<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 19:32:11 +0100</lastBuildDate><item><title>Najlepszy sport dla serca. Kardiolog: to ćwiczenie polecam pacjentom</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu,najlepszy-sport-dla-serca--kardiolog--to-cwiczenie-polecam-pacjentom,artykul,62324661.html</link><description>Zdrowe serce to podstawa dobrego samopoczucia i długiego życia. Aktywność fizyczna jest kluczowa dla utrzymania zdrowia układu krążenia, ale czy wiesz, że większość z nas nie spełnia minimalnych zaleceń dotyczących ruchu? Jak wskazują dane American Heart Association (AHA), zaledwie 20 proc. dorosłych i nastolatków wykonuje wystarczającą ilość ćwiczeń, aby zachować optymalny stan zdrowia. Istnieje jednak sposób, by sobie (i sercu) pomóc.</description><guid>89ac6bbf-8f9a-45aa-87a5-0b3bd9a99cf5</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PCRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMWUzODgwOWQzMDMxYzE3YTdmOWUwZDEyNTMyNmMyZi5qcGeSlQMAzQFszS2AzRmYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda poczuła się źle po powrocie z Włoch. Objawy zwaliły ją z nóg. "Myślałam, że to starość".</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,magda-poczula-sie-zle-po-powrocie-z-wloch--objawy-zwalily-ja-z-nog--myslalam--ze-to-starosc-,artykul,05109617.html</link><description>— Mija dziesiąty dzień od pierwszych objawów, a ja nadal czuję się, jakby mnie ktoś skopał — pisze Czytelniczka Medonetu, Magda. Po powrocie z krótkiego wypadu do Włoch zaczęła czuć się kiepsko. Był czwartek wieczorem. — Miałam wrażenie, że to starość, bo mam już prawie 50 lat. We Włoszech wypoczywałam dosyć aktywnie: narty, trekking, basen, dlatego przez głowę przebiegały mi myśli, że po prostu, jak na swój wiek i fakt, że jesień nie była dla mnie zbyt aktywna, przeholowałam z wysiłkiem. Od początku bolały mnie dół pleców i kark, a głowa była jakby zasnuta mgłą. W apogeum choroby myślałam, że umrę.</description><guid>e8f77247-ceb8-4124-a272-c8bd073a9c63</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_4Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMGU0YzAwNzE3ZWJkOGZmZDVhZmFkZjYwMzNmMWZkOS5qcGeSlQMAzQLZzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten suplement to ratunek dla wątroby. Wspiera regenerację i pozwala schudnąć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,co-ratuje-chora-watrobe--naukowcy-z-polski-wskazali-dwie-rzeczy,artykul,44557261.html</link><description>Wątroba to jeden z najważniejszych organów w organizmie człowieka, który pełni kluczową funkcję w metabolizmie. Niestety, jest ona również wyjątkowo narażona na negatywne skutki niezdrowego stylu życia, w tym diety bogatej w tłuszcze. Jak się okazuje, istnieje sposób, aby poprawić jej funkcjonowanie. Naukowcy z Instytutu Rozrodu Zwierząt i Badań Żywności PAN w Olsztynie już w 2023 r. odkryli, że kluczem do zdrowej wątroby może być lekkostrawna dieta oraz suplementacja chromu.</description><guid>5a7d345f-e65b-4e27-b266-3fb23f2d27ee</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xmtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2VhM2IwNDU2NmE1NWI0ZjExNDUxNmM4MTY2MDk0OS5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czas mycia zębów chroni przed próchnicą. Podano ile powinno trwać szczotkowanie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czas-mycia-zebow-chroni-przed-prochnica--podano-ile-powinno-trwac-szczotkowanie,artykul,34126838.html</link><description>Dla zdrowia zębów ważniejsze od drogich gadżetów jest prawidłowe szczotkowanie — wykazała obszerna analiza. Naukowcy podkreślają, że kluczowe znaczenie ma odpowiednio długi czas czyszczenia.</description><guid>737d50c9-b429-4428-845a-3fcd789ec093</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nbak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjBmMjE0NmE2YzdjMGI2OTczY2Y1N2UzNDQ4YzA2NS5qcGeSlQMAzKfNFPTNC8mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa nadzieja na leczenie infekcji. Fagoterapia zyskuje na znaczeniu, a eksperci mówią o przełomie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wirusy-bakterii-zamiast-antybiotykow--gruzja--belgia-i-australia-juz-testuja,artykul,68398586.html</link><description>Bakteriofagi, wirusy atakujące bakterie, mogą stać się kluczowym narzędziem w walce z infekcjami, które są odporne na tradycyjne antybiotyki. Dr Bartłomiej Grygorcewicz z Pomorskiego Uniwersytetu Medycznego prowadzi badania nad ich zastosowaniem w leczeniu trudnych zakażeń szpitalnych i biofilmów opornych na leczenie. W obliczu rosnącej antybiotykooporności jego prace nabierają szczególnego znaczenia.</description><guid>b6b02246-2a1c-41df-a81f-064d273539c8</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wyek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmUzMGNhMjVmN2M0MjQ3MmUxYzJhYjliMTFlN2NlMC5qcGeSlQMAzMvNGWrNDkuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła na stacji benzynowej. Miała dużo szczęścia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,urodzila-na-stacji-benzynowej--miala-duzo-szczescia,artykul,66941164.html</link><description>Na stacji benzynowej w Harklowej, niedaleko Nowego Targu, doszło do wyjątkowej sytuacji. Mieszkanka gminy Nowy Targ, jadąc z mężem do szpitala, aby urodzić dziecko, nie zdążyła dotrzeć na izbę przyjęć — poród rozpoczął się w samochodzie tuż po zjechaniu na teren stacji paliw. Noworodek przyszedł na świat jeszcze przed przyjazdem służb medycznych.</description><guid>32461407-1970-4a1b-b077-1e90870a8169</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/D2zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWY5ZTllNjY0ODE1NTdjMmZhNWRhMWVmNDAwNGE1Ni5qcGeSlQMAzJ_NE9XNCyeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nieoczekiwana pomoc dla pacjentów w szpitalach. "Realnie wpływa na proces leczenia"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zwierzeta-w-szpitalach-moga-pomoc-chorym--dzierzanowski-apeluje-o-reforme,artykul,24452111.html</link><description>Kontakt pacjentów ze zwierzętami towarzyszącymi powinien być prawem gwarantowanym ustawowo — twierdzi dr hab. Tomasz Dzierżanowski z Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego w rozmowie z Polską Agencją Prasową. Obecnie w Polsce nie ma regulacji dotyczących tej kwestii, mimo że dla wielu chorych obecność pupila jest równie ważna jak odwiedziny bliskich. Profesor Dzierżanowski podkreśla, że więź z pupilem łagodzi samotność, poprawia stan psychiczny i może realnie wpłynąć na proces leczenia.</description><guid>d7ef695b-9d72-4414-9a00-4505e62843c3</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4dck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNTEwODBmYmNlNDlkMjhmMWVhMGJhMWFmMDA5MjlmMi5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna o kolonoskopii w Polsce. "Czułam się, jak w rzeźni. Po prostu koszmar" [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,anna-o-kolonoskopii-w-polsce--czulam-sie--jak-w-rzezni--po-prostu-koszmar,artykul,65299565.html</link><description>Anna robiła kolonoskopię dwukrotnie. — Raz z Wielkiej Brytanii, gdzie mieszkam, drugi raz w Polsce. Za granicą kolonoskopia w publicznym szpitalu też bolała, ale w Polsce było gorzej i to prywatnie! — pisze w liście do Medonetu. — Nigdy nie zapomnę, jak pielęgniarka nie mogła wbić się w żyłę podczas podawania znieczulenia płytkiego. Czułam się jak w rzeźni, jak kolejny komercyjny klient, nawet nie pacjent. Ale to nie był koniec...</description><guid>e861222c-8ff8-402a-89e9-0660a6f75628</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eNKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjYyZmM0YTZiYWNjMjE3ODExY2U5Mzk4MGRjNjMwMi5qcGeSlQMAzQIizRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trump dopiął swego. "Powrót niemal całkowicie wyeliminowanej choroby"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,trump-dopial-swego--powrot-niemal-calkowicie-wyeliminowanej-choroby,artykul,99802846.html</link><description>Komitet doradczy ds. szczepień przy amerykańskim CDC (ACIP) zagłosował w piątek za zniesieniem obowiązujących od 1991 r. rekomendacji dotyczących szczepienia wszystkich noworodków przeciwko wirusowemu zapaleniu wątroby typu B. Zdaniem ekspertów, szczepionkę powinny otrzymywać jedynie dzieci matek zakażonych wirusem.</description><guid>3eca04d4-0adc-4fb7-9c64-9e5e9c124e86</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jffk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTRjMzM4YjZlYTI2MzFmNThmZDk2Nzc1ZjA1MDZhMC5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wszystko mnie wkurza" i "Nic mnie nie cieszy". Też tak masz? Psycholog: to typowe oznaki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,wszystko-mnie-wkurza-i-nic-mnie-nie-cieszy--tez-tak-masz--psycholog--to-typowe-oznaki,artykul,26767834.html</link><description>Dlaczego czasem zalewają nas emocje tak silne, że trudno je zrozumieć — lęk, gniew, wstyd czy poczucie winy? Jakie mechanizmy obronne uruchamiamy, by poradzić sobie z tym napięciem, i dlaczego u osób z osobowością borderline te reakcje bywają skrajne? Francuski psychoanalityk i psycholog Jeana-Michela Fourcade w swojej książce "Emocje na krawędzi. Poradnik dla osób zmagających się z borderline" (Wydawnictwo RM) przyglądam się źródłom psychicznego cierpienia, specyficznym lękom "z pogranicza", sposobom, w jakie próbujemy je tłumić, oraz temu, jak niestabilność emocjonalna wpływa na relacje i codzienne życie. Publikujemy fragment.</description><guid>c4905072-b0cd-4820-b77d-341386678442</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTgyYzI2YWViN2ExZmExNTFmOWNiYTM0N2NkZTAzMS5qcGeSlQPNAtnNAsrNGQjNDhWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz sześć suszonych śliwek dziennie. Efekt cię zaskoczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/zacznij-jesc-6-suszonych-sliwek-dziennie-zdziwisz-sie-co-sie-stanie/z2cww22</link><description>Suszone śliwki to zdrowsza alternatywa dla słodkich przekąsek. Jednak oprócz walorów smakowych owoce te zawierają także wiele składników odżywczych, które mogą wspomagać pracę naszego organizmu na naprawdę wielu płaszczyznach. Wystarczy zjeść sześć suszonych śliwek dziennie, aby poczuć korzyści z ich spożywania. Kiedy warto sięgnąć po te owoce?</description><guid>09e0ebf8-0345-4a8d-9c03-ccef11ac5ec0</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XK4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjIxYjIyYjI3NWEzYjA5OTIzYWRkMTdiM2Y4ZmJlMS5qcGeSlQMAzQFEzRH0zQoZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie ciśnienie krwi grozi zawałem? Kardiolog: taki stan wymaga natychmiastowej pomocy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jakie-cisnienie-krwi-grozi-zawalem--kardiolog--taki-stan-wymaga-natychmiastowej-pomocy,artykul,78665795.html</link><description>Polskę zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Tak naprawdę mamy powódź i trwa to od lat. Nadciśnienie wykryto już u 11 mln dorosłych Polaków i nawet połowy seniorów 65+, do tego mnóstwo osób w ogóle nie wie, że je ma. — Do momentu, aż nie dojdzie do tragedii — przyznaje kardiolog prof. Agata Bielecka-Dąbrowa. Nadciśnienie może się bowiem skończyć zawałem, a skutki tego mogą być straszne: pęknięcie serca, trwała niepełnosprawność, nagła śmierć to tylko niektóre ze skutków. Jakie ciśnienie grozi zawałem i kiedy? — Mówimy o tzw. trzecim stopniu nadciśnienia, które wymaga pilnej interwencji medycznej. To ciężkie nadciśnienie mamy przy wartościach co najmniej 180/110 mm Hg (u kobiet w ciąży 160/110 mm Hg) — w rozmowie z Medonetem mówi specjalistka. Ryzyko zawału może pojawić się też przy niższym ciśnieniu. Prof. Bielecka-Dąbrowa wyjaśnia, w jakiej sytuacji pacjent wymaga "natychmiastowej pomocy lekarskiej".</description><guid>3efa8b41-f017-4597-a47c-655aae883236</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:50:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5eOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MWExNWU5NDYxOWQxM2M2NTlhMjA3OTZmOGQ3NWM5Ny5qcGeSlQMUAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Otruł własne dziecko. "Słodkie mleko" kryło śmiertelną substancję</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,otrul-nowo-narodzona-corke-slodkim-mlekiem--wyniki-toksykologii-zszokowaly-lekarzy,artykul,11122599.html</link><description>Córka Curtisa Jacka liczyła zaledwie 18 dni, gdy wypiła potencjalnie śmiertelny koktajl z mleka i płynu przeciw zamarzaniu, powszechnie stosowanego w samochodowych silnikach. Glikol etylenowy, znajdujący się w składzie tego środka, ma słodkawy posmak, więc okazał się łatwą w zastosowaniu trucizną. Ojciec dziewczynki ostatecznie przyznał się do zarzucanych mu czynów i został skazany na 50 lat pozbawienia wolności.</description><guid>3a9e0fff-c217-4393-8017-f15ce00b562d</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UW-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDlhODAxMjU4Yzk0OTliNGQ3YzkzZjI2NzQxY2EzYi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dr Agata Strukow: 80 proc. badań w Polsce dotyczy osób chorych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,tak-zmienia-sie-profilaktyka-w-polsce--dr-strukow-o-trzech-dobrych-trendach,artykul,77902995.html</link><description>Pierwszym krokiem do życia w zdrowiu jest profilaktyka. Ale profilaktyka to nie tylko zdrowa dieta, ruch i ogólnie zdrowy styl życia, to również badania wykrywające możliwe zagrożenia. — W Polsce ciągle 80 proc. badań laboratoryjnych robi się w szpitalach, co oznacza, że my nie badamy osób zdrowych, tylko osoby chore — podczas II Kongresu Zdrowia Medonet zaznaczała dr Agata Strukow. To się jednak na szczęście zmienia. Dyrektor ds. Kontentu Medycznego w ALAB laboratoria opowiedziała Medonetowi o trzech dobrych trendach, które można zauważyć w naszym kraju.</description><guid>bbbc949f-95d8-4c6e-9374-a990ca745a37</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/niGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjM1MzdjZDVmMTUwYWRlMjg2N2U2ODk0Mjc3OWM3Ny5qcGeSlQMAzQFxzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciągle czujesz gulę w gardle? Lekarz o czterech możliwych problemach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,co-oznacza-uczucie-guli-w-gardle--lekarz-o-czterech-mozliwych-problemach,artykul,06461572.html</link><description>Zdarzyło ci się kiedyś poczuć, jakby coś utknęło ci w gardle, choć niczego tam przecież nie było? Uczucia guli lub ucisku w gardle doświadcza wiele osób. Najczęstsze przyczyny są dwie: stres i refluks, jednak przyczyną guli w gardle mogą być jednak również inne schorzenia — ostrzega specjalista chorób wewnętrznych David Winter. Medyk wyjaśnia dokładnie, co może powodować uczucie guli w gardle i wskazuje cztery najczęstsze przyczyny, mówi też wprost, kiedy z uciskiem w gardle lepiej iść do lekarza.</description><guid>f64f6864-d4f6-4d39-bc76-7b5c433913f5</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0DBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWNlYmRlZDcyM2E1MjM0OGYzYTdlZTljYWQxNDY1Mi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić zieloną herbatę, by naprawdę działała? Najczęstsze błędy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-zielona-herbate-wiekszosc-popelnia-te-bledy/42xdex3</link><description>Miłośnicy zielonej herbaty doceniają zarówno jej smak, jak i bogate właściwości zdrowotne. Zielona herbata jest bowiem jednym z najzdrowszych napojów. Jednak aby zachować wszystkie jej właściwości, warto pamiętać o kilku prostych zasadach. Czy wiesz, jak pić zieloną herbatę?</description><guid>d36aff35-b547-4d9b-bc86-14dad8428f9a</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zc_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNzNiZDI2MTFlM2I5NWU4ZDhjMTFkNDI1N2FlZDMxZC5qcGeSlQMAzPvNH1vNEaOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kultowe potrawy z PRL-u. Ile z nich rozpoznasz? Sprawdź się!</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-prl-u-to-byly-rarytasy-pamietasz-te-potrawy-wynik-2020-to-wyczyn/7kcyqx2</link><description>PRL to taki okres w dziejach Polski, do którego nikt nie chce wracać, ale który wspominany jest z ogromnym sentymentem. Są tacy, którzy z rozrzewnieniem wspominają kuchnię PRL-u - desery, "zimną płytę", obiady na bogato. Niektóre z tych przysmaków są obecne na naszych stołach do dziś, inne z czasem bardzo straciły na popularności i stały się wręcz zapomniane. Sprawdź w naszym quizie, ile pamiętasz z kuchni PRL-u. Wspomnienia ożyją na nowo!</description><guid>feb834b5-b332-41d2-9aec-b502b3366d2e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjQ0MWE3YWZmZmNiZDk3ZWRlNWExNDQ2NjM2ODU3Mi5qcGeSlQMAAM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te kobiety przechodzą menopauzę wcześniej. Oto przyczyna</title><link>https://www.medonet.pl/glosno-o-menopauzie/menopauza-bez-tajemnic,kiedy-nadchodzi-klimakterium--co-sie-dzieje-w-organizmie-kobiety-,artykul,93050717.html</link><description>Menopauza to naturalny etap w życiu każdej kobiety, który jednak niesie ze sobą wiele wyzwań. Utrata płodności, zmiany hormonalne i towarzyszące im objawy mogą znacząco wpłynąć na samopoczucie i jakość życia. Szacuje się, że do 2030 r. aż miliard kobiet na świecie znajdzie się w wieku menopauzalnym, a trzy czwarte z nich będzie odczuwać związane z tym dolegliwości.</description><guid>e8e8432b-9330-4eb0-9f9e-63c28e2a980f</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2Q0NjcxYzEwZDljMGZlZTMyMWY2MTA5N2RkNDA5NC5qcGeSlQMAzNvNG1jND2GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść jajka na twardo? Najważniejszy powód cię zaskoczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-dlaczego-musisz-jesc-jajka-na-twardo-najwazniejszy-powod/d095c98</link><description>O ile białko jajka zawiera głównie białko, tak jego żółtko stanowi prawdziwą skarbnicę cennych witamin i minerałów. Znajdziemy w nich między innymi witaminy A, D, E, K oraz witaminy z grupy B. To właśnie dzięki jednej z nich jajka na twardo zawdzięczają swoje wyjątkowe właściwości. Która z witamin jest najcenniejsza?</description><guid>92fb0fb9-f1eb-421e-bfdf-68d1a48f782d</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzZmYjIwNWRmYWQxNWE5MzBmMjE1ODBjNzA0OWIzMi5qcGeSlQPNAszNA4LNDSPNB2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejne ognisko choroby w Europie. Ogłoszono alert</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,kolejne-ognisko-goraczki-zachodniego-nilu-w-europie--ogloszono-alert,artykul,33783311.html</link><description>Portugalia ogłosiła w piątek alert w związku z wykryciem ognisk gorączki Zachodniego Nilu — groźnej choroby wirusowej, która w ciężkich przypadkach może prowadzić do śmierci. Dotychczas w Portugalii odnotowano osiem ognisk choroby, głównie w środkowej części kraju. Ponieważ wirus przenoszony jest przez komary, istnieje ryzyko zakażeń u ludzi.</description><guid>40636a58-3fac-4f6c-b5b2-fa38f7b26668</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:46:40 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yDek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmYxYmY1ODY0YzIwMzI3YThhNmNjNTA2ZWJjNzU1Yy5qcGeSlQMCzQJhzRb9zQzykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzuć do słoika z suszonymi grzybami. Dzięki temu nie spleśnieją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/wrzuc-do-sloika-z-suszonymi-grzybami-dzieki-temu-nie-splesnieja/cmndv2p</link><description>Suszenie grzybów to jedna z najlepszych metod na ich przechowywanie. Niektórzy do suszenia używają specjalnych suszarek, inni suszą je rozwieszone nad kuchenką, a jeszcze inni wykorzystują w tym celu piekarnik ustawiony na niską temperaturę. Niezależnie jednak od sposobu suszenia, warto zwrócić uwagę na prawidłowe przechowywanie grzybów. Źle trzymane mogą pleśnieć – a spożycie spleśniałych suszonych grzybów nie jest dobre dla zdrowia. Co zrobić, żeby suszone grzyby nie spleśniały?</description><guid>19717664-6d10-4ff2-ae5e-cc82494bc284</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTFlMGEwZDhmMDdlMWM3NjFiN2EwOWMyOTI4ZWU1Ny5qcGeSlQMAzMPNGGXNDbiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze mięso na święta. Chudsze i zdrowsze niż schab</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/najlepsze-mieso-na-swieta-chudsze-i-zdrowsze-niz-schab/d9g36vj</link><description>Na wigilię przygotowujemy dania postne, ale już na kolejne świąteczne dni przyrządzamy mięsa w przeróżnych postaciach. Często kupujemy wieprzowinę, która nadal należy do najchętniej wybieranych przez konsumentów rodzajów mięs. Nie da się ukryć, że odznacza się wysoką zawartością tłuszczu. Jest jednak jedna jej część, którą warto się zainteresować. Mowa o polędwicy.</description><guid>5688b0cd-5f34-4ea2-a0a5-05abb6eefbf8</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OD-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MDg3NjZkYzM4YWZiMGE0YTMzY2ZjYzUzM2Q0OTZiNy5qcGeSlQMAzKvNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kilka dni picia bez przerwy – skutki, o których musisz wiedzieć</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,ciag-alkoholowy---co-sie-dzieje--gdy-pijesz-kilka-dni-z-rzedu-,artykul,66468890.html</link><description>Kilkudniowe imprezowanie lub "walka z kacem" mogą nie tylko być oznaką problemu alkoholowego, ale też negatywnie wpłynąć na organizm. Konsekwencji picia w kilkudniowym ciągu jest sporo i większość z nich jest niezwykle groźna.</description><guid>a13bd12b-35d6-41ff-858e-7a9662db34b1</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_LPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY5M2ZiOTA2ODM5OWIwNDllYjY5MjUwYTNiNzRjNy5qcGeSlQMAzL3NGVXNDj-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Groźny składnik w popularnym kosmetyku. Lepiej sprawdź swoją półkę w łazience</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ten-popularny-kosmetyk-moze-zaszkodzic-zdrowiu--zobacz--co-wykryto-w-jego-skladzie,artykul,35396506.html</link><description>Większość z nas nie wyobraża sobie dnia bez dezodorantu – to jeden z podstawowych kosmetyków w codziennej pielęgnacji. Jednak nie każdy produkt jest bezpieczny, a ostatnia kontrola wykazała obecność groźnej substancji w jednej z partii popularnego dezodorantu. Zapoznaj się z najnowszym komunikatem.</description><guid>376cb06e-eb98-435c-b9a6-ac5f39478106</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/utZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjExZTA5ZmFmYWY2MzkyY2FmMmFiNzkyYzRlNjY5My5qcGeSlQMAzMDNFHDNC3-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Życie po zawale: Polscy eksperci liderem w kontroli "złego" cholesterolu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,zycie-po-zawale--polscy-eksperci-liderem-w-kontroli-zlego-cholesterolu,artykul,23944132.html</link><description>60 proc. pacjentów po zawale serca z województwa śląskiego, objętych programem KOS-zawał, osiągnęło docelowy poziom LDL – tzw. złego cholesterolu. Jak podkreślają specjaliści ze Śląskiego Centrum Chorób Serca (ŚCCS) w Zabrzu, to jeden z najlepszych wyników w Europie.</description><guid>eeec73f0-1d0a-49ff-b3bf-a8740ae86eed</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 20:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Abwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjNhYTdjZGVlMTUyOTg3ZTM1Nzg3MWQzMjg2MDE0Yy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak poprawisz wchłanianie witaminy D. Farmaceutka wprost: to trio idealne</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,co-najlepiej-poprawia-przyswajanie-witaminy-d--farmaceutka-wprost--to-trio-idealne,artykul,11952647.html</link><description>Większość Polaków powinna zażywać witaminę D przynajmniej od października do marca — apelują eksperci. Dobra wiadomość jest taka, że o tym wiemy i się stosujemy, zła, że często przyjmujemy witaminę D tak, że nie ma ona szans zadziałać. Z czym najlepiej brać witaminę D, co potęguje jej przyswajalność w organizmie — o tym w rozmowie z Medonetem opowiedziała farmaceutka Agnieszka Dyl. Specjalistka zwróciła uwagę na dwa składniki mineralne. — Razem z witaminą D, tworzą trio idealne — podkreśla farmaceutka. W tym miejscu zdradzimy tylko, że jednym z nich jest magnez.</description><guid>a8582275-c8ca-476a-9868-034b23eb6ae0</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2E4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTJiYjk5MmVjN2ZkOTNhMzA1ZmRlNzM5M2JjYmIwMi5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze pokarmy dla twoich jelit. Stan zapalny gwarantowany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/lista-produktow-ktore-rujnuja-mikroflore-jelit-eksperci-wskazuja-winowajcow/c8n5d2p</link><description>Coraz więcej badań pokazuje, że to, co jemy, ma ogromny wpływ na zdrowie naszych jelit — a tym samym na odporność, samopoczucie i nawet ryzyko chorób przewlekłych. Dieta bogata w warzywa, owoce i produkty fermentowane działa jak balsam dla mikrobiomu, ale nie wszystkie składniki są tak łaskawe dla naszego układu pokarmowego. Eksperci cytowani przez BBC ostrzegają: są produkty, które mogą siać spustoszenie w jelitach, wywoływać stany zapalne i zaburzać równowagę mikroflory.</description><guid>a95a785f-8bf4-4a04-ae07-a01d7f0288b5</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hf5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDVkMDVjNTkzNGRmYzBjOWU1NjFlMmRkOGNiMDAxMy5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Działa jak "naturalny Ozempic"? W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/h0byx3w</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To królowe nadbodźców spożywczych. Oto dlaczego nie potrafimy oprzeć się słonym i słodkim przekąskom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-krolowe-nadbodzcow-spozywczych-oto-dlaczego-nie-potrafimy-oprzec-sie-slonym-i/8jv4c9m</link><description>Do przetrwania potrzebujemy ok. 0,5 g soli dziennie. Nasi przodkowie zjadali około 1,7 g dziennie, my ok. 9 g, a są tacy, którzy zjadają dwa razy tyle. Podobnie jest z cukrem, przed którym nie potrafimy się powstrzymać. Dlaczego? Jak tłumaczy biotechnolog Nicklas Brendborg, chodzi o zjawisko desensytyzacji, które "polega na utracie wrażliwości na dany bodziec wskutek wielokrotnego poddania się jego działaniu". Oto co robi z nami ten mechanizm.</description><guid>3d91bb6c-da8e-4f0a-ae04-2bbdf7c6e33d</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iX0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWYyYjZiOGE4YTcxN2YwYjA5YjIzYThhZTBlNjA0My5qcGeSlQMAzQM5zSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka codziennie przez tydzień jadła grejpfruta. Zauważyła trzy rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-warto-jesc-grejpfruty-codziennie-lekarka-zrobila-eksperyment/fdrfyv3</link><description>Grejpfrut był kiedyś królem diet, a jego popularność sięgała zenitu w latach 30. XX w., kiedy to powstała słynna "dieta grejpfrutowa". Uważano wówczas, że ten owoc cytrusowy zawiera enzymy wspomagające spalanie tłuszczu. Choć nauka nie potwierdziła tych rewelacji, dieta zyskała mnóstwo zwolenników, głównie ze względu na drastyczne ograniczenie kalorii, które przynosiło szybkie efekty. Dziś grejpfrut nie jest już tak popularny, a jego spożycie znacznie spadło. Dlaczego? I czy warto włączyć go do codziennej diety? Postanowiła to sprawdzić lekarka, która przez tydzień codziennie jadła grejpfruta. Oto co odkryła.</description><guid>50ec897a-1dca-4311-9ec3-84de2cf8b43c</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zdxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzU4ZDM4YzgyNDBlMjlkNjNjYmIyYzRjMzE1ZmJjNC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co bardziej szkodzi wątrobie – piwo czy whisky? Lekarz rozwiewa wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-jest-gorsze-dla-watroby-piwo-czy-whisky-lekarz-wyjasnia/j48edb2</link><description>O tym, że alkohol ma negatywny wpływ na pracę wątroby, powstało wiele opracowań naukowych. Nie oznacza to jednak, że nie zdarza nam się sięgnąć po drinka. Jaki najlepiej wybrać? Czy wypicie jednego piwa jest aż tak szkodliwe? A może lepiej zdecydować się na whisky? Sprawdzamy, jaka jest opinia lekarza.</description><guid>618c019d-8e39-45ef-81c0-ed2494255677</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0xDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWQxODczMGQ3YjMwYzIyN2VkZjE5NTA5MjVmOGEzMC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj do kawy po jednej łyżeczce i chudnij. Tak robią Greczynki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/dodawaj-do-kawy-po-jednej-lyzeczce-i-chudnij-tak-robia-greczynki/nxmkpv7</link><description>Ze względu na to, że kawa jest najpopularniejszym napojem na świecie, powstaje coraz więcej jej wersji. Nie musimy zatem pić czarnego napoju z mlekiem i cukrem. Dodatki po prostu się mnożą. Niektóre nie będą zbyt zdrowe, inne wręcz przeciwnie. Tak jest w przypadku kawy z tahini, która cieszy się niezwykłą popularnością w Grecji. Jeśli szukamy zdrowych napojów odchudzających, możemy na nią spojrzeć łaskawym okiem.</description><guid>18bea170-584b-469b-8aa2-9f117310c4ca</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8KBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjJmNmYzOTIxNTU3OTM4NjI2Y2U0YzNhMmU5NzU1Yi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedzenie tej ryby może się skończyć bólem brzucha. Włosi zakazali, w Polsce możesz kupić</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-zakazana-we-wloszech-i-japonii-polacy-ciagle-kupuja-i-jedza/w32090x</link><description>Jedzmy ryby dwa razy w tygodniu — mówią dietetycy i specjaliści ds. żywienia. Warto jednak podkreślić, że ryba rybie nierówna, o czym niejednokrotnie mogliśmy się przekonać. Są takie gatunki, po które lepiej nie sięgać. Należy do nich m.in. ryba maślana, która została zakazana we Włoszech i Japonii. W Polsce wciąż można ją kupić i Polacy chętnie to robią. Co jest nie tak z rybą maślaną? Jej spożycie może skończyć się problemami zdrowotnymi.</description><guid>69253dd3-1b37-47dd-a632-630d39d57287</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R-yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGE2YWMxNGMxODUxNjkzYjY0ZTBlOTk4MDk1ODQyNi5qcGeSlQMAzKLNFEnNC2mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata wypłukuje ważny minerał w 85 proc. Uważaj, ile jej pijesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-wyplukuje-wazny-mineral-uwazaj-ile-jej-pijesz/vpjwc7y</link><description>Herbata to jeden z najpopularniejszych napojów na świecie, ale czy wiesz, że jej spożycie może wpływać na wchłanianie żelaza w organizmie? Związki zawarte w czarnej, zielonej i ziołowej herbacie mogą znacząco ograniczyć przyswajanie tego ważnego pierwiastka. Sprawdź, jak pić herbatę, by nie zaszkodzić swojemu zdrowiu, zwłaszcza jeśli zmagasz się z niedoborem żelaza.</description><guid>a0f56b84-b1dc-4264-87d0-a6b9c63dedec</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ag0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGJmOTJhNWE1NGI4NWZhMDE2YTkxNjQ0NTZiNGE2Ni5qcGeSlQMBAM0Vw80MPpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciśnieniem, gdy często jesz wędliny? Eksperci mówią jedno i biją na alarm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/co-sie-dzieje-z-cisnieniem-gdy-czesto-jesz-wedliny-eksperci-mowia-jedno-i-bija-na/r6sy49z</link><description>Polacy kochają wędliny i kupują je masowo. Eksperci ostrzegają jednak, że częste spożywanie takich przetworów mięsnych może mieć poważne konsekwencje zdrowotne, zwłaszcza dla osób zmagających się z nadciśnieniem (a tych w Polsce jest już 11 mln!). Co się dzieje z ciśnieniem, gdy regularnie jadasz szynki, mortadele, kiełbasy — jednym słowem wędliny? Dietetyczka z renomowanego szpitala akademickiego The Ohio State University Wexner Medical Center, mówi wprost.</description><guid>8f9ddeaa-0fca-47bb-ae48-95dfab92ec87</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:02:21 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg2ZTcwOWE2NWM4MDVkZGVlOWNmYjAwY2JkZDNkMC5qcGeSlQMCzQE0zRZ6zQylkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wysoki poziom kwasu TFA w europejskich produktach. "W badaniu uwzględniono dwa produkty z Polski"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wysoki-poziom-kwasu-tfa-w-europejskich-produktach-w-badaniu-uwzgledniono-dwa-produkty/wnnfvw1</link><description>W grudniowym raporcie opublikowanym przez koalicję Pesticide Action Network Europe (PAN) ujawniono, że w produktach zbożowych dostępnych w całej Europie wykryto wysoki poziom kwasu trifluorooctowego (TFA). Jest to związek chemiczny powstający w wyniku rozkładu pestycydów, ok. 10 tys. razy mocniejszy od kwasu octowego.</description><guid>7c99042f-a2a0-489d-9ac0-35d5733ee69e</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S2dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGQzZjViOTFhODFmNmM3Y2MwMGRjNjYxYWEyMzk0Zi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowsze niż mandarynki i bez pestek. Teraz kupisz w dobrej cenie w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-to-skarbnica-wit-c-w-sklepie-sa-mylone-z-mandarynkami/v2q0x1l</link><description>Klementynki pojawiają się w sklepach w okresie przedświątecznym, ale nie robią takiej furory jak mandarynki, do których są bardzo podobne. Szkoda, ponieważ ich profil odżywczy wygląda naprawdę imponująco. Poza tym są wyborne w smaku. Warto skusić się na klementynki, tym bardziej, jeśli dostaniecie je teraz w promocji w Biedronce.</description><guid>2f7fbd34-c658-4b7f-a80f-f281cb621a34</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:18:32 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B3tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDlhYTdjMmJiY2Y2OTRjNDA2Zjg1MTVjMmM2M2QxNC5qcGeSlQMAzQEjzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedem wysokobiałkowych produktów, które pomogą, jeśli masz ciągłe napady głodu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/bialko/siedem-wysokobialkowych-produktow-ktore-pomoga-jesli-masz-ciagle-napady-glodu/4r6xxrm</link><description>Gwałtowne napady głodu często są nazywane wilczym apetytem. W takiej chwili zjedlibyśmy wszystko, co tylko wpadłoby nam w ręce. Często napady świadczą o chorobach bądź mało zbilansowanych posiłkach. W tej pierwszej sytuacji warto wybrać się do lekarza, a w drugiej — zadbać o to, by w codziennym menu pojawiły się wysokobiałkowe sycące produkty. Oto siedem najlepszych.</description><guid>be802c08-db37-4043-bb02-d956092d5f3e</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CDnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjNmNTAzMTJhNmY0MTVmYTNhNDRlOGUzMmMzM2YwZi5qcGeSlQMAzQHezRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:10:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze napoje dla nadciśnieniowców. Na liście pięć pozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-pic-a-czego-unikac-przy-nadcisnieniu-niektore-plyny-to-tykajaca-bomba/xcg73v1</link><description>Wysokie ciśnienie krwi, znane również jako nadciśnienie tętnicze, to jedna z najczęstszych chorób cywilizacyjnych, która może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych, takich jak zawał serca czy udar mózgu. Na szczęście istnieje wiele sposobów, by nad nim zapanować. Oprócz zdrowej diety, aktywności fizycznej i unikania stresu, warto zwrócić uwagę na to, co pijemy. Czy wiesz, że niektóre napoje mogą wspierać obniżenie ciśnienia krwi? Oto pięć propozycji, które warto rozważyć, a wśród nich wyróżniamy m.in. sok z buraków.</description><guid>0d39a7a9-6448-4d6b-ba6a-a977b8424716</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:30:11 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oLgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MWY0MTI2ZGIwMzUwNmViZTU1MjJjNjdlNGI0ZDM1Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kosmetyki z dostawą w 30 minut. Rewolucja drogerii Super-Pharm</title><link>https://uroda.medonet.pl/super-pharm-wprowadza-ekspresowa-dostawe-kosmetykow-z-glovo-i-bolt-food/fw08mpt</link><description>Super-Pharm łączy siły z Glovo i Bolt Food. Od września można zamawiać tysiące produktów z drogeryjnego asortymentu z dostawą pod drzwi i to w mniej niż 30 minut. Z usługi już mogą korzystać mieszkańcy 30 polskich miast.</description><guid>790e13a4-d38d-435b-85d3-bd28d36c4769</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:46:27 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SzIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGQzY2ZlMzcwZjQ3NjgxM2Y3ODhlMGRlZDBlYWY3NC5qcGeSlQMAQs0En80CmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>