<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 12:11:55 +0100</lastBuildDate><item><title>Lekarze alarmują: infekcji przybywa z dnia na dzień. Najgorsze ma dopiero nadejść</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,szczyt-zachorowan-na-grype-coraz-blizej--sanepid-radzi--jak-sie-chronic,artykul,91766679.html</link><description>Eksperci ostrzegają, że szczyt zachorowań na grypę dopiero przed nami, a najtrudniejsze dni mogą nadejść w ciągu dwóch najbliższych tygodni. Lekarze alarmują, że liczba infekcji rośnie z dnia na dzień, a część szpitali zaczyna już wprowadzać ograniczenia. Dr Ewa Uścińska przekazała w rozmowie z TVN24, że to nie mróz, lecz tłok w zamkniętych pomieszczeniach napędza transmisję wirusów. — Trzeba się wyleczyć i dopiero wrócić do pracy — skomentowała. Sanepid apeluje o ostrożność i przypomina o kluczowych zasadach ochrony.</description><guid>bbad53ea-0388-4693-a355-6892559b48d5</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:56:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5zsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMmFmMjRiYTNhNGRmMTg0YjEyMTFmYTNhZDcyMzUxZS5qcGeSlQMAzIbNENnNCXqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze ostrzegają: napędza choroby, wywołuje "oponkę" i prowadzi do zawału</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,powoduje-choroby-i-nasila-ich-objawy--moze-nawet-wywolac-zawal-serca,artykul,19365513.html</link><description>W wyniku stresu w chwili realnego zagrożenia przestajemy trawić, natomiast przewlekły stres wywołuje lub nasila choroby – kardiologiczne, dermatologiczne lub gastrologiczne. Dla wielu z nas stres jest kluczowym czynnikiem pogarszającym jakość życia. A że stresów mamy pod dostatkiem, nikomu nie trzeba udowadniać. Codziennie przekonujemy się też na własnej skórze, jakie mogą być ich efekty. To, że wiążą się z występowaniem lub nasilaniem się wielu różnych chorób, udowodniły badania. Psycholog dr Małgorzata Piotrowska-Półrolnik z Uniwersytetu SWPS zawodowo zajmuje się stresem i metodami jego redukcji. Przedstawia kilka prostych sposób, które bez większego wysiłku możemy wcielić w życie, aby skutecznie się rozluźnić.</description><guid>ad7d05c9-4d56-4ab6-af6e-5466fbd5728d</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_gAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmE5N2M5NTI3MGQ4ZDE2ZjM1MjJkZTI4OWFhYzdjMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy produkt na żywieniowej mapie. Wcale nie kosztuje dużo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najzdrowsze-produkty-wedlug-badan-naukowcy-prezentuja-nowa-mape-zywieniowa/91z6bvk</link><description>Badania naukowe pokazują, które produkty spożywcze najlepiej zaspokajają nasze potrzeby żywieniowe. Już w 2015 r. opracowano unikalny wskaźnik jakości żywieniowej, który wskazał na migdały jako najzdrowszy produkt. Na liście znalazła się też cherimoya i okoń morski.</description><guid>7a48b09f-8e7f-4d29-bd81-162ce0f9f118</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Arzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmZhOTVkY2IyMzBkMDBmZWI3OGU1OTZjMjdlYjQ2OC5qcGeSlQMDzQLYzRsyzQ9QkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje tuż przed śmiercią. Zaskakujące słowa tych, którzy odchodzą</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,co-mowia-osoby-na-progu-smierci--wizja-odejscia-zmienila-ich-zycie,artykul,25334875.html</link><description>Wizja nagłego odejścia sprawiła, że w końcu postanowili się zatrzymać. "Życie jest krótkie i powinieneś je przeżyć tak, jak chcesz, niezależnie od tego, co myślą inni" — przyznaje 23-letnia Amanda Nicole Tam z Kanady w rozmowie z "The Guardian". Dla niej i innych osób choroba nie stała się wyrokiem, lecz szansą na odkrycie życia na nowo.</description><guid>2e43b3d0-dbb1-45f9-97d9-5d846c2dce81</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/flRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lM2YyZDJlOGViNTUzMDY0MzJiODQzNzE4YWVmZWJjMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Błąd pakowania w popularnym antybiotyku. GIF apeluje: sprawdź, czy nie masz tej serii leku w domu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,popularny-antybiotyk-wycofany-z-aptek--brak-skutecznosci-terapeutycznej,artykul,46058638.html</link><description>Główny Inspektor Farmaceutyczny (GIF) wydał decyzję o wycofaniu z obrotu jednej serii popularnego antybiotyku Taromentin. Powodem jest stwierdzona wada jakościowa. "Nie można wykluczyć realnego zagrożenia dla zdrowia pacjenta związanego z brakiem wystarczającej skuteczności terapeutycznej przedmiotowej serii produktu leczniczego." Sprawdź, czy dotyczy to leku, który posiadasz.</description><guid>dca86052-7eff-4be8-b41f-7c8b6accbaa8</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Dpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzM5NDRjNmZiYzk0N2YwNjg2MTIyOTc1ZDIwOTFhNS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mięśnie rosną, serce się zatrzymuje. Skutki zażywania tych preparatów mogą być tragiczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czarny-rynek-kwitnie--oferuja-umiesnione-cialo-za-cene-udaru,artykul,19693101.html</link><description>Czarny rynek anabolików od lat ma się dobrze i, jak mówią lekarze, nie ma dna. Jest popyt i jest podaż. Wystarczy wpisać w wyszukiwarkę słowa: doping, testosteron lub sterydy anaboliczne, a wyskoczą tysiące stron, które oferują nie tylko leki, ale również porady, co i jak brać, żeby spalić tłuszcz, zbudować masę mięśniową czy zwiększyć wydolność organizmu. Szybkie i spektakularne efekty gwarantowane. Jednak zanim w ramach realizacji noworocznych postanowień na siłowni zdecydujemy się pójść na skróty, warto poznać ciemną stronę dopingu.</description><guid>606b5c13-b712-431d-b335-e3c0b7cecf89</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ERGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOTEwMzU5ZmEzZmE3ZDU1MzgzZTUzMjVlOTY0MDcxZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutek połknięcia ługu w dzieciństwie. U nastolatka rozwinął się rak przełyku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,polkniecie-przez-dziecko-niektorych-substancji-moze-miec-powazne-konsekwencje,artykul,11438920.html</link><description>Tylko w warszawskiej Klinice Gastroenterologii i Żywienia Dzieci wykonuje się co najmniej jeden zabieg usunięcia ciała obcego z przewodu pokarmowego dziecka dziennie. Maluchy są ciekawskie, a niebezpiecznych przedmiotów wokół nich przybywa. Natomiast rodzice często nie zdają sobie sprawy, jakie mogą być konsekwencje połknięcia granulek do przepychania zlewu, baterii czy plastikowego klawisza z klawiatury komputera...</description><guid>e126e942-519b-4498-a65b-492d5f841842</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l9bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzI0MGJmMjcwMGFhOTM2ZGFjYmNjNjUyMjRkOTlmOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na SOR trafiła 34-latka, cała żółta. Ratownik: kiedyś bym nie uwierzył, że tak wygląda alkoholizm</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,na-sor-trafila-34-latka--cala-zolta--ratownik--kiedys-bym-nie-uwierzyl--ze-tak-wyglada-alkoholizm,artykul,22946778.html</link><description>"Na początku myślałem, że picie kobiet jest bardziej glamour. Że one się rzadziej upijają, dłużej trzymają, lepiej maskują, bardziej kontrolują. Że alkoholizm to domena mężczyzn. Ale odkąd pracuję w pogotowiu, wiem, że to g*wno prawda. To znaczy, maskowanie i kontrola jest, działa, ale na krótką metę. (...) Kiedyś bym nie uwierzył, że tak wygląda alkoholizm. Dopóki sam nie zacząłem wyciągać ludzi z różnych miejsc — z parków, autobusów, mieszkań, sklepów — o każdej porze dnia i nocy — opowiada Janek Świtała, ratownik medyczny, w swojej książce "Pędzę do ciebie na sygnale. Polska przez szybę karetki", wydanej nakładem Wydawnictwa MANDO. Publikujemy jej fragment.</description><guid>82076323-f089-4c29-8151-127e0472a2b5</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JwIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTQyMDhkMDRkNmY5ZmU4MWUzOTM1ZTUwZTlkZDg4MS5qcGeSlQMGAM0P480I8JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te nawyki kluczem do zdrowia. "Efekt śnieżnej kuli" może zmienić życie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,nawyki-sa-kluczem-do-zdrowia--efekt-snieznej-kuli,artykul,12374637.html</link><description>Zmiana życia nie zaczyna się od wielkich rewolucji, lecz od drobnych czynności powtarzanych codziennie — tych tak małych, że łatwo je zignorować, i tak potężnych, że po czasie potrafią zmienić całe nasze "ja". Nawyki działają jak cicha siła: niewidoczne na pierwszy rzut oka, ale konsekwentnie kierujące zdrowiem, emocjami, energią i sposobem myślenia. To one decydują, kim się stajemy — przekonuje Anna Wendzikowska, dziennikarka i autorka książki "Ku zmianie. 102 nawyki świadomego życia" (Sensus, 2025). Publikujemy jej fragment.</description><guid>b110f700-452b-456c-89ac-b6b195885479</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cj6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzNhYzZmY2MzZTI1OGM0MjU2ZDIxODYwMTk4MDU5MC5qcGeSlQMAzJzNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rusza rekrutacja na specjalizacje lekarskie 2026. Takie są priorytetowe dziedziny medycyny</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wiosenna-rekrutacja-na-specjalizacje-lekarskie-2026--sprawdz-zasady-i-terminy,artykul,07689646.html</link><description>Od 1 do 28 lutego 2026 roku lekarze będą mogli składać wnioski o przyjęcie na specjalizacje w ramach wiosennego naboru. Do dyspozycji kandydatów przygotowano 4039 miejsc rezydenckich oraz aż 8221 miejsc w trybie pozarezydenckim.</description><guid>d638d0f4-9d78-4907-8a58-be54381a69b3</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N_Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDlhMzY0MGFhNzQzYmZlYWRlYmIwOTFmODUwNmE4OS5qcGeSlQMAzNDNGhXNDquTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy Jacek Stachursky żywił się energią słoneczną? Spektakularna przemiana muzyka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/stachursky-i-jego-spektakularna-przemiana-czy-zywil-sie-energia-sloneczna/dkvctzz</link><description>Jacek Stachursky, znany polski wokalista, od lat wzbudza zainteresowanie nie tylko swoją twórczością, ale również metamorfozą sylwetki. W mediach swego czasu pojawiły się plotki, jakoby artysta stosował bretarianizm, czyli kontrowersyjną filozofię życiową polegającą na czerpaniu energii nie z pożywienia, lecz ze słońca i energii kosmicznej.</description><guid>29d585b2-371c-4271-970d-63d248d70054</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Abyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjE0ZTg1NjhjOGUyZmVhMjYzNGIwMTJkODQ3ZDI2Mi5qcGeSlQMAzQFgzQprzQXckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z sideł alkoholu wyrwał ją rak. Weronika: piłam, płakałam, wyłam z rozpaczy</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,z-sidel-alkoholu-wyrwal-ja-rak--weronika--pilam--plakalam--wylam-z-rozpaczy,artykul,38497013.html</link><description>"Przestałam pić, kiedy zachorowałam na raka. Miałam wtedy 50 lat. Przed chorobą alkohol towarzyszył mi w każdej sytuacji: i sukcesu, i porażki. Stał się przyjacielem, który nie zadaje pytań i nie osądza. Teraz, kiedy analizuję swoje życie przed nowotworem, myślę, że był jedną z przyczyn mojego zachorowania" — zwierza się Medonetowi Weronika. Na swoim przykładzie opowiedziała nam, jak alkohol potrafi skomplikować życie. "Szkoda, że dopiero teraz zrozumiałam".</description><guid>215f2a08-4272-47e6-8f24-58928f7afd7c</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ty6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmEyNmVkZjEyYTEwZjNkOTk2ZTJjMjdmNjY2YTZkNC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak błonnik działa na mózg? Naukowcy mają dowody. "Jedna z najskuteczniejszych zmian"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/jak-blonnik-dziala-na-mozg-naukowcy-maja-dowody-jedna-z-najskuteczniejszych-zmian/l812n71</link><description>Błonnik — składnik, którego niestety wciąż brakuje w naszej diecie — może decydować nie tylko o długości naszego życia, ale i o sprawności umysłowej. Nowe badania ujawniły, dlaczego warto sięgnąć po najlepsze źródła błonnika — produkty pełnoziarniste, orzechy i rośliny strączkowe. "Zwiększenie spożycia błonnika to tak naprawdę najważniejsza rzecz", jaką ludzie mogą zrobić dla swojego ogólnego zdrowia, mówi wprost cytowana przez BBC mikrobiolog prof. Karen Scott.</description><guid>163a7e43-6036-4f8c-95f7-bd87bf698c63</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e9Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGVmMDZlMmNhMDUyMWI2NGY5MzI2YTg4ZmQ3MDMxOC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uważaj na te substancje w składzie leków bez recepty. Farmaceutka: realny potencjał działań niepożądanych</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/przeziebienie-i-grypa,polacy-uwielbiaja-brac-je-na-katar-czy-zatoki--te-skladniki-moga-niezle-namieszac-w-ciele,artykul,18265297.html</link><description>Łatwy dostęp do leków (i to nie tylko w aptece) sprzyja pomyłkom, ale też rodzi zagrożenia. — Status OTC, czyli bez recepty, daje często fałszywe poczucie bezpieczeństwa. To tylko informacja, że lek można stosować samodzielnie, ale wyłącznie zgodnie z zaleceniami — mówi w rozmowie z Medonetem mgr farm. Angelika Talar-Śpionek. Ekspertka podkreśla, że część takich leków, np. z kodeiną czy pseudoefedryną, może nieźle namieszać w organizmie.</description><guid>80ff75f9-95e4-4380-9550-1e6bb07c0df1</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ttTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ1N2MwZmNlOGUxNjUxZmJkYzJjZTQ4MjFkZDJkOS5qcGeSlQMAAM0Vs80MNZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki chemioterapii dla organizmu. Oto co podnosi ryzyko powikłań</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,to-grozny-skutek-uboczny-chemioterapii--tych-chorych-trzeba-diagnozowac,artykul,79064476.html</link><description>– Działania niepożądane chemioterapii są szerokie i mogą dotyczyć każdego narządu. Najbardziej wrażliwe na cytostatyki są nowotwory najszybciej proliferujące i podobnie jest z komórkami prawidłowymi: najbardziej wrażliwe są komórki tych narządów, które najszybciej się dzielą, a więc komórki przewodu pokarmowego, szpiku kostnego, mieszków włosowych i gonad – mówi dr n. med. Rafał Czyżykowski. Podkreśla on, że leki przeciwnowotworowe są toksyczne i mogą wywoływać liczne skutki uboczne u pacjentów. Jednym z nich jest neutropenia, która polega na obniżeniu liczby białych krwinek, kluczowych dla odporności organizmu.</description><guid>b2f9a32b-8796-4fe9-bcff-1cd193a18ff1</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h3Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzVmOWVlODBiNTFiMTNlMTY2MjkxODU1NmFjNGMzYS5qcGeSlQMAzQGwzR4AzRDgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli chodzisz późno spać? Dwa niebezpieczne skutki</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,nastolatki-chodza-spac-coraz-pozniej--dwa-niebezpieczne-skutki,artykul,55151971.html</link><description>Naukowcy wykazali, że zaburzenia rytmu dobowego, powszechne u nastolatków, wiążą się u nich z większym spożyciem węglowodanów i siedzącym trybem życia. Dowiedli także, że późniejszy czas snu koreluje z bardziej siedzącym trybem życia, nawet po uwzględnieniu takich czynników jak demografia, współistniejące zaburzenia snu i niedobór snu.</description><guid>d86bd44b-170d-42dd-bdb6-851bc7aa528f</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GjHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzlhYjliODU1NGFjYWU0MjFhMmJhMjMyNzAzNTQzMi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jajka podnoszą cholesterol? Kardiolodzy zdradzają całą prawdę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/czy-jajka-podnosza-cholesterol-badania-sa-jasne-oto-co-mowia-kardiolodzy/h3st1le</link><description>Pytanie o bezpieczeństwo jedzenia jajek wraca jak bumerang. Wszystko za sprawą przez lata powtarzanego mitu o wpływie ich wysokiej zawartości cholesterolu na zdrowie serca. Okazuje się, że rzeczywistość jest zupełnie inna. Czy jajka wpływają na cholesterol? Sprawdzamy!</description><guid>e6bb2647-2205-4a54-bf74-5641b5e042d0</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Q1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZjA5M2YyYjNmMTk2NWJkNGRjYTAyNzExMjNkYzkxMy5qcGeSlQMAzQGXzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak para pozna, że powinna iść do terapeuty. "Niech krzyczą, ale się pogodzą"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,znaki--ze-para-powinna-isc-do-terapeuty--poradzil--by-polozyli-sie-na-lozku-i-klocili-na-lezaco,artykul,43869466.html</link><description>— Na terapii par odkrywamy najbardziej intymne rzeczy: pokazujemy, w jaki sposób kochamy, w jaki sposób chcemy być kochani, ale też to, czego się boimy. I to bywa trudne. Ale jeśli jest choć cień szansy, by uratować związek, warto to zrobić — mówi Marta Szarejko, autorka książki "Terapeuci par. Historie z gabinetów". Poniżej przedstawiamy rozmowę Moniki Grzegorowskiej z reportażystką.</description><guid>30c94ede-4b04-4aff-be24-f104c0c25bd2</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_hKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YWE1MTc1ZDBiMDQxODliNDE2MzEzMjE3OWU5NTgzZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pracuje twój mózg? Ten quiz rozstrzygnie, która półkula jest wydajniejsza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,prawa-czy-lewa-polkula--ten-quiz-powie--jak-pracuje-twoj-mozg,artykul,72695374.html</link><description>Wiemy, że półkule naszego mózgu specjalizują się w różnych zadaniach. Upraszczając można powiedzieć, że prawa półkula bardziej odpowiada za emocje i intuicję, lewa zaś jest bardziej racjonalna. Sprawdź, w jaki sposób pracuje twój mózg, czy bardziej skłaniasz się do "myślenia lewą, czy prawą półkulą"? Nasz quiz absolutnie nie jest diagnozą, ale zapewni ci dobrą zabawę. Pamiętaj też, że tu nie ma dobrych i złych odpowiedzi.</description><guid>d64cfb30-bc9a-4648-926e-14c4d692f9e5</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l8Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODU1OGJkODhiMTExYTRkZmZlMmQwNjE2NzE2ZjdlNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten lekarz to prawdziwy "strażnik życia i śmierci". Nie każdy wie, czym się zajmuje</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,ten-lekarz-to-straznik-zycia-i-smierci--nie-kazdy-wie--czym-sie-zajmuje,artykul,66630424.html</link><description>Nie tylko "lekarz od usypiania" — anestezjolog, o czym nie wszyscy wiedzą, czuwa nad bezpieczeństwem pacjenta na każdym etapie leczenia operacyjnego i w sytuacjach zagrożenia życia. Przypomina o tym dr hab. Paweł Andruszkiewicz z Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego, wskazując, jak szerokie są kompetencje tej wciąż niedocenianej specjalizacji.</description><guid>19168589-a878-4041-844b-5dfb290a3d0e</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bkWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmZiYmJjNmYyYmEwMDMyNWM4YTY4MmE0ZjY1NjI1YS5qcGeSlQPNAjQszRHYzQoLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy olej dla wątroby. Jest jak tarcza przeciw toksynom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/tluszcze-w-kuchni/najlepszy-olej-dla-watroby-jest-jak-tarcza-przeciw-toksynom/2twwzpg</link><description>Ostropest plamisty od wieków budzi zainteresowanie jako naturalny środek wspomagający leczenie różnych schorzeń. Zgodnie z najnowszymi badaniami można go stosować jako wsparcie dla wątroby. Wystarczy łyżka oleju z ostropestu plamistego dziennie. Jego prozdrowotne właściwości nie ograniczają się wyłącznie do wątroby.</description><guid>147eec6e-683f-44d4-9ad8-e90f43a8ff89</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ulJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDA1NGJhZmY1N2QzYjM5ZGY5ZDA1MjViYzI3YzhkOC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje Catherine O’Hara. Była mamą Kevina w kultowym filmie świątecznym</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-catherine-o-hara--byla-mama-kevina-w-kultowym-filmie-swiatecznym,artykul,13894922.html</link><description>Catherine O’Hara, jedna z najbardziej rozpoznawalnych twarzy światowej komedii, zmarła w wieku 71 lat. Informację o śmierci aktorki potwierdził jej menedżer w rozmowie z magazynem Variety. O’Hara odeszła po krótkiej chorobie.</description><guid>85f6cac2-dbdb-409e-a445-65d6da989c7c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:50:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qxUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTY3OTZhZWViOTJlYTMyYzgzOWM2MjcxZWI5YTc2NS5qcGeSlQMAc80Ods0IIpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak lit może chronić przed alzheimerem? Pomaga "czyścicielom" mózgu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lit-nadzieja-dla-pacjentow-z-alzheimerem--nowe-badania-naukowcow,artykul,65973790.html</link><description>Czy lit, pierwiastek znany głównie z zastosowania w bateriach i leczeniu zaburzeń nastroju, może stać się kluczem do walki z chorobą Alzheimera? Badania przeprowadzone przez naukowców z Harvard Medical School rzucają nowe światło na rolę tego pierwiastka w ochronie mózgu przed demencją, który może zmniejszać ilość blaszek amyloidowych w mózgu. Donosi o nich właśnie czasopismo "Nature".</description><guid>c6c7da46-a6dd-487e-a899-c2c9738290e6</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/br3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODQzMGNkY2I0OGZlNjVhODFjZGU1MDg5NjYyNjNlMS5qcGeSlQMAJ80Nts0HtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Już pięć minut dziennie wydłuża życie. Kardiolog: to naprawdę działa</title><link>https://www.medonet.pl/niech-zyje-zdrowie/postaw-na-lepszy-start,juz-piec-minut-dziennie-wydluza-zycie--kardiolog--to-naprawde-dziala,artykul,54627344.html</link><description>— Podstawowym punktem wyjścia jest założenie, że istnieje liniowa zależność między długością i jakością życia a wysiłkiem fizycznym — im więcej aktywności, tym lepiej. Zaczynamy od krótkich okresów, na przykład pięciu minut — mówi w rozmowie z Medonetem kardiolog dr Michał Hawranek.</description><guid>28d57207-a32d-4941-9a57-de4d47ec68e6</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cCtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2EyOGMwNmFmZTc0MTIyZDkxMGMwNDQ2MTIyZjIzMi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak pije klasa średnia. Ekspert: zaczyna się zwykle bardzo niewinnie, od piwa</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jak-pije-klasa-srednia--prof---nikt-sie-nie-domysla--ze-sa-uzaleznieni,artykul,44137426.html</link><description>— Dziś osób pijących nadmiernie już nie nazywamy "wysokofunkcjonującymi alkoholikami". Unika się tego pojęcia ze względu na stygmatyzujący charakter tego określenia. Mimo to można wskazać pewne sygnały ostrzegawcze, które mogą być zauważalne dla otoczenia — przyznaje w rozmowie z Medonetem profesor psychiatrii, Marcin Wojnar. Dodaje, że jednym z nich jest pozorne kontrolowanie picia, czyli ograniczanie go do określonych sytuacji, dni, miejsc lub rodzaju alkoholu. Jak pije dziś tzw. klasa średnia?</description><guid>29fcc938-1ed5-46a2-9362-2900ac50de7e</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SD7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGRjM2MzOWZmYzMxZmQ3MzcyNmYwNTgxNTQ5YmQ4Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żołądek nie daje rady? Sześć skutecznych sposobów na przyspieszenie trawienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/zoladek-nie-daje-rady-szesc-skutecznych-sposobow-na-przyspieszenie-trawienia/gwyx1z3</link><description>Przejedzenie to uczucie, którego z pewnością doświadczył już każdy z nas. Najczęściej pojawia się ono w okresie świątecznym, kiedy nasze stoły wręcz uginają się pod ciężarem różnorodnych smakołyków. Ale nie tylko. To objadanie się ma miejsce też np. w wakacje. Skutki mogą być bardzo nieprzyjemne, a brak komfortu nierzadko psuje nam humor i czas spędzany z najbliższymi. Jak przyspieszyć trawienie? Mamy na to sześć skutecznych sposobów.</description><guid>cf14b1eb-54da-4a0d-912f-1ba750279c59</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qNxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjgwYzU0YzI2MWU1MTA0YjFlNWJhZDIzMjAyOWYyYy5qcGeSlQMAAM0Xbc0NMJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz schudnąć? Jedz śniadanie o tej godzinie. Szybko poczujesz, że ubrania są luźniejsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/jedz-sniadanie-o-tej-godzinie-szybko-poczujesz-ze-ubrania-sa-luzniejsze/hsblyxc</link><description>Kiedy próbujemy schudnąć, jedzenie odpowiedniego rodzaju żywności ma kluczowe znaczenie. Sycące bogate w składniki odżywcze produkty to klucz do sukcesu, by nie podjadać w ciągu dnia. Eksperci zwracają jednak uwagę na jeszcze jeden ważny aspekt dotyczący śniadania — nie jest ważne tylko to, co jemy, ale też, kiedy jemy.</description><guid>617fa263-63be-4ba3-9f43-284dd1d3f0f3</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VGIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kN2M1YjEwMzkwZTA1ZTQ1NDhjMjFhZWJkNjNkODBhMC5qcGeSlQMAAM0S680KpJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mięsożercy częściej dożywają setki. Ale jest jeden haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/mieso-czy-dieta-roslinna-w-starszym-wieku-naukowcy-odkrywaja-zaleznosci/xd9fhqz</link><description>Najnowsze analizy wskazują, że osoby, które mięso omijają szerokim łukiem, mogą mieć mniejsze szanse na dożycie 100 lat niż ci, którzy uwzględniają je w diecie. Badacze zaznaczają jednak, że wyniki te nie są jednoznaczne i wymagają ostrożnej interpretacji. Eksperci podkreślają, że kluczowe znaczenie mają dodatkowe czynniki, takie jak wiek, masa ciała oraz ogólny stan odżywienia.</description><guid>71845367-8f7c-4a50-a8c1-22c63a6e0d8e</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3P9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGVmNWNmYzNiNDI0ODViNzU0YmY3OWEyOTdmMjc4MC5qcGeSlQN3AM0N480H0JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niezbędny składnik diety czy cichy zabójca? Eksperci spierają się o granice zdrowego spożycia soli</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/niezbedny-skladnik-diety-czy-cichy-zabojca-eksperci-spieraja-sie-o-granice-zdrowego/w4yctyk</link><description>Sól, od wieków obecna na naszych stołach, dziś budzi coraz więcej kontrowersji. Czy powinniśmy się jej bać, czy raczej nie przesadzać z ograniczeniami? Najnowsze badania nie pozostawiają wątpliwości: nadmiar szkodzi, ale czy dieta niskosodowa jest równie niebezpieczna?</description><guid>84b36b93-fc0a-458d-b577-b6fe479aebf3</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j5sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTdmZjZmYWI1YmZkZTM2NDdlNTRlYzdiNDg1YTU2ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje w ciele, gdy pijesz kawę rozpuszczalną</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-pijesz-kawe-rozpuszczalna/qnt3z2r</link><description>Kawa rozpuszczalna jest nieodłącznym elementem porannego rytuału wielu osób. Dzięki wygodzie przygotowania i niskiej cenie zdobyła rzesze zwolenników na całym globie. Ale czy jest równie zdrowa jak kawa parzona? Czy spożywanie kawy rozpuszczalnej wiąże się z takimi samymi korzyściami dla zdrowia?</description><guid>e66a16f5-6d8c-4d86-93ce-e889b40d78ce</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mqek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2NhM2RlMGRhYTBiNDNiYWEzYzBmNWNmOGI4OTNhYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy codziennie jesz mięso? Tak reaguje twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/oto-co-sie-dzieje-gdy-codziennie-jesz-mieso-tak-reaguje-organizm/gqqz3c7</link><description>Wielu z nas po mięso sięga zdecydowanie za często, nawet nie zdając sobie z tego sprawy. Jemy je ona obiad, jako wędlinę na kanapkach czy w formie kiełbasek. Nie wiemy również, ile mięsa tak naprawdę powinniśmy jeść i jaki rodzaj tego produktu wybrać. Choć naukowcy od lat apelują o ograniczenie jego spożywania, pojawiły się pewne kontrowersyjne badania.</description><guid>b156612a-6a1c-42f9-a7de-b0464f40d41c</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yf_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjRiM2FhNjg2MDk0M2M1OGM2MGE4ZjQwZmE4NGFlOC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z najzdrowszych chlebów na świecie. Opracowali go Niemcy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jeden-z-najzdrowszych-chlebow-na-swiecie-wymyslili-go-niemcy/nvkjwtk</link><description>Znamy ten produkt doskonale, ale nieustannie przekręcamy jego nazwę. Okazuje się, że sprzedawany w małych paczuszkach pumpernikiel to chluba pochodząca z Niemiec i prawdziwa dietetyczna perełka. Zdziwisz się, jaki jest zdrowy.</description><guid>84f88a07-7e68-45b7-a685-ded64fe27014</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/C1zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGE5MjQxY2E3MTRjNmI2ZGY5NGZkZDQ2ZGI4Y2E5ZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść owsiankę z chia. Dziesięć zaskakujących korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/to-dlatego-warto-jesc-owsianke-z-chia-dziesiec-zaskakujacych-korzysci/c32798b</link><description>Śniadanie to najważniejszy posiłek dnia — nie bez powodu eksperci od lat podkreślają jego rolę w codziennej diecie. Wybór odpowiednich produktów rano wpływa nie tylko na poziom energii, ale także na zdrowie fizyczne i psychiczne. Owsianka oraz nasiona chia to superfoods, które warto włączyć do swojego porannego menu. Poznaj dziesięć kluczowych powodów, dla których warto je jeść każdego dnia.</description><guid>69113d6e-2c34-4bba-bcc1-4d796749baa1</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m6-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODU4MmYzYTA3ZDdmMWE4ODFjZmRiMTk0NTIwOGQxNC5qcGeSlQMAe80PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy kubek tego napoju dziennie i ryzyko nadciśnienia spada. W Polsce nie jest popularny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/szklanka-dziennie-i-ryzyko-nadcisnienia-spada-w-polsce-malo-kto-po-nia-siega/mr6v8p0</link><description>Herbata oolong to wyjątkowy napój, który łączy w sobie cechy zarówno czarnej, jak i zielonej herbaty. Choć stanowi zaledwie 2 proc. światowej produkcji herbaty, zyskuje coraz większą popularność ze względu na potencjalne korzyści zdrowotne. Dlaczego warto sięgnąć po oolong i jakie ma właściwości? Lista atutów jest długa i powinny się z nią zapoznać m.in. osoby, które chcą zmniejszyć masę ciała i/lub korzystnie wpłynąć na serce, poziom ciśnienia czy zdrowie mózgu.</description><guid>8acb7f8d-15c7-47a7-854b-9a0c8c73c9d7</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Azk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmE2YWFmMmQ3YzgyZDdhOGMxN2RiZGYxZDQ3NjQ5Mi5qcGeSlQMAzJjNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa dni takiej diety wystarczą, by obniżyć cholesterol. Doskonała na szybkie śniadanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/dwa-dni-takiej-diety-wystarcza-by-obnizyc-cholesterol-doskonala-na-szybkie-sniadanie/fh9d67d</link><description>Krótkotrwała dieta oparta na owsiance może znacząco obniżyć poziom cholesterolu – wynika z badań przeprowadzonych przez Uniwersytet w Bonn. Naukowcy zaobserwowali, że już dwa dni spożywania owsianki w ramach diety niskokalorycznej przyniosły wyraźną poprawę u osób z zespołem metabolicznym. Efekty utrzymały się nawet po sześciu tygodniach.</description><guid>6331f2bd-479a-4b0b-946d-95c66c22a033</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xxdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjE2NTU1NjE0ZjY2MDRmMjEwNTUzNTAyYmZjYzk5Yy5qcGeSlQMAzQGgzRMizQrDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza zupa odchudzająca. Pomaga spalać tłuszcz i podkręca metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/najlepsza-zupa-odchudzajaca-pomaga-spalac-tluszcz-i-podkreca-metabolizm/vhv3z3e</link><description>Jedzenie zup jest doskonałym sposobem na zachowanie zdrowia. W przystępny sposób pozwala na dostarczanie organizmowi produktów pełnych witamin i minerałów. To jednak nie wszystko — okazuje się, że właściwie skomponowana zupa, wraz ze zdrowymi przyzwyczajeniami dietetycznymi, może przyczynić się również do szybszego spalania tłuszczu. W czym tkwi sekret zupy kapuścianej?</description><guid>a1419c58-1348-438e-8dbc-3a90a74c09a9</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S4kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTIwZWEzYmMzNjY1MmMzYTk4NTI1Y2I2MTdkZTkwNy5qcGeSlQMAzQL9zRy8zRAtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze nawyki przed zaśnięciem. Będziesz spać błogo i naprawdę wypoczniesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najlepsze-nawyki-przed-zasnieciem-bedziesz-spac-blogo-i-naprawde-wypoczniesz/bynshpx</link><description>Do prawidłowego funkcjonowania organizmu niezwykle potrzebny jest sen. Przede wszystkim do regeneracji, bez której odczuwa się zmęczenie. Już trzy nieprzespane noce powodują, że sprawność psychofizyczna w zasadzie zanika. Warto zatem wypróbować pewnych technik, które poprawią jakość snu, a nieraz wyleczyć bezsenność. Jakie nawyki przed zaśnięciem należy wcielić w życie? Co powoduje, że ułatwiają zasypianie?</description><guid>48c23fc7-864e-4812-b869-9b12996b22be</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hrOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDAyY2FmOTQ3N2M5ZTk4NDNiN2E5MWQ2ZTY1M2NkMi5qcGeSlQMAzQE5zRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Brytyjscy naukowcy analizują wpływ jedzenia na mózg. Nie wszystkie diety są równe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najgorsza-dieta-dla-mozgu-jedzac-w-ten-sposob-pracujesz-na-szereg-schorzen/jwsykms</link><description>Wyniki najnowszych badań nad wzorcami żywienia po raz kolejny dowiodły, że dieta bogata w produkty wysoko przetworzone lub/i tłuste mięsa oraz zawiesiste sosy szkodzi nie tylko ciału, ale też umysłowi. Naukowcom udało się połączyć sposób odżywiania się z konkretnymi zaburzeniami i wskazać najbardziej optymalny sposób konstruowania jadłospisu.</description><guid>01344f44-0eed-45f2-9088-b0ab74c9dc09</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BRGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGQ2MWU3MDEyMTJhMzNhNjIwYjY0YzEwNDNlYzZkYS5qcGeSlQMAzKXNFKrNC5-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa długowieczności. Sardyńczycy jedzą codziennie. Żyją po 100 lat</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/zupa-dlugowiecznosci-sardynczycy-ktorzy-zyja-po-100-lat-jedza-to-codziennie/nk09e20</link><description>Niebieski strefy to miejsca na świecie, gdzie ludzie żyją najdłużej. Od wielu lat przyglądają się im naukowcy i lekarze, aby wyciągnąć lekcje od społeczeństw, w których wiele osób dożywa 100 lat. Okazuje się, że sardyńskie danie bywa nazywana "zupą długowieczności". Sardyńczycy, którzy żyją po 100 lat, jedzą ją codziennie.</description><guid>3af1130b-ed51-4e5e-b14a-04d52682f2f5</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KH7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjA2MTIzNTc2OGU5MDAxNjY5YWIyYzk1MmE1ZWZjYy5qcGeSlQMAzQEHzSCwzRJjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść banana każdego dnia? Naukowcy wskazują na zaskakujące korzyści dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-banana-kazdego-dnia-wspiera-serce/w7hefxt</link><description>Banany nie tylko dla sportowców. Ten popularny owoc może mieć kluczowe znaczenie dla zdrowia serca — przekonują naukowcy. Dlaczego jedzenie bananów okazuje się pomocne w prewencji zawału i udaru?</description><guid>178429f2-baef-4f9a-b01d-d5f3a2e4c251</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1CHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjdkOTVjMThlODljM2FiOTllMDdmOGJlZDA3N2U4Zi5qcGeSlQMAf80P8M0I95MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hit z apteki za 3 zł. To wybawienie dla przesuszonych dłoni i stóp</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/hit-z-apteki-za-3-zl-ratuje-przesuszone-dlonie-i-stopy/b2xdeeq</link><description>W miesiącach zimowych nasza skóra na dłoniach i stopach jest szczególnie narażona na przesuszenia. Nawet stosowanie drogich kosmetyków może okazać się niezbyt pomocne, jeśli nie będą zawierały odpowiednich składników. Z pewnością należy do nich witamina A, która okazuje się prawdziwym wybawieniem nie tylko dla suchej, ale również popękanej skóry. Kupimy ją w postaci maści za 3 zł w aptece.</description><guid>47693975-fb61-4053-8049-82d982b27631</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IF7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTRjYjNjMzYwMTIwOGFkZGYxOGM2MGVkZDJmZDQ1MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paracetamol w ciąży bezpieczny? Najnowsze badania ucinają niedawne rewelacje Donalda Trumpa</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/paracetamol-w-ciazy-bezpieczny-najnowsze-badania-rozwiewaja-watpliwosci/nexjvh6</link><description>Przyjmowanie paracetamolu w ciąży nie zwiększa ryzyka autyzmu, ADHD ani niepełnosprawności intelektualnej u dzieci — wynika z najnowszego, kompleksowego przeglądu badań opublikowanego 16 stycznia 2026 r. w prestiżowym czasopiśmie "The Lancet Obstetrics, Gynaecology &amp;amp; Women's Health". Analizę przeprowadzili naukowcy z City St George's, University of London. To ważne badanie podwaą tezy siane kilka miesięcy temu przez Donalda Trumpa, prezydenta USA.</description><guid>9b817bd3-6736-4e71-b413-16f73ae1246d</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjdmZDc2ZmM5MjM0OGM0ZjJlOGJmNTFmNWQzOGU2NC5qcGeSlQMAzLnNFzLNDQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy drogeryjne szampony, które rozprawią się z łupieżem! Błyskawiczna ulga dla skóry głowy</title><link>https://uroda.medonet.pl/trzy-drogeryjne-szampony-ktore-rozprawia-sie-z-lupiezem-blyskawiczna-ulga/psxwnxb</link><description>Łupież to nie tylko problem estetyczny, ale przede wszystkim sygnał zaburzonej równowagi skóry głowy, a swędzenie i uczucie ściągnięcia skóry głowy potrafi skutecznie zepsuć cały dzień. Dobrze dobrany szampon nie tylko usuwa białe płatki, ale też przywraca skórze komfort, równowagę i uczucie świeżości na dłużej. Te trzy formuły działają jak laser – celnie, szybko i skutecznie.</description><guid>ed5bda36-3cf0-4f5e-8d92-5d9f55b40b96</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:29:40 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7F8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTJmOTNlYjNhODc2OTZkOGM3ZDhhYTllZGZkYjIwZi5wbmeSlQMAzJrNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy wypadają ci garściami? Sprawdź, co tak naprawdę niszczy twoje cebulki</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/wlosy-wypadaja-ci-garsciami-sprawdz-co-tak-naprawde-niszczy-twoje-cebulki/6xtnebb</link><description>Wypadanie włosów dotyka zarówno kobiet, jak i mężczyzn — niezależnie od wieku. Przerzedzone i osłabione pasma, cofająca się linia włosów czy coraz większa ich ilość na szczotce to nie problem czysto estetyczny. Problemy z włosami często mają podłoże zdrowotne, ale także bywają skutkiem niewłaściwej pielęgnacji.</description><guid>aac1fe9a-f62f-47c7-b49d-7cc86463e580</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:34:13 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjU5MWE5NGQ3NjExZTFhNjg2ZmM0ZDJlZmEyYTFlYy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko dziedziczy geny nie tylko po rodzicach. Sprawdź, co może otrzymać po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/dziecko-dziedziczy-nie-tylko-po-rodzicach-co-otrzyma-po-dziadkach/r832t6q</link><description>Dziedziczenie cech i chorób to temat, który budzi wiele pytań wśród rodziców i dziadków. Okazuje się, że dzieci mogą odziedziczyć nawet 25 proc. genów po swoich babciach i dziadkach. Jakie cechy i schorzenia mogą być przekazywane z pokolenia na pokolenie? Wyjaśniamy, co dziecko może otrzymać po swoich przodkach.</description><guid>a718a56f-f375-435d-b157-4087b7649d05</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RqQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTUzZWU0YTgyMDNkNGIyNzU1MzNlOWY5MGIxYmVlNi5qcGeSlQMAzIPNEGjNCTqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dziecko dziedziczy po babci i dziadku? Nie tylko wygląd i charakter</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/co-dziecko-dziedziczy-po-babci-i-dziadku-nie-tylko-wyglad-i-charakter/rsszq7h</link><description>Czy zdarzało ci się pomyśleć, patrząc na swoje dziecko, że bardziej przypomina twojego rodzica niż ciebie? Nie ma w tym nic dziwnego, ponieważ dziecko dziedziczy cechy nie tylko rodziców, ale również dziadków. Co twoje dziecko może odziedziczyć po swoich dziadkach?</description><guid>7282d856-aae4-45c6-90d1-fa362585f831</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_9fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDEwNjhjOWIxZTAzYmNjNmIwOWM3YzFjNDlmNWE2Ny5qcGeSlQMAzKLNFJLNC5KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęste włosy, mocne paznokcie i gładka skóra? Sięgnij po ten produkt</title><link>https://uroda.medonet.pl/geste-wlosy-mocne-paznokcie-i-gladka-skora-wystarczy-ze-siegniesz-po-ten-produkt/1srm82h</link><description>To właśnie on odpowiada za jędrność, gęstość i elastyczność skóry. Działa jak rusztowanie, przeciwdziała wiotczeniu i grawitacyjnemu opadaniu skóry. Jest kluczowym budulcem tkanek, jednak z wiekiem nasz organizm produkuje go coraz mniej. W Polsce zyskuje coraz większą popularność, a kobiety sięgają po niego coraz chętniej. Często jest wzbogacony o cenne składniki, które korzystnie wpływają na stan skóry, włosów i paznokci. Mowa oczywiście o kolagenie! Zastanawiasz się jaki najlepiej wybrać? Oto TOP 3 propozycje, które stosowane regularnie pozwolą ci cieszyć się gładką buzią, gęstymi włosami i twardymi jak diamenty paznokciami.</description><guid>03345ef9-7647-42b6-a27c-947dcba3e156</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:33:34 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/82jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjc5YjgzZWFkYjhiY2YwNzFmODNhNjE5YjgwYzc3OC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 szampony na wypadanie włosów. Dzięki nim będą rosły dużo zdrowsze i mocniejsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-szampony-na-wypadanie-wlosow-dzieki-nim-beda-rosly-duzo-zdrowsze-i-mocniejsze/vlycseb</link><description>Zima stawia przed naszymi włosami wiele wymagań. Mroźne powietrze może je znacząco wysuszać, a nawet pogarszać wypadanie. Jeśli twoje włosy potrzebują skutecznej regeneracji, wzmocnienia oraz zahamowania wypadania - oto trzy szampony, które pomogą rozwiązać te problemy.</description><guid>1342d436-c541-4148-8386-2261fd248b27</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cNYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmI3ZGIwMDA3NGY0ZTcxMzVhMmJmMjk4ZmNmZDA1OC5qcGeSlQPNBqDNAXPNEuXNCqCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za 4 zł kupisz w każdej aptece. Otuli spierzchnięte wargi jak kołderka</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/za-4-zl-mozna-ja-kupic-w-kazdej-aptece-otula-spierzchniete-usta-jak-kolderka/4dqewv7</link><description>Silne podmuchy wiatru i coraz chłodniejsze powietrze sprawiają, że usta są spierzchnięte i zaczynają pękać. Ten problem dotyka wielu z nas, zwłaszcza w okresie jesienno-zimowym. Znamy sposób, który skutecznie i tanio go zwalczy. Maść z apteki za 4 zł otuli usta jak kołderka.</description><guid>ab3400fe-4011-4ad9-bfb3-2e966d1ccbdf</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVkNWQ3OTAzMGEwZTZmYzNkYTk0Y2UzNjM0YzliOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które postarzają dłonie. Czas z nimi skończyć</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/te-nawyki-postarzaja-twoje-dlonie-czas-z-nimi-skonczyc/jcgkq7z</link><description>Skóra dłoni to często pomijany obszar w pielęgnacji. Zazwyczaj zajmujemy się nią dopiero wtedy, gdy zauważymy problem, np. przesuszenie. Tymczasem warto pamiętać, że to właśnie dłonie są szczególnie narażane na działanie szkodliwych czynników, takich jak słońce czy mróz. Należy codziennie o nie dbać, bo zdecydowanie lepiej jest zapobiegać problemom niż je leczyć. Zwłaszcza że to właśnie skóra tej części ciała może zdradzać nasz wiek w szczególnie okrutny sposób. Co należy robić, by nie postarzać dodatkowo swoich dłoni?</description><guid>befa463b-624d-42ee-9269-a675466c2ab1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uflk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzkyN2RlNGRhNjc0ZTAzMTdiMzc2NTBiNDc3ZTJjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie pokryć siwiznę? Oto najlepsze domowe sposoby na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/jak-skutecznie-pokryc-siwizne-oto-najlepsze-domowe-sposoby-na-siwe-wlosy/7clb8fz</link><description>Wraz z wiekiem poziom melaniny, barwnika odpowiedzialnego za kolor włosów, zaczyna spadać. Wtedy na głowie pojawiają się pierwsze siwe włosy. Choć zdaniem niektórych są naturalnie piękne, większość szuka sposobów na pokrycie siwizny. Najskuteczniejsze są oczywiście zabiegi fryzjerskie wykonane przez profesjonalistę, jednak walka z siwymi puklami może też mieć miejsce na froncie domowym.</description><guid>2ed2fd37-8f97-40bc-96b4-7c25c75efc98</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SItk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWRhZWQ1N2M4ODdhMDg1Y2E2YmU5MjlkNDNiMThmMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety narzekają na ból stóp. Podolog: powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/kobiety-narzekaja-na-bol-stop-podolog-powodow-jest-kilka/4pxszke</link><description>Do gabinetów podologicznych coraz częściej zgłaszają się osoby z problemami związanymi z nieprawidłowym ustawieniem stopy. Na modzele, odciski i nagniotki częściej narażone są kobiety. Podolog Anna Korzeniewska radzi, jak zapobiegać problemom i radzić sobie w przypadku ich wystąpienia.</description><guid>467f060f-491f-450a-9569-3c7d47ef6fbc</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qN0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGJhNjIwMzU3NDhhN2IxZjk3ODg3ZTFmYmQ2NTI5Mi5qcGeSlQMALs0OD80H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny zabieg odmładzający pod lupą FDA. Kosmetolog: to fantastyczna wiadomość dla pacjentów</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/popularny-zabieg-odmladzajacy-pod-lupa-fda-dlaczego-to-dobra-wiadomosc-dla-pacjentow/4l8w46g</link><description>Radiofrekwencja mikroigłowa jest dziś jednym z najpopularniejszych zabiegów odmładzających na świecie. Swoją sławę zawdzięcza skuteczności i rekomendacjom celebrytów, ale także spektakularnym efektom, jakie daje na skórze twarzy i ciała. W październiku 2025 r. amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) opublikowała oficjalny komunikat ostrzegający przed powikłaniami związanymi z niektórymi zastosowaniami tej technologii. Nie oznacza to jednak, że radiofrekwencja mikroigłowa jest jakkolwiek zagrożona. — Osobiście uważam, że jest to impuls, który pomoże w uporządkowaniu rynku i dodatkowo zwiększy świadomość pacjentów — ocenia kosmetolog Dagmara Nowak-Barańska.</description><guid>008727a2-91d1-46b9-b7d5-e08e52ad4188</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:03 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3qSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjY4MWE1YWIxYTExNTNmYmI3ZTA0OTYyYWY1YmUwZS5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>