<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:57:28 +0100</lastBuildDate><item><title>Dlaczego mam białe kreski na paznokciach? Stąd się biorą</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,biale-kreski-na-paznokciach---skad-sie-biora-i-czy-powinny-niepokoic-,artykul,88836681.html</link><description>Białe kreski lub plamki na paznokciach to jedna z tych zmian, które potrafią wzbudzić niepokój, zwłaszcza gdy pojawiają się nagle lub na kilku paznokciach jednocześnie. Często kojarzone są z niedoborami witamin albo poważnymi chorobami, jednak w większości przypadków ich przyczyna jest znacznie bardziej prozaiczna. Skąd naprawdę biorą się białe kreski na paznokciach i kiedy warto zwrócić na nie większą uwagę?</description><guid>6c54fb10-f9b9-4e81-9d5a-b76ff540a53e</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CkRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDdjNTVlOTNlMzQwMzlmOGJjOWM3Nzg2NDNkN2RmOC5qcGeSlQMAcc0OLc0H-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak gotuj brokuły, by zachować ich cenne wartości. Ekspertka radzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/ile-gotowac-brokula-zeby-zachowac-jego-wartosci-wazna-jest-technika/c7mlkdk</link><description>Brokuł jest warzywem, które ma bardzo wiele korzystnych dla zdrowia właściwości. Jednocześnie nie każdy pała do niego miłością. Zawsze jednak warto wypróbować różne sposoby przygotowywania tego warzywa, by ocenić, czy któryś z nich nie przypadnie nam do gustu. Ile gotować brokuła, żeby zachować jego wartości? Czy gotować go pod przykryciem, czy bez? Jakie przyprawy dodać do gotującego się brokuła? Na pytania odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>260a884a-08a4-4761-ac78-576ad76dd2f6</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YmRlMzc1MWFlNjdiN2RkMWUxYTZjOTA4NGE5YmQ3OS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Groźna choroba szaleje w Polsce. Lekarz o "skutkach ubocznych": tego boimy się najbardziej</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,do-czego-moze-doprowadzic-grypa--lekarz-ostrzega--to-potezna-choroba,artykul,05948716.html</link><description>Fala grypy przetacza się przez Polskę, a najgorsze jeszcze przed nami, bo szczyt zachorowań spodziewany jest w ciągu najbliższych dwóch tygodni. — Grypa to potężna choroba. Ryzyko zawału rośnie 10 razy, ryzyko udaru — osiem — w rozmowie z Medonetem przyznaje kardiolog prof. Agata Bielecka-Dąbrowa. Dlaczego? — Słowo klucz to blaszka miażdżycowa. Może ją mieć znaczna liczba dorosłych Polaków, zwłaszcza po 40. roku życia. Niedawno mieliśmy pacjenta, u którego grypa zdewastowała serce. Ma 24 lata.</description><guid>fed76092-26e9-4e95-b612-d3f9a3d1ff5a</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EJPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmM0NjcwMDYwOTk0ZDQyNGMyMDQwMDI2MmYzY2JkZi5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie musimy wyglądać na chorych, żeby mieć cukrzycę. Ekspertka obala mity</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,nie-musimy-wygladac-na-chorych--zeby-miec-cukrzyce--ekspertka-obala-mity,artykul,17408515.html</link><description>Coraz mniej się ruszamy, sięgamy po więcej przetworzonej żywności, porcje stają się coraz większe, śpimy krócej, a stres towarzyszy nam każdego dnia. Siedzący tryb życia stał się normą. Co niepokojące, nawet osoby wyglądające na zdrowe coraz częściej zmagają się z insulinoopornością — stanem, który może prowadzić do rozwoju cukrzycy typu 2.</description><guid>28c761fe-a879-4cdd-b4d4-6710d5256ec6</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NNKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODA1NWJlZDgyNzY5ZmFjZjY2MjZkYTE1MzEwMDFlZC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znany pisarz walczy z rakiem prostaty. "To było jak uderzenie młotem"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,znany-pisarz-walczy-z-rakiem-prostaty--to-bylo-jak-uderzenie-mlotem,artykul,95159567.html</link><description>Walizki były już spakowane, a samochód gotowy do drogi. Poczytny autor powieści kryminalnych wraz z żoną miał następnego dnia wyruszyć do słonecznej Hiszpanii, aby zamieszkać tam na stałe. — I nagle żona mówi: wiesz co, tyle lat nie robiłeś żadnych badań, zrób je, tak na wszelki wypadek. Dla świętego spokoju zrobiłem te badania i po południu, gdy były wyniki, po prostu ścięło mnie z nóg — wspomina pisarz Jacek Ostrowski, który w rozmowie z Medonetem postanowił opowiedzieć swoją historię walki z rakiem prostaty.</description><guid>19cc6bbf-56a7-410a-8938-9de794dd438e</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BT7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjE1ZTNmY2M1Y2YxYTk5MTQxZjc0NmVkZmFlNzMyYi5wbmeSlQMXAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Farmaceutka: w tych miejscach leki tracą moc w ekspresowym tempie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,oto-najczestsze-bledy-w-przechowywaniu-lekow--w-tych-miejscach-szybko-traca-swoja-moc,artykul,81609266.html</link><description>Leki, które trzymasz "pod ręką", mogą szybko się zepsuć, jeśli stoją w złym miejscu — a wiele osób nieświadomie naraża je na warunki, które błyskawicznie odbierają im moc. Farmaceutka dr Anum Ahmed ostrzega, że niektóre czynniki, takie jak wilgoć, potrafią zniszczyć działanie tabletek, zanim minie ich data ważności. Sprawdź, jakie są miejsca w domu, w których nie wolno trzymać medykamentów.</description><guid>3c5b7f0d-5e03-40c0-a5c9-0c7a973247ae</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/USMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODViYjZmMDFhMmQyOTU1NDhhZTgwY2FhMzc3Yzc0Ni5qcGeSlQMAzQEMzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Raka można odziedziczyć. Genetyczka wyjaśnia, kiedy tak się dzieje</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,czy-raka-mozna-odziedziczyc--genetyczka--czasem-mamy-po-prostu-pecha,artykul,54854101.html</link><description>— W przypadku nowotworów dziedzicznych efekt nie jest zero-jedynkowy. Nie jest tak, że jeśli odziedziczymy wariant genetyczny związany z ryzykiem zachorowania, to na 100 proc. tego raka mieć będziemy— tłumaczy dr Karolina Chwiałkowska, genetyczka molekularna, liderka zespołu biotechnologicznego w IMAGENE.ME. Jako przykład podaje mutację genu BRCA1, która odpowiada m.in. za rozwój raka piersi. — Posiadanie patogennego wariantu genetycznego wiąże się z ryzykiem rzędu 50-70 proc. Dla porównania u kobiety nieposiadającej takiej zmiany genetycznej ryzyko rozwinięcia się nowotworu w ciągu życia wynosi bazowo ok. 13 proc.</description><guid>975b6bef-e67f-49c1-95e7-e6c86a497d97</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eMtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDM2NjJjYjE2NGRhZDFlMTQxMmI0NTkxMTE2NWJjNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z największych mitów o kawie obalony. Naukowcy stawiają tylko ważny warunek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jeden-z-najwiekszych-mitow-o-kawie-obalony-jest-jednak-wazny-warunek/jnqcz2q</link><description>Czy kawa i herbata naprawdę odwadniają? Najnowsze badania pokazują coś zupełnie innego. Okazuje się, że ulubione gorące napoje mogą nawadniać równie skutecznie jak woda – pod warunkiem, że są wypijane z umiarem. Jeśli nie przepasasz za czystą wodą, sprawdź, co jeszcze warto pić, aby zadbać o zdrowie i nie martwić się o odwodnienie.</description><guid>a1586a5a-897b-41dc-b63f-39c4fd8618d4</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v_Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODc0ZTc3YjNiY2U2N2JiZjE4ZmFhYTBjM2EzNmI1ZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wczesne objawy raka. Sprawdź, kiedy zgłosić się do lekarza</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,objawy-raka--ktore-moga-cie-zaskoczyc--wtedy-natychmiast-idz-do-lekarza,artykul,33214041.html</link><description>Masz chrypkę? Zgagę? Długo boli cię głowa? To m.in. mogą być objawy raka. Nowotwory w Polsce zbierają coraz większe żniwo, szczególnie wśród osób starszych. W ciągu ostatnich 50 lat liczba rozpoznań wzrosła do ok. 90 tys. rocznie u mężczyzn i 91,5 tys. u kobiet. Eksperci nie mają wątpliwości: bez regularnych badań i czujności wobec pierwszych objawów choroba wciąż zbyt często wykrywana jest za późno. Sprawdź, o czym może świadczyć dany objaw.</description><guid>90f892d7-c4b2-4511-b321-54efa5c65f67</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Zvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWQ2NmZmOGFkOTBmMjI0YjkwNjYyOGYwZDViODk2OC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sobierańska-Grenda: to jedno z największych osiągnięć ostatnich miesięcy</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,nowe-standardy-w-opiece-onkologicznej-w-polsce--resort-ujawnia-szczegoly,artykul,62902980.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia opracowało projekt rozporządzenia, które ma na celu stworzenie spójnego systemu monitorowania jakości opieki onkologicznej w Polsce. Upubliczniono go w przeddzień Światowego Dnia Walki z Rakiem.</description><guid>2ce56046-77b7-4e2e-8ffa-224a417a358a</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xyok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MThmNmY1NDUyYjYxZDRkZWMwYzNhZjc4Mzc0ZDQ2My5qcGeSlQMAzK_NFizNDHiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnoza brzmiała jak wyrok: choroba nieuleczalna, nie ma na nią leku. Skorzystała z "ostatniej deski ratunku"</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/glos-pacjentow,diagnoza-brzmiala-jak-wyrok--choroba-nieuleczalna--nie-ma-na-nia-leku--ratunkiem-okazaly-sie-badania-kliniczne,artykul,21963870.html</link><description>Elisabeth ze Szwecji usłyszała diagnozę, która brzmiała jak wyrok: zanik wieloukładowy. Choroba nieuleczalna, postępująca, na którą nie ma żadnego zatwierdzonego leku. Zamiast czekać na najgorsze, wzięła sprawy w swoje ręce. Jej historia to dowód na to, że dla 300 mln pacjentów z chorobami rzadkimi, badania kliniczne mogą być jedyną deską ratunku.</description><guid>ce27a58d-28c4-4a14-a4a7-9c2bdbb2c4fb</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:53:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xS4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NTQzZDI0NTEzYjY4YzE1MzA5NGJiN2M3MDFlNDE1NS5qcGeSlQMAzMnNGTTNDi2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>MZ bierze się za branżę beauty. "Nie potrzeba studiów do nakładania maseczek"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,zabiegi-medycyny-estetycznej-tylko-dla-lekarzy--kosmetolodzy-oburzeni,artykul,24854864.html</link><description>— Ministerstwo Zdrowia ogłosiło listę zabiegów, które mogą robić tylko lekarze i lekarze dentyści (i to ze specjalizacją albo po odpowiednich kursach). W końcu, dziękujemy — komentuje lekarz Jakub Kosikowski. Resort chce, by zabiegi medycyny estetycznej, takie jak m.in. botoks, wypełniacze czy lasery, były wykonywane tylko przez odpowiednio wykwalifikowany personel. Komunikat MZ wywołał lawinę komentarzy rozgoryczonych kosmetolożek oraz kontrowersje. — Mamy do czynienia z próbą uregulowania wielomiliardowej branży nie ustawą, lecz komunikatem. Przy tak szerokiej wykładni definicja ta traci jakiekolwiek granice — zauważa prawnik Piotr Misiorowski w rozmowie z Medonetem, a szef Głównego Inspektoratu Sanitarmego dr Paweł Grzesiowski zaznacza, że Sanepid nie jest od kontrolowania uprawnień osób wykonujących zabiegi.</description><guid>dba9eac3-810d-4473-b436-2d626fca8d0d</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X2Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjI1NzkxYzJlZTg4OTQwZGE0ODk1YzE2Yjk0Y2Q1Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Kobiece" nowotwory przyspieszyły. Lekarz mówi wprost, dlaczego chorują Polki</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,kobiece-nowotwory-atakuja-coraz-mlodsze-pacjentki--lekarz-mowi-czemu-umieraja-mlode-polki,artykul,29971271.html</link><description>— W Polsce nowotwory ginekologiczne wciąż wykrywane są znacznie później, niż w większości krajów kontynentu europejskiego — potwierdził w rozmowie z Medonetem dr Andrzej Iwaniuk, spec. ginekologii onkologicznej. Polki, według jego obserwacji, wcale nie chorują na raka częściej niż inne Europejki, jednak częściej z tego powodu umierają. Przyczyn jest kilka, ale ekspert wskazuje przede wszystkim zbyt rzadko wykonywane badania profilaktyczne i przekonanie, że "kobiece" nowotwory to domena wieku senioralnego. — Jeżeli chodzi o raka szyjki macicy, to wiek pacjentki, w którym go diagnozujemy, obniża się — poinformował lekarz.</description><guid>74b4300c-40e0-4103-9b34-902f002a3447</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/30gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTZiNWE4ZDEyMTE4YmYyYmFmMGYwZWY4MTZkYzY5NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Komu należy się szybsze przyjęcie do lekarza? Umożliwia to karta DiLO</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dzieki-tej-karcie-szybciej-dostaniesz-sie-do-specjalisty--jak-wyrobic-dilo-,artykul,95281365.html</link><description>Kiedy pada podejrzenie choroby nowotworowej, nic nie liczy się bardziej, niż czas. Pacjent powinien natychmiast rozpocząć leczenie, dlatego czekanie w kolejkach do specjalistów czy na badania nie wchodzi w grę. Uniknąć tego pozwala karta DiLO, którą powinna mieć założona każda osoba będąca w onkologicznym procesie diagnostycznym. Poniżej wyjaśniamy, jak ją "wyrobić", kto ją wystawia i co umożliwia.</description><guid>ee843401-bd41-48bf-a5bf-065fc749c139</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lglk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMWQ4ZTg3OWRiMmU1ZTNlMzcyZjAzODY4MDExODk3MC5qcGeSlQMGzQIizRgyzQ2ekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Piekarska o walce z rakiem piersi. "Kobiecość jest gdzie indziej"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,katarzyna-piekarska-o-walce-z-rakiem-piersi--kobiecosc-to-nie-cycki,artykul,53760636.html</link><description>Rak to nie wyrok, choć dla wielu osób wciąż brzmi jak zdanie ostateczne. — Kiedy sama usłyszałam je po raz pierwszy, towarzyszył mi strach i lęk. Taki bardzo pierwotny, odbierający na chwilę zdolność logicznego myślenia — tak mówi Katarzyna Piekarska. Posłanka zgodziła się opowiedzieć Medonetowi swoją historię właśnie dlatego, że chce odczarować ten lęk i pokazać, jak ogromną rolę odgrywa profilaktyka oraz regularne badania.</description><guid>2a6742de-1976-4be3-aa5d-0fe28177a878</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:33:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aFok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Yzk1YjNmZmJlMjY0MzJlYzIyMjUwMjEwZWUxY2ZkZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarny lód" zaatakował Polskę. Ortopedzi mówią, jak można uniknąć wypadku na chodniku</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,czarny-lod-atakuje--ortopedzi-mowia--jak-przetrwac-na-oblodzonych-chodnikach,artykul,02040221.html</link><description>Codziennie na szpitalne oddziały ratunkowe trafiają osoby, które poślizgnęły się na oblodzonym chodniku. Najczęściej upadek kończy się stłuczeniem, złamaniem, skręceniem lub uszkodzeniem więzadeł. Zagrożenia całkiem się nie uniknie, jednak ortopedzi podpowiadają, co zrobić, by je zminimalizować. Rozwiązaniem może być tzw. chód pingwina albo raczki. A najlepiej — jedno i drugie.</description><guid>1cc949b6-1b99-489e-8916-aa2dc8b414bd</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:58:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e4gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWJlYjdlNjU3ODhiYmZiNzg0Yzc5M2VkODFjZmMzMi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bo profilaktyka daje nam czas... – jak zmienić podejście Polaków?</title><link>https://www.medonet.pl/video/pozostale,bo-profilaktyka-daje-nam-czas------jak-zmienic-podejscie-polakow-,film,07459929.html</link><description>04.02 już po raz 26 obchodzimy Światowy Dzień Walki z Rakiem (World Cancer Day), który ma na celu podniesienie globalnej świadomości na temat nowotworów i promowanie profilaktyki. W kolejnym odcinku Onet WIEM Odeta Moro porozmawia z Jackiem Rozwadowskim, Prezesem Zarządu enel-med, o wynikach badania dot. podejścia Polek i Polaków do profilaktyki onkologicznej, a także o otwarciu nowej placówki na mapie Polski - Centrum Zdrowia i Profilaktyki Onkologicznej (CZiPO).</description><guid>4aea481b-ab81-4a28-8b61-0dc324187e84</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:52:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xbxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWY5ODY2Mjk4YjRhNjY3YzAxODUwNzA3YzFiMjg1OS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełomowy przeszczep twarzy w Barcelonie. Zrobili to pierwsi na świecie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dawczyni-poddala-sie-eutanazji--pierwszy-taki-przeszczep-twarzy-na-swiecie,artykul,23766886.html</link><description>Szpital Uniwersytecki Vall d'Hebron w Barcelonie dokonał pierwszego na świecie przeszczepu twarzy od dawczyni, która poddała się eutanazji. To wydarzenie uznawane jest za przełom w chirurgii rekonstrukcyjnej i otwiera nowe możliwości dla rozwoju złożonych przeszczepów.</description><guid>fff3463b-ec9d-42e6-bad9-c6b5612410bd</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:46:22 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uf7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGM2MTIxMjBiZTQ3ZjBiNzMxZjRjZjU0YzA1NmY5Mi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak długo magnez zostaje w organizmie? Tyle się utrzymuje</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jak-dlugo-magnez-zostaje-w-organizmie--tyle-sie-utrzymuje,artykul,33711509.html</link><description>Magnez to jeden z kluczowych minerałów, których potrzebuje organizm. Nie tylko wspiera pracę mięśni i układu nerwowego, ale też odpowiada za prawidłowe bicie serca. Jak długo magnez utrzymuje się w organizmie? To zależy od kilku czynników.</description><guid>7bfbb1af-ce96-451b-bb90-cb5a7a54fa85</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_1Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGZmNTVmMzBiOWE4YmQ3MDhmZWY0NDJiNTYzYmFiMy5qcGeSlQMAzQJ5zRtYzQ9hkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znak, że trzeba zrobić kolonoskopię. Onkolog: nawet gdy czujemy się dobrze</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,znak--ze-trzeba-zrobic-kolonoskopie--onkolog--nawet-gdy-czujemy-sie-dobrze,artykul,27541300.html</link><description>Rak jelita grubego to jeden z najczęstszych nowotworów i jeden z najbardziej zabójczych. Rośnie powoli i w ukryciu. — Symptomy pojawiają się zwykle, gdy jest już "porządnie" rozwinięty — przypomina onkolog prof. Jarosław Reguła. Dobra wiadomość jest taka, że można go wcześnie wykryć i opanować. Dzięki kolonoskopii przesiewowej. I tu pojawia się kluczowe pytanie: kiedy zacząć sprawdzać, czy nie dzieje się coś złego? Kiedy przychodzi czas, by zrobić kolonoskopię? Profesor wskazuje jedną podstawową rzecz. — To bardzo ważne, nawet gdy człowiek czuje się dobrze — podkreśla.</description><guid>c10d8c66-b7fc-484e-8fae-f3f16eddb164</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o1Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmEyMGY2ZWM0YWZkYjY4YmY2MDBlMzJlY2Q0NDAzZC5qcGeSlQMAcc0HbM0ELZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie ma chętnych do pracy. Szpital w Krakowie zawiesza działanie dwóch oddziałów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,krakow-szuka-ratunku-dla-zadluzonego-szpitala--nowa-dyrektor-wprowadza-zmiany,artykul,59673727.html</link><description>Szpital Miejski Specjalistyczny im. Gabriela Narutowicza w Krakowie zmaga się z poważnym kryzysem finansowym. Zadłużenie placówki wynosi już 140 mln zł. Jak podkreśla odwołana w lipcu dyrektor szpitala, Mariola Marchewka, trudna sytuacja ekonomiczna miała być efektem niegospodarności poprzedniego zarządu, który wynajmował szpitalne budynki prywatnym firmom po stawkach niższych niż rynkowe.</description><guid>1d01b0b9-39aa-4c1d-b408-91c1eefdfb1d</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WYfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzkwZDY0MzA1YjNlZTJmYjZmOTdhZmQ5ZDhmMzFjOS5qcGeSlQMAzQGMzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co napędza raka? WHO: Te czynniki zabijają najczęściej</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,prawie-40-proc--nowotworow-mozna-uniknac--who-pokazuje--ktore-czynniki-zabijaja-najczesciej,artykul,25485052.html</link><description>Prawie 40 proc. nowych przypadków nowotworów na świecie można by zapobiec, gdyby wyeliminować główne czynniki ryzyka, takie jak palenie papierosów, spożywanie alkoholu i zanieczyszczenie powietrza. Tak wynika z najnowszego raportu Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) działającej przy Światowej Organizacji Zdrowia (WHO).</description><guid>49947358-0d5a-4db6-9a26-1d4483bf60a3</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kqsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YWE1ZmNkZDNlMGU1OTAzYjQ5N2U5NmJiZWQzNGVkYy5qcGeSlQMDzQIazRmgzQ5ukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepszy niż olej rzepakowy. Potężne źródło kwasów omega</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-nasion-konopi-lepszy-niz-rzepakowy-wlasciwosci-i-zastosowanie/spbhyv5</link><description>Olej z nasion konopi to produkt, który w ostatnich latach zdobywa coraz większą popularność wśród osób dbających o zdrowie. Jego wszechstronne działanie sprawia, że znajduje zastosowanie w kuchni. Co ciekawe, z powodzeniem może zastąpić popularny olej rzepakowy.</description><guid>732501c3-ef52-43f4-a0fe-e207d73cd947</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PT9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjliODNhMTE1OWQ2NjExOWMzOTIwNmQ4MTJhZTY2NS5qcGeSlQMAas0PSM0ImJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten superfood reguluje cukier i obniża "zły" cholesterol. Idealny dla seniorów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/reguluja-cukier-i-obnizaja-zly-cholesterol-to-superfoods-idealne-dla-seniorow/qp912fn</link><description>Jagody goji zyskały popularność jako produkt o wyjątkowych właściwościach zdrowotnych. Jak przypomina portal zdrowiego.pl, te niewielkie owoce mogą pomóc w obniżeniu poziomu "złego" cholesterolu oraz trójglicerydów, a także wspierają regulację glukozy we krwi. Jednak eksperci podkreślają, że nie każdy powinien włączać je do swojej diety, a ich spożycie należy ograniczać do niewielkich ilości.</description><guid>950977f0-6608-4cc8-aa28-69dda092f28a</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eANk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmM1ZDRhZDMzYTQ5ZmFhNWVjYTk1YmY5NWNjMzdhNC5qcGeSlQMAAM0bYM0PZpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rakotwórcze jak azbest. WHO o mięsie, które kochają Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/polacy-uwielbiaja-to-mieso-jest-rakotworcze-jak-azbest/p1zxxvy</link><description>Mięso, które przez lata uchodziło za symbol zdrowia i siły, dziś coraz częściej pojawia się w niepokojących raportach naukowych. Najnowsze badania wskazują, że przetworzone produkty mięsne mogą być równie niebezpieczne dla zdrowia jak papierosy czy azbest — alarmuje Światowa Organizacja Zdrowia (WHO).</description><guid>02c877f3-63f2-496b-b627-0b22a9ca5c4e</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDJlNDQyZWNjY2EwOTk0ODEyMzQ0MjdmZTVkZmIyYy5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza na obiad niż ryż i makaron. Obniża poziom cukru oraz cholesterolu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/dlaczego-warto-jesc-komose-ryzowa-jak-najczesciej-wlasciwosci-quinoi/57meyr2</link><description>Komosa ryżowa (quinoa) zyskuje coraz większą popularność wśród osób dbających o zdrową dietę. To bezglutenowe, pełne ziarno, bogate w błonnik i białko, może przynieść wiele korzyści zdrowotnych — od redukcji stanów zapalnych, przez regulację poziomu cukru, aż po obniżenie cholesterolu.</description><guid>32b91724-e392-4c8b-b9d2-40e1421698a5</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x8Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDIwODQ0MjQ1NjQzOWMyNzkzMjJlMmE4OWFiODY0Yy5qcGeSlQMAzIjNERDNCZmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedem superzdrowych produktów, które warto jeść częściej. O jednym większość zapomina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/siedem-superzdrowych-produktow-ktore-warto-jesc-czesciej-o-jednym-wiekszosc-zapomina/4el5jc8</link><description>W świecie, w którym wybór żywności jest ogromny, trudno czasem zdecydować, na jakie składniki odżywcze zwracać największą uwagę — czy ważniejsza jest porcja białka, błonnika, czy może witaminy C? Aby to ułatwić, naukowcy przeanalizowali ponad tysiąc naturalnych produktów i wskazali te, które najlepiej równoważą najważniejsze potrzeby żywieniowe. Poniżej przedstawiamy siedem takich produktów wraz z wynikami badań, które potwierdzają ich wyjątkowe właściwości.</description><guid>14eac4c8-eeb9-40ca-83f8-20da95a98295</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KRFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGRhYzIzN2Y1MDAyNjM0YjE3Yzc4NThjNzA4MDZkOS5qcGeSlQMDzQKrzRmpzQ5ykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piła ten napój codziennie przez tydzień. "Czułam się zauważalnie spokojniejsza"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kazdego-dnia-konczyla-dzien-melisa-jej-organizm-odpowiedzial-blyskawicznie/5ns8h1g</link><description>Melisa od dawna cieszy się opinią rośliny, która pomaga się wyciszyć, wspiera skupienie oraz ułatwia zasypianie. Jej działanie doceniają zarówno osoby szukające naturalnych sposobów na stres, jak i ci, którzy chcą poprawić jakość swojego snu czy funkcjonowanie umysłu. Dr Patricia Varacallo, dziennikarka portalu thehealthy.com, postanowiła przetestować ten napój i zaczęła od jednego kubka o poranku, a po paru dniach dołożyła jeszcze melisę wieczorną. Oto jakie efekty zauważyła.</description><guid>09572b71-145a-4770-8b23-65032dd1bc4b</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pDUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmJkZjRkYWVlZGE1NGE0MzY5MzllZjU1YjFlNGY5OS5qcGeSlQMAzQFazRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto dieta, którą rekomenduje WHO. Te proste zasady poprawią twoje zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jak-odzywiac-sie-zgodnie-z-zaleceniami-who-poznaj-cztery-kluczowe-zasady/bg7dnqy</link><description>Jak podkreślają eksperci ze Światowej Organizacji Zdrowia (WHO), odpowiednia dieta chroni przed niedożywieniem, a także przed chorobami niezakaźnymi, takimi jak cukrzyca, choroby serca, udar czy nowotwory. Przedstawiamy wytyczne WHO względem zdrowej diety.</description><guid>c4cc55f4-f7dd-4543-a33e-cf5bbd5ac133</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ulpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNGE5NTk0ZDNlZDRlMzNiNjUwODIxMjEyODI4NDFjMS5qcGeSlQMAzQJJzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jelita będą działały jak w zegarku. Siedem produktów polecanych przez gastroenterologów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/dzieki-nim-jelita-beda-dzialac-jak-w-zegarku-siedem-najlepszych-produktow/5rs1zr0</link><description>Gastroenterolodzy od lat polecają włączenie do codziennego menu określonych produktów spożywczych, które wspierają zdrowie jelit. Do najważniejszych należą warzywa liściaste, pieczywo pełnoziarniste, rośliny strączkowe oraz owoce jagodowe. Poniżej przedstawiamy "siedmiu wspaniałych" według gastroenterologów wraz z najlepszymi sposobami na ich przechowywanie.</description><guid>8727838d-3c33-452c-9e59-41a6f83b621d</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SpZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjY2NDY5ODNhNDkzZGM5MTRmZjUxNGQ4YTYzYTI0Ny5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Etykiety pod lupą. Dietetyk radzi, jak nie dać się oszukać producentom żywności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/etykiety-pod-lupa-dietetyk-radzi-jak-nie-dac-sie-oszukac-producentom-zywnosci/rxw430q</link><description>W świecie pełnym krzykliwych etykiet i reklam obiecujących zdrowie w każdym kęsie łatwo dać się nabrać na "fit" iluzję. Producenci żywności doskonale wiedzą, jak zamienić zwykły batonik w rzekomo dietetyczny skarb, a kolorowy jogurt w "superfood" godny joginki z Instagrama. Efekt? Kupujemy nie jedzenie, lecz marketingowe marzenia — i to takie, które często skrywają pod spodem cukier, ulepszacze i solidną porcję chemii. Dietetyk Jakub Mauricz w swojej książce "Jedz mądrze, żyj zdrowo" (Sensus) pokazuje, w jaki sposób przejąć kontrolę nad własnym koszykiem, zanim zrobi to za nas reklama. Poniżej przedstawiamy fragment publikacji.</description><guid>ae843149-fb13-464c-99bc-bfd86313731e</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmRiMjczZmY4N2EzYTNiODNlZDlkYjM3MDk0ZDUyYi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść banana każdego dnia? Naukowcy wskazują na zaskakujące korzyści dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-banana-kazdego-dnia-wspiera-serce/w7hefxt</link><description>Banany nie tylko dla sportowców. Ten popularny owoc może mieć kluczowe znaczenie dla zdrowia serca — przekonują naukowcy. Dlaczego jedzenie bananów okazuje się pomocne w prewencji zawału i udaru?</description><guid>178429f2-baef-4f9a-b01d-d5f3a2e4c251</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1CHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjdkOTVjMThlODljM2FiOTllMDdmOGJlZDA3N2U4Zi5qcGeSlQMAf80P8M0I95MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta herbata jest najlepsza dla serca. Wspiera mózg i mięśnie osób starszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-herbata-jest-najlepsza-dla-serca-wspiera-mozg-i-miesnie-osob-starszych/yf7wk5h</link><description>Herbata to napój, który od wieków cieszy się popularnością na całym świecie. Kompleksowy przegląd badań opublikowany 13 listopada 2025 r. wskazuje, że jej regularne spożywanie, zwłaszcza w postaci zielonej herbaty, może przynosić szereg korzyści zdrowotnych. Eksperci zwracają jednak uwagę na zagrożenia związane z nowoczesnymi, przetworzonymi produktami herbacianymi.</description><guid>48f28d48-634b-48e6-a149-b48316d21782</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vf9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYzNiYjEyMjcxODg2MzI4YWYwMzRkZDgzMWNmNzNkNC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta kasza działa jak naturalna miotełka dla tętnic. Badania pokazują, że realnie obniża ciśnienie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/ten-skladnik-dziala-jak-tarcza-na-cholesterol-twoje-tetnice-beda-ci-wdzieczne/70hfed7</link><description>To, co trafia na nasz talerz, ma kluczowe znaczenie dla zdrowia serca i układu krążenia. Dieta bogata w odpowiednie produkty może skutecznie chronić nas przed rozwojem nadciśnienia i chorób sercowo-naczyniowych. Wśród produktów, które zasługują na szczególną uwagę, znajduje się kasza jęczmienna pęczak — z tradycyjnego, choć nieco zapomnianego zboża. Tymczasem może stać się prawdziwym sprzymierzeńcem naszego serca.</description><guid>59a43ab6-3423-4bf9-adb3-bbcc1deee1fc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:51:09 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hqok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTcwY2EzZmU0NWNjNjJlODNlNzYxNmI3Nzc0OTM2OC5qcGeSlQMAzQHxzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy produkt na żywieniowej mapie. Wcale nie kosztuje dużo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najzdrowsze-produkty-wedlug-badan-naukowcy-prezentuja-nowa-mape-zywieniowa/91z6bvk</link><description>Badania naukowe pokazują, które produkty spożywcze najlepiej zaspokajają nasze potrzeby żywieniowe. Już w 2015 r. opracowano unikalny wskaźnik jakości żywieniowej, który wskazał na migdały jako najzdrowszy produkt. Na liście znalazła się też cherimoya i okoń morski.</description><guid>7a48b09f-8e7f-4d29-bd81-162ce0f9f118</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Arzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmZhOTVkY2IyMzBkMDBmZWI3OGU1OTZjMjdlYjQ2OC5qcGeSlQMDzQLYzRsyzQ9QkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy Jacek Stachursky żywił się energią słoneczną? Spektakularna przemiana muzyka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/stachursky-i-jego-spektakularna-przemiana-czy-zywil-sie-energia-sloneczna/dkvctzz</link><description>Jacek Stachursky, znany polski wokalista, od lat wzbudza zainteresowanie nie tylko swoją twórczością, ale również metamorfozą sylwetki. W mediach swego czasu pojawiły się plotki, jakoby artysta stosował bretarianizm, czyli kontrowersyjną filozofię życiową polegającą na czerpaniu energii nie z pożywienia, lecz ze słońca i energii kosmicznej.</description><guid>29d585b2-371c-4271-970d-63d248d70054</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Abyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjE0ZTg1NjhjOGUyZmVhMjYzNGIwMTJkODQ3ZDI2Mi5qcGeSlQMAzQFgzQprzQXckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak błonnik działa na mózg? Naukowcy mają dowody. "Jedna z najskuteczniejszych zmian"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/jak-blonnik-dziala-na-mozg-naukowcy-maja-dowody-jedna-z-najskuteczniejszych-zmian/l812n71</link><description>Błonnik — składnik, którego niestety wciąż brakuje w naszej diecie — może decydować nie tylko o długości naszego życia, ale i o sprawności umysłowej. Nowe badania ujawniły, dlaczego warto sięgnąć po najlepsze źródła błonnika — produkty pełnoziarniste, orzechy i rośliny strączkowe. "Zwiększenie spożycia błonnika to tak naprawdę najważniejsza rzecz", jaką ludzie mogą zrobić dla swojego ogólnego zdrowia, mówi wprost cytowana przez BBC mikrobiolog prof. Karen Scott.</description><guid>163a7e43-6036-4f8c-95f7-bd87bf698c63</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e9Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGVmMDZlMmNhMDUyMWI2NGY5MzI2YTg4ZmQ3MDMxOC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jajka podnoszą cholesterol? Kardiolodzy zdradzają całą prawdę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/czy-jajka-podnosza-cholesterol-badania-sa-jasne-oto-co-mowia-kardiolodzy/h3st1le</link><description>Pytanie o bezpieczeństwo jedzenia jajek wraca jak bumerang. Wszystko za sprawą przez lata powtarzanego mitu o wpływie ich wysokiej zawartości cholesterolu na zdrowie serca. Okazuje się, że rzeczywistość jest zupełnie inna. Czy jajka wpływają na cholesterol? Sprawdzamy!</description><guid>e6bb2647-2205-4a54-bf74-5641b5e042d0</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Q1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZjA5M2YyYjNmMTk2NWJkNGRjYTAyNzExMjNkYzkxMy5qcGeSlQMAzQGXzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy olej dla wątroby. Jest jak tarcza przeciw toksynom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/tluszcze-w-kuchni/najlepszy-olej-dla-watroby-jest-jak-tarcza-przeciw-toksynom/2twwzpg</link><description>Ostropest plamisty od wieków budzi zainteresowanie jako naturalny środek wspomagający leczenie różnych schorzeń. Zgodnie z najnowszymi badaniami można go stosować jako wsparcie dla wątroby. Jego prozdrowotne właściwości nie ograniczają się wyłącznie do wątroby.</description><guid>147eec6e-683f-44d4-9ad8-e90f43a8ff89</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ulJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDA1NGJhZmY1N2QzYjM5ZGY5ZDA1MjViYzI3YzhkOC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żołądek nie daje rady? Sześć skutecznych sposobów na przyspieszenie trawienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/zoladek-nie-daje-rady-szesc-skutecznych-sposobow-na-przyspieszenie-trawienia/gwyx1z3</link><description>Przejedzenie to uczucie, którego z pewnością doświadczył już każdy z nas. Najczęściej pojawia się ono w okresie świątecznym, kiedy nasze stoły wręcz uginają się pod ciężarem różnorodnych smakołyków. Ale nie tylko. To objadanie się ma miejsce też np. w wakacje. Skutki mogą być bardzo nieprzyjemne, a brak komfortu nierzadko psuje nam humor i czas spędzany z najbliższymi. Jak przyspieszyć trawienie? Mamy na to sześć skutecznych sposobów.</description><guid>cf14b1eb-54da-4a0d-912f-1ba750279c59</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qNxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjgwYzU0YzI2MWU1MTA0YjFlNWJhZDIzMjAyOWYyYy5qcGeSlQMAAM0Xbc0NMJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hit z apteki za 3 zł. To wybawienie dla przesuszonych dłoni i stóp</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/hit-z-apteki-za-3-zl-ratuje-przesuszone-dlonie-i-stopy/b2xdeeq</link><description>W miesiącach zimowych nasza skóra na dłoniach i stopach jest szczególnie narażona na przesuszenia. Nawet stosowanie drogich kosmetyków może okazać się niezbyt pomocne, jeśli nie będą zawierały odpowiednich składników. Z pewnością należy do nich witamina A, która okazuje się prawdziwym wybawieniem nie tylko dla suchej, ale również popękanej skóry. Kupimy ją w postaci maści za 3 zł w aptece.</description><guid>47693975-fb61-4053-8049-82d982b27631</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IF7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTRjYjNjMzYwMTIwOGFkZGYxOGM2MGVkZDJmZDQ1MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paracetamol w ciąży bezpieczny? Najnowsze badania ucinają niedawne rewelacje Donalda Trumpa</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/paracetamol-w-ciazy-bezpieczny-najnowsze-badania-rozwiewaja-watpliwosci/nexjvh6</link><description>Przyjmowanie paracetamolu w ciąży nie zwiększa ryzyka autyzmu, ADHD ani niepełnosprawności intelektualnej u dzieci — wynika z najnowszego, kompleksowego przeglądu badań opublikowanego 16 stycznia 2026 r. w prestiżowym czasopiśmie "The Lancet Obstetrics, Gynaecology &amp;amp; Women's Health". Analizę przeprowadzili naukowcy z City St George's, University of London. To ważne badanie podwaą tezy siane kilka miesięcy temu przez Donalda Trumpa, prezydenta USA.</description><guid>9b817bd3-6736-4e71-b413-16f73ae1246d</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjdmZDc2ZmM5MjM0OGM0ZjJlOGJmNTFmNWQzOGU2NC5qcGeSlQMAzLnNFzLNDQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy drogeryjne szampony, które rozprawią się z łupieżem! Błyskawiczna ulga dla skóry głowy</title><link>https://uroda.medonet.pl/trzy-drogeryjne-szampony-ktore-rozprawia-sie-z-lupiezem-blyskawiczna-ulga/psxwnxb</link><description>Łupież to nie tylko problem estetyczny, ale przede wszystkim sygnał zaburzonej równowagi skóry głowy, a swędzenie i uczucie ściągnięcia skóry głowy potrafi skutecznie zepsuć cały dzień. Dobrze dobrany szampon nie tylko usuwa białe płatki, ale też przywraca skórze komfort, równowagę i uczucie świeżości na dłużej. Te trzy formuły działają jak laser – celnie, szybko i skutecznie.</description><guid>ed5bda36-3cf0-4f5e-8d92-5d9f55b40b96</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:29:40 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7F8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTJmOTNlYjNhODc2OTZkOGM3ZDhhYTllZGZkYjIwZi5wbmeSlQMAzJrNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy wypadają ci garściami? Sprawdź, co tak naprawdę niszczy twoje cebulki</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/wlosy-wypadaja-ci-garsciami-sprawdz-co-tak-naprawde-niszczy-twoje-cebulki/6xtnebb</link><description>Wypadanie włosów dotyka zarówno kobiet, jak i mężczyzn — niezależnie od wieku. Przerzedzone i osłabione pasma, cofająca się linia włosów czy coraz większa ich ilość na szczotce to nie problem czysto estetyczny. Problemy z włosami często mają podłoże zdrowotne, ale także bywają skutkiem niewłaściwej pielęgnacji.</description><guid>aac1fe9a-f62f-47c7-b49d-7cc86463e580</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:34:13 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjU5MWE5NGQ3NjExZTFhNjg2ZmM0ZDJlZmEyYTFlYy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>