<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 12:32:43 +0100</lastBuildDate><item><title>"Nasze mózgi są skąpane w kortyzolu". Neurolog: to niestety są pierwsze objawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nasze-mozgi-sa-skapane-w-kortyzolu--neurolog--to-niestety-sa-pierwsze-objawy,artykul,81437791.html</link><description>Żyjemy w czasach epidemii stresu, który nie pozwala normalnie żyć. Co gorsza, Polacy są jednym z najbardziej zestresowanych narodów Europy. I choć stres w małej dawce jest potrzebny, to kiedy się przedłuża, zaczyna niszczyć. Jego ofiarą pada zwłaszcza mózg. Skutkiem może być udar, większe ryzyko demencji i nowotworu, a na tym lista się nie kończy. Jak poznać, że stres zaczyna dewastować mózg? Neurolog dr hab. Olga Milczarek opowiada Medonetowi o pierwszych sygnałach. Mówi też, co robić, by udało się nad tym zapanować. Sposób jest jeden i to przyjemny.</description><guid>7d5c4730-e5c3-4905-81ad-48ae1e174ae7</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2027 17:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OrTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTQxZGMyNGYyMmZmNzY4OGM2MzRjODYxMDgzNzZmMS5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Adrian Szymaniak ma glejaka. Żona ujawniła nowe informacje: nie ma co ściemniać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,adrian-szymaniak-ma-glejaka--zona-ujawnila-nowe-informacje--nie-ma-co-sciemniac,artykul,20007640.html</link><description>O tym, że to agresywny nowotwór mózgu — glejak IV stopnia — Adrian Szymaniak, gwiazda "Ślubu od pierwszego wejrzenia", usłyszał w lipcu 2025 r. Od tego czasu przeszedł dwie operacje usunięcia guza, radioterapię, chemioterapię. Niestety w styczniu badania ujawniły kolejną wznowę nowotworu, z którą walczy teraz Adrian Szymaniak. — Nie ma co ściemniać, że jest w porządku — 24 lutego poinformowała żona, Anita Szydłowska, ujawniając najnowsze informacje na temat zdrowia Adriana.</description><guid>4325602f-62c5-4fb5-9843-e525a74bc235</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:05:38 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDcwODMxMzZlMzUwOTNmYjVlZjk3ZDIxMWM2ZjZlOC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy nie wolno brać magnezu? Farmaceutka: ludzie są zupełnie nieświadomi</title><link>https://www.medonet.pl/leki/interakcje-lekow,kiedy-nie-wolno-brac-magnezu--farmaceutka--ludzie-sa-zupelnie-nieswiadomi,artykul,14195942.html</link><description>Polacy kochają suplementy, a jednym z naszych "ulubionych" jest magnez. Mało kto zdaje sobie jednak sprawę, że są sytuacje, kiedy nie wolno go zażywać. — Z całą mocą chciałam podkreślić: nie zawsze suplementowanie magnezu jest bezpieczne. Są osoby, które powinny z tym bardzo uważać — w rozmowie z Medonetem przestrzega farmaceutka Agnieszka Dyl. Kiedy suplementacja magnezem może zaszkodzić i jakie mogą być skutki?</description><guid>3d3880f2-9daf-4ba1-8d79-030687c7eb71</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-aEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTgzZTNjMjVmZWFlZjNlMmRlNmU2M2NhMzNmZTcyOC5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersje po zamknięciu programu RARS. 14 tysięcy urządzeń za 100 mln zł</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zamkniecie-centralnej-wypozyczalni-sprzetu-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami,artykul,78637485.html</link><description>Odprysk afery z Rządową Agencją Rezerw Strategicznych? Centralna wypożyczalnia sprzętu dla osób z niepełnosprawnościami, uruchomiona w 2023 roku RARS, została zamknięta. — Trwają prace nad zapewnieniem dostępu do technologii wspomagających dla potrzebujących — informuje pełnonocniczka rządu ds. osób niepełnosprawnych Maja Nowak.</description><guid>a6c1c874-7db1-42d2-9458-58cc9fc4a991</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:00:38 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wJQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYTllMDg5ZGYwMTM5ZTcxNzk1MTRlYzlmOWU3MTE0MC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naczelna Rada Lekarska chce zmian w rezydenturach. "Bez tego zabraknie lekarzy"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,naczelna-rada-lekarska-chce-zmian-w-rezydenturach--bez-tego-zabraknie-lekarzy,artykul,65179439.html</link><description>Samorząd lekarski chce otworzyć lekarzom drogę do drugiej specjalizacji. Naczelna Rada Lekarska przekonuje, że zmiana zasad rezydentury mogłaby pomóc uzupełnić dramatyczne braki kadrowe w kilku kluczowych dziedzinach medycyny, z którymi od lat zmaga się polski system ochrony zdrowia.</description><guid>1ae426ed-f158-4230-b3f1-1ccfec2504e3</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:53:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tn_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDM0OTIzYWI5ZDYxOGYyZmYxMWVjYTAzOWIwZjY4Yi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówi się, że jest "sercem" szpitala, a bez "niego" nie bije optymalnie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,sala-operacyjna-przyszlosci--famed-x-line-laczy-technologie-i-komfort,artykul,91006790.html</link><description>— Osobiście uważam, że odpowiedzialność producenta sprzętu medycznego wykracza daleko poza samą sprzedaż urządzenia. Pacjent może nie znać nazwy stołu operacyjnego, ale powinien mieć pewność, że leży na sprzęcie najwyższej klasy — komentuje Marek Suczyk.</description><guid>8de29ddf-6707-489d-943a-74d7bb60db6c</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3zPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYmIzZjc5Mzg2N2QxYjk0YjdmMGI1NmJhMTExOWRlMy5qcGeSlQMAIc0EOM0CX5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziś pogrzeb Bożeny Dykiel. Rodzina ma prośbę do żałobników</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,25-lutego-pogrzeb-bozeny-dykiel--bliscy-prosza-o-wsparcie-waznej-inicjatywy,artykul,40817055.html</link><description>Bożena Dykiel nie żyje. Informacja o śmierci wybitnej aktorki obiegła Polskę 13 lutego. Dziś, 25 lutego odbędzie się pogrzeb artystki. Msza święta rozpocznie się o godz. 12 w Kościele Środowisk Twórczych na Placu Teatralnym w Warszawie. Rodzina aktorki skierowała prośbę do żałobników.</description><guid>ec64ffba-4b67-4672-a53b-32693550fbe3</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:26:27 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y77k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDU3ZjRmZTEzMzU0YmIxYmNiOTA2NDhmNmZkMmI1OC5qcGeSlQMAzQH7zRNAzQrUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W góry pojechał sam z córkami. Dopiero potem zrozumiał, że z Anią dzieje się coś poważnego</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,w-gory-pojechal-sam-z-corkami--ania-nie-wyrobila-sie-ze-sprzataniem-i-praniem--potem-zrozumial--ze-to-zaburzenie,artykul,85234141.html</link><description>"Z Anią poznali się piętnaście lat temu. Franek od razu zauważył, że jego dziewczyna zachowuje się dziwnie. Na przykład potrafi spędzić półtorej godziny pod prysznicem. Bardzo dokładnie sprząta mieszkanie. Czy ma fioła na punkcie czystości? Franek nie wiedział". Niedługo potem przekonał się, że to nie jest fanaberia, ale poważne schorzenie, od którego nie ma odwrotu.</description><guid>75660dd1-8216-4a79-9299-a36302488452</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VzYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjUxZTY4YmE2MWU1ZDM4ZjFkOGVjMDM1NTBlYjI1ZS5qcGeSlQMAzQJJzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez miesiąc praktykowała "japoński spacer". Efekty pojawiły się już po tygodniu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,przez-miesiac-praktykowala-japonski-spacer--lepszy-niz-10-tys--krokow,artykul,93560351.html</link><description>Japoński spacer zdobywa popularność jako jedna z najprostszych metod na poprawę kondycji, ale czy rzeczywiście jest to takie proste? Dianne Bourne, brytyjska dziennikarka, postanowiła to sprawdzić. Przez miesiąc spacerowała "po japońsku" i, jak przyznaje, efekty pozytywnie ją zaskoczyły. Teraz przekonuje: nie potrzebujesz specjalnego sprzętu ani przygotowań. Wystarczą wygodne buty i 30 minut wolnego czasu.</description><guid>f86073f2-a19c-4983-b292-140de01ed2a8</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:56:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oyBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGExODRkNmY3MzRkNDE1MzBhY2JiYTA2NDQxMDFiZS5qcGeSlQMAzQHpzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Silna osobowość to twoja siła? Sprawdź to w 14 pytaniach i poznaj siebie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jak-silna-masz-osobowosc--sprawdz--to-moze-ci-sie-bardzo-przydac--quiz-,artykul,44380553.html</link><description>Silna osobowość to duży powód do zadowolenia. Dzięki niej możesz wiele w życiu osiągnąć i skuteczniej stawiać czoło problemom. Więcej, skorzystają z niej również otaczający cię ludzie. Od razu uprzedzamy jednak — nie myl jej z dominującym zachowaniem. Jak wobec tego zachowują się ludzie o silnej osobowości? Oni nie płyną z prądem, ale starają się stawiać na swoim (i nie ma w tym egoizmu). Nie boją się też wyłożyć kart na stół, nawet jeśli ryzykują konflikt (a jeśli do niego dojdzie, widzą w nim potencjał). Do tego dochodzi duża odporność psychiczna, asertywność, poczucie sprawiedliwości... A i to nie daje pełnego obrazu. Zastanawiasz się, czy możesz o sobie powiedzieć: mam silną osobowość? Odpowiedz na 14 pytań i sprawdź. Pamiętaj, że nie jest to profesjonalny test, potraktuj go jako zabawę, ale też okazję, by lepiej poznać siebie. Zaczynamy!</description><guid>6b8dff69-71b2-47dd-8e8f-9e568cd66faf</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5R-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDcwNjc0N2IyMzBhOTQxMGMyZmU2OTNlYmFmMzllZi5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Niedoceniany" mechanizm ma wpływ na otyłość. Naukowcy właśnie to odkryli</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,otylosc-u-dzieci-to-nie-tylko-kwestia-jedzenia--eksperci-tlumacza--co-jeszcze-ma-znaczenie,artykul,58307692.html</link><description>Coraz więcej badań wskazuje, że otyłość u dzieci zaczyna się nie tylko na talerzu, ale także w ich emocjach i doświadczeniach. Naukowcy coraz lepiej opisują, jak stres, napięcie i trudne przeżycia z wczesnych lat mogą wpływać na metabolizm i zachowania żywieniowe. Wyniki badań opublikowano w czasopiśmie "JAMA Network Open".</description><guid>573ce53a-6efb-4dd5-8f1e-0aab25fd5773</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:13:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KXAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDI4MjkzN2FhYTg0YjljMjNjZmQyOGM5YjNhYjI4Yy5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zemsta na byłym partnerze przybrała nieoczekiwany obrót. Kobieta okrutnie zagrała małym dzieckiem</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,ujawnila-cechy-ciemnej-triady--mszczac-sie-na-bylym--okrutnie-zagrala-malym-dzieckiem,artykul,81453285.html</link><description>Tracey Hardy udowodniła, że jest zdolna do wszystkiego, byle tylko odegrać się na Johnie, mężczyźnie, który rzucił ją, wysyłając jej SMS. Choć zdawała sobie sprawę, że do siebie nie wrócą, nawet jak wyznała byłemu, że zaszła z nim w ciążę, wyglądało na to, że po tej wiadomości ich relacje uległy ociepleniu. Chciała jednak za wszelką cenę sprawić, aby ekspartner odczuł konsekwencje zerwania — i to jak najboleśniej. Nie zawahała się wykorzystać do tego dziecka. John, przechodząc żałobę po jego stracie, wyznał mediom, że nigdy się nie pogodzi z krzywdą wyrządzoną przez byłą dziewczynę.</description><guid>3ea83a8e-c8a9-4dea-ac46-5134bd015250</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rnmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTQ3OTMzZjkzNTBhNWMzY2Q3YTlhYTYxZDc1MDUyMi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choruje nawet 5 mln Polaków. Teraz dostaną nowoczesną terapię</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zmiany-w-dializoterapii-nadchodza--maja-realnie-poprawic-leczenie-pacjentow,artykul,00839944.html</link><description>Jeden z największych dostawców terapii nerkozastępczych w Polsce, wprowadza nowoczesne rozwiązania w leczeniu pacjentów z przewlekłą chorobą nerek. Od lutego w stacjach dializ w całym kraju instalowane będą nowe urządzenia, które umożliwią stosowanie hemodiafiltracji, bardziej efektywnej metody niż dotychczasowa hemodializa.</description><guid>aeec88f2-d25e-4946-9b3a-49634c80cb2a</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 06:37:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bfdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDBmNjEzZTRhMDZkMTZkY2Y4YmZkZjAyZDY4NjMyOC5qcGeSlQMAzK_NFzjNDQ-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od marca zmiany w bezpłatnej opiece zdrowotnej dla Ukraińców. Ci pacjenci zachowają prawo do leczenia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,bezplatna-opieka-zdrowotna-dla-ukraincow-ograniczona--nowe-przepisy-od-marca,artykul,32495693.html</link><description>Już od 5 marca 2025 r. prawo do bezpłatnego leczenia w Polsce będzie przysługiwać wyłącznie określonym grupom obywateli Ukrainy. Z darmowej opieki medycznej skorzystają m.in. dzieci i kobiety w ciąży. Pozostali Ukraińcy, którzy uciekli do Polski przed wojną, będą musieli opłacać składkę zdrowotną, aby korzystać z publicznej służby zdrowia.</description><guid>598c0d9c-9db6-46f1-8d04-7d59f5570de7</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 06:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3hyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOTc0ZDFjOWI0NDYxN2QwZDU5MjgwOWUxMjNhZjlhMy5qcGeSlQMAcM0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić, żeby pić mniej? Uczeni z Australii odkryli prosty sposób</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-psychicznego/uzywki-i-uzaleznienia,co-robic--by-pic-mniej-alkoholu--prosty-sposob-z-australii--polaczyli-dwie-rzeczy,artykul,94263292.html</link><description>Można pić mniej alkoholu bez wielkiego wysiłku? Okazuje się, że tak. Naukowcy z Australii odkryli prosty, ale skuteczny sposób. W ich eksperymencie wzięło udział ok. 8 tys. osób. Spośród różnych metod, które miały skłonić do organiczenia picia wyróżniła się jedna. Wystarczyło połączyć dwie rzeczy. Po pierwsze poinformować ludzi, że alkohol powoduje raka. — Ale to tylko część rozwiązania — zauważa współautorka badania Simone Pettigrew. Jaki była ta druga rzecz i dlaczego to w ogóle działa? Oto szczegóły.</description><guid>a6e24f8c-7d03-43e4-8c7a-848694624c46</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/821k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzAyZTg3NmNmMjc4ZjgwMWZiMjVhZmY3ZTQwM2E4Yy5qcGeSlQMAzQLNzRrzzQ8pkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina D pomaga na kości? Eksperci wprost: pod jednym warunkiem</title><link>https://www.medonet.pl/leki,dlaczego-wit--d-najlepiej-laczyc-z-wapniem--eksperci-mowia--jak-to-dziala,artykul,81242900.html</link><description>Bierzemy witaminę D3, bo jest dobra na kości — i potwierdzają to badania, ale zapominamy o jednym: witamina D nie działa w pojedynkę. Jeśli brakuje wapnia, zażywanie jej nie przyniesie efektów. Najnowsze analizy pokazują, że to właśnie niedobór wapnia, a nie samej witaminy D, staje się największą przeszkodą, by kości były zdrowe. Światowa Organizacja Zdrowia przypomina najbezpieczniejszy sposób zaspokojenia zapotrzebowania na wapń.</description><guid>af998ce2-1ed7-44c7-b4b2-d272ee35163e</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TUFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzZjODg0NGRlM2Q4MTY1NjE1MTk3MzMxMmUyNzNlNy5qcGeSlQMAzQJkzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawet 20 stopni na termometrach, a wielu z nas poczuje się gorzej. "Obserwuję zasłabnięcia"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zrobi-sie-wiosennie--ale-wielu-z-nas-poczuje-sie-gorzej,artykul,73170900.html</link><description>Koniec lutego i początek marca przyniosą duże ocieplenie, w ciągu kilku najbliższych dni na termometrach zobaczymy wartości bliskie 20 st. C. Nie dla wszystkich to dobra wiadomość. Lekarze ostrzegają: nadchodzą ciężkie dni dla meteopatów. — Rodzice co roku przyprowadzają zasłabnięte dziewczynki — mówi w rozmowie z Medonetem lek. med. Joanna Zabielska-Cieciuch.</description><guid>e3895c47-26c2-49e6-b12c-1025e2cdb298</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:22:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Werk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQzMTgyZDViMDIyMDUyODdlOGYyZjhiZDY1ZTU0Zi5qcGeSlQPNAUPMr80VhM0MHZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejne kontrowersje wokół serialu o ołowicy w Katowicach. "Prawda nie zawsze obroni się sama"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kolejne-kontrowersje-wokol-serialu-olowiane-dzieci--prawda-nie-zawsze-obroni-sie-sama,artykul,56559375.html</link><description>Serial Netfliksa "Ołowiane dzieci", poruszający problem epidemii ołowicy w latach 70. ub.w. na Śląsku, budzi sporo emocji. Tym razem głos zabrało Muzeum Hutnictwa Cynku Walcownia w Katowicach, które prostuje informacje podane przez znanego naukowca dr. Tomasza Rożka.</description><guid>4a023594-87a5-48e3-a27a-2198481300bd</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g--k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NhMmUwNjg4NTc4NDUxNmY4MGYwYzFkZTc4OWM0Ny5qcGeSlQMyKs0CpM0BfJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak poznać, że ma się zakrzepicę? Cztery żelazne objawy. "Potężny ból"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-poznac--ze-ma-sie-zakrzepice--cztery-zelazne-objawy--potezny-bol,artykul,62193720.html</link><description>W Polsce rozpędza się fala zakrzepicy. Już teraz co roku atakuje ok. 100 tys. nowych osób, lekarze nie mają jednak złudzeń, że będzie gorzej. Stawka jest wysoka — skutkiem może być udar niedokrwienny mózgu, a nawet śmierć. Sprawę jeszcze bardziej komplikuje fakt, że zakrzepica potrafi się świetnie ukrywać. Kiedy jednak pojawiają się oznaki, że żyłę zaczyna zatykać zakrzep, nie wolno ich bagatelizować. Po czym więc poznać, że ma się zakrzepicę? Kardiolog prof. Agata Bielecka-Dąbrowa wymienia cztery żelazne objawy.</description><guid>78f4df75-d797-4dbd-8c19-140411b0bcbc</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hn5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjQ1ZWMyNzI5MjM2Y2Y5ZmRjMDNhMjc0ZjI4YzMzYy5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pijani zapełniają SOR-y. Ekspert: o badaniach decyduje nie alkohol, ale brak informacji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,sor-i-alkohol--dlaczego-napicie-sie-nie-gwarantuje-badan-w-szpitalu,artykul,24689582.html</link><description>"Napij się alkoholu — przyjedzie karetka, zawiozą cię na SOR i zrobią komplet badań". To zdanie krąży od lat. Szeptane w windach, powtarzane przy rodzinnych stołach, powielone w internetowych komentarzach. Brzmi jak sprytna rada. W rzeczywistości to mit. Dla Medonetu procedury objaśnia wieloletni ratownik SOR Maciej Wykręt.</description><guid>bd2bf773-1385-4edd-bf3a-e50c8aefb8c0</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UZhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTE4ODQ1ODc4ZWQ4NTlmNTcwNDg3MTIxYmQwZmYzMy5qcGeSlQMAzMbND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Endolift zmienia medycynę estetyczną. Pacjenci wybierają naturalny efekt bez skalpela</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/nowoczesna-technologia-endolift-jak-odmlodzic-twarz-bez-operacji/mhpmzjn</link><description>Jeszcze kilka lat temu pacjenci, którzy chcieli "poprawić" swój wygląd, pytali głównie o wolumetrię i powiększanie ust. Dziś coraz częściej przychodzą z innymi oczekiwaniami: naturalnym napięciem skóry, redukcją tzw. chomików, poprawą linii żuchwy, likwidacją podwójnego podbródka, a to wszystko bez skalpela i bez przerysowanego efektu. Jeśli w twojej praktyce rośnie liczba takich konsultacji, odpowiedź może być tylko jedna: Endolift.</description><guid>44478513-9ba9-442a-b5c4-60cf34272f68</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:56:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3yAk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2NkYTcxMTYyY2RhYmM4MDU5NDBlMzEzZDQ0YjQ1Ny5qcGVnkpUDRQDNBYfNAxyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zapobiec przedwczesnemu siwieniu? Siedem żelaznych zasad</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/11-zaskakujacych-przyczyn-siwienia-przed-czterdziestka/tkskchw</link><description>Siwe włosy niewątpliwe mają swój urok. Posiadanie ich po 40. roku życia jest uznawane za normalne. Jednak, jeśli pojawiają się wcześniej, to często budzą niepokój. Coraz więcej młodych osób zmaga się z tym problemem. Chociaż najczęściej przyczyną są kwestie genetyczne, nie można wykluczyć innych, poważniejszych powodów. Sprawdź, jakie są inne przyczyny siwych włosów w młodym wieku.</description><guid>ac57982e-72a3-4ee4-bac9-6a5105d77468</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mfzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzdiODFlYjI2YmJjZmEzMjJkMjE1OWM2ZDA2NWYzZS5qcGeSlQMAzMDNDk7NCAyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce wspierają zdrowie i obniżają ciśnienie. Dwie sztuki dziennie wystarczą, by poczuć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-dwie-sztuki-dziennie-efekty-poczujesz-juz-po-dwoch-tygodniach/7bf2rdt</link><description>Figi to jedne z najstarszych owoców uprawianych przez człowieka. Wyróżnia je nie tylko wyjątkowy smak, ale również właściwości prozdrowotne. Figi warto jeść codziennie. Dlaczego?</description><guid>1d7467b7-2f58-43a4-80c3-91db4ae23841</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Z0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDEzZDBjMTJlMmJhNTYzMmQ5Mzc5NzU2NzNmYWQzNC5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano partie czerwonej cebuli  ze sklepów Biedronka. Powodem  obecność kadmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/biedronka-wycofuje-czerwona-cebule-przekroczony-poziom-kadmu/5dkftt6</link><description>Firma Onix Sp. z o.o. poinformowała o wycofaniu z obrotu cebuli czerwonej pakowanej w opakowania 0,5 kg sprzedawanej pod marką Biedronka. Produkt pochodzi z Polski. — Pragniemy przeprosić za wszelkie niedogodności — pisze producent.</description><guid>b73da7d8-1002-4070-9e6c-5811898ac68b</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v1lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGNjMmJmMTg5MmVlODhjMDBjNWQ4OTU3NWQ4YjU3ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witaminy w diecie. Sprawdź, gdzie ich szukać i jak je uzupełnić każdego dnia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/najwazniejsze-witaminy-co-robia-i-gdzie-je-znalezc-infografika/602hb9j</link><description>Niedobory witamin zwykle wynikają z nieprawidłowej diety — monotematycznej, pozbawionej warzyw i owoców. Gdy któregoś składnika jest w organizmie za mało, zaczynają się problemy. Sprawdź, jakie korzyści odnosisz, przyjmując poszczególne witaminy i jakie są ich źródła.</description><guid>32b5c1b4-02c5-4359-863c-668aa2bc17f3</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lGHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjNiNTcwYzZlMmQwN2YwMDhiYTc5NWZiZDQ3NzFiMy5qcGeSlQMEAM0D4M0CLpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cebula czerwona zmniejsza ryzyko tej choroby? Lekarka mówi, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/lekarka-poleca-to-warzywo-ktore-zmniejsza-ryzyko-raka-liczy-sie-kolor/1hgek4h</link><description>Czerwona cebula to niedoceniany przez nas superfood, który dostarcza organizmowi wielu ważnych składników odżywczych. Ponadto włączenie jej do codziennego menu może chronić nas przed rozwojem nowotworów — uważa osteopatka dr Poonam Desai. Sprawdź, na czym polega antyrakowe działanie czerwonej cebuli.</description><guid>8eb6164e-4656-4581-a75d-8955f797f6da</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MVek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmUyMzAzZmU1ZDhlNjMyYjQ0NTg3YTViYTVhMjcyZi5qcGeSlQMAZs0Ufc0LiZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie śniadanie jedzą codziennie superstulatkowie z Loma Linda w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/takie-sniadanie-jedza-codziennie-superstulatkowie-z-loma-linda-w-kalifornii/zvq7pkr</link><description>Niebieskie strefy (blue zones) to wyjątkowe obszary, gdzie jest najwięcej stulatków oraz superstulatków. Jednym z nich jest miasto Loma Linda w Kalifornii. Naukowcy zwrócili uwagę na to, co jedzą jego mieszkańcy na śniadanie. Czy to może być sekret ich długowieczności?</description><guid>4403f146-90b5-4731-8064-56ff840aaf44</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MpBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTg1MWQyOGIyMWI4NDcwOGRlMmM1NjU3YTFiYTBjMi5qcGeSlQMAzQK2zRoZzQ6vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodatki w żywności wzniecają pożar w jelitach. Te są najgorsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/dodatki-w-zywnosci-niszcza-mikrobiom-jelit-eksperci-ostrzegaja-przed-upf/w75pf69</link><description>Dodatki, które producenci żywności stosują, by przedłużyć trwałość produktów, mogą wywoływać nieoczekiwane skutki. Najbardziej zagrożone są jelita, w których pod wpływem nawet jednej z tych substancji może rozwinąć się stan zapalny.</description><guid>93125290-dbd9-4f87-9e0b-6b534614e46d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PRvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmFhM2Q3YzUzOTU2ZjQ5ZTJmZjk0ODM1MWU4N2U2MS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód pod lupą inspektorów. Grzechy zaniedbań producentów i wprowadzanie w błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kontrole-ujawniaja-nieprawidlowosci-na-rynku-miodu-konsumenci-powinni-byc-czujni/r8d6lnm</link><description>Miód to jeden z tych produktów spożywczych, które darzymy szczególnym zaufaniem. Kupujemy go jako produkt naturalny, zdrowy, często polski. Ale czy zawsze wiemy, co tak naprawdę trafia do słoika? Inspekcja regularnie sprawdza rynek miodu i jej ustalenia bywają niepokojące. Tym razem błędy dotyczyły prawie co trzeciej kontrolowanej partii.</description><guid>2f000068-b007-40e9-8508-f06521502d81</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lqpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzM4YmM5MjllYTZmNTdkNDJkMDhmMDJhMjg5NWFiMy5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak gotowanie wpływa na witaminy? Oto które składniki odżywcze tracimy najczęściej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotowanie-a-witaminy-oto-ktore-skladniki-odzywcze-tracimy-najczesciej/z1nkbmc</link><description>Strat witamin podczas obróbki żywności uniknąć się nie da. Warto jednak wiedzieć, że zależą przede wszystkim od metody przygotowywania, czasu, temperatury, a także obecności tlenu, światła, wilgotności czy odczynu pH. Jakie witaminy najłatwiej giną podczas gotowania i co wpływa na ich stabilność?</description><guid>f3d4dde3-046f-432c-b5e6-6df96dfb1631</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wllk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzdjZDFjOGVjYmVkYjU4MTk0ZTUxYTYxZmIwNjRhMC5qcGeSlQMAzN7NE6_NCxKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne kontrole wołowiny z Brazylii. Polska reaguje na sygnały o hormonach w mięsie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/polska-skontroluje-wolowine-z-brazylii-wykryto-w-niej-estradiol/rwj4zkx</link><description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zareagowało na niepokojące sygnały dotyczące wołowiny sprowadzanej z Brazylii. Jak poinformowała w poniedziałek wiceminister rolnictwa, Małgorzata Gromadzka, zdecydowano o pilnym przeprowadzeniu kontroli mięsa importowanego do Unii Europejskiej z tego kraju. Powodem są doniesienia o obecności estradiolu, czyli hormonu wzrostu, w partiach brazylijskiej wołowiny.</description><guid>46ca064e-c377-44de-bfd3-c9af59c411d1</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:35:58 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nQmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYWY4ZDIyNzA4YzViMmExODk5NzkyODZiNmUwMWM3ZS5qcGeSlQPNAi7NA4TNENDNCXeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te orzechy działają jak cichy sprzymierzeniec serca. Nowe badania zdradzają ich szeroki potencjał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/te-orzechy-dzialaja-jak-naturalna-tarcza-dla-serca-warto-jesc-je-regularnie/svxrgfq</link><description>Orzechy pekan coraz częściej pojawiają się nie tylko w kuchni, ale i w rozmowach osób, które szukają prostych sposobów na poprawę zdrowia. Wystarczy niewielka porcja, by zauważyć korzyści, takie jak regulacja poziomu cukru. Sprawdź, co najnowsze badania mówią o właściwościach tych niepozornych orzechów.</description><guid>849b12db-da24-4802-9358-73799b321d77</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/otGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDkzMmI4Njc0ODI1N2Q3NWZlZTFkODRlYTFiZTA3ZC5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Biały ryż i ziemniaki w diecie są złe? Badania dają jasność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/czy-weglowodany-sa-zle-badacze-maja-jasna-odpowiedz/8mgxy6j</link><description>Węglowodany od lat mają złą opinię. Często wskazuje się je jako główną przyczynę nadwagi, cukrzycy czy zaburzeń gospodarki insulinowej. Tymczasem rzeczywistość jest o wiele bardziej złożona: problemem nie są same węglowodany, lecz ich rodzaj, kontekst spożycia i ilość. Co więcej, ich wykluczanie może przynieść efekty odwrotne do zamierzonych.</description><guid>9c0a9887-0e70-44b9-81f8-992075a23eaf</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:17:38 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmZkZWM3Y2Q2OGQyZGVlZjIyNTc5NjEzMGE1NDg2MC5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ortopedzi byli potrzebni 700 razy. 8 tysięcy kaw na dzień i 10 tysięcy jajek. Oto bilans igrzysk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wloskie-smaki-w-liczbach-po-igrzyskach-mediolan-cortina-2026-te-dane-robia-wrazenie/gs0fdfr</link><description>Zimowe igrzyska olimpijskie Mediolan-Cortina 2026 już za nami, a organizatorzy podsumowali życie w wioskach olimpijskich. Przez czas trwania imprezy sportowcy i członkowie ekip z całego świata korzystali z całodobowych stołówek, w których nie brakowało włoskich specjałów i rekordowych liczb.</description><guid>3db44f5a-9ab7-4333-85e8-bd94c697c74f</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_T4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjM5ZDhkN2QyNzk1Y2Q4Y2YzZDJkM2I1NzI0NWVjNC5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa jednak będzie w szkołach. Ministerstwo Zdrowia zmienia plany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kawa-wraca-do-szkol-ministerstwo-zdrowia-zmienia-decyzje/1l61h9y</link><description>Ministerstwo Zdrowia wycofało się z planowanego zakazu sprzedaży kawy w szkołach. Zmiany te zostały zapisane w rozporządzeniu, które czeka na publikację w Dzienniku Ustaw. Nowe przepisy wejdą w życie 1 września 2026 r., a w ich ramach szkolne stołówki będą serwować dania roślinne przynajmniej raz w tygodniu.</description><guid>8023d9c4-7847-4cab-9683-ab61ef6fda08</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nlFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjU3YjVkZDliM2ZjMGVlMGVhOTJmNTYwMzQ3MDcxOC5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle kefiru możesz wypić dziennie. Jelita będą zadowolone</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ile-kefiru-mozna-pic-dziennie-oto-zalecana-dawka/39ysplf</link><description>Większości osób kefir kojarzy się z dzieciństwem na wsi. Ten zdrowy sfermentowany napój warto pić jak najczęściej. Co to jednak tak naprawdę oznacza? Ile szklanek kefiru dziennie można wypić, żeby zauważyć jego wyjątkowe działanie?</description><guid>e2335445-4ba9-4e93-83ed-504f625813e9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gqfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDhiMTk3ODhhYWI1MDU3Y2E5MmFjYzE5OGMxMzFmZi5qcGeSlQMAzQHDzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój może działać jak antydepresant. Naukowcy: poprawia nastrój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-moze-dzialac-jak-antydepresant-i-poprawiac-nastroj/cfc152y</link><description>Matcha to popularna herbata, po którą warto sięgać. Najnowsze badania naukowców dowiodły bowiem, że może pomóc w leczeniu depresji. Jakie właściwości ma matcha? Jak prawidłowo przyrządzić herbatę?</description><guid>f3b4aade-110c-440e-a289-ba289df323b5</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NWEzNDg5MTRkMmNmMGJkYWQwZWNmMzdmYjQ2NTVkZS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejny mit obalony: post przerywany nie jest skuteczniejszy od tradycyjnych diet</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/post-przerywany-nie-skuteczniejszy-od-tradycyjnych-diet-brak-efektow/j119veh</link><description>Post przerywany, popularny wśród influencerów i na portalach społecznościowych, nie jest bardziej skuteczny w odchudzaniu niż tradycyjne diety czy brak działań. Takie wnioski płyną z przeglądu badań opublikowanego w "Cochrane Database of Systematic Reviews". Naukowcy przeanalizowali dane z 22 badań klinicznych, które objęły prawie 2000 dorosłych z różnych części świata. Wyniki analiz nie są zachęcające.</description><guid>5f23e7b7-cc3a-432e-8681-773cba8d6199</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OWVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWI1YmJkYWNkN2Y3NDA1ZTE4ZjAzMmI1NDU5Y2FkNi5qcGeSlQMAAM0ZvM0OeZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dieta może zastąpić leki na nadciśnienie? Dietetyczka odpowiada na najważniejsze pytania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jaka-dieta-na-nadcisnienie-bedzie-najlepsza-dietetyczka-daje-konkret/z6kt1s3</link><description>Choroba nadciśnieniowa wiąże się z różnego rodzaju dolegliwościami, które, jak się okazuje, można łagodzić, stosując odpowiednią dietę. Tak naprawdę większość chorób można opanować i wspierać właściwym sposobem odżywiania się. Jaka dieta na nadciśnienie będzie najlepsza? Co można jeść i pić przy nadciśnieniu, a czego unikać? Czy dieta na nadciśnienie różni się od diet na inne choroby? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>02f760d5-fe50-4ad8-b1cd-17ed192d2c65</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UBok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDFlMDliN2NhYmFlNzc0Y2FhODllNTEyOTQ2ODVjMi5qcGeSlQMAzQExzRJPzQpPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapomniany deser z PRL-u wspiera odporność i serce. Jest jednak haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniany-deser-z-prl-u-wspiera-odpornosc-i-serce-jest-jednak-haczyk/j1eh4jn</link><description>Kogel-mogel to łatwy do przyrządzenia deser, który święcił triumfy w PRL-u. Teraz nie jest aż tak popularny, choć niektórzy z sentymentu robią go od czasu do czasu. To dobry pomysł, ponieważ kogel-mogel odznacza się nie tylko smakiem, ale też pozytywnym wpływem na zdrowie. Trzeba tylko uważać z ilością cukru oraz zwrócić uwagę na świeżość jajek.</description><guid>a3cd66f7-cbd9-41b2-af10-dc453cf525bc</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CJtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTg0MGEyZjU4NWU5YTE2N2UyNDY5MTdiMGQ3Yzk2MC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebujesz tylko rodzynek. Świetny sposób na oczyszczenie wątroby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-rodzynkowa-wlasciwosci-i-sposob-przygotowania/trfkky9</link><description>Woda rodzynkowa uznawana jest za skuteczny sposób na oczyszczenie wątroby. Ale na tym jej cenne właściwości zdrowotne się nie kończą. Picie tego napoju może przynieść ci wiele korzyści, a jego przygotowanie jest wyjątkowo proste. Być może nazwa woda rodzynkowa nie brzmi zbyt zachęcająco, ale zapewniamy, że napój jest naprawdę bardzo smaczny.</description><guid>0df71dc3-17e8-4af5-87c7-79fe3c9fcfa9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Mkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzM3YmQ5NTk1Y2ZhMjM3YTk4ZmYyOWEyNTg2MWMxNC5qcGeSlQMAzQFdzRLyzQqokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podają masło niemowlakom. To nowy trend na TikToku. Eksperci ostrzegają, by nie przesadzić</title><link>https://zywienie.medonet.pl/rodzice-karmia-niemowleta-maslem-eksperci-wyjasniaja-zagrozenia/zysekyq</link><description>Na TikToku pojawił się nowy trend propagowany przez część rodziców: podawanie niemowlętom masła w różnej postaci — od łyżek po całe kostki. Influencerzy przekonują, że dzięki temu dzieci mają spać spokojniej, być bardziej najedzone i zdrowiej się rozwijać. Eksperci ostrzegają jednak, że choć tłuszcze są ważne w diecie najmłodszych, nadmiar masła może przynieść więcej szkody niż pożytku.</description><guid>eaf9032d-3759-429b-9c80-c42a544ab3e7</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1AMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Njg0N2U5ZjUxZWViMDQxY2M0MDAwMzAwYzIwYjlmMy5qcGeSlQMAzQElzSS5zRSokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>