<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 19:39:50 +0100</lastBuildDate><item><title>Ciemny prysznic nowym trendem na lepszy sen. Eksperci: może działać, ale nie u każdego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,ciemny-prysznic-nowym-trendem-na-lepszy-sen--moze-dzialac--ale-nie-zawsze,artykul,55175431.html</link><description>W mediach społecznościowych rośnie popularność tzw. ciemnego prysznica — wieczornego rytuału, który ma poprawiać jakość snu. Nie ma tu pozornie nic skomplikowanego, bo ciemny prysznic jest tym, czym się wydaje — kąpielą w ciemności. Jeśli zastanawiasz się, czy aby na pewno istnieją naukowe dowody na skuteczność tej praktyki, czy to po prostu kolejny trend z TikToka, poznaj zdanie ekspertów.</description><guid>0a9fd2e0-6ffb-4fc4-b1c3-965bd4d12e20</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:33:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_bwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMDIwODM5ODc2ODE3ZmQ4NzczYmJlNWY0NzljYmE1YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadchodzi szczyt zachorowań. "Wirus jest bardzo zaraźliwy, choroba zaczyna się niewinnie"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,fala-zachorowan-przyspiesza-z-tygodnia-na-tydzien--zima-dopiero-pokaze-pazury,artykul,44049721.html</link><description>Kulminacja zakażeń dopiero przed nami — i to jest już za rogiem. RSV to wyjątkowo dokuczliwy wirus: łatwo się rozprzestrzenia, a u osób starszych, przewlekle chorych i z obniżoną odpornością potrafi szybko zejść do dolnych dróg oddechowych i skończyć się hospitalizacją. — RSV jest bardzo zaraźliwy i często zaczyna się niewinnie — od kataru, kaszlu, osłabienia czy gorączki — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Katarzyna Bukol‑Krawczyk. I dodaje: — Nie warto czekać na "szczyt sezonu", tylko zabezpieczyć się wcześniej.</description><guid>8debb26e-ea0f-43bc-8549-181bfcc6e8e8</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zaOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTJlM2Q4ZGYwZTMxYzA2YmFmYjk0N2YyODk2MGExMi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy, które nie pomogą przy odchudzaniu. Dietetycy wymieniają cztery</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/odchudzanie,suplementy--ktore-nie-pomoga-przy-odchudzaniu--dietetycy-wymieniaja-cztery,artykul,24669107.html</link><description>Wiele osób, które chcą schudnąć, sięga po suplementy diety reklamowane jako skuteczne wsparcie w walce z nadmiarem kilogramów. Niestety, jak podkreślają specjaliści, większość z nich nie tylko nie działa, ale może być wręcz niebezpieczna dla zdrowia. Suplementy, które warto omijać szerokim łukiem, to m.in. te, które zawierają ekstrakt z zielonej kawy. Dlaczego?</description><guid>51146718-c934-4b6d-9dae-55f52351b315</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGQ1NjlhNWU4OGNmYTYyMmRjYWM1OTdlOTk4OTJlZi5qcGeSlQMAzJPNEn3NCmaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>We Włoszech ta ryba jest zakazana, w Polsce możesz ją kupić. Musi być specjalnie oznaczona</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-maslana-na-polskich-stolach-jakie-ryzyko-niesie-jej-spozycie/lc01nbl</link><description>Ryba maślana to popularny artykuł na rynku spożywczym, jednak jej spożycie wiąże się z pewnym ryzykiem. Zawarte w niej estry woskowe nie są trawione przez ludzki organizm, co może prowadzić do dolegliwości żołądkowo-jelitowych. W związku z tym konsumenci powinni zwracać szczególną uwagę na sposób przygotowania takiej ryby, a producenci — na jej właściwe oznakowanie.</description><guid>78a6207e-9027-4b4a-9dad-de0f8a7fbaa7</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTI1NGVmZjI0Y2Y0OTNkNGNlMzc4YTMyYmNmNWZiNS5qcGeSlQMAOs0MGs0GzpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejny skutek przewlekłego stresu. Tak wpływa na pomiar cukru we krwi</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,kortyzol-podnosi-poziom-cukru-nawet-bez-cukrzycy--sprawdzilismy--dlaczego,artykul,89827570.html</link><description>Zauważyłeś kiedyś, że po nieprzespanej, stresującej nocy twój poziom cukru na czczo jest wyższy niż zwykle, mimo zdrowej diety? To nie musi być błąd glukometru. Coraz więcej badań potwierdza, że kortyzol — hormon stresu — może podnosić poziom glukozy we krwi i to nawet u osób, które nie chorują na cukrzycę. Dlaczego tak się dzieje? Czy proces ten może prowadzić do insulinooporności, a nawet cukrzycy typu 2? Sprawdziliśmy, co na ten temat mówią eksperci.</description><guid>dc5b9564-ccf2-4a03-ae21-28238ddecbe6</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ek_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTJhODczMGYyYjg2M2U1ODcxYmViMzBlNWFjZjk5ZS5qcGeSlQMAzQFOzRNOzQrekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęstsze błędy przy wystawianiu recept przez pielęgniarki i położne</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,uprawnienia-do-wystawiania-recept---pielegniarki-wciaz-z-nich-nie-korzystaja,artykul,50895923.html</link><description>Codziennie masz kontakt z kobietami po porodzie. Widzisz niemowlęta z objawami alergii pokarmowej. Wiesz, że hydrolizaty białek mleka bywają niezbędne — i że czas ma tu kluczowe znaczenie. Wciąż jednak w wielu placówkach pada jedno zdanie: „To lekarz musi wypisać receptę”. Okazuje się, że nie zawsze jest to prawda.</description><guid>a8355f4d-3561-4088-bf29-4aab66d3db01</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:33:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-mxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjUyNmYzMmMyYmUyZDQwN2I0ZmM3ODk3Njc2OWM1ZC5qcGeSlQMAzIjNFV_NDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stan zębów może wpływać na długość naszego życia. Badania są jasne</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zebow-i-jamy-ustnej,nowe-badania--brakujace-i-zniszczone-zeby-moga-skracac-zycie,artykul,57516219.html</link><description>Coraz więcej dowodów naukowych pokazuje, że zęby mówią o ludzkim zdrowiu więcej, niż sądzimy. Naukowcy z Uniwersytetu w Osace odkryli, że nie tylko brak zębów, ale i stan tych, które nam pozostały, może wpływać na długość życia i ryzyko przedwczesnej śmierci.</description><guid>3b5cd101-7019-4da8-aa0c-aafe71858779</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PGuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNmJmYWE1ZGQ1Yzg1NjdiYTRlMTVjOGY3OGQ1MmVkNC5qcGeSlQMAzOXNHIrNEA2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marek Migalski już po drugiej chemii. "Urodziny nie będą szampańskie"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,marek-migalski-walczy-z-rakiem--nie-wolno-byc-fujara-i-miekiszonem,artykul,09473705.html</link><description>"O ile jeszcze niedawno rak atakował mnie, to od niedawna ja dojeżdżam jego" — napisał na facebookowym profilu Marek Migalski, profesor Uniwersytetu Śląskiego oraz były europoseł. Pacjent relacjonuje w sieci proces zdrowienia (zdiagnozowano u niego złośliwy nowotwór jelita grubego) i zachęca internautów do badań profilaktycznych. 14 stycznia świętuje 57. urodziny — z tej okazji zażyczył sobie, by z toczonej walki z chorobą wyjść zwycięsko.</description><guid>a2f4fb91-3141-4abb-98ac-d8cfcca4dbf3</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UTmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OWZiNzhhMDZiMDU2YzlmODM5MGU2MmE2MDU5NWFkNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Program Dostępność Plus dobiega końca. Co czeka osoby z niepełnosprawnościami?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,program-dostepnosc-plus-konczy-sie--co-czeka-osoby-z-niepelnosprawnosciami-,artykul,90148855.html</link><description>Rzecznik Praw Obywatelskich ostrzega przed poważną luką w polityce państwa po 2025 roku. Wraz z planowanym zakończeniem programu "Dostępność Plus" brakuje jasnych deklaracji, czy i w jaki sposób rząd zamierza kontynuować systemowe działania na rzecz osób z niepełnosprawnościami i seniorów. Zdaniem RPO może to zahamować poprawę dostępności budynków, usług i przestrzeni publicznej, która przez ostatnie lata realnie wpływała na codzienne funkcjonowanie milionów Polaków.</description><guid>9804d530-4e36-4841-8bde-c7b4f5d7450b</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:05:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n6Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTY4N2Y3ZTQ0NTEwYTYzMGI4N2ZiOGU3Y2MzNTY5ZC5qcGeSlQMAzNnNGu_NDyaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Polki nie będą rodzić na SOR-ach". MZ o nowym standardzie opieki nad ciężarną</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,porodowki-zagrozone-zamknieciem--ministerstwo-zdrowia-ma-nowe-rozwiazania,artykul,70908639.html</link><description>— Chcielibyśmy dać jasną informację i zaprzestać dezinformacji szerzącej się w mediach o tym, że chcemy narażać kobiety rodzące w Polsce, Polki, na jakiekolwiek niebezpieczeństwo. Od stycznia tego roku wszedł nowy standard opieki położniczej nad kobietą ciężarną i rodzącą w Polsce. Jasno określa kompetencje zespołu, zadania, każdego stopnia referencyjności, jeżeli chodzi o opiekę nad kobietą ciężarną — mówił podczas środowej konferencji Ministerstwa Zdrowia wiceminister zdrowia Tomasz Maciejewski. Niedawno Ministerstwo Zdrowia poinformowało również, że trwają prace nad nowelizacją rozporządzenia w sprawie świadczeń gwarantowanych z zakresu leczenia szpitalnego, w ramach której zaprojektowano świadczenie "Opieka nad kobietą w ciąży i kobietą rodzącą realizowana przez położną".</description><guid>c508f2d9-0711-4eb2-9a3c-b587e641443c</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:26:42 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/418k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmZjM2MyMjQ2ZTVjZmEzZDJhZjc0YzYwNDI5NTUyOC5qcGeSlQMAAM0ebM0RHJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ultrarzadka choroba zakaźna wykryta w Polsce. Ekspertka: jedna rzecz ją wyróżnia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,przypadek-tularemii-w-polsce--co-trzeba-wiedziec-o-tej-groznej-chorobie-,artykul,06097614.html</link><description>Niedawno w Głogowie wykryto przypadek tularemii — ostrej choroby zakaźnej wywoływanej przez bakterię Francisella tularensis. Główny Inspektorat Sanitarny zaapelował o rozwagę i profilaktykę, ale jak właściwie chronić się przed tzw. gorączką zajęczą? O to zapytaliśmy specjalistkę chorób zakaźnych dr n. med. Karolinę Pyziak-Kowalską, która mówi wprost: — Tularemię — mimo że objawia się w sposób podobny do wielu innych chorób zakaźnych — coś na ich tle wyróżnia.</description><guid>2d1ceabc-3bb2-46b6-a5a1-b9050726a141</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:53:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aOMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYWE5MTlkYWU5MGNjNDk1MGVlMWViMWIwNmQ4NWFmMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna zmiana w diecie osób 65+ przyśpiesza metabolizm. Nowe badania to potwierdzają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedna-prosta-zmiana-w-diecie-przyspiesza-metabolizm-i/wj327gs</link><description>Najnowsze badania pokazują, że osoby starsze mogą znacznie ograniczyć spożycie ultraprzetworzonej żywności, nie rezygnując przy tym ze znanych sobie, zrównoważonych diet. Efekt? Wyraźna poprawa kluczowych parametrów zdrowotnych, związanych z regulacją apetytu i metabolizmu.</description><guid>1cb0c617-e5b5-4b39-916b-cfe404903812</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/azVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTQxNTcwYWJlMDk5ZmVmYzA2NWRkODVkZmFlZTk2Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eksperci ostrzegają seniorów i przewlekle chorych: ulice i chodniki zamieniają się w pułapki</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,eksperci-ostrzegaja-seniorow--ulice-i-chodniki-zamieniaja-sie-w-pulapki,artykul,00099782.html</link><description>Gołoledź zaatakowała. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed niebezpiecznym zjawiskiem, które zagraża zarówno kierowcom, jak i pieszym — ogłasza ostrzeżenie pierwszego stopnia przed silnym mrozem dla wschodnich regionów Polski. Instytut alarmuje również o marznących opadach w południowej, centralnej i północnej części kraju oraz o intensywnych opadach śniegu na północnym wschodzie. Rządowe Centrum Bezpieczeństwa wystosowało dodatkowo pilny apel do mieszkańców.</description><guid>0bdad3ad-0e20-4528-b200-72d367956ada</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:41:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MKKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYThhOWQ4YTg5NGZiZmE1Mjg2ODJmNDI2ZmVjOWYxNi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Białe plamki na paznokciach - o czym świadczą? Wyjaśniamy, skąd się biorą i czego brakuje organizmowi</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,biale-plamki-na-paznokciach---o-czym-swiadcza--czego-brakuje-organizmowi-,artykul,86701963.html</link><description>Białe plamki mogą czasami pojawić się na paznokciach. Zdarza się, że te białe przebarwienia mogą wyglądać jak smugi lub zajmować cały paznokieć. Istnieje wiele powodów, dla których mogą pojawić się na naszych paznokciach. Czy są powodem do obaw? Co zrobić, kiedy zauważymy białe plamki na paznokciach?</description><guid>46849e89-85f3-482a-adca-ef84364966cf</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yqjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Njg4NTIwYTQ3NzI1MTFiYzc4ZDU5MzdjNWZiZTRlMC5qcGeSlQMAzNTNDF_NBvWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się piwnego brzucha raz na zawsze? To najlepszy sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/jak-pozbyc-sie-piwnego-brzucha-raz-na-zawsze-to-najlepszy-sposob/9mcg48e</link><description>Brzuch piwny może być skutkiem upodobania do dobrej zabawy. I choć nie jest to efekt uboczny samego picia piwa, napój ten mu bardzo służy i to na kilka sposobów. To zła wiadomość, nie ma bowiem wątpliwości, że tzw. mięsień piwny fatalnie wpływa na zdrowie (o sylwetce nie wspominając). Na szczęście nigdy nie jest za późno, by się go pozbyć. Sposób na to jest jeden, choć możliwości kilka. Eksperci wyjaśniają, jak najlepiej zrzucić piwny brzuch i co tak naprawdę dzieje się w ciele, gdy zaczyna rosnąć.</description><guid>c5942ddf-68c2-40ca-8883-ba7438940d73</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nLIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmExY2VkOWMxNDk2MTJjM2NhYTA5NTJiOGE0YmJmZC5qcGeSlQMAzPnNCcTNBX6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po czym poznać, że robi się zakrzep krwi? To najczęstsze objawy. Nigdy tego nie lekceważ</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,po-czym-poznac--ze-robi-sie-zakrzep-krwi--najczestsze-objawy,artykul,44134079.html</link><description>Zakrzep krwi to poważne zagrożenie, które może nie dawać zauważalnych objawów. Jeśli jednak wystąpią jakieś symptomy, mogą się one różnić w zależności od lokalizacji zakrzepu — w ramieniu, nodze, płucach, sercu lub mózgu. Jak rozpoznać zakrzep krwi i co zrobić, gdy zauważymy niepokojące symptomy?</description><guid>765e1cef-c984-4389-8372-952bfab50969</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/etSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTJhNzRlZGY1ZTdkMjY5YjIwMGUxOWQyNTM2ZDIxMC5qcGeSlQMAzQJXzRaGzQyskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>II Kongres Zdrowia Medonet 2025 podsumowuje kluczowe wyzwania i innowacje</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,kongres-zdrowia-medonet-2025-wyznacza-nowe-kierunki-dla-polskiej-medycyny,artykul,00537722.html</link><description>"Zdrowie. Czas na przełom" — pod tym hasłem 26 listopada 2025 r. w warszawskim Sheraton Grand zorganizowano II Kongres Zdrowia Medonet. Dzień intensywnych debat o profilaktyce, dostępności i technologiach w medycynie zwieńczyła premiera Raportu Narodowego Testu Zdrowia 2025 oraz gala Medonet Awards 2025. Nowe dane pokazują, że Polki i Polacy poprawiają swoje nawyki zdrowotne, ale w systemie wciąż tkwią bariery: kryzys zaufania, koszty wizyt i słaba edukacja zdrowotna.</description><guid>a767fceb-81e8-4403-9a49-723413832a76</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:34:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yVEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZTgwNWI0MzU1MTdjYWQxYjA3OGM0NDY2ODA1YjYwYy5qcGeSlQMAzLTNFpfNDLSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak prawidłowo mierzyć puls? Normy są inne dla każdej grupy wiekowej</title><link>https://www.medonet.pl/badania,takie-sa-normy-pulsu--jakie-tetno-jest-niepokojace-,artykul,80849322.html</link><description>Puls (tętno) wywołuje fala przepływającej przez tętnice krwi. Możemy go wyczuć w miejscach, gdzie tętnice są położone najpłycej np. na nadgarstkach. Nie jest wcale tak trudno go zmierzyć. Warto jednak poznać normy pulsu, a także wiedzieć, co zrobić w przypadku zbyt wysokiego lub zbyt niskiego pulsu.</description><guid>a8f46c80-fda5-49cc-96b2-2ec6b0d0dfca</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDExMGE5ZTkyZWJiM2U0MmM2ZWZjMDQ4NDZiNGM4NC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego witamina D się nie wchłania? Oto najczęstsze błędy, które blokują suplementację</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,przez-te-notoryczne-bledy-witamina-d-sie-nie-wchlania--nawet-mimo-suplementacji,artykul,73029721.html</link><description>Świadomość na temat tego, jak ważna jest witamina D dla naszego zdrowia, systematycznie rośnie. Zaczynamy na potęgę ją suplementować, ale mimo wszystko wciąż wiele osób zmaga się z jej deficytami. To wina błędów, które popełniamy na co dzień, uzupełniając niedobory witaminy D. Sprawdź, co powinieneś zmienić.</description><guid>016d3e73-c31e-464d-954f-994853eae208</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zIVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Y2EyMTBjZTNjNjRjMWRkMDdiYTc1YjA3N2ExMTczMy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mówili, że Andrzej ma w mózgu wielki zakrzep. Dziwny sygnał pojawił się dzień wcześniej"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,mowili--ze-andrzej-ma-w-mozgu-wielki-zakrzep--dziwny-sygnal-pojawil-sie-dzien-wczesniej,artykul,24016371.html</link><description>— "Udar postępuje, jest ogromny zakrzep" — powiedziała lekarka. Potem co jakiś czas dzwonił telefon i słyszałam wciąż tę samą wiadomość: "Stan ciężki. Czekamy, czy pójdzie w stronę śmierci, czy w stronę życia". Zaczęła się moja gehenna — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Iwona. — Do dziś nie mogę pogodzić się z tym, co się stało, tym bardziej że nic nie wskazywało, że zbliża się katastrofa. Kiedy dziś o tym myślę, widzę jednak, że dzień wcześniej mąż zaczął się dziwnie zachowywać, a znajomi, którzy go wtedy spotkali, opowiadali, że wyglądał jak nie on.</description><guid>a812dc42-727d-4de4-9f60-5aa30a281523</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fZNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2M4ZjczZmVmMjdlYTVlMWQ4Y2Y4MWI5OWQxMzQxOS5qcGeSlQMAM80EOM0CYJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co najbardziej sabotuje twoją dietę. Te produkty podnoszą cukier we krwi i sprzyjają nadwadze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorszy-sabotazysta-twojej-diety-tuczy-i-podnosi-cukier-w-sklepie-nawet-sie-nie/qye6ce5</link><description>Kiedy chcemy schudnąć, częściej wybieramy albo przynajmniej staramy się wybierać zdrowe przekąski. Najbardziej kuszą te na bazie owoców. Wydają się bowiem zawierać mniej kalorii niż popularne batoniki czekoladowe. Prawda może być jednak zupełnie inna, jak przekonują lekarze.</description><guid>8ca4e2cb-8db5-4375-ba19-36527e6a3429</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/s7Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNmJiOWU3NTNjNTc2YWJlZTBmZDMxMDgyNjA4M2RjYy5qcGeSlQMAzLLNFkTNDIaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Starliśmy krew. Chłopca nakryliśmy prześcieradłem". Dla pielęgniarki śmierć pacjenta to przegrana bitwa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,pielegniarka--uprzatnelismy-sprzet--starlismy-krew--chlopca-nakrylismy-przescieradlem,artykul,20385862.html</link><description>Pielęgniarka codziennie wchodzi na ring i podejmuje walkę ze śmiercią. Często z góry przegraną, ale nigdy, oddaną walkowerem — mówi Małgosia, pielęgniarka od 20 lat pracująca na OIOM-ie w szpitalu publicznym w Warszawie. Każdy ze zgonów jest trudny, emocjonujący, wspomnienia wielu z nich zostają do końca życia.</description><guid>6024893a-d0ea-4282-ab89-da5018414ca2</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjc4MTFjMmRmZDhjYTM1ZjAxMDE4ODM2ZjdlMmQxYy5qcGeSlQMAB80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak obniżyć indeks glikemiczny. Ważne wskazówki nie tylko dla osób z insulinoopornością i cukrzycą</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/tak-obnizysz-indeks-glikemiczny-polskie-klasyki-beda-zdrowsze/8edc0l5</link><description>Osoby z insulinoopornością powinny stosować specjalną dietę, która niestety wyklucza wiele uwielbianych przez Polaków potraw. Okazuje się jednak, że wcale nie trzeba z nich rezygnować. Dietetyczka Anna Reguła podpowiada, z czym łączyć np. racuchy czy pierogi, aby były odpowiednim daniem dla insulinoopornych.</description><guid>1f877d03-372d-4e7c-970f-7df58033218e</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tU4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTM4MGE4ZGFlM2JkMzBlOTYxNmU4M2YyOTM2ZDkyZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niezawodna sztuczka na stres polecana przez ekspertów. Psycholog: zawsze pomaga</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jestem-psychologiem-z-20-letnim-stazem--to-mi-zawsze-pomaga-na-stres,artykul,65248860.html</link><description>Stres to naturalna reakcja obronna organizmu na bodźce psychiczne, fizyczne i fizjologiczne. Doświadczamy go wszyscy. Niewielki stres nie jest szkodliwy i w niektórych sytuacjach może działać mobilizująco. Kumulowany jednak latami, może prowadzić do problemów zdrowotnych i działać destrukcyjnie na nasze ciało i psychikę. Amerykańska psycholożka zdradza kilka sposobów, które sama stosuje w radzeniu sobie z trudnymi emocjami.</description><guid>673a40f7-7d04-479e-b83d-7730a0c55354</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOTcwY2RiNDljZWIxYTNlYzk1NTlhMmEyOTMxMTcwOC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kocia choroba może zmienić leczenie ludzi. Pozwoli uniknąć kolejnej pandemii?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kocia-choroba-moze-zmienic-leczenie-ludzi--pozwoli-uniknac-kolejnej-pandemii-,artykul,51214530.html</link><description>Naukowcy z University of California w Davis odkryli, że koci koronawirus, odpowiedzialny za wirusowe zapalenie otrzewnej kotów (FIP), może pomóc w zrozumieniu długotrwałych chorób zapalnych u ludzi. Badania wykazały, że wirus ten infekuje różne komórki układu odpornościowego, co może mieć znaczenie dla badań nad "long covid".</description><guid>e86105c7-6bc2-4a25-a6f0-97562297ef0c</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:01:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GOBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzM2NzFlYWUxY2I0YTkxYWFkNDVlNDBhZDM2MGRkMy5qcGeSlQMAzQG4zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie jesz banany? Sprawdź, jakie skutki może to mieć dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-jesz-banany-negatywne-skutki-uboczne/r00234k</link><description>Banany to jedne z najpopularniejszych owoców. Są dostępne w Polsce przez cały rok i stanowią bogate źródło cennych witamin i minerałów. Z łatwością możemy zabrać je jako przekąskę do pracy, przygotować z nich chlebek bananowy lub wykorzystać jako bazę ulubionego koktajlu. Eksperci ostrzegają jednak, że codzienne jedzenie bananów może powodować pewne negatywne skutki uboczne.</description><guid>e7f75ed5-2ddf-4461-9741-1ae5b2813c9f</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Plck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjExZjliNWExNzNlMzVkZDRkY2M4NzIwMjA0ODY2Mi5qcGeSlQMAzK_NFfTNDFmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kardamon do kawy – efekt cię zaskoczy, a organizm będzie wdzięczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-do-kawy-kardamon-i-zobacz-co-sie-stanie-tak-podziekuje-ci-organizm/qcnk7gt</link><description>Ze względu na swój bogaty smak i aromat oraz właściwości lecznicze kardamon jest jedną z najcenniejszych przypraw na świecie. Dodanie kardamonu do kawy nie tylko nadana jej wyjątkowego aromatu, ale także zapewni działanie przeciwzapalne i przeciwbakteryjne. Przepis na kawę z kardamonem jest bardzo prosty i może przynieść nam wiele korzyści zdrowotnych!</description><guid>0da682e4-38c9-45f6-b3e9-3aec0652d5c0</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fpyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDE4YzJkYjJmNTQ5MmY1Y2U3MWJlMjM0OWRkNjUxMy5qcGeSlQMAWs0SeM0KY5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zrzucić brzuch w 30 dni? Rady od dietetyczki do wdrożenia ASAP</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-zrzucic-brzuch-w-30-dni-rady-od-dietetyczki-do-wdrozenia-asap/1htcsl3</link><description>Jednym z miejsc na ciele, na których najczęściej gromadzi się tłuszcz, jest brzuch. To tam zdecydowanie najbardziej nam on przeszkadza i chcemy się go pozbyć. Jak zrzucić brzuch? Jak pozbyć się brzucha w 30 dni? Jakie są sposoby na przyspieszenie metabolizmu? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6b38bbde-295f-4679-b535-ac4dfa2c14db</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mV-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ0M2RhNWMwNjIzNzc3NTg3NjQyZmViNmExM2FiOS5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklanka soku pomarańczowego na śniadanie? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sok-pomaranczowy-pod-lupa-naukowcow-fakty-i-mity/jpvypgv</link><description>Sok pomarańczowy od lat cieszy się popularnością jako dodatek do śniadania, jednak wokół tego napoju narosło wiele kontrowersji. Choć pomarańcze są bogate w witaminy, to w formie soku często postrzegane są jako źródło nadmiaru cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że regularne picie soku pomarańczowego może przynosić korzyści zdrowotne.</description><guid>75a86a7d-22e4-4adc-9bbd-42a3c83cb6f8</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/omYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBjMjhlNjIzMGI3OWNmYTlmMmNkNjBhMDk4YTE5Yi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa pomidorowa kontra zimowe wirusy. Jest jak tarcza dla odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zupa-pomidorowa-na-odpornosc-to-bron-na-wirusy-zawiera-sekretny-skladnik/gbrn6fj</link><description>Wśród domowych sposobów na odporność bardzo często pojawiają się przepisy zawierające w swoim składzie czosnek. Z kolei talerz ciepłej zupy pomidorowej to skuteczny sposób na rozgrzanie. Warto zatem skorzystać ze zdrowotnych właściwości, jakie oferują czosnek i pomidory, łącząc je we wspomagającą odporność, niezwykle aromatyczną podwójnie czosnkową zupę pomidorową. To prawdziwa broń na wirusy i bakterie!</description><guid>7551efd5-e7e8-4342-880d-7d82fbc88923</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RCok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGU2NTUyZGNkYzk2OGE2MjQzMjM5Mjc0ZjY3ZjlkOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Większość Polaków popełnia ten błąd i pije herbatę na czczo. Dlaczego to złe?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wiekszosc-polakow-popelnia-ten-blad-i-pije-herbate-na-czczo-dlaczego-to-zle/fcvyzhn</link><description>Umiarkowane spożycie herbaty jest bardzo zdrowe, co potwierdzają liczne badania. Warto jednak wiedzieć, że picie herbaty na czczo lub picie jej w zbyt dużych ilościach może niekorzystnie wpływać na nasze zdrowie i samopoczucie. Jeśli pojawiają się u ciebie nudności czy bóle głowy bez wyraźnej przyczyny, winna może być właśnie herbata. Pijesz herbatę rano? Koniecznie przeczytaj.</description><guid>3d0b4000-1cd8-4ff4-9c15-43576c40dd8d</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L50k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZDZiZGIyYjU1YjgyZWQwMzY5NmI2ODdhODY4NWJlYi5qcGeSlQMCzQFvzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie rób tych rzeczy, jeśli pijesz kawę. Tylko ci zaszkodzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/piec-bledow-przy-piciu-kawy-sprawdz-czego-unikac-na-co-dzien/r2r5txx</link><description>Kawa to codzienny rytuał dla milionów osób na całym świecie, jednak nie każdy wie, że sposób jej spożywania może mieć wpływ na zdrowie. Eksperci ostrzegają, że niektóre nawyki związane z piciem kawy mogą negatywnie oddziaływać na sen, poziom energii czy nawet serce. Sprawdź, jak pić kawę, by czerpać z niej maksimum korzyści.</description><guid>919c678d-3f8d-48a5-a5ef-1ff52aef2549</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmE2YjI3ZmM3ZmIyZmQ0NTBkYTNjZDE0MzJhMmIwZC5qcGeSlQMAzQL6zRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj łyżeczkę do porannej kawy. Poziom cukru poleci w dół</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-lyzeczke-do-porannej-kawy-tak-obnizysz-poziom-cukru/s1syqy0</link><description>Zapach świeżo parzonej kawy to zastrzyk energii o poranku. Chętnie dodajemy do niej mleko, śmietankę, cukier, czasami także przyprawy, ale niewiele osób wie o tajemniczym składniku, który pozwala obniżyć poziom cukru we krwi. Jest nim…oliwa z oliwek!</description><guid>c734f5c0-71bc-4172-9176-34c5bb55a591</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zvxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjBiOTNiZjlhMjEyZjYwNzUzYmViMjg3N2UzYjFjMS5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te diety są najłatwiejsze do przestrzegania. Zero dziwnych składników czy obsesyjnego liczenia kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-diety-sa-najlatwiejsze-do-przestrzegania-na-liscie-cztery-pozycje/yjv62k1</link><description>Portal US News opublikował właśnie nowy ranking diet ocenionych przez lekarzy, dietetyków i innych ekspertów. Wzięli oni na tapet 38 różnych diet i wskazali najlepsze plany żywieniowe w 21 kategoriach zdrowotnych. Wśród nich znalazły się "diety najłatwiejsze do przestrzegania". To takie sposoby żywienia, które nie wymagają zapamiętywania trudnych zasad, rygorystycznego liczenia kalorii, trudno dostępnych składników czy też długiego "stania przy garach". Zobacz, o jakie diety chodzi.</description><guid>65308076-fe6d-4455-a3ce-1ae3e06b161f</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDFjNDc5M2Y3YjY3NWNkYjAxMTJkMzJkOTY5ZTgxMC5qcGeSlQMAzKrNFRHNC9mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najzdrowszych produktów, ale Polacy jedzą go za mało. Wolą mięso</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/to-jeden-z-najzdrowszych-produktow-ale-polacy-jedza-go-za-malo-wola-mieso/bvkywxq</link><description>Są źródłem kwasów omega-3, białka i witamin, a mimo to wciąż spożywamy ich zbyt mało. Ryby, bo o nich mowa, przegrywają z mięsem, rzadziej goszcząc na naszych talerzach. Z jednej strony odstraszają nas wysokie ceny, z drugiej strony boimy się kupować okazy pochodzące z niepewnych źródeł. Co ciekawe, pomimo niskiego spożycia, polski rynek przetwórstwa rybnego rośnie w siłę.</description><guid>a43f8b89-f604-478d-ba5d-27c6a2255658</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PPQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyNTE4MTNlM2ZmNmNlN2M4Y2RmY2M2ZTZjOTFjYi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W jakiej postaci jajka są najzdrowsze? Wybór jest tylko jeden</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-jakiej-postaci-jajka-sa-najzdrowsze-wybor-jest-tylko-jeden/chdc480</link><description>Jajka są źródłem cennych dla zdrowia witamin, minerałów, białek i tłuszczów. Zdaniem dietetyków jest to jeden z produktów, który na stałe powinien zagościć w naszej diecie. Ważny jest jednak sposób, w jaki przygotowujemy jajka. Niektóre metody obróbki termicznej mogą zwiększać przyswajalność zawartych w nich składników odżywczych, inne natomiast powodują, że posiłek staje się kaloryczny i obfituje w tłuszcze.</description><guid>8e14ea1f-ded4-4ab2-9c2a-b6bb4f6b0d64</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1dXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2I1MDNjOTA1MjQ4YTI2YWU0MjgzOWVlZjM1ODI3YS5qcGeSlQMAzJ3NE7PNCxSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robienie mięsa w ten sposób ma potencjał rakotwórczy. Polacy uwielbiają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/robienie-miesa-w-ten-sposob-ma-potencjal-rakotworczy-polacy-uwielbiaja/vh4wnbe</link><description>Przetworzone mięso, czyli w uproszczeniu wędliny, tak w Polsce popularne, od lat znajduje się w pierwszej grupie czynników, co do których nie ma wątpliwości, że są rakotwórcze. Ale jest tam nie tylko przetworzone mięso, arsen czy azbest. Na liście tej umieszczono również związki, które powstają m. in. podczas mocnego smażenia. To zła wiadomość dla Polaków, bo smażenie wciąż jest u nas najczęstszym sposobem przygotowywania potraw. Dlaczego ta smakowita przypieczona skórka, o którą tak często nam chodzi, może mieć potencjał rakotwórczy, w rozmowie z Medonetem wyjaśniała dietetyk dr Iwona Sajór. Specjalistka powiedziała też wprost, jak uniknąć "rakotwórczych" pułapek. Taki sposób przygotowywania mięsa poleca najbardziej.</description><guid>de17fb84-c29d-48af-bf3a-b1463d0e7619</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzA5YzdlZmEzNDRjMjUyOWU3ZDBjZjVhNDZjMmViMS5qcGeSlQMPAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby mają najwięcej białka. Oto czym się jeszcze kierować przy zakupie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/te-ryby-maja-najwiecej-bialka-oto-czym-sie-jeszcze-kierowac-przy-zakupie/6zhs1xx</link><description>W dobie rosnącej świadomości zdrowotnej coraz więcej osób zastanawia się, jak skutecznie zwiększyć ilość białka w codziennej diecie. Odpowiedź może być prostsza, niż się wydaje — ryby nie tylko są smaczne i uniwersalne, ale także należą do najbardziej wartościowych źródeł tego makroskładnika. Które gatunki warto wybierać? Oto najważniejsze fakty i liczby.</description><guid>6580032f-fc83-4ae6-97a2-8a9a6019617c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sAhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWQ2ZDU0YTYzYWNjZWRlMWE2YWY1NWJkNWU4YTI1Ny5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi piją taką kawę. Jeden dodatek sprawia, że wymiata cholesterol i odchudza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-jajkiem-czyli-jak-przygotowac-zdrowa-kawe-po-szwedzku/xthjhk3</link><description>Kawa po szwedzku, znana również jako kawa z jajkiem, to napój, który dla jednych jest prawdziwym rarytasem, a dla innych zupełną nowością. Ten nietypowy sposób parzenia kawy wywodzi się ze Szwecji z lat 30. XX w. i stanowi ciekawą alternatywę dla klasycznej kawy zalewanej wodą. Jeśli jeszcze nie próbowałeś tego napoju, warto dać mu szansę i przekonać się, czym różni się od tradycyjnych propozycji oraz jakie wartości może wprowadzić do naszej diety.</description><guid>8da7261c-0860-46c7-9352-e42ab1071058</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzdiMTkxNmFkYTg2OWY0YmM0Yzg1ODM4NTYwZDFlMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te dodatki do żywności są powiązane z nowotworami i cukrzycą typu 2. Oto lista najgroźniejszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-konserwanty-pod-lupa-naukowcow-to-niepokojace-odkrycia/fkycdjf</link><description>Nowe badania przeprowadzone we Francji wskazują, że popularne konserwanty, stosowane na całym świecie w celu wydłużenia trwałości żywności, mogą być powiązane z wyższym ryzykiem rozwoju niektórych nowotworów oraz cukrzycy typu 2. Na liście znalazł się m.in. azotyn sodu i kwas octowy. Sprawdź, co na ich temat mówi nauka.</description><guid>d4720212-0658-4b9f-8d1b-95ae2f540902</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Anbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWEwNGMyZmM3NmU3MGVkOGVkNDQwYWI1MzkxY2YwYS5qcGeSlQMAzLnNF2vNDSyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>