<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 12:11:08 +0100</lastBuildDate><item><title>Kobieta po mastektomii upokorzona na komisji ZUS. "Proszę się rozebrać do bielizny"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kobieta-po-mastektomii-upokorzona-na-komisji-zus--prosze-sie-rozebrac-do-bielizny,artykul,24759482.html</link><description>Sylwia Żelazna, nauczycielka wychowania fizycznego z Jeleniej Góry, od ponad roku zmaga się z konsekwencjami mastektomii. Aby móc wrócić do pełnej sprawności i kontynuować pracę, potrzebuje regularnej rehabilitacji. Jednak jej ostatnia wizyta w Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) zakończyła się nie tylko odmową skierowania na turnus rehabilitacyjny, ale i poczuciem głębokiego upokorzenia. Kobieta postanowiła opowiedzieć o swoich doświadczeniach, by zwrócić uwagę na to, jak pacjenci są traktowani przez system.</description><guid>20e23e87-af40-4510-8631-ed519e654d45</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:16:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TJQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OWIzMzBjYWE1NWMyYjY4MGUxOTVjZWRmYzgyMTgwOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie bierzcie pacjentów za zakładników". Prezydent podpisał nowelizację. NFZ otrzyma 3,6 mld zł</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,nfz-otrzyma-dodatkowe-3-6-mld-zl--prezydent-nawrocki-podpisal-ustawe,artykul,38527848.html</link><description>W Pałacu Prezydenckim odbył się szczyt zdrowotny „Na ratunek ochronie zdrowia”. Podczas wydarzenia prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o Funduszu Medycznym, która umożliwi przekazanie Narodowemu Funduszowi Zdrowia około 3,6 mld zł.</description><guid>0ded0a7c-39f1-4aae-9f3b-8388abf9e18e</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 10:39:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F3Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZTk0OTVhYjMwYzg0MTc2OTNhYTIxNzU5YWI1OWY1ZC5qcGeSlQMAdc0XM80NDJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>NFZ w dziurze, szpitale w opałach, pensje medyków jak na Zachodzie. Czy polski pacjent to udźwignie?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nfz-w-dziurze--szpitale-w-opalach--pensje-medykow-jak-na-zachodzie--czy-polska-to-udzwignie-,artykul,03537346.html</link><description>— W Sejmie coraz częściej mówimy, że jesteśmy na trajektorii niemożliwej do utrzymania. Ale wciąż działamy doraźnie — prosimy o 3 mld zł dotacji na zdrowie, przesunięcia z Funduszu Medycznego, emisję obligacji. To rozwiązania chwilowe. Po 1 stycznia problem wróci dwa razy większy — przyznał w rozmowie z Medonetem Łukasz Kozłowski, główny ekonomista Federacji Przedsiębiorców Polskich. Solidarność społeczna to fundament polskiego systemu opieki zdrowotnej. Pracujący obywatele regularnie odprowadzają składki zdrowotne, które mają zapewnić dostęp do świadczeń wszystkim, także tym, którzy są z tego obowiązku zwolnieni. Jednak czy obecny model finansowania opieki zdrowotnej w naszym kraju jest nadal wydolny? O tym i innych zagadnieniach związanych z finansowaniem "polskiego zdrowia" rozmawiali uczestnicy II Kongresu Zdrowia Medonet.</description><guid>68d45fef-60ce-4f30-8ac3-22704b08a454</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:51:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OGY3ODM5OTE1ZDUzMzc2NmM1NmZmZmEwYjRlZjgxMS5qcGeSlQMAzQHPzRbCzQzNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pandemia pogłębiła trudności u dzieci. Nowa aplikacja ma temu zaradzić</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,ucza-dzieci-rozpoznawac-emocje--wyjatkowy-pomysl-slaskich-psychologow,artykul,81977757.html</link><description>Zespół naukowców z Uniwersytetu Śląskiego stworzył aplikację "Emocean", która wspiera dzieci w wieku 6–10 lat w nauce rozpoznawania emocji i sygnałów niewerbalnych. Projekt powstał dzięki współpracy informatyków i psychologów, odpowiadając na narastające problemy społeczne oraz utrudniony dostęp do specjalistów.</description><guid>4d6788a0-877b-4d40-89f5-8c198cb9e418</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:33:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jwik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDM3MGNiOWUwOWJjNzI2ZTIyN2NlMDA2NmY0NWZhMC5qcGeSlQMAzQH7zRUUzQvckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciśnieniem, gdy często jesz wędliny? Eksperci mówią jedno i biją na alarm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/co-sie-dzieje-z-cisnieniem-gdy-czesto-jesz-wedliny-eksperci-mowia-jedno-i-bija-na/r6sy49z</link><description>Polacy kochają wędliny i kupują je masowo. Eksperci ostrzegają jednak, że częste spożywanie takich przetworów mięsnych może mieć poważne konsekwencje zdrowotne, zwłaszcza dla osób zmagających się z nadciśnieniem (a tych w Polsce jest już 11 mln!). Co się dzieje z ciśnieniem, gdy regularnie jadasz szynki, mortadele, kiełbasy — jednym słowem wędliny? Dietetyczka z renomowanego szpitala akademickiego The Ohio State University Wexner Medical Center, mówi wprost.</description><guid>8f9ddeaa-0fca-47bb-ae48-95dfab92ec87</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:02:21 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg2ZTcwOWE2NWM4MDVkZGVlOWNmYjAwY2JkZDNkMC5qcGeSlQMCzQE0zRZ6zQylkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kazik Staszewski trafił na OIOM. "W nocy bliski końca drogi byłem"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kazik-staszewski-trafil-na-oiom--w-nocy-bliski-konca-drogi-bylem,artykul,82501632.html</link><description>Kazik Staszewski, lider zespołu Kult, poinformował w czwartek w mediach społecznościowych, że trafił do szpitala. Przyznał, że w nocy "był bliski końca drogi". Jak przekazali członkowie zespołu, jego stan jest poważny, choć stabilny, a artysta przebywa na oddziale intensywnej terapii na Teneryfie.</description><guid>773b59b6-8e52-4803-af16-fbfd20ba4f36</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:33:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wlgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBlZTk4YzAzMjk0M2I0NDBiNDc5YzAzZjVlNGYzYi5qcGeSlQPM1F7NDCrNBtiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Palacze narażają się na ogromne ryzyko. Śmierć z dowolnej przyczyny</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,palacze-narazaja-sie-na-ogromne-ryzyko--smierc-z-dowolnej-przyczyny,artykul,25168680.html</link><description>Nowe, szeroko zakrojone badanie pokazuje, że samo ograniczenie liczby wypalanych papierosów nie wystarcza, by znacząco obniżyć ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Nawet osoby palące od dwóch do pięciu papierosów dziennie narażają swoje zdrowie. Ogólnie, obecni palacze mają o 74 proc. wyższe ryzyko niż osoby nigdy niepalące, a ryzyko śmierci z dowolnej przyczyny jest ponad dwukrotnie większe.</description><guid>5f9f3821-d10a-4de7-85d0-9b9908f630ca</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:56:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-usk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Njg3YTVmZjY3MmYyOTU5NGJmMmViNTczOTgyMDkxNi5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rak jelita grubego. 90 proc. przypadków zaczyna się od drobnej zmiany. Pojawia się przed typowymi objawami</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-jelita-grubego--lekarz--90-proc--przypadkow-zaczyna-sie-od-tej-drobnej-zmiany--pojawia-sie-przed-typowymi-objawami,artykul,79972464.html</link><description>– W przypadku raka jelita grubego bardzo istotna jest profilaktyka, na którą trzeba w naszym kraju położyć duży nacisk. Większość nowotworów jelita grubego, które do nas trafiają, to trzeci i czwarty stopień zaawansowania. Pamiętajmy, że wykonanie kolonoskopii może wręcz zapobiec rozwoju nowotworu jelita grubego — apeluje prof. Marek Bębenek, z Colorectal Cancer Unit w Dolnośląskim Centrum Onkologii Pulmunologii i Hematologii we Wrocławiu. Ale dane nie są optymistyczne: większość Polaków nigdy na kolonoskopii nie była.</description><guid>31197e2a-3e71-4b46-b75a-978bdda539bf</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 06:52:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/om3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZTc3YmVmM2UzNzJhOWMyN2QxNDczZjU4MDM5YTUwZS5qcGeSlQMAzLPNFnTNDKGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwaj bracia zmarli z powodu zatrucia. Ich ciała znalazła matka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dwaj-bracia-zmarli-z-powodu-zatrucia--ich-ciala-znalazla-matka,artykul,14050269.html</link><description>W czwartek w domu jednorodzinnym w Radlinie (powiat kielecki) odnaleziono ciała dwóch mężczyzn w wieku 34 i 35 lat. Według wstępnych ustaleń służb przyczyną śmierci mogło być zatrucie tlenkiem węgla. Na miejscu pracują policjanci pod nadzorem prokuratora.</description><guid>6d8dc9d2-b341-4cca-ab82-7b94db7a89e8</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:52:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mFDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ODRjZWQ1ODE2NTZjNzJjYzE3NjU0YzJhYWJjOGI3YS5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rektorzy zabrali głos w sprawie staży podyplomowych dla lekarzy. "Dwa główne problemy"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,rektorzy-zabrali-glos-w-sprawie-stazy-podyplomowych-dla-lekarzy--dwa-glowne-problemy,artykul,93453587.html</link><description>Rektorzy uczelni medycznych nie sprzeciwiają się zniesieniu podyplomowego stażu lekarskiego, ale apelują do Ministerstwa Zdrowia o dialog i wskazują na problemy, które mogą pojawić się w związku z jego likwidacją. Propozycja ograniczenia, a w przyszłości całkowitego zniesienia stażu była jednym z tematów spotkania Konferencji Rektorów Akademickich Uczelni Medycznych (KRAUM) w Krakowie.</description><guid>10ed7420-b194-4c66-a07f-0d8f8bf4e7f7</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:29:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/quvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xM2E3MmMyZTllOGFjNTMzN2ZjYzlmZGFlZWQ2MDI2YS5qcGeSlQMAzIvNFq_NDMKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wysoki poziom kwasu TFA w europejskich produktach. "W badaniu uwzględniono dwa produkty z Polski"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wysoki-poziom-kwasu-tfa-w-europejskich-produktach-w-badaniu-uwzgledniono-dwa-produkty/wnnfvw1</link><description>W grudniowym raporcie opublikowanym przez koalicję Pesticide Action Network Europe (PAN) ujawniono, że w produktach zbożowych dostępnych w całej Europie wykryto wysoki poziom kwasu trifluorooctowego (TFA). Jest to związek chemiczny powstający w wyniku rozkładu pestycydów, ok. 10 tys. razy mocniejszy od kwasu octowego.</description><guid>7c99042f-a2a0-489d-9ac0-35d5733ee69e</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S2dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGQzZjViOTFhODFmNmM3Y2MwMGRjNjYxYWEyMzk0Zi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata wypłukuje ważny minerał w 85 proc. Uważaj, ile jej pijesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-wyplukuje-wazny-mineral-uwazaj-ile-jej-pijesz/vpjwc7y</link><description>Herbata to jeden z najpopularniejszych napojów na świecie, ale czy wiesz, że jej spożycie może wpływać na wchłanianie żelaza w organizmie? Związki zawarte w czarnej, zielonej i ziołowej herbacie mogą znacząco ograniczyć przyswajanie tego ważnego pierwiastka. Sprawdź, jak pić herbatę, by nie zaszkodzić swojemu zdrowiu, zwłaszcza jeśli zmagasz się z niedoborem żelaza.</description><guid>a0f56b84-b1dc-4264-87d0-a6b9c63dedec</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 18:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ag0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGJmOTJhNWE1NGI4NWZhMDE2YTkxNjQ0NTZiNGE2Ni5qcGeSlQMBAM0Vw80MPpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy skutek "piwnego brzucha". Naukowcy odkryli, co dzieje się z sercem. "Patologiczna przebudowa"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,nowy-skutek-piwnego-brzucha--naukowcy-odkryli--co-dzieje-sie-z-sercem--patologiczna-przebudowa,artykul,70961379.html</link><description>Brzuch piwny fatalnie wpływa na zdrowie. Nadciśnienie, wysoki cholesterol, udar mózgu, cukrzyca... Lista problemów jest długa, a naukowcy właśnie odkryli kolejny. Okazuje się, że tłuszcz zgromadzony w okolicach brzucha może powodować bardziej szkodliwe zmiany w budowie serca niż sama nadwaga i dotyczy to zwłaszcza mężczyzn. Naukowcy mówią wręcz o patologicznej formie przebudowy mięśnia sercowego, co ostatecznie może prowadzić do śmiertelnie groźnej niewydolności serca. Co konkretnie się dzieje z sercem za sprawą piwnego brzucha, wyjaśniała główna autorka badania, radiolog dr Jennifer Erley.</description><guid>007d6fed-2c25-47e6-a5b6-274272f91281</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y8vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWU2MjQ3OTc1Mjg0ZTEwYjRmMTA0ZjYwOTIyMmY1Yi5qcGeSlQMAQM0VGM0L3pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak pomożesz wątrobie przetrwać święta. Zacznij już teraz</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/inne-leki,najlepsze-suplementy-na-watrobe--to-warto-kupic-na-swieta,artykul,58010026.html</link><description>Wątroba jest jednym z najważniejszych narządów w organizmie, a od jej zdrowia i sprawnego funkcjonowania zależy wiele ważnych procesów zachodzących w naszym ciele. W święta często wystawiamy na próbę jej działanie, folgując sobie przy stole. Gdy zaczynamy odczuwać przykre skutki przejedzenia i przeciążenia wątroby, szukamy szybkiego ratunku. W aptekach dostępnych jest wiele środków i suplementów wspierających zdrowie tego narządu. Które z nich wybrać?</description><guid>b2722cf5-648f-495b-a0d6-b4638f840e1a</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x_bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NjVjNGE5NzNhYzc2NWU5ZTZlZWIzMTc3ODgxM2UxNC5qcGeSlQMAzMTNGH3NDcaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Brakuje 13 mld na ochronę zdrowia, ministerstwo proponuje "terapię szokową"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,brakuje-13-mld-na-ochrone-zdrowia--ministerstwo-proponuje-terapie-szokowa--premier-i-prezydent-zwoluja-szczyty,artykul,74916637.html</link><description>Ochrona zdrowia w Polsce wchodzi w fazę "terapii szokowej" — z planu finansowego NFZ na 2025 r. znika nawet kilkanaście miliardów złotych, a w zamian pojawiają się propozycje głębokich cięć w dostępie do specjalistów, badań i leków. Lekarze alarmują, że powrót limitów, likwidacja części świadczeń i oszczędności na programach dla pacjentów mogą skończyć się wydłużeniem kolejek i realnym pogorszeniem leczenia, podczas gdy minister zdrowia jest już nazywana przez środowisko "królową excela". — Propozycja ministerstwa skłania nas do powrotu do epoki króla Ćwieczka i lampy naftowej — mówi Medonetowi mec. Mariusz Trojanowski, dyrektor szpitala w Aleksandrowie Kujawskim, reprezentujący Ogólnopolski Związek Pracodawców Szpitali Powiatowych.</description><guid>dad314d7-5738-4bf8-bb27-d6a1da75436f</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:05:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cpDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWJiYTQzYjQwM2NiOTVkNWExZWM4ZjViZDA5ZWViMi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa era cyfrowej medycyny dzięki KPO</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,nowa-era-cyfrowej-medycyny-dzieki-kpo,artykul,26999721.html</link><description>Cyfrowa transformacja ochrony zdrowia w Polsce nabiera tempa jak nigdy wcześniej. Największym impulsem dla zmian stały się środki z Krajowego Planu Odbudowy, które przeznaczone są na unowocześnienie infrastruktury informatycznej szpitali, integrację systemów medycznych i wdrożenie technologii, które jeszcze kilka lat temu funkcjonowały głównie w projektach pilotażowych. Ponad 3 miliardy złotych z KPO zasili placówki z całej Polski, umożliwiając im przejście na zupełnie nowy poziom cyfrowej organizacji pracy.</description><guid>a3bdd066-7104-4535-b8b1-cd98a479e983</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K2Fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODMzNTUzMWQ3ZWUwOTYyMmY0NGY5MmY2N2YxMzI0YS5qcGeSlQPNAVcAzQTRzQK2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Elijah przeżył 104 dni w szpitalu. Zginął, zanim na dobre zaczął żyć</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,przezyl-cudem-jako-wczesniak--zginal-z-rak-swojego-opiekuna,artykul,08237891.html</link><description>W zaciszu jednego z domów w zachodnim Melbourne, gdzie miało rozpocząć się spokojne życie po trudnych miesiącach walki o zdrowie wcześniaka, doszło do tragedii, która na zawsze złamała młodą matkę. Elijah — kruchy chłopiec, który przetrwał 104 dni w szpitalu — zginął z rąk mężczyzny, któremu jego matka najbardziej ufała. To historia o zaufaniu, które zostało zdradzone, i o dramacie, który rozegrał się tam, gdzie miało być najbezpieczniej, czyli w domu.</description><guid>37d38a64-f3f1-4528-a73c-4b6f7453abab</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:08:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4sjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGI3Mzc4ODkwYTIzOWM4NmU4MWUxNjAwNjEwM2NhNC5qcGeSlQMAzLHNFjbNDH6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka codziennie przez tydzień jadła grejpfruta. Zauważyła trzy rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-warto-jesc-grejpfruty-codziennie-lekarka-zrobila-eksperyment/fdrfyv3</link><description>Grejpfrut był kiedyś królem diet, a jego popularność sięgała zenitu w latach 30. XX w., kiedy to powstała słynna "dieta grejpfrutowa". Uważano wówczas, że ten owoc cytrusowy zawiera enzymy wspomagające spalanie tłuszczu. Choć nauka nie potwierdziła tych rewelacji, dieta zyskała mnóstwo zwolenników, głównie ze względu na drastyczne ograniczenie kalorii, które przynosiło szybkie efekty. Dziś grejpfrut nie jest już tak popularny, a jego spożycie znacznie spadło. Dlaczego? I czy warto włączyć go do codziennej diety? Postanowiła to sprawdzić lekarka, która przez tydzień codziennie jadła grejpfruta. Oto co odkryła.</description><guid>50ec897a-1dca-4311-9ec3-84de2cf8b43c</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zdxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzU4ZDM4YzgyNDBlMjlkNjNjYmIyYzRjMzE1ZmJjNC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka o lekach stosowanych w leczeniu otyłości: "Nie są to leki na odchudzanie"</title><link>https://www.medonet.pl/video/ostry-dyzur-w-medonetpro,leczenie-otylosci-w-polsce--lekarka--nie-sa-to-leki-na-odchudzanie,film,35331550.html</link><description>Gościem najnowszego odcinku podcastu "Ostry Dyżur" dla lekarzy i medyków była prof. dr hab. Lucyna Ostrowska, prezes Polskiego Towarzystwa Leczenia Otyłości. Ekspertka poruszyła temat leków wykorzystywanych w leczeniu choroby otyłościowej. — Pacjenci o lekach dowiadują się nie od lekarza, ale z Internetu albo kolorowych gazet. Pacjent mówi: "proszę mi wypisać ten albo inny lek", ponieważ słyszał, że ten lek świetnie odchudza — wyjaśnia prof. Ostrowska.</description><guid>56a62140-8618-4165-9887-6e6f76369da4</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:39:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R8hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjdkOGQ4ZGE1MGEyNGI1ZjBhOGVkN2ZmN2JjZGMzMS5qcGeSlQMAAM0EB80CQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dziedziczymy inteligencję? Psycholog mówi wprost</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,po-kim-dziedziczymy-inteligencje--psycholog-mowi--jak-jest-naprawde,artykul,96305627.html</link><description>Dzięki inteligencji jesteśmy w stanie rozwiązywać najtrudniejsze nawet problemy, dostosowywać się do zmian, jakie niesie życie, wyłapywać intencje ludzi na podstawie ich mimiki, gestów — języka ciała. Wszystko służy jednemu: żeby nam się łatwiej żyło. Mnóstwo ludzi zadaje sobie pytanie: po kim dziedziczymy tę inteligencję — po mamie czy po tacie? — Kiedyś przypuszczano, że geny związane z inteligencją dziedziczone są głównie po matce — mówi Medonetowi psycholog dr Anna Kamza. Aktualne badania wskazują jednak na coś innego.</description><guid>052bf280-c350-4af1-ad30-a664bfc588de</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fDHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTZlZTkyYTcxOGY3M2Y4ZjFmNGQ5MDI2NGI4ZGIzOS5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka o leczeniu otyłości w Polsce: "Pacjenci nadal nie wiedzą do kogo się zgłosić"</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,leczenie-otylosci-w-polsce--pacjenci-nadal-nie-wiedza--do-kogo-sie-zglosic,artykul,10068010.html</link><description>Do 2035 r. nawet co trzecia osoba w Polsce może zmagać się z chorobą otyłościową. Chociaż społeczna świadomość na temat zagrożeń związanych z nadwagą i otyłością rośnie, wciąż wiele osób nie wie, jak należy postępować z tym problemem. Profesor Lucyna Ostrowska, prezes Polskiego Towarzystwa Leczenia Otyłości, mówi wprost: — Pacjenci wciąż nie wiedzą, do kogo mają się zgłosić w celu leczenia tej choroby. Pełną wypowiedź ekspertki znajdziesz w najnowszym odcinku podcastu "Ostry Dyżur".</description><guid>ddfa7861-267d-40cf-b5d6-cd2318c6071d</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aXYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjYxMjk3YzgzZmMyOThhODM2OWY2NWJlYzdkMmVkOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile żyje się z rakiem trzustki? Prof. Hać wprost o rokowaniach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dlaczego-rak-trzustki-tak-szybko-zabija--pierwsza-rzecz-to-objawy,artykul,37528498.html</link><description>Za rakiem trzustki ciągnie się straszna sława. Nie bez powodu. To jeden z najbardziej zabójczych nowotworów, a liczba diagnoz niemal równa się liczbie zgonów. Wielu ludzi uważa wręcz, że wykrycie go jest jak wyrok śmierci. Dlaczego rokowania w raku trzustki są tak rozpaczliwie złe? — Nie ma jednego powodu, to raczej fatalna kombinacja kilku czynników. Pierwsza rzecz to objawy, które w raku trzustki są bardzo skryte — przyznaje chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać. Okazuje się też, że sposób działania raka trzustki i jego "właściwości" odróżniają go od innych nowotworów. Co to konkretnie znaczy? Czy rak trzustki jest wyleczalny? Ile żyją pacjenci, u których go wykryto i czy to ma szansę się zmienić? O tym wszystkim specjalista opowiedział w rozmowie z Medonetem.</description><guid>8825fe9a-1fac-45c8-a957-e06eab332816</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWYxNzNmY2YwZDc5NTU1YTgyYTU3ZTZiZGExZWE4MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatek z Kwidzyna uratował swoją mamę. Policja: ogromna odwaga</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,osmiolatek-z-kwidzyna-uratowal-swoja-mame--policja--ogromna-odwaga,artykul,35699253.html</link><description>Ośmioletni chłopiec z Kwidzyna wykazał się niezwykłą odwagą i opanowaniem, dzwoniąc na numer alarmowy, gdy jego mama straciła przytomność. "Wykazał się ogromną odwagą i rozsądnym działaniem, dzięki czemu pomoc dotarła na czas" — podkreśla gdańska policja. To zdarzenie przypomina, jak istotna jest edukacja dzieci w zakresie pierwszej pomocy i wzywania służb ratunkowych.</description><guid>4e630de2-5c72-41f5-9282-cc2eed983ba9</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:34:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sjYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDcyMDA3MDMzZWEyNjhiZmVmMTgxZDBhZmI3ZjdiMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowsze niż mandarynki i bez pestek. Teraz kupisz w dobrej cenie w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-to-skarbnica-wit-c-w-sklepie-sa-mylone-z-mandarynkami/v2q0x1l</link><description>Klementynki pojawiają się w sklepach w okresie przedświątecznym, ale nie robią takiej furory jak mandarynki, do których są bardzo podobne. Szkoda, ponieważ ich profil odżywczy wygląda naprawdę imponująco. Poza tym są wyborne w smaku. Warto skusić się na klementynki, tym bardziej, jeśli dostaniecie je teraz w promocji w Biedronce.</description><guid>2f7fbd34-c658-4b7f-a80f-f281cb621a34</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:18:32 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B3tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDlhYTdjMmJiY2Y2OTRjNDA2Zjg1MTVjMmM2M2QxNC5qcGeSlQMAzQEjzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koszty, ubezpieczenia i pułapki karty EKUZ. Ratownictwo na stokach w Europie</title><link>https://www.medonet.pl/ubezpieczenia-na-zdrowie-i-przyszlosc/ubezpieczenia-na-zdrowie,ekuz-nie-dziala-w-tych-sytuacjach--warto-sie-ubezpieczyc,artykul,48438160.html</link><description>Planowanie zimowego wypoczynku w górach to nie tylko wybór odpowiedniego ośrodka narciarskiego, ale także przemyślenie kwestii bezpieczeństwa. W niektórych krajach Europy ratownictwo górskie bywa bezpłatne, w innych może kosztować nawet kilkadziesiąt tysięcy złotych. Jakie są różnice w systemach ratownictwa i dlaczego Europejska Karta Ubezpieczenia Zdrowotnego (EKUZ) nie wystarczy? Sytuację przeanalizowali dziennikarze portalu narty.pl. Jak się okazuje, Koszty akcji ratowniczych w Europie mogą być ogromne, a brak odpowiedniej polisy może prowadzić do poważnych problemów finansowych.</description><guid>243bfaa3-346c-479d-8bb6-2d7d15bb65c0</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 10:34:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Htck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMzJjOTQ5YzQyOGIwNmI2NWMyMjZjNGQ3OWY0ZjhjMy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedem wysokobiałkowych produktów, które pomogą, jeśli masz ciągłe napady głodu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/bialko/siedem-wysokobialkowych-produktow-ktore-pomoga-jesli-masz-ciagle-napady-glodu/4r6xxrm</link><description>Gwałtowne napady głodu często są nazywane wilczym apetytem. W takiej chwili zjedlibyśmy wszystko, co tylko wpadłoby nam w ręce. Często napady świadczą o chorobach bądź mało zbilansowanych posiłkach. W tej pierwszej sytuacji warto wybrać się do lekarza, a w drugiej — zadbać o to, by w codziennym menu pojawiły się wysokobiałkowe sycące produkty. Oto siedem najlepszych.</description><guid>be802c08-db37-4043-bb02-d956092d5f3e</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CDnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjNmNTAzMTJhNmY0MTVmYTNhNDRlOGUzMmMzM2YwZi5qcGeSlQMAzQHezRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:10:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze napoje dla nadciśnieniowców. Na liście pięć pozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-pic-a-czego-unikac-przy-nadcisnieniu-niektore-plyny-to-tykajaca-bomba/xcg73v1</link><description>Wysokie ciśnienie krwi, znane również jako nadciśnienie tętnicze, to jedna z najczęstszych chorób cywilizacyjnych, która może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych, takich jak zawał serca czy udar mózgu. Na szczęście istnieje wiele sposobów, by nad nim zapanować. Oprócz zdrowej diety, aktywności fizycznej i unikania stresu, warto zwrócić uwagę na to, co pijemy. Czy wiesz, że niektóre napoje mogą wspierać obniżenie ciśnienia krwi? Oto pięć propozycji, które warto rozważyć, a wśród nich wyróżniamy m.in. sok z buraków.</description><guid>0d39a7a9-6448-4d6b-ba6a-a977b8424716</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:30:11 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oLgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MWY0MTI2ZGIwMzUwNmViZTU1MjJjNjdlNGI0ZDM1Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze pokarmy dla twoich jelit. Stan zapalny gwarantowany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/lista-produktow-ktore-rujnuja-mikroflore-jelit-eksperci-wskazuja-winowajcow/c8n5d2p</link><description>Coraz więcej badań pokazuje, że to, co jemy, ma ogromny wpływ na zdrowie naszych jelit — a tym samym na odporność, samopoczucie i nawet ryzyko chorób przewlekłych. Dieta bogata w warzywa, owoce i produkty fermentowane działa jak balsam dla mikrobiomu, ale nie wszystkie składniki są tak łaskawe dla naszego układu pokarmowego. Eksperci cytowani przez BBC ostrzegają: są produkty, które mogą siać spustoszenie w jelitach, wywoływać stany zapalne i zaburzać równowagę mikroflory.</description><guid>a95a785f-8bf4-4a04-ae07-a01d7f0288b5</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hf5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDVkMDVjNTkzNGRmYzBjOWU1NjFlMmRkOGNiMDAxMy5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To polski zimowy napój. Pokaźna dawka żelaza i witaminy C</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/polski-zimowy-napoj-dlaczego-warto-pic-kompot-z-suszu/qnvj2zd</link><description>Chociaż na wigilijnym stole króluje karp, musimy go czymś popić. Idealnie nadaje się tradycyjny kompot z suszu, który nie cieszy się aż taką popularnością, szczególnie wśród młodszych. Warto jednak go spróbować, ponieważ z odpowiednimi jakościowymi składnikami, staje się bardzo zdrowy, jak zapewnia dietetyczka Celina Całka-Kinicka. Dlaczego warto pić wigilijny kompot, nie tylko na święta?</description><guid>216ab2bc-9dbf-4599-929b-a85c91a25c18</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WElk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Njg1MGZkN2ZiOGM3ZWU5OTA1YTRhYmMwNGY0MDkxMy5qcGeSlQMAUc0KAM0FoJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej wymiata cholesterol, udrażnia tętnice i chroni serce. Wystarczy jedna łyżka dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/wystarczy-jedna-lyzka-dziennie-wymiata-cholesterol-udraznia-tetnice-i-chroni-serce/26ww12t</link><description>Oleje roślinne tłoczone na zimno zyskują coraz większą popularność. Wśród nich wybija się zdecydowanie olej lniany, który jest doskonałym źródłem kwasu alfa-linolenowego (ALA), a to niejedyne jego zalety. Jedna łyżka oleju lnianego dziennie może korzystnie wpłynąć na zdrowie naszych tętnic i chronić je przed miażdżycą. Na co jeszcze pomaga olej lniany?</description><guid>a9be3229-ba5a-4cce-b0f2-df0f56b82b71</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bKCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMGM4ZmNjMjg2OThhNmNmNzQzZDIwYTc1ZTcxNjYwOS5qcGeSlQMAHs0Xls0NRZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To nie jest "cukier w szklance". Ten napój jest jak zdrowotna tarcza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/to-nie-jest-cukier-w-szklance-ten-napoj-jest-jak-zdrowotna-tarcza/vpwj659</link><description>Dla wielu z nas sok pomarańczowy to po prostu poranny rytuał — nalewamy do szklanki, nie zastanawiając się nad jego wpływem na zdrowie. Jednak najnowsze badania pokazują, że ten popularny napój może mieć znacznie większe znaczenie dla naszego organizmu, niż dotychczas sądzono.</description><guid>8636b1fb-73d6-4b74-862c-50cf780192b5</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FgOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTIwOTAzNGUyNGQwMzc5OGE0ZDM2NzY1ZGEzNTY2Mi5qcGeSlQMAXs0Lu80GmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa razy dziennie piłam czystek. Początek był trudny, a potem przyszły rewelacyjne efekty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/dwa-razy-dziennie-pilam-czystek-poczatek-byl-trudny-a-potem-przyszly-efekty/2r84gq9</link><description>O herbacie z czystka od dawna słyszałam same najlepsze rzeczy. Że wzmacnia odporność, że niszczy bakterie, wirusy i grzyby, że wspiera zdrowie serca, a to zaledwie początek listy jego właściwości. Aż dziwiłam się, że sama do tej pory czystka nie próbowałam. W końcu zaopatrzyłam się w zapas i dwa razy dziennie piłam czystkowy napar. Początki nie były najlepsze, a to, co widziałam, budziło mój niepokój. Zmiana, jaka przyszła później, sprawiła jednak, że już z niego nie zrezygnuję.</description><guid>7a8be245-81c4-4d8e-8e6f-628255240b78</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-ebk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzUzYzVmZTlhZjBiMDQ0OWY1ZTI5ZmNmYzg2YzM3ZS5qcGeSlQMAzQIFzQzAzQcskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny olej sprzyja otyłości. Alarmujące wyniki nowych badań</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/popularny-olej-sprzyja-otylosci-alarmujace-wyniki-nowych-badan/365b6hc</link><description>Olej sojowy, jeden z najpopularniejszych tłuszczów wykorzystywanych w kuchni i przemyśle spożywczym, może mieć wpływ na rozwój otyłości. Badania przeprowadzone na myszach przez naukowców z University of California, Riverside, wskazują na mechanizmy, które mogą za tym stać. Wyniki badania opublikowano w prestiżowym "Journal of Lipid Research".</description><guid>9d5cc561-6533-4294-9215-c6ef134a329a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:22:03 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pfHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmM2OWNlZDFlMWUwY2MxOTJmOTAxYjMyYzRmNmNlNS5qcGeSlQMAzQJ7zRIQzQopkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Działa jak naturalny Ozempik. W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/h0byx3w</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny zamiennik drogiej oliwy. Jest tańszy i bardziej dostępny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/oliwa-polnocy-to-samo-zdrowie-wloskie-i-hiszpanskie-oliwy-nie-moga-sie-z-nia-rownac/k9emyxx</link><description>Grecy, Włosi i Hiszpanie mają swoją oliwę z oliwek, a my mamy olej rzepakowy. Nie wszyscy zdają sobie sprawę z tego, że ten tłuszcz zawiera wiele cennych składników odżywczych, dlatego można używać go w kuchni na co dzień — ale nie tylko w kuchni. Cieszy się on także coraz większym uznaniem w branży kosmetycznej. Sprawdź, jakie właściwości ma olej rzepakowy i dlaczego warto się do niego przekonać.</description><guid>e9277e31-d591-44e7-a651-2a2f726e6b31</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmMyNzJlMGFhOWYyMDM4ZTRjOTE4YTI2MDIyOGYwZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc podbija kuchnie Polaków. Prawdziwy game changer dla regulacji poziomu cukru i apetytu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/uwielbiamy-ja-jesc-jesienia-i-zima-oto-jak-chroni-przed-starzeniem-i-wspiera-serce/pk6qtl5</link><description>Dynia piżmowa zyskuje coraz większą popularność wśród dietetyków, szczególnie w okresie jesienno-zimowym. Powszechnie traktowana jest w kuchni jako warzywo, choć z biologicznego punktu widzenia należałoby zakwalifikować ją jako owoc. Jednak jej korzyści zdrowotne nie podlegają już żadnym wątpliwościom — wyróżnia się nie tylko smakiem, ale także licznymi właściwościami, które są szczególnie istotne dla osób po sześćdziesiątym roku życia, ale nie tylko. "Pestki dyni są bogate w białko i błonnik, które stabilizują poziom cukru we krwi i zmniejszają apetyt, a także są bogate w wiele przeciwutleniaczy i witamin, które korzystnie wpływają na ogólny stan zdrowia" — powiedziała na łamach Foxnews.com dietetyk Robin DeCicco.</description><guid>cb2ccd87-294f-4849-b7e9-9715690752d6</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:35 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f9Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OGQyOWQ0YzAzYmNjZmMyNjk3MTQ5M2JiNTAwYjdlMy5qcGeSlQMAzQM8zR8VzRF_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęsina nie tylko na świętego Marcina. Naukowcy: warto przy problemach z sercem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gesina-naukowcy-z-wroclawia-polecaja-zdrowotne-korzysci-dla-serca/9ct4fm0</link><description>Choć gęsina jest rzadko obecna w codziennej diecie Polaków, naukowcy z Uniwersytetu Ekonomicznego we Wrocławiu przekonują, że jej spożywanie przynosi liczne korzyści zdrowotne. Badania prowadzone przez wrocławskich specjalistów wykazały, że mięso gęsi wyróżnia się korzystnym składem: występują w niej w dużej ilości kwasy tłuszczowe oraz białko. Mimo to większość produkowanej w Polsce gęsiny trafia za granicę.</description><guid>b0881871-e0ab-4ef5-bbf6-f7e33c07a3e3</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OB7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODk0YzA3NjE3ODk0NGJlNGY0YTg2YWQxMjcyMGZhYi5qcGeSlQMAzLjNFwXNDPKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie kawa i nie czarna herbata. Ten napój rano działa cuda</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zastap-poranna-zielona-herbate-tym-napojem-sam-sobie-podziekujesz/y8y86fb</link><description>Wiele osób rozpoczyna dzień od zielonej herbaty, rumianku albo naparu z dodatkiem cytryny i miodu. Rzadziej za to słyszy się o goździkach, choć od dawna dodawano je do różnego rodzaju napojów korzennych. Okazuje się, że herbata goździkowa, pełna cennych witamin oraz przeciwutleniaczy, stanowi wsparcie w profilaktyce wielu dolegliwości. Poznaj jej największe zalety i sprawdź, jak łatwo przygotować ją w domu.</description><guid>293957b6-113d-4b73-a90b-04dcb266344b</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_13k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGM3MTE2NmQ3YzIxZjNmMWI2M2M3NGExYWNmY2I2Ny5qcGeSlQMDzQIKzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po co jeść ryby w puszce? Pięć zdrowotnych powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-powodow-dla-ktorych-warto-jesc-ryby-w-puszce/s54ktg6</link><description>Ryby w puszkach to nie tylko wygodna, ale również zdrowa alternatywa dla świeżych lub mrożonych owoców morza. Dzięki wysokiej zawartości kwasów tłuszczowych omega-3 mogą wspierać zdrowie serca, mózgu i stawów. Co więcej, ich trwałość, przystępna cena i wszechstronność sprawiają, że są idealnym rozwiązaniem zarówno dla zapracowanych osób, jak i miłośników zdrowego stylu życia.</description><guid>3a361dab-1e79-4b79-96c1-ff843d0d3d03</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NR3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmY0NGQwMzIzYjgyMWFhNzA3NDgzNDA4ZGRhNjc1YS5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kosmetyki z dostawą w 30 minut. Rewolucja drogerii Super-Pharm</title><link>https://uroda.medonet.pl/super-pharm-wprowadza-ekspresowa-dostawe-kosmetykow-z-glovo-i-bolt-food/fw08mpt</link><description>Super-Pharm łączy siły z Glovo i Bolt Food. Od września można zamawiać tysiące produktów z drogeryjnego asortymentu z dostawą pod drzwi i to w mniej niż 30 minut. Z usługi już mogą korzystać mieszkańcy 30 polskich miast.</description><guid>790e13a4-d38d-435b-85d3-bd28d36c4769</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:46:27 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SzIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGQzY2ZlMzcwZjQ3NjgxM2Y3ODhlMGRlZDBlYWY3NC5qcGeSlQMAQs0En80CmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>