<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 19:41:54 +0100</lastBuildDate><item><title>Przełom w transplantologii. Tę nerkę zaakceptuje każdy biorca. "To jak zmycie farby"</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/transplantologia,przelom-w-transplantologii--naukowcy-coraz-blizej-uniwersalnych-nerek,artykul,72921994.html</link><description>Po dekadzie badań naukowcy osiągnęli znaczący postęp w kierunku stworzenia uniwersalnych nerek, które mogłyby być przeszczepiane pacjentom niezależnie od grupy krwi. To innowacyjne rozwiązanie może okazać się przełomem w transplantologii, skracając czas oczekiwania na przeszczep, co przełoży się na ratowanie życia chorych.</description><guid>ded21843-1de0-4849-b711-52a62bf63b98</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jCjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDNlNjkxNDg4NDU3MDFiMTA0ZmQ4MTRmMjRmMTNlNy5qcGeSlQMAS80dL80QapMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje znany poznański cukiernik. Katarzyna Bosacka pożegnała przyjaciela</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-znany-poznanski-cukiernik--katarzyna-bosacka-pozegnala-przyjaciela,artykul,02906676.html</link><description>W piątek, 6 lutego, zmarł Paweł Mieszała — współwłaściciel odnowionej, legendarnej poznańskiej kawiarni Kociak oraz utytułowany cukiernik, zdobywca mistrzostwa Polski i świata. Miał 51 lat. Jak przekazała rodzina, jego śmierć była następstwem ciężkiej choroby. Zmarłego wspominają m.in. zasmuceni jego nagłym odejściem koledzy z branży.</description><guid>d5789c97-2a4f-4efc-930d-b539de906260</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:15:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rq9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NGU0ZmNjMWI3NDM0MTBjYzg4NDJlOTcxMmQwMjk5MC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Igrzyska olimpijskie: u pięciu hokeistek potwierdzono zakażenie norowirusem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,igrzyska-olimpijskie--u-pieciu-hokeistek-potwierdzono-zakazenie-norowirusem,artykul,37875883.html</link><description>Międzynarodowy Komitet Olimpijski poinformował o wykryciu norowirusa u pięciu zawodniczek reprezentacji Finlandii i Szwajcarii. Jak jednak podkreślają przedstawiciele MKOl, nie ma podstaw, by mówić o stanie epidemii podczas trwających igrzysk olimpijskich. Czym jest patogen, zwany "wirusem zimowych wymiotów"? Wyjaśniamy.</description><guid>bf9466f8-d022-4f43-a2bb-e482db972a9a</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:43:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/i7Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzg1YmRjZTZkMWFiYzU4YjBkYjA5Y2EzYTFlZjdjNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lublin: lawina zachorowań na grypę, szpitale wstrzymują wizyty</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,znaczny-wzrost-zachorowan-na-grype-w-lubelskiem--szpitale-z-ograniczeniami,artykul,79663809.html</link><description>W województwie lubelskim odnotowano gwałtowny wzrost liczby zachorowań na grypę. W styczniu zarejestrowano 8,8 tys. przypadków, co stanowi siedmiokrotny wzrost w porównaniu do grudnia. W związku z sytuacją niektóre lokalne szpitale wprowadziły ograniczenia w odwiedzinach pacjentów. Szczepienia przeciw grypie przyjęło około 90 tys. mieszkańców regionu, głównie osób starszych.</description><guid>d925cb7f-1a41-48f8-8804-ecead4ae2286</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:50:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YY8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTRjZGU1ODhmMmY0ZTc3ZjA2YjU3Y2RlZmUzMzMzZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tym smaż jajecznicę. Wyjdzie lepsza i zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/na-tym-smaz-jajecznice-wyjdzie-lepsza-i-zdrowsza/qe60kwx</link><description>Jajecznica na maśle jest nie tylko delikatnie kremowa, ale przede wszystkim smaczna. Niestety, nie jest to najzdrowszy wybór na śniadanie. Masło pali się w stosunkowo niskiej temperaturze, wpływając tym samym na jakość potraw. Dlatego poranną jajecznicę zdecydowanie lepiej przyrządzić na innym tłuszczu. Podpowiadamy, jaki wybrać, aby zachować walory smakowe i zdrowotne lubianego dania.</description><guid>95a7876e-02c4-4e5c-be78-d5de00924db5</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9n7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzJkNmYwZTI1NTkwYWQyZTI4MzQwMjNlNTM2NDg1Yy5qcGeSlQMAHs0Vuc0MOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Subtelne objawy wysokiego ciśnienia krwi. Większość nie zwróci na nie uwagi</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,oto-objawy-wysokiego-cisnienia-krwi--moga-byc-zaskakujaco-subtelne,artykul,61696245.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze to jedno z najczęstszych i najgroźniejszych schorzeń układu krążenia. Bywa nazywane cichym zabójcą, ponieważ przez lata może rozwijać się bez wyraźnych objawów, a jednocześnie uszkadzać naczynia krwionośne i narządy wewnętrzne. Ponad 40 proc. dorosłych z nadciśnieniem nie ma żadnych charakterystycznych objawów. Co robić i na co zwracać uwagę?</description><guid>5804839a-85af-4da7-9ac0-0bb37438a743</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5nRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODRmZWE3MWVkNGQ5YzlhMmNhOTAzYjk5YTBhOTY1ZC5qcGeSlQMAcs0Wfc0MppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Milionowe straty w Instytucie Centrum Zdrowia Matki Polki w Łodzi. Awaria zniszczyła m.in. RTG i tomograf</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,milionowe-straty-w-iczmp-w-lodzi--awaria-zniszczyla-m-in--rtg-i-tomograf,artykul,48561065.html</link><description>W nocy z wtorku na środę w Instytucie Centrum Zdrowia Matki Polki w Łodzi doszło do poważnej awarii instalacji wodnej, która sparaliżowała pracę jednej z najważniejszych pracowni diagnostycznych w kraju. Zalane zostały urządzenia o łącznej wartości około 15 milionów złotych — tomograf komputerowy, rezonans magnetyczny, mammograf oraz aparat RTG.</description><guid>e82837bb-fb04-4884-8e80-1374be3fe753</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:22:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W-xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MTc4YWY0MjgyOGMzZmZkOWVhOGFjM2Q0Mzg4NjkwMi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w walce z glejakiem. Naukowcy tworzą obiecującą terapię</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,nowa-nadzieja-w-walce-z-glejakiem--odkrycie-naukowcow-z-usa,artykul,89621208.html</link><description>Naukowcy z University of Virginia dokonali przełomowego odkrycia, które może zrewolucjonizować leczenie glejaka wielopostaciowego, jednego z najgroźniejszych nowotworów mózgu. Badania opublikowane w "Science Translational Medicine" wskazują na skuteczność nowej cząsteczki w zwalczaniu tego nowotworu u myszy laboratoryjnych. Choć przed naukowcami jeszcze długa droga, wyniki są obiecujące.</description><guid>1b22ccd4-8523-438e-be93-9920fe3a3001</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:16:51 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mt_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE5NTgxMmM3YjE0MTA2ODg3YTI0YzRmM2NiNTk4Yi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakalie idealne na zimę. Takie wybierz, by wzmocnić odporność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/siedem-bakalii-ktore-warto-jesc-w-zimie-chronia-serce-i-poprawiaja-trawienie/vjll1gl</link><description>Bakalie, czyli suszone owoce i orzechy, to źródło wielu cennych składników odżywczych. Chętniej sięgamy po nie w okresie jesienno-zimowym, kiedy kończy się sezon na świeże owoce. Warto dodawać bakalie do codziennych posiłków, np. do owsianki. Jakie bakalie wybrać?</description><guid>1916709d-207d-45c0-b0c8-ccb4399af8eb</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qZ4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWY5ZGViZGU3OTk0M2JkMzUwMmQxMjdhNmNjNTI0MC5qcGeSlQMAzIHNILjNEmeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe odkrycie daje nadzieję chorym na Parkinsona. Klucz tkwi w sieci SCAN</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,czy-da-sie-spowolnic-parkinsona--nowe-odkrycie-przybliza-przelomowa-terapie,artykul,91884005.html</link><description>Choroba Parkinsona, dotykająca miliony ludzi na całym świecie, może być lepiej rozumiana dzięki nowym badaniom nad siecią mózgową SCAN. Odkrycia te mogą prowadzić do bardziej precyzyjnych metod leczenia, które nie tylko łagodzą objawy, ale także spowalniają postęp choroby.</description><guid>ab713b90-db16-412c-9126-977c25331c58</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:58:56 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SJPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzU3M2Q3ZmU0MzE0NWIwZTQyZjgxYmQ0NTg0MWRmZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty zakazane onkologicznym ozdrowieńcom. Zwiększają ryzyko zgonu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,niebezpieczne-dla-osob-po-raku--eksperci-ostrzegaja-przed-tymi-produktami,artykul,00756897.html</link><description>Naukowcy ostrzegają, że wysokie spożycie żywności ultraprzetworzonej może zwiększać ryzyko zgonu u osób, które przeżyły raka. Badania opublikowane w "Cancer Epidemiology Biomarkers &amp;amp; Prevention" wskazują na związek między dietą bogatą w takie produkty a wyższą śmiertelnością. Włoscy badacze podkreślają znaczenie zrozumienia wpływu diety na zdrowie osób po nowotworach.</description><guid>a77de6a3-b1cd-497e-99db-032531bc220c</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:14:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aYak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzYzYmUzMjA5YTk3MTViYjcyNmZlZTZiYTJiY2Y5MS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten rodzaj raka jest "aktywowany" przez alkohol. Ryzyko jest kolosalne</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,picie-alkoholu-a-ryzyko-raka-odbytnicy--zwiazek-jest-silny-i-oczywisty,artykul,88153835.html</link><description>Długotrwałe picie alkoholu może wyraźnie podnosić ryzyko raka odbytnicy. Amerykańscy badacze śledzili zdrowie ponad 88 tys. dorosłych, którzy "na starcie" nie mieli żadnych nowotworów. Po blisko 20 latach obserwacji u 1679 osób rozpoznano raka jelita grubego — a wyniki jasno wskazały, że to regularne sięganie po alkohol znacząco zwiększało prawdopodobieństwo zachorowania. Jest jednak i dobra wiadomość.</description><guid>72589254-2ad6-4bb1-a153-c21336330749</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:23:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zVzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2I1MTc1ZjhmNjYwOWVkMjIxNzE2M2JjZTAxY2FiYS5qcGeSlQMAzMDNGATNDYKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrafił przez dobę wypić zgrzewkę 1,5-litrowych oranżad. Nieprzytomnego Marka znaleźli koledzy.</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/cukrzyca,marka-juz-nie-ma--bagatelizowal-wszystkie-objawy-postepujacej-cukrzycy--umarl-w-cierpieniu,artykul,25731029.html</link><description>Lubił wędkować. Z niewielkiej podżywieckiej wioski najczęściej motorowerem wybierał się na ryby nad Jezioro Międzybrodzkie albo trochę dalej, do Malca. Sumy, karpie, czasem pstrąg z górskiej rzeki — na emeryturze Marek się nie nudził, choć został sam po śmierci żony. Odchodziła krótko, ale boleśnie — cierpiała na raka trzustki. Dzieci wyjechały na studia do Krakowa i już nie wróciły w rodzinne strony, angażując się zawodowo w pracę w dużych korporacjach. Czy zaniedbały ojca? A może on nie chciał ich zainteresowania? Mężczyzna zmarł z powodu powikłań nieleczonej cukrzycy.</description><guid>d88e60db-3cc7-46f1-bd39-cdf52f457e1d</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H8Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYWUzYTM3NWY2YTNlYjBmYzMyNDkyYzQ5YzI0NTEyNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wewnętrzny krytyk osłabia pewność siebie. Sprawdź, czy perfekcjonizm cię nie wyniszcza [TEST]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,wewnetrzny-krytyk-oslabia-pewnosc-siebie--sprawdz--czy-perfekcjonizm-cie-nie-wyniszcza--test-,artykul,72046803.html</link><description>Każdy z nas posiada wewnętrznego krytyka, ale większość z nas potrafi mu się oprzeć. Jest jedna grupa, której brakuje tej umiejętności — to perfekcjoniści. "Głos wewnętrznego krytyka nieustannie dręczy ich zarzutami o niebycie wystarczająco mądrymi, dobrymi, pracowitymi, zaangażowanymi, atrakcyjnymi, oddanymi, asertywnymi, wykwalifikowanymi itd." — piszą w swojej książce "Jestem wystarczająca. Jak pokochać siebie" Katarzyna Białkowska i Joanna Zaręba (Wydawnictwo RM). Publikujemy jej fragment.</description><guid>317cacf0-3a29-4a51-9203-521aafb00b45</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:52:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oKok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjdiNTQxNjJhMDFmYmE2ODViYTVmZTAyNGZhODIyOS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak traktuje się chorych psychicznie. "Uzupełniły za mnie wszystkie rubryki, jakbym była analfabetką"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,tak-traktuje-sie-chorych-psychicznie--uzupelnily-za-mnie-wszystkie-rubryki--jakbym-byla-analfabetka,artykul,67445679.html</link><description>"Kiedy składałam dokumenty w ZUS-ie, żeby dostać rentę, urzędniczki potraktowały mnie jak idiotkę — wyznała po namyśle siwa, dostojna kobieta, nie podnosząc oczu. — Gdy przeczytały w dokumentach, że leczę się psychiatrycznie, już mnie więcej o nic nie pytały, uzupełniły za mnie wszystkie rubryki, jakbym była analfabetką, i kazały mi tylko złożyć podpis" — opowiada pacjentka oddziału psychiatrycznego, uczestnicząca w terapii grupowej.</description><guid>7776044d-0177-494c-be5b-a83ee7cee76e</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:52:49 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AXDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjAxNjA2MTFiYmJmMGYwZjc4MGNkY2RkYWQwMWJjMS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak rozpoznasz osobę z borderline. "Chwiejna do granic"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,tak-rozpoznasz-osobe-z-borderline--chwiejna-do-granic,artykul,14569340.html</link><description>Diagnozy osobowości borderline, antyspołecznej czy histrionicznej wciąż budzą silne emocje — często wynikające bardziej z mitów niż z realnej wiedzy. Tymczasem rozumienie źródeł tych trudności pozwala inaczej spojrzeć na osoby, które na co dzień żyją w cieniu traumy, przestymulowania i chronicznego braku stabilności. "Osoby z cechami borderline nie odczuwają relacji tak jak ty. Dla ciebie kończy się spotkanie, a dla nich kończy się świat" — pisze w swojej książce "Co się dzieje w mojej głowie. Przewodnik po terapii poznawczo-behawioralnej" od wydawnictwa MANDO Inside. Publikujemy jej fragment.</description><guid>a23102e0-7d89-417b-ada9-c8e40f7255b0</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:45:56 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9qFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGFlNDZiMTg0OTE1NGJlNzcyOGNlMTA1NGZlZGNkOS5qcGeSlQMAzQKSzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Epidemia samotności narasta. Jola: córka przyjeżdża czasami. Ma swoje życie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,seniorzy-w-polsce-coraz-bardziej-samotni--ekspert--to-juz-epidemia,artykul,92996699.html</link><description>— Widujemy się... najczęściej we Wszystkich Świętych, jak każdy przyjeżdża na mszę i na cmentarz — 65-letnia Jola przyznaje, że jej kontakty z bliskimi praktycznie nie istnieją. Prof. Tomasz Dzierżanowski, ekspert medycyny paliatywnej, ostrzega w rozmowie z Medonetem, jeśli nie zareagujemy teraz, kolejne pokolenia w okresie ich podeszłego wieku będą jeszcze bardziej opuszczone niż dzisiejsi seniorzy.</description><guid>b2b44f23-62aa-43d9-af82-59c0a7f67d74</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g16k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjNmNDY2YmE1ODAwZWEwN2YwNDhlZTcwNGY0NmM1My5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pojechała leczyć do Niemiec. Pierwsza pacjentka była w dwóch ciążach naraz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pojechala-leczyc-do-niemiec--pierwsza-pacjentka-byla-w-dwoch-ciazach-naraz,artykul,78214282.html</link><description>— Stwierdzona została dodatkowo ciąża, odpowiadająca tygodniowi ciąży prawidłowej. Pacjentkę trzeba było zoperować, usuwając jajowód. — opowiada dr n. med. Marta Brylińska o pracy w Niemczech i przypadkach ekstremalnych. Przez 11 lat leczyła tam kobiety potrzebujące pomocy ginekologicznej i choć bardzo podobały jej się styl i warunki pracy w niemieckim szpitalu, wróciła do Polski. W rozmowie z Medonetem tłumaczy dlaczego.</description><guid>04497c86-b066-4a65-a8e9-228b27ae9337</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:22:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yrmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDQ2MjIyZTYxY2MwZTg2ZDA3NGI5OGRkZDg1MDYyNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedni mają tylko katar, inni nie mogą wstać z łóżka. Oto dlaczego tak reagujemy na infekcję</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,jedni-maja-tylko-katar--inni-nie-moga-wstac-z-lozka--oto-dlaczego-tak-reagujemy-na-infekcje,artykul,16082777.html</link><description>Dlaczego ten sam wirus u jednych wywołuje jedynie lekki katar, a u innych prowadzi do poważnej infekcji albo groźnych napadów astmy? Zespół naukowców z Yale odkrył, że kluczową rolę odgrywa szybkość reakcji obronnych w komórkach nosa. Badania pokazują, że to nie tyle sam rinowirus, ile sposób, w jaki organizm na niego odpowiada, decyduje o przebiegu infekcji.</description><guid>6e0084c9-70bd-4519-9bce-2517bedfa5e0</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qLTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjM2MzI0ZWI2YTgzN2E3YTU4NjNlZDNiMTVmNzc1Yi5qcGeSlQMAzQJPzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te pięć porannych nawyków wspiera odchudzanie. Sprawdź, o czym często zapominamy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/piec-rzeczy-ktore-trzeba-robic-codziennie-rano-zeby-schudnac-to-naprawde-dziala/tmt9s2p</link><description>Właśnie wkraczasz na ścieżkę ku szczuplejszej i zdrowszej sylwetce. Wiąże się z tym nie tylko aktywność fizyczna i odpowiednia dieta, ale wypracowanie odpowiednich, zdrowych przyzwyczajeń, stosowanych każdego poranka. Oto pięć nowych nawyków, które warto wprowadzić w życie.</description><guid>136ce423-2426-447e-9262-481df36ac7fb</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_fXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWMzYjQ3YWY4NDIyOTVmMjVlNzM2NDczOWEzNzAzOC5qcGeSlQMAzPnNHzzNEZGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pracownik krematorium zdradza kulisy. "Ostatnie spalają się nowotwory"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-wyglada-kremacja-zwlok--ostatnie-spalaja-sie-nowotwory,artykul,67950146.html</link><description>"Nie wszystko się spala. Niektóre implanty usuwa się przed złożeniem zwłok do trumny, inaczej by eksplodowały (...) Inne pozostałości niebiologiczne – jak rtęć w plombach amalgamatowych — topią się i przenikają do atmosfery albo, jak w przypadku implantów piersi, o których usunięciu zdarza się przedsiębiorcom pogrzebowym zapomnieć, przywierają do podłogi komory jak guma do żucia" — pisze Hayley Campbell, dziennikarka, która rozmawiała z pracownikiem krematorium. Opowiada on o pewnej "paskudnej kremacji", w której po raz pierwszy widział tak ogromny nowotwór.</description><guid>716782b6-a8f3-49d5-9ec4-d118c1a0a4a7</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U0Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDQxYTJmZDY1YzNlMmVjZDAwN2NmOWI5MTNhMzZjMy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kapitalny shot na odporność. Szybko pożegnasz kaszel i katar</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/bombowy-shot-na-odpornosc-szybko-pozegnasz-kaszel-i-katar/xq3sqjh</link><description>Zimą o wiele łatwiej się przeziębić. Zamiast uczestniczyć w świątecznych spotkaniach, kupować prezenty i piec ciasta, musimy siedzieć pod kołdrą, łykając tabletki, które pomogą nam szybciej wrócić do zdrowia. W walce z infekcją przydatny może okazać się również wyjątkowy shot z cebulą i czosnkiem. Warto go też pić profilaktycznie.</description><guid>2905b9e3-d644-4f98-98d7-66c31ae7cbab</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vdzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMWY5ODQwYjc1OWU0NTcyOGJjYjVkNDEyMzAzNjJkYS5qcGeSlQMAZc0MVc0G75MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można jeść owoce wieczorem? Obalamy mity. Odpowiedź może zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-jesc-owoce-o-ktorej-godzinie-najlepiej-jesc-owoce/w7xx09z</link><description>Wokół jedzenia owoców nagromadziło się sporo nieprawdziwych teorii i mitów dietetycznych, które sprawiają, że coraz częściej obawiamy się spożywania tej wartościowej grupy produktów, zwłaszcza w godzinach wieczornych. Czy słusznie? Zebraliśmy dowody, które całkowicie zmienią twój sposób myślenia. Od dziś już nie będziesz musiał się zastanawiać, o której godzinie najlepiej jeść owoce.</description><guid>1e6b4cb1-ff40-45ce-adbf-b3fa2baed0b3</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QLhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Yjc1MDBhZmFiZGFhYWJhNjMyNDhlNWJiZDc1N2U1My5qcGeSlQMAzM3NE2HNCuaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten składnik zwiększa ryzyko chorób wątroby o 169 proc. Nie chodzi o alkohol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ten-skladnik-moze-zwiekszac-ryzyko-chorob-watroby-o-169-proc/v6qbbsf</link><description>Syntetyczne związki PFAS, nazywane "wiecznymi chemikaliami", są wszechobecne w naszym otoczeniu m.in. w opakowaniach żywności. Najnowsze badania naukowe rzucają nowe światło na zagrożenia, jakie niosą ze sobą te substancje, zwłaszcza dla młodych osób. Okazuje się bowiem, że negatywnie wpływają na wątrobę.</description><guid>21861b38-71b5-469f-8c45-9bf1bcb9f884</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rVhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2E2MTlhNTUwMTFlODM0MGE2YTZjMjZhOGYxZTk2Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>14-latkę więziono na oddziale psychiatrycznym. Nie odzyskała już zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,14-letnia-lyzwiarke-wieziono-na-oddziale-psychiatrycznym--opuscila-go-juz-na-wozku-inwalidzkim,artykul,87170138.html</link><description>Dobrze zapowiadającą się karierę łyżwiarki i zarazem beztroskie dzieciństwo Justiny Pelletier przerwał pobyt w lecznicy Boston Children's Hospital. Być może, gdyby feralnego dnia rodzice zawieźli ją do innej placówki, zaoszczędziliby córce i sobie koszmaru, ale postanowili nie tracić czasu na podróż, która mogłaby okazać się zbyt długa i męcząca. Zamiast tego zawieźli dziewczynkę tam, gdzie było bliżej. Nie mogli przewidzieć, że skarżąca się na ból brzucha nastolatka trafi na oddział psychiatryczny, a władze szpitala w porozumieniu z urzędnikami zaczną szukać dla niej rodziny zastępczej.</description><guid>33c322b0-e2e7-46b0-9f25-ce2b22a1e84b</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6etk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTRhNjM2ZTc5YTM3MDMyZDhjMGQ2NDkwZGU1OTY3OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kilka minut, które ratuje serce. Kardiolog: najważniejszy jest nawyk</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,kardiolog-radzi--juz-piec-minut-ruchu-dziennie-poprawia-zdrowie,artykul,91279191.html</link><description>— Zacznij się ruszać, drobne zmiany nawyków są łatwiejsze do utrzymania niż ambitne plany — przekonuje w rozmowie z serwisem Medonet kardiolog, prof. Michał Hawranek. Nawet krótki, codzienny marsz przez 20-30 minut jest wartościowy — uważa ekspert.</description><guid>43ae75fb-2421-4e3c-bc8e-32226d789de3</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QcCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTEyNjUxZTAxNTNjMjJkOTVjZWU3ZTEzNzU1NDYyNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze konserwy na diecie. Dietetycy: możesz brać je w ciemno</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dziewiec-produktow-w-puszce-najlepszych-na-odchudzanie-dietetycy-potwierdzaja-mozna/hg30z93</link><description>Produkty w puszce to szybki sposób na przygotowanie pełnowartościowych posiłków, które wspierają odchudzanie. Dietetycy przypominają, że np. warzywa w puszkach dostarczają cennych składników odżywczych. Wybierając warianty o obniżonej zawartości soli i bez dodatku cukru, łatwiej osiągniesz swoje cele żywieniowe.</description><guid>32fc4932-1688-4dc7-a086-a5d370af38dd</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/njWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGFmMjY0OGE0Y2QzMjIxNTIxYTczNDgzZmQyZjI3Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść przy cukrzycy? Oto lista produktów polecanych w diecie cukrzycowej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-przy-cukrzycy-oto-lista-produktow-polecanych-w-diecie-cukrzycowej/jxeg143</link><description>Cukrzyca typu 2 jest coraz częściej diagnozowaną chorobą metaboliczną. Pierwszym krokiem do wyciszenia tej choroby jest zmiana stylu życia, w tym zmiana diety na bardziej zróżnicowaną. Pacjenci z cukrzycą często mają problem z określeniem, które produkty są zalecane i niezalecane w diecie cukrzycowej. Na liście polecanych produktów znajdują się m.in. jajka na miękko, duża ilości warzyw i chude mięso.</description><guid>2cd367b9-b011-479d-80b7-834f4f8d2373</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RP7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDEzZGFhNDA3NjJjOWE4NWFhZjMxMTYzYTAxMTczNC5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść migdały codziennie. Badania nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-co-sie-dzieje-z-organizmem-gdy-codziennie-jesz-garsc-migdalow/2ke5c5g</link><description>Nie od dziś wiadomo, że migdały to smaczna, a zarazem zdrowa przekąska. Są bogate w witaminy i minerały, który pozytywnie wpływają na organizm, w tym pomagają osobom na diecie. Dlaczego warto jeść garść migdałów każdego dnia? Co się wtedy dzieje z organizmem?</description><guid>37837594-ab83-4801-9d18-8ad738242145</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3QXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTQzNGIwNGQzNDEzNjUxN2YxY2E2MDAyODU0MWFkYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy garstka, by nabrać sił. Wybierz zamiast cukierków i batoników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/o-wiele-zdrowsze-niz-czekoladki-i-cukierki-jedz-codziennie-mala-porcje/fk97s7r</link><description>Sięganie po słodkie przekąski to nawyk, z którym próbujemy walczyć. Niestety, często bezskutecznie. Zamiast jednak kupować kolejnego batonika czy woreczek cukierków, możemy wybrać rodzynki. Są o wiele zdrowszą opcją!</description><guid>a0e6609e-0e0b-496d-b055-5f0790a85c71</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fEEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzAwODhmZmUzYjEyNzg0YjEwMDYwN2JjZTkwNzFiMy5qcGeSlQMAzJjNEzvNCtGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamiast siemienia pij to na zaparcia i biegunki. Przynosi ulgę od razu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/babka-plesznik-na-zaparcia-i-biegunki-trzeba-pic-codziennie/md6yylh</link><description>Kiedy mam problemy z jelitami (wzdęcia, zaparcia, bóle brzucha, biegunki), najczęściej sięgamy po siemię lniane. Możemy jednak "poratować się" nasionami babki płesznik, która zgodnie z zaleceniami Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej stanowią wsparcie dla osób borykających się z zespołem jelita drażliwego.</description><guid>200deda6-b954-4dc2-9b6d-2f04505ec794</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:28:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gZqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGY5OGVmMThiMWI3NWY0MTRjNmU0NmQ4YTc3NmFhNy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryba porównywana z łososiem, niskokaloryczna i pełna białka. Teraz w promocji w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-porownywana-z-lososiem-niskokaloryczna-i-pelna-bialka-w-promocji/vy95xtr</link><description>Mintaj to morska ryba, która na naszych stołach powinna gościć jak najczęściej. Jest nie tylko bardzo smaczna, ale też zdrowa — dostarcza pełnowartościowe białko, cenne minerały i witaminy. Z niewielkimi wyjątkami ustępuje łososiowi, co tym bardziej czyni z mintaja świetny wybór na obiad albo kolację.</description><guid>6a4a10fd-cc57-4964-b064-734ebfbe7ed4</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:16:59 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ehlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YTI0MzFmZGZjNjExYjkzMzdhODEyYTM0ZjgxM2JiZi5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj ten jeden składnik do kawy. Odmładza skórę i wzmacnia kości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-ten-jeden-skladnik-do-kawy-a-bedziesz-wygladac-mlodziej/dwfc6f7</link><description>Neuronaukowiec Robert Love, znany na TikToku jako @robertwblove, sugeruje, że codzienne dodawanie kolagenu do kawy może sprzyjać młodszemu wyglądowi i przynosić inne korzyści dla zdrowia. Według eksperta suplementacja białkiem kolagenowym może poprawić kondycję skóry, wzmocnić kości oraz zwiększyć siłę mięśni. Jego zdaniem jest to prosty sposób na wsparcie organizmu w walce z procesem starzenia.</description><guid>6a31c647-e417-4eb0-94cb-167ce87f0f66</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjNhODA3N2ZjMzRjNzc0OWUxN2JlMDM5N2MzYzg2ZS5qcGeSlQMAzQGVzRQFzQtGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy kawa szkodzi nadciśnieniowcom? Badania dają odpowiedź</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czy-trzeba-rezygnowac-z-kawy-przy-nadcisnieniu/jjgzd4q</link><description>Ilość spożywanej kawy zależy nie tylko od naszych przyzwyczajeń, ale także od genów odpowiedzialnych m.in. za metabolizm kofeiny i działanie układu nagrody w mózgu. Z drugiej strony — czy kawa ma realny wpływ na ciśnienie krwi. Jaka dawka jest bezpieczna dla osób z wysokim ciśnieniem? Eksperci podkreślają: kluczowy jest umiar.</description><guid>7165af1d-7046-409d-8aae-4af7446059a6</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzQ1YTlkMWY3NGYyOGQ4MjM5Y2M2OWZiMWE0M2FhZC5qcGeSlQMAzInNDjDNB_uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak gotuj brokuły, by zachować ich cenne wartości. Ekspertka radzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/ile-gotowac-brokula-zeby-zachowac-jego-wartosci-wazna-jest-technika/c7mlkdk</link><description>Brokuł jest warzywem, które ma bardzo wiele korzystnych dla zdrowia właściwości. Jednocześnie nie każdy pała do niego miłością. Zawsze jednak warto wypróbować różne sposoby przygotowywania tego warzywa, by ocenić, czy któryś z nich nie przypadnie nam do gustu. Ile gotować brokuła, żeby zachować jego wartości? Czy gotować go pod przykryciem, czy bez? Jakie przyprawy dodać do gotującego się brokuła? Na pytania odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>260a884a-08a4-4761-ac78-576ad76dd2f6</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YmRlMzc1MWFlNjdiN2RkMWUxYTZjOTA4NGE5YmQ3OS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z największych mitów o kawie obalony. Naukowcy stawiają tylko ważny warunek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jeden-z-najwiekszych-mitow-o-kawie-obalony-jest-jednak-wazny-warunek/jnqcz2q</link><description>Czy kawa i herbata naprawdę odwadniają? Najnowsze badania pokazują coś zupełnie innego. Okazuje się, że ulubione gorące napoje mogą nawadniać równie skutecznie jak woda – pod warunkiem, że są wypijane z umiarem. Jeśli nie przepasasz za czystą wodą, sprawdź, co jeszcze warto pić, aby zadbać o zdrowie i nie martwić się o odwodnienie.</description><guid>a1586a5a-897b-41dc-b63f-39c4fd8618d4</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v_Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODc0ZTc3YjNiY2U2N2JiZjE4ZmFhYTBjM2EzNmI1ZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepszy niż olej rzepakowy. Potężne źródło kwasów omega</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-nasion-konopi-lepszy-niz-rzepakowy-wlasciwosci-i-zastosowanie/spbhyv5</link><description>Olej z nasion konopi to produkt, który w ostatnich latach zdobywa coraz większą popularność wśród osób dbających o zdrowie. Jego wszechstronne działanie sprawia, że znajduje zastosowanie w kuchni. Co ciekawe, z powodzeniem może zastąpić popularny olej rzepakowy.</description><guid>732501c3-ef52-43f4-a0fe-e207d73cd947</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PT9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjliODNhMTE1OWQ2NjExOWMzOTIwNmQ4MTJhZTY2NS5qcGeSlQMAas0PSM0ImJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten superfood reguluje cukier i obniża "zły" cholesterol. Idealny dla seniorów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/reguluja-cukier-i-obnizaja-zly-cholesterol-to-superfoods-idealne-dla-seniorow/qp912fn</link><description>Jagody goji zyskały popularność jako produkt o wyjątkowych właściwościach zdrowotnych. Jak przypomina portal zdrowiego.pl, te niewielkie owoce mogą pomóc w obniżeniu poziomu "złego" cholesterolu oraz trójglicerydów, a także wspierają regulację glukozy we krwi. Jednak eksperci podkreślają, że nie każdy powinien włączać je do swojej diety, a ich spożycie należy ograniczać do niewielkich ilości.</description><guid>950977f0-6608-4cc8-aa28-69dda092f28a</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eANk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmM1ZDRhZDMzYTQ5ZmFhNWVjYTk1YmY5NWNjMzdhNC5qcGeSlQMAAM0bYM0PZpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rakotwórcze jak azbest. WHO o mięsie, które kochają Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/polacy-uwielbiaja-to-mieso-jest-rakotworcze-jak-azbest/p1zxxvy</link><description>Mięso, które przez lata uchodziło za symbol zdrowia i siły, dziś coraz częściej pojawia się w niepokojących raportach naukowych. Najnowsze badania wskazują, że przetworzone produkty mięsne mogą być równie niebezpieczne dla zdrowia jak papierosy czy azbest — alarmuje Światowa Organizacja Zdrowia (WHO).</description><guid>02c877f3-63f2-496b-b627-0b22a9ca5c4e</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDJlNDQyZWNjY2EwOTk0ODEyMzQ0MjdmZTVkZmIyYy5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza na obiad niż ryż i makaron. Obniża poziom cukru oraz cholesterolu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/dlaczego-warto-jesc-komose-ryzowa-jak-najczesciej-wlasciwosci-quinoi/57meyr2</link><description>Komosa ryżowa (quinoa) zyskuje coraz większą popularność wśród osób dbających o zdrową dietę. To bezglutenowe, pełne ziarno, bogate w błonnik i białko, może przynieść wiele korzyści zdrowotnych — od redukcji stanów zapalnych, przez regulację poziomu cukru, aż po obniżenie cholesterolu.</description><guid>32b91724-e392-4c8b-b9d2-40e1421698a5</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x8Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDIwODQ0MjQ1NjQzOWMyNzkzMjJlMmE4OWFiODY0Yy5qcGeSlQMAzIjNERDNCZmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>