<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 12:13:42 +0200</lastBuildDate><item><title>Siedem fizycznych objawów depresji. To nie tylko choroba duszy, ale i ciała</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,siedem-fizycznych-objawow-depresji--to-nie-tylko-choroba-duszy--ale-i-ciala,artykul,12813531.html</link><description>Depresja jest przede wszystkim określana jako choroba duszy. To dlatego, że powoduje głównie zmiany w naszym nastroju. Lęk, smutek, melancholia. To najczęstsze uczucia, które jej towarzyszą. Jednak depresja może także powodować objawy fizyczne. Zobacz, w jaki sposób twoje ciało sygnalizuje, że dzieje się z tobą coś niepokojącego.</description><guid>10be20db-babb-47b5-9289-fa609a532ec0</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:27:29 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mz8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNWM4NTI5ZjQ2YmZkOTljZjZmOTNlNDhiNzBmYTA3NC5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po czym poznać, że twoja trzustka jest w kiepskiej formie? Objawy są nietypowe</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,po-czym-poznac--ze-trzustka-jest-w-kiepskiej-formie--objawy-sa-nietypowe,artykul,67879328.html</link><description>Chora trzustka długo nie daje żadnych objawów, a gdy się pojawią, bywają niejednoznaczne i łatwo je pomylić je z symptomami innych schorzeń, zwłaszcza dotyczących układu pokarmowego. Najczęstsze choroby trzustki to zapalenie — może być ostre lub przewlekłe. Z kolei rak trzustki to jeden z najgroźniejszych nowotworów. Dlatego warto robić badania kontrolne, a wszelkie niepokojące sygnały czy wątpliwości konsultować z lekarzem.</description><guid>f9282607-3645-47a6-b117-baa14eb66d9c</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:23:44 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SJHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTRhMWU1NDYzOThmN2VkNzRmMTViM2JmZThhMzg5Yi5qcGeSlQMAzQIvzRT9zQvPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy chorej tarczycy widać na paznokciach. Zwróć uwagę na te znaki</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-endokrynologiczne,objawy-chorej-tarczycy-widac-na-paznokciach--zwroc-uwage-na-te-znaki,artykul,66169735.html</link><description>Choroby tarczycy są bardzo podstępne. Pacjenci przez wiele lat mogą na nie cierpieć, nie zdając sobie z tego sprawy. To dlatego, że nadczynność czy też niedoczynność tarczycy często nie dają żadnych objawów. Z kolei niektóre symptomy są przez nas lekceważone. Dlatego jeśli przypuszczasz, że z twoją tarczycą dzieje się coś niepokojącego, zacznij od sprawdzenia swoich paznokci.</description><guid>b4fb7a11-92ad-49c1-a5a4-8e35dd03c212</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:12:28 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ih3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OTU5YWEwMmE0ZmQxNDhiZGEwOGI1Njc1ZTU1ZjQ3NS5qcGeSlQMAJM0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz w sobie cechy geniusza? Test 12 pytań ci to pokaże [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,masz-w-sobie-cechy-geniusza--test-12-pytan-ci-to-pokaze--quiz-,artykul,15364179.html</link><description>Bycie genialnym nie polega na opanowaniu 10 języków w wieku ośmiu lat ani nawet zdobyciu kompletu punktów w testach inteligencji. "Geniusz" to coś znacznie głębszego, a jednym z jego najważniejszych wyznaczników jest kreatywność. Być może zaskoczy cię informacja, że wśród nas jest więcej osób z cechami geniusza, niż moglibyśmy się tego spodziewać. Jesteś wśród nich? Nasz test ci to pokaże. Wystarczy, że odpowiesz na 12 pytań. Nie jest to profesjonalny test, potraktuj go jako formę zabawy i okazję, by lepiej poznać siebie (możesz dowiedzieć się o sobie naprawdę ciekawych rzeczy).</description><guid>3c00d91b-abb4-408f-810d-b48c2e1564e3</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 10:59:58 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y9Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmZiZjNkMDhmNTE1M2FiZTIzZTYyZjU0YzQxZDYzMC5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak kontrolować emocje? Te sposoby są najlepsze. Naucz się ich</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jak-kontrolowac-emocje--te-sposoby-sa-najlepsze--naucz-sie-ich,artykul,06730316.html</link><description>Kontrolowanie emocji to umiejętność, którą powinniśmy nabyć już jako dzieci, a jednak nie każdy dorosły może się nią poszczycić. Przeciwnie, nawet jako dojrzali ludzie często nie potrafimy opanować smutku i żalu, ale też radości i szczęścia. Tymczasem emocje, zarówno te negatywne, jak i pozytywne, wymagają kontroli. Dowiedz się, jak ją zdobyć.</description><guid>c55ae003-5f3b-405b-8160-8a7ed8cb510e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:44:36 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1APk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MWJhMjZhMDM5YTVhZWEzZjhhNjUxZjI0MDUwODRlMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak chronić najmłodszych przed RSV? Nowe możliwości profilaktyki</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,jak-chronic-najmlodszych-przed-rsv--nowe-mozliwosci-profilaktyki,film,98733241.html</link><description>Syncytialny wirus oddechowy (RSV) to powszechnie występujący, wysoce zakaźny wirus, którym zakazi się 2 na 3 niemowląt przed ukończeniem 1. r. ż. Chociaż większość małych pacjentów przechodzi zakażenie RSV łagodnie i ma jedynie objawy przypominające przeziębienie, to przebieg choroby jest nieprzewidywalny i nie wiadomo, które dziecko rozwinie ciężkie objawy. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano dr Anna Zimny-Zając porozmawia z prof. dr hab. n. med. Wojciechem Feleszko, pediatrą i immunologiem klinicznym o przeciwciałach monoklonalnych — nowej możliwość profilaktyki zakażeń RSV u najmłodszych.</description><guid>455f8eb3-4cbf-4283-9990-758e64cb819b</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:38:58 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rsck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWVmOGY1OTE2ZGE2NjYzZDk2ZGJiNWJkYWI2NjhiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Chciałbym nie obudzić się pewnego dnia". Michael J. Fox o walce z chorobą Parkinsona</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,michael-j--fox-szczerze-o-walce-z-choroba-parkinsona--chcialbym-po-prostu-nie-obudzic-sie-pewnego-dnia,artykul,84518735.html</link><description>Michael J. Fox, gwiazda przebojowego serialu "Powrót do przyszłości", podzielił się ostatnio w mediach smutną informacją na temat tego, jak destrukcyjnie wpływa na niego choroba. 64-letni aktor od ponad trzech dekad zmaga się z chorobą Parkinsona, która coraz bardziej ogranicza jego codzienne funkcjonowanie.</description><guid>a1ef6763-4084-4d35-bc91-e1be9d3c208a</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:25:23 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzU3OWVhNzhjNzk5NWEwNmMxNDkxMDkzMGJiMTIyMi5qcGeSlQMSzQGozQ9qzQiskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowie psychiczne Polaków. Nationale-Nederlanden z nowym rozwiązaniem</title><link>https://www.medonet.pl/video/pozostale,zdrowie-psychiczne-polakow--nationale-nederlanden-z-nowym-rozwiazaniem,film,08527818.html</link><description>- 25 września weszliśmy jako pierwsi na rynku z produktem ubezpieczeniem zdrowia psychicznego. Dlaczego jako pierwsi to wprowadzamy? Ponieważ widzimy po pierwsze duże wyzwanie z dostępnością psychiatrów, psychologów, psychoterapeutów, a z drugiej strony bardzo silna potrzeba po stronie klientów rosnąca, dotycząca właśnie zdrowia psychicznego. Badania pokazują również, że 1/4 z nas doświadcza jakichś zaburzeń psychicznych - mówił w #OnetRanoWIEM Michał Nestorowicz, dyrektor segmentu ubezpieczeń indywidualnych w Nationale-Nederlanden. #ZdrowiePsychiczne #NNPomaga #ŚwiatowyDzieńZdrowiaPsychicznego</description><guid>deb27366-71e7-488c-af01-ec65e9b916f5</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:24:59 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ihck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjUxYWI3ZGU0YzIzZmI5NzI0M2I5YjEzMmEyNDlmMy5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaczynał w czasach, gdy gruźlica zbierała żniwo. Dziś 92-latek leczy już czwarte pokolenie pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,92-letni-lekarz-nadal-przyjmuje-pacjentow--wspomina--jak-wygladalo-leczenie-w-latach-60-,artykul,87359491.html</link><description>Czy można mieć 92 lata i wciąż przyjmować pacjentów? Doktor Zbigniew Wlazło udowadnia, że tak — i robi to jako wolontariusz już od 23 lat. Pracuje w zawodzie od 65 lat, a jego historia to nie tylko opowieść o medycynie, ale też o człowieczeństwie, wytrwałości i pasji. "Myślę, że chyba jest mi trudno rozstać się z zawodem. Lubię ludzi i potrzebuję być z nimi w kontakcie" — mówi lekarz na łamach PAP.</description><guid>56471163-6c67-4b81-a83f-d87e969265a6</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 07:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODU3NDJhNDNiMzJjMTBhMDljMGY2YzlmZTU1NmQ0OC5qcGeSlQMAzQJPzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Będzie całkowity zakaz sprzedaży alkoholu na stacjach benzynowych? Ministerstwo Zdrowia ma plan</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,bedzie-calkowity-zakaz-sprzedazy-alkoholu-na-stacjach-benzynowych--ministerstwo-zdrowia-ma-plan,artykul,88806936.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia zaprezentowało nową wersję projektu ustawy o przeciwdziałaniu alkoholizmowi, która zakłada znaczące ograniczenia w sprzedaży alkoholu. Nowe przepisy mają objąć zakaz handlu alkoholem na stacjach paliw i w uzdrowiskach, a także wprowadzić restrykcje dotyczące sprzedaży online. Projekt trafił do konsultacji publicznych i zawiera bardziej rygorystyczne rozwiązania niż wcześniejsze propozycje resortu.</description><guid>e8d85e82-c605-439a-b306-6eacc728ea04</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:57:46 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9wak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NTBmOTYxYWZhYmQxNjM2YzUyZTYyNGEyZTJjMjkzNS5qcGeSlQMCzQFxzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ponad 2,1 mln Polaków gotowych oddać szpik. Jesteśmy w czołówce Europy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ponad-2-1-mln-polakow-gotowych-oddac-szpik--jestesmy-w-czolowce-europy,artykul,02384716.html</link><description>W Polsce zarejestrowano ponad 2,1 mln potencjalnych dawców szpiku, co czyni nasz kraj trzecim w Europie pod względem liczby zarejestrowanych dawców. Mimo to, jak podkreśla Michał Wasielewski z fundacji DKMS, świadomość na temat dawstwa szpiku wciąż wymaga poprawy, ponieważ cały czas brakuje odpowiednich dawców dla wielu pacjentów.</description><guid>d0948dd5-b039-4624-a30a-45aab9eda57a</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:39:03 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2txk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTY3YjQwNmExZDJiYjk0ZjA1OTgzZmM2MTkyYTJhYS5qcGeSlQMAzQF5zRfyzQ15kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy pójść do psychologa, a kiedy do psychiatry? Psycholog: zaczynam terapię od jednego pytania</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,kiedy-lepiej-isc-do-psychiatry--a-kiedy-do-psychologa--to-zalezy-nie-tylko-od-objawow,artykul,78893028.html</link><description>Wielu z nas zastanawia się, kiedy warto zgłosić się do psychologa, a kiedy lepiej udać się do psychiatry. Te wątpliwości często sprawiają, że odkładamy decyzję o konsultacji, mimo że nasze zdrowie psychiczne nie ma się najlepiej — a statystyki nie pozostawiają złudzeń. WHO prognozuje, że problemy psychiczne będą największym wyzwaniem zdrowotnym w nadchodzących latach. Dlatego warto raz na zawsze rozwiać wątpliwości i dowiedzieć się, jak wygląda pomoc specjalistów. "Do psychiatry należy się zgłosić zawsze, kiedy coś powoduje nasze cierpienie, utrudnia normalne funkcjonowanie" — mówi lek. Aleksandra Pięta w rozmowie z PAP.</description><guid>b9422f62-0021-4422-bca6-ff4ba7dfd568</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:29:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/URak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGNhMTU2YWM0MjRlYzVhOWRmNDNmOTYyOTFhNDBiNS5qcGeSlQMAzQNazSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważna inwestycja w zdrowie psychiczne Polaków: 237 mln zł od MZ i przedłużenie pilotażu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,centra-zdrowia-psychicznego-zostaja-do-konca-2026-r--mz-chce-wydac-237-mln-zl,artykul,43901673.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia ogłosiło przedłużenie pilotażu centrów zdrowia psychicznego do końca 2026 r. Program, który rozpoczął się w 2018 r., miał zakończyć się w 2025 r., ale decyzja o jego przedłużeniu została podjęta na początku października. Dodatkowo 20 października rusza nabór do konkursu grantowego dla placówek psychiatrii środowiskowej, w którym do rozdysponowania będzie ponad 237 mln zł.</description><guid>80daf85a-96b0-4688-b6bc-cc6c5c4ae07e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:20:50 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dU-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmNhZmU1MzYyNzFkOGEwMzk3Zjc4OGFkYTk1OTRhNS5qcGeSlQMAzQKszRmzzQ54kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kuracjusze zapłacą mniej za pobyt. Nowe ceny w sanatoriach będą obowiązywać do wiosny 2026 r.</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,seniorzy-odetchna-z-ulga--pobyt-w-sanatorium-z-nowa-cena-juz-jest-w-grze,artykul,91967306.html</link><description>Od października obowiązuje nowy cennik w polskich sanatoriach. Kuracjusze zapłacą nawet o 200 zł mniej za trzytygodniowy pobyt, a wszystko dzięki przejściu na stawki z tzw. niskiego sezonu. Zmiana potrwa aż do końca kwietnia 2026 r., co dla wielu seniorów (bo to oni najczęściej korzystają z takich usług) oznacza realną ulgę w domowym budżecie. Sprawdź, ile teraz kosztuje turnus i kto może liczyć na leczenie całkowicie za darmo.</description><guid>909a2d8b-9ae5-4059-aa31-c2b6bf10fccd</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sJLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDk3ODU0OTA0ZWRjMmUyODRmYTBhMTQ3MzZjYTU5MS5qcGeSlQMAKs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ratownik medyczny: większość wyjazdów to "zasługa" alkoholu. "Bójki, domowe awantury"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,ratownik-medyczny--wiekszosc-wyjazdow-to-zasluga-alkoholu--bojki--domowe-awantury,artykul,37049425.html</link><description>Temat nocnej prohibicji w Polsce rozgrzewa do czerwoności social media i sejmowe ławy. Są miasta, które, nie czekają na resztę Polski i już od jakiegoś czasu mają ograniczenia w nocnej sprzedaży alkoholu. Inne, takie jak np. Lublin, wciąż jeszcze zastanawiają się nad wprowadzeniem zakazów. Z ratownikiem medycznym z Lublina Mariuszem Gawrońskim porozmawialiśmy o tym, jak zachowują się ludzie po alkoholu, do których wyjeżdża jego zespół. Materiał powstał w ramach akcji #PrawdziwaCenaAlkoholu.</description><guid>5e0b8a64-ebb8-4f07-a854-d8fde7bbae4f</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 05:59:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TyCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNWRhNmYxOGRlM2JmOGJmZDJlMjBhZDk4ZWU3M2I2ZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Córka była chora. "Nie mogłam uwierzyć, co pokazał test. Nawet nie wiedziałam, że to możliwe"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,corka-wioli-zachorowala--nie-moglam-uwierzyc--co-pokazal-test,artykul,78650536.html</link><description>— Dowiedziałam, że córka musiała się zarazić dwoma wariantami grypy "przyniesionymi" z dwóch różnych środowisk — mówi Wiola, mama ośmioletniej córki, która ostatnio przeszła zakażenie wirusami grypy typu A i B jednocześnie. O to, jak to możliwe i na co obecnie chorują pacjenci zgłaszający się do poradni POZ Medonet zapytał lek. Annę Osowską, internistę, specjalistę chorób wewnętrznych i endokrynologa. — Już widać jesienną falę infekcji. Z każdym dniem w przychodni pojawia się coraz więcej chorych — potwierdziła ekspertka.</description><guid>73c2e129-efa4-4159-9143-e7ef711d98d6</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 16:59:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ygrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNTZkZmJlODhmMWVlYTBmYzhkODhiNWY3Yjg2ZTA5Yi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta konkretna witamina podbija działanie magnezu. Bierz razem</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,ten-duet-dla-zdrowia-to-czysta-magia--bierz-magnez-z-witamina-d,artykul,86587526.html</link><description>Magnez i witamina B6 to dwa kluczowe składniki odżywcze, które wspólnie wpływają na funkcjonowanie organizmu. Ich działanie obejmuje wsparcie dla układu nerwowego, poprawę nastroju, regulację hormonalną, a także zwiększenie energii. Co więcej, witamina B6 wspomaga wchłanianie magnezu, co czyni tę kombinację szczególnie korzystną dla zdrowia.</description><guid>e13aeea1-9154-4c73-ac43-ef9889643208</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 14:31:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uVpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDNlMjFhNjlhNjEwM2Q0MDM0MzgxMWRjY2U2Y2U3NS5qcGeSlQMDzQGDzReczQ1LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To był pierwszy objaw rzadkiego nowotworu. Paulina: przytuliłam się do Kuby i zamarłam</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,paulina-uslyszala--maz-ma-nowotwor--bardzo-agresywny--zostaje-chemia-paliatywna,artykul,85760365.html</link><description>Poznali się w 2017 r. dzięki popularnej aplikacji randkowej. Paulinę koleżanki przekonywały, że nie znajdzie tam prawdziwej miłości, Kuba na drugą randkę zaprosił ją na koncert Lionela Richiego. Bilety wygrał... w konkursie radiowym. Paulina zgodziła się, a potem serce drgnęło. Dziś są już prawie dwa lata po ślubie i kochają się jak nigdy, choć parę lat temu silny przeciwnik chciał Paulinie zabrać serce Kuby. Walka trwa do dzisiaj. Tym przeciwnikiem jest mięsak, czyli nowotwór złośliwy serca.</description><guid>d07428cd-08f1-4658-aee0-7869c7a6c2da</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:12:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oRtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTNlZmZhMWFkZTg1NWUyZTJkNGVmNzU1MmE2MTZjMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Polsce szybko przybywa chorych na nowotwory. Prof. Fal: mają ewidentne objawy, nie zgłaszają się</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,w-polsce-szybko-przybywa-chorych-na-nowotwory--prof--fal--maja-ewidentne-objawy--nie-zglaszaja-sie,artykul,96129347.html</link><description>— Jeśli chodzi o dostępność terapii onkologicznych, to myślę, że nie możemy mieć żadnych kompleksów wobec jakiegokolwiek innego kraju. Natomiast mamy zbyt późną diagnostykę i to jest przerażający fakt — mówi w rozmowie z Medonetem prof. Andrzej Fal pytany o to, dlaczego w Polsce przybywa pacjentów onkologicznych. Z wyników najnowszego Europejskiego Sondażu Społecznego (ESS) wynika, że Polska znalazła się w grupie państw, gdzie liczba osób zmagających się z chorobami nowotworowymi przewyższa liczbę osób, które udało się z nich wyleczyć. Dane wskazują, że obecnie 8 proc. Polaków choruje na raka, a tylko 4 proc. to osoby, które pokonały tę chorobę.</description><guid>12e08f89-9920-4b18-8241-ec19105fdd26</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:11:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LsGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODA3ZGZhNTNiYzZiNTZiMTZhNTliNmVkYWQ0NTc2Yy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Elżbieta pomogła urodzić się tysiącom dzieci. Podbiegają na ulicy: pamiętam panią, to byłam ja!</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,elzbieta-pomogla-urodzic-sie-tysiacom-dzieci--podbiegaja-na-ulicy--pamietam-pania--to-bylam-ja-,artykul,94545594.html</link><description>— Zdarza się, że wchodzę na klatkę, mijam się z jakimś mężczyzną, a on się zatrzymuje i mówi: "Dzień dobry, widzę, że gdzieś się nowe dziecko w naszej klatce urodziło" — śmieje się pani Elżbieta Kurpisz, pięciokrotna "Położna na medal". Jak sama przyznaje, przez 33 lata pracy przyjęła pod swoje skrzydła tysiące maluchów i ich rodzin, budując z nimi niesamowitą więź, którą zachowuje na lata. — Uczestniczę w bardzo intymnych momentach życia kobiety — mówi w rozmowie z Medonetem, dodając ze smutkiem, że narodziny dziecka nie zawsze oznaczają radość: — Wielokrotnie prowadzę ciąże trudne, ciąże obumarłe, zdarzają się porody martwe. To jest ta druga strona medalu.</description><guid>fb17d2b9-e339-46ae-9b3b-71ac76bef076</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 10:08:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UULk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODM0MGM3MTc3ZWIwZDQ5N2Q1YTRlY2UzZWExYjdjZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony olej Polaków nie nadaje się do smażenia. Na patelni staje się toksyczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/ulubiony-olej-polakow-nie-nadaje-sie-do-smazenia-na-patelni-staje-sie-toksyczny/4s03wbq</link><description>Olej słonecznikowy jest jednym z najpopularniejszych w polskiej kuchni. Nic dziwnego, ponieważ to olej roślinny, którego cena jest stosunkowo niska. Problem polega na tym, że wykorzystujemy go do smażenia, co staje się niebezpieczne dla zdrowia. Co się dzieje z olejem słonecznikowym pod wpływem wysokiej temperatury?</description><guid>b0f98769-da90-4046-ac7f-a9779f8ebff9</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDVjZDQ1YWRmMTFhNGMyYzVmNTc2NzcwNWY1MzZlOS5qcGeSlQMAzLfNFvDNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedyny taki zakaz na świecie. Absolutne "nie" dla sprzedaży niezdrowej żywności w szkołach w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedyny-taki-zakaz-na-swiecie-wlasnie-zakazano-sprzedazy-tej-zywnosci-w-szkolach-w/7msg2x5</link><description>Kalifornia zapisała się na kartach historii, uchwalając pierwsze w Stanach Zjednoczonych prawo zakazujące ultraprzetworzonej żywności w szkołach. Nowa ustawa, która wejdzie w życie jeszcze w obecnym w roku szkolnym 2025-26, ma na celu wycofanie niezdrowych produktów z ponad 1 miliarda posiłków serwowanych uczniom w tym stanie.</description><guid>534877fb-4cc0-4c92-9494-6e9f97730348</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:02:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RkYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODE3ZTRiODViNzExYzRhNDZjYmYxNjVhYWVhM2E1Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciastka owsiane bez cukru. Zdrowa przekąska do kawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ciastka-owsiane-bez-cukru-zdrowa-przekaska-do-kawy/lzwlgxw</link><description>Płatki owsiane są bardzo zdrowe i korzystnie wpływają na pracę naszego układu pokarmowego. Najczęściej wykorzystujemy je do przygotowania owsianki, jednak sprawdzą się również jako baza do ciasteczek owsianych. Dziś bez trudności możemy przygotować ciastka owsiane bez dodatku cukru, dzięki czemu będą one zdrowym i pożywnym dodatkiem do śniadaniówki. Jak przygotować ciasteczka owsiane bez cukru?</description><guid>1b4f0d35-c976-4022-8b11-baa0401a1c80</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:21:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TC5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTk5ZmViOTlkZWViY2Q4ZDU0NTE1ZTU2OTNjYmQ3ZS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego mięsa lepiej nie jeść. Nowe dane pokazują, jak wpływa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/ten-rodzaj-miesa-znow-pod-lupa-wyniki-nowych-badan-zdecydowanie-odbiora-ci-apetyt/k8ybf0j</link><description>Mięsna przekąska, którą wielu z nas traktuje jako szybki posiłek, może mieć poważne konsekwencje zdrowotne. Najnowsze badania amerykańskich naukowców pokazują, że nawet niewielkie ilości przetworzonego mięsa mogą zwiększać ryzyko groźnych chorób. W grę wchodzi nie tylko cukrzyca typu 2, ale też nowotwory. Eksperci nie mają wątpliwości: warto przyjrzeć się temu, co ląduje na naszym talerzu.</description><guid>e9704ff4-49e5-43c9-a8be-c48cb24a9829</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:39:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AyZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWM1MzE2YjZmNTgwOGUyYWE5YzQyNTRlNTRiNjE5Yi5qcGeSlQMAzQIAzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy wiesz, jak odżywianie wpływa na twoje hormony?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedz-swiadomie-jedz-dobrze/zdrowie-na-talerzu/czy-wiesz-jak-odzywianie-wplywa-na-twoje-hormony/s6h4mps</link><description>Październik jest miesiącem świadomości raka piersi. W tym czasie w sposób szczególny podkreśla się znaczenie troski o zdrowie kobiet. Coraz częściej zwraca się uwagę na wzajemne zależności pomiędzy dietą a hormonami, zwłaszcza insuliną. Dowiedz się więcej na ten temat i sprawdź, jak wspierać swój dobrostan oraz dbać o swoje zdrowie codziennie i w prosty sposób — jedząc.</description><guid>2f8a21ab-865c-424e-bdb5-b878d1eca45c</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:06:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ax8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTNkZDU2NDc0ZmFmNGM4N2QwMjBlZTA0Y2E2ZTI4NC5qcGeSlQMAAM0FVc0C_5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery super zdrowe ryby w Lidlu. Teraz kupisz w dobrej cenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/cztery-super-zdrowe-ryby-w-lidlu-co-wiecej-tanie-i-smaczne/y7gs2l6</link><description>Ryby to bardzo ważny składnik diety. Eksperci zalecają, by sięgać po nie co najmniej dwa razy w tygodniu. Tym razem możemy nie mieć problemu z wyborem odpowiedniego zdrowego gatunku. W Lidlu jest obecnie promocja na aż cztery bogate w składniki odżywcze ryby: pstrąga, sandacza, łososia i grenadiera.</description><guid>50d427b0-75ac-49fd-aec6-37280b0243be</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:01:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-qDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDkzMDEwZjVkMGQ1OTBlNzJhYzdiZjE0YWYwMzc1Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce mogą szkodzić zębom. Sprawdź, które niszczą szkliwo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najgorsze-owoce-dla-zebow-niszcza-szkliwo-i-prowadza-do-prochnicy/k5rjvcp</link><description>Niektóre owoce, choć zdrowe i pełne witamin, mogą poważnie zaszkodzić zębom. Sprawdź, które z nich niszczą szkliwo i zwiększają ryzyko próchnicy — niektóre mogą cię zaskoczyć.</description><guid>a5305763-b1f2-487c-970e-a69f199c7d55</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t_Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDFhZjlkMDY1ZDM3Zjc1MTZjMGY4NjNhMzNiM2JjZS5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten prosty napój może pomóc na sen i odporność. Wystarczą dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wspiera-odpornosc-i-pomaga-zasnac-tylko-dwa-skladniki/1cysgvl</link><description>Woda miodowa ma wiele ciekawych właściwości i działa dobroczynnie na nasz organizm. To również świetny sposób na urozmaicenie diety i dostarczenie do organizmu cennych składników odżywczych zawartych w miodzie naturalnym. Jest tylko jeden warunek – trzeba przygotować ją w prawidłowy sposób.</description><guid>d9c5f90e-583b-4432-9f0b-3ba8cde0f2b5</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RQkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjcyNzBmOGM0ODQ4Nzg4MGM3MjUyYzM5ZDU5OTc1Zi5qcGeSlQMAzMrNGUfNDjeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten pyszny napój działa jak miotełka w tętnicach. Naukowcy potwierdzają jego moc przeciwmiażdżycową</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-to-pogromca-zlego-cholesterolu-wystarczy-pic-jedna-szklanke-dziennie/0t3r9z8</link><description>Choroba wieńcowa to jedna z najczęstszych przyczyn zawałów i hospitalizacji. Coraz więcej badań pokazuje, że niektóre elementy w naszej diecie mogą wspierać zdrowie tętnic i obniżać cholesterol. Jeden z napojów wyróżnia się w tym kontekście szczególnie — jest to sok z granatów. Warto jednak zwrócić uwagę na przeciwwskazania, ponieważ nie każdy powinien pić go regularnie.</description><guid>7ddb909f-04f2-4d51-976e-d22fa3cbee99</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 20:08:42 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4jGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUzZjkwOGM5MmM3ZjJiYWFkODQzZTk4NmNiMTI5Ny5qcGeSlQMAzJ7NE7rNCxiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze alkohole dla wątroby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/najgorsze-alkohole-dla-watroby/ybgk8n7</link><description>Wątroba jest narządem wewnętrznym o wielu funkcjach. Wytwarza czynniki krzepnięcia krwi oraz żółć, produkuje białka krwi oraz enzymy, przekształca węglowodany, rozkłada erytrocyty, magazynuje substancje odżywcze oraz neutralizuje toksyny. Dodatkowo kontroluje ciepłotę ciała i buforuje poziom cukru — glukozy — we krwi obwodowej. Jedną ze zdolności wątroby jest możliwość autoregeneracji po uszkodzeniach mechanicznych czy infekcjach. Jak alkohol wpływa na wątrobę? Jakie choroby wywołuje?</description><guid>e72950c5-515e-44a1-9cf5-69ac1a4faa76</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zOfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yN2Y4ZDg4OTg5MWUyMDgxYzYzMjA3ODZhYzAyYjNkMi5qcGeSlQMAzQHyzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsze danie z PRL-u. Idealne na jesień</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/to-najzdrowsze-danie-prl-u-dietetyk-poleca/kgx9yy9</link><description>Dla wielu osób fasolka po bretońsku to danie z dzieciństwa. Obecnie rzadziej się o niej mówi, a także przygotowuje. Jak przekonuje jednak dr Bartek Kulczyński w opublikowanym w serwisie Youtube filmie, warto zrobić fasolkę po bretońsku w domu. Zarówno biała fasola, jak i przetwory pomidorowe, czyli główne składniki dania, to cenne źródła ważnych składników odżywczych.</description><guid>2d0b8c17-a348-4d00-bf7f-b4998a629d9b</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 17:56:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nuLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjJjY2EwZGE3ZDA0ZDkwMjY3MzhlMjRjYWYyMzU4OS5qcGeSlQMAzQEEzSCPzRJQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie napoje są dobre na nerki? Trzy propozycje. Twoje nerki je pokochają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/twoje-nerki-pokochaja-te-napoje/8wrsxey</link><description>Nerki spełniają szereg ważnych funkcji w ludzkim organizmie, a jedną z nich jest funkcja wydalnicza i usuwanie toksyn oraz produktów przemiany materii z organizmu. Aby wspomóc pracę tego cennego organu, można nie tylko wdrożyć naturalną suplementację, ale także zwrócić uwagę na codzienną dietę. Liczy się nie tylko to, co jemy, ale też to, co pijemy. Co najlepiej? Oto napoje wspierające pracę nerek.</description><guid>fefbdae4-b259-4392-bfd6-7902503c0f1e</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 16:42:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GfMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmE2Mzc1ZjJmOGUzOTBkYWZlMTEyYTg3NGJkYThiYS5qcGeSlQMQzNnNDXrNB5aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz więcej tej witaminy, żeby zapobiegać demencji. Nowe badanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/jedz-wiecej-tej-witaminy-zeby-zapobiegac-demencji-nowe-badanie/c66mpsd</link><description>Najnowsze badania naukowców z Japonii sugerują, że dieta bogata w witaminy z grupy B może znacząco obniżyć ryzyko rozwoju demencji. Szczególnie ryboflawina (witamina B2) została powiązana z niemal o połowę mniejszym ryzykiem wystąpienia tej choroby. Wyniki opublikowano w European Journal of Clinical Nutrition. Co ciekawe, naukowcy brali pod uwagę tylko spożycie witamin z pożywienia, bez udziału suplementów diety.</description><guid>04afc871-5884-4546-8565-6ddb90ab2c10</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:08:06 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cdpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmNlODMwZGNkMDFkNDdhMTYxZDMxZTM3NzExM2M5OC5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak "pracujesz" na oponkę na brzuchu. Oto produkty, które są zakazane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-odchudzajace/tak-pracujesz-na-oponke-na-brzuchu-zakazane-produkty/jxx7v2w</link><description>Otyłość brzuszna to problem cywilizacyjny zarówno natury estetycznej, jak i zdrowotnej, dotyka on zarówno kobiet, jak i mężczyzn. Oponka na brzuchu to często źródło kompleksów, ale przede wszystkim ważny czynnik ryzyka wielu chorób. Jakie są zakazane produkty i czego należy unikać w diecie na płaski brzuch? Czy produkty powodujące otyłość brzuszną należy całkowicie wykreślić z jadłospisu?</description><guid>4275434a-9203-4d3a-9a1e-a7a221c5cc25</guid><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 21:00:49 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KIwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDE5ZWRmZmI3ODkwZWQ5ZjBkYThlZmM4OTA0NzFhNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęściej wystarcza godzinna wizyta. "Buzia pracuje jak u piranii". Czym się zajmuje doradca laktacyjny?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/najczesciej-wystarcza-godzinna-wizyta-buzia-pracuje-jak-u-piranii-czym-sie-zajmuje/hjhhv9j</link><description>— Moje ulubione porady to te, gdy po korekcie przystawienia dziecka do piersi mama mówi: Ojej! Już nie boli — wyznaje Dorota Szatkowska. Certyfikowana doradczyni laktacyjna przyznaje, że mam nie trzeba dziś przekonywać do karmienia piersią. Zauważa jednak, że podczas gdy skrupulatnie przygotowują się do porodu, są jednocześnie przeświadczone, że karmić nie trzeba się uczyć. Dlatego od lat zachęca je do zapoznania się choć z podstawową wiedzą o prawach rządzących laktacją.</description><guid>24cc3c92-8fc3-4f4c-ae59-a665a038b8b5</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pETk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NlODIwODAwNTgxZmE2N2ZjOTEzZjQzOGE0YmMwYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Taki wielki i jeszcze w wózku?" - uliczni gapie nie dają spokoju. Problemy były już przy porodzie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/karol-ma-11-lat-niedawno-nauczyl-sie-raczkowac-tata-gdy-mi-go-dali-przelewal-sie/ztlyhwj</link><description>Karol ma 11 lat, niedawno nauczył się raczkować. Nauka przewracania się z boku na bok trwała dwa lata. Opanowanie chodzenia — jeszcze dłużej. Zresztą do tej pory na wyjścia z synem rodzice zabierają specjalistyczny wózek-spacerówkę. Wtedy łapią zdumione spojrzenia przechodniów, "no bo jak to, taki wielki i jeszcze jeździ w wózku?", zwłaszcza że chłopiec "nie wygląda jak dziecko z niepełnosprawnością". Za to ci, którzy dobrze go znają, wiedzą, że robi postępy. I coraz częściej zaskakuje nowymi umiejętnościami. Schorzenie Karola nie ma jednej nazwy.</description><guid>8e746528-22e1-405b-ac59-1983d82f4c31</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:35:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j42k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTBhNTc3YjdjNjBmOGI3Y2M2MTZmNDMyOTNkYjgwZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Córka poszła do szkoły specjalnej. Wiejskie przedszkole jej nie chciało"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/przedszkole-nie-przyjelo-mojej-corki-dali-mi-osobliwe-ultimatum-mialam-tam-chodzic-z/5kl2vhz</link><description>— Gdy na początku lat 90. chciałam zapisać czteroletnią wtedy Anię do naszego przedszkola wiejskiego, stanowczo mi odmówiono — wspomina czytelniczka Medonetu. Później zdecydowała się nauczanie indywidualne dla córki — z braku alternatywy. Dziś, jak pisze, "wszystko zrobiłaby inaczej" i apeluje do matek młodszych dzieci, by nie bały się szkoły specjalnej. — Moją córcię zawsze ciągnęło do dzieci. Później te zdrowe już się od niej opędzały, nie chcąc takiego towarzystwa — konkluduje smutno.</description><guid>206fa6c1-8613-43ec-9d6d-7ef7c2e7d67b</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:21:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmVjZTdkNDA0NDIzOGM0Y2M0ZjgxNmNhZDEyM2NiNC5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten sposób na katar u dziecka jest najgorszy. Farmaceuta: nie róbcie tak</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/tak-nie-leczymy-kataru-u-dziecka-farmaceuta-ostrzega/2gxgdf0</link><description>Każdy rodzic, którego dziecko chodzi do placówki — czy to żłobka, czy przedszkola, wie, czym są zmagania z ciągle nawracającym katarem. Katar bywa uporczywy, pojawia się i znika, a gdy objawy nie ustępują, rodzice sięgają po dostępne bez recepty spraye do nosa. Farmaceuta ostrzega przed ich nieprawidłowym podawaniem, które może przynieść więcej szkody niż pożytku.</description><guid>f31d67ef-6ad9-4384-93e6-acb4783615c0</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:28:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bYyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTQ0ZWY4ZjE3NTAzNTVmNmQ1ODZmZDg0NzcyMzEwYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy nie rób tego, wykonując pedicure. Lekarz: to najgorszy błąd</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/najgorszy-blad-przy-pedicure-jaki-mozesz-popelnic-wedlug-lekarza/zdlewvs</link><description>Pedicure to nie tylko malowanie paznokci u stóp modnym kolorem. Eksperci podkreślają, że istotne jest utrzymanie zdrowych skórek, które chronią paznokcie przed infekcjami i uszkodzeniami. Wycinanie skórek może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych.</description><guid>efd61f1e-4efa-4413-979c-a670512506e7</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:51:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ub1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mjk4YzhmYmZiNmEyNTA0ZWUxNTlhZWEyMzM1OWY0MC5qcGeSlQMAzQHLzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ruch antyszczepionkowy zbiera żniwo wśród kobiet w ciąży. Lekarz: jestem zaniepokojony</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/kobiety-w-ciazy-coraz-czesciej-rezygnuja-ze-szczepien-oto-konsekwencje/xmlgsv3</link><description>Przyszłe mamy, z różnych powodów rezygnują dziś ze szczepień zalecanych w ciąży, choć dostępne wyniki badań nie pozostawiają złudzeń: ta forma profilaktyki jest bezpieczna i chroni zarówno kobietę, jak i dziecko. Dlaczego więc wciąż wygrywają lęk, mity i dezinformacja? Dr n. med. Mateusz Babicki, specjalista medycyny rodzinnej, tłumaczy, skąd bierze się niechęć do szczepień podczas ciąży — i dlaczego warto ją przełamać.</description><guid>960a1b0b-bdc6-418a-8b1d-e13b5a0b594f</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pgDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmE5OWFjMzliNmQ1NTU0OGMyOWJiZWU5YjRjYjc3NS5qcGeSlQMAAM0XoM0NSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze mówili, że "te dzieci żyją krótko". Kazali się postarać o zdrowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/urodzila-niepelnosprawna-corke-lekarz-mowil-zeby-sie-do-niej-nie-przywiazywac-bo-nie/fyhjdmq</link><description>Anna* mówi, że niektórzy lekarze, jakich spotkała na swojej drodze, powinni raczej pracować w prosektorium, a nie z matkami i dziećmi. — Pytano mnie z wyrzutem, dlaczego nie zrobiłam badań, rzucano, o zgrozo, w formie pocieszenia, że "te dzieci żyją krótko", a ja jestem młoda i zdążę jeszcze urodzić zdrowe. Dowiedziałam się też, że "nieszczęście mnie spotkało" — wspomina. Dodaje jednak, że najbardziej zabolało ją, gdy usłyszała, że operacja jej córki będzie tak kosztowna, że "lepiej byłoby przeznaczyć te pieniądze na zdrowe dziecko".</description><guid>f5682a11-abfc-46f3-8b68-3ac4aa7a48b4</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:13:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xmqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzhiNGMzZDc4MTJjZjIxMzNhMTIxNWI5YWE0MTFkNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka dawka leku dla dziecka może prowadzić do tragedii. Ekspert o koniecznej interwencji</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ten-lek-moze-doprowadzic-do-tragedii-wazna-jest-wlasciwa-dawka-dla-dziecka/tryr5j3</link><description>Niebezpieczna dawka paracetamolu dla dzieci to temat, który budzi coraz więcej kontrowersji. Dr Jarosław Woroń, specjalista farmakologii klinicznej z Uniwersytetu Jagiellońskiego, przestrzega przed skutkami przedawkowania tego popularnego leku przeciwbólowego. Ekspert zaznacza, że każdy przypadek podania dziecku dawki nieterapeutycznej, bez względu na jej wielkość, wymaga natychmiastowej interwencji.</description><guid>2831a0d3-62d1-4564-ad02-bd39169bbde5</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:18:02 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xE1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzUzMmE2ZWJhOGE5ZDFhYTNjZjE4MTgwYmZkODYxZS5qcGeSlQMAzK7NFcPNDD2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Usłyszała, że jej dziecko jest "uszkodzone". Do żłobka nie chcieli go przyjąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/uslyszala-ze-jej-dziecko-jest-uszkodzone-do-zlobka-nie-chcieli-go-przyjac/5lpk6eh</link><description>Monika* już pierwszego dnia usłyszała, że jej czteroletni syn z zespołem Downa nie nadaje się do grupy przedszkolnej. Zapytała nauczycielkę, co się stało. Dowiedziała się, że mały "rozwalał zajęcia". Jak? Podobno płakał, siadał na stole, biegał po sali i nie reagował na polecenia. To wystarczyło, by zasugerować wypisanie dziecka z placówki? Zdaniem wychowawczyni — tak. — Po prostu go nie zaakceptowała — mówi mama. Ewa*, zapisując syna do żłobka, została uprzedzona, żeby nie miała pretensji, jak się okaże, że będzie musiała go stamtąd zabrać i żeby przypadkiem nie straszyła placówki sądem. — Byłam w szoku. Nie sądziłam, że z dyskryminacją spotkamy się już na etapie żłobkowym — wspomina.</description><guid>15fe70df-5edc-40ed-b7f5-ec0fa1faa01b</guid><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 18:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzg4MTcxOTVjMTRmNjZjOGM2NDMyZWIyZWUyN2JiZi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ogromny wzrost przypadków tej choroby u noworodków w USA. 700 proc. więcej rok do roku</title><link>https://dziecko.medonet.pl/4-tysiace-przypadkow-kily-u-noworodkow-w-usa-ogromny-wzrost-zachorowan/zkblv06</link><description>Podczas gdy ogólny spadek liczby infekcji przenoszonych drogą płciową wydaje się pozytywnym sygnałem, kiła wrodzona w USA odnotowuje 12. rok wzrostu — wynika z publikowanych przez CDC danych za 2024 r. Choroba, w której matki przenoszą zakażenie na swoje jeszcze nienarodzone dzieci, staje się coraz poważniejszym zagrożeniem dla noworodków.</description><guid>53e6b45e-7a94-45cb-a7b0-8710f6ed6024</guid><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 12:25:59 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rOfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNTk2Njc0YjhjNzdlYjg2YjdkZTAwMGNiOTllMzBmNC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>