<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 12:15:28 +0100</lastBuildDate><item><title>Zakażenia idą w górę. Część z nas złapie nowy wariant popularnego wirusa</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grypa-podtypu-k-rozprzestrzenia-sie--w-polsce-widac-wzrost-zakazen,artykul,20041273.html</link><description>Nie norowirusy i nie RSV: dzisiaj to grypa stanowi najpoważniejsze zagrożenie wśród pacjentów oddziałów dziecięcych. Potwierdza to w rozmowie z Medonetem dr n. med. Lidia Stopyra, lekarka kierująca Oddziałem Chorób Infekcyjnych i Pediatrii Szpitala Specjalistycznego im. S. Żeromskiego w Krakowie. — Obecnie największa grupa to pacjenci z grypą, a właściwie z jej powikłaniami — są też pacjenci z zakażeniami RSV, ale nie jest to w tej chwili dominująca infekcja — podkreśla ekspertka.</description><guid>1bba308b-de30-41fa-a455-5088bcf0e615</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:47:40 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zz8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzA1ZTMxMzYxZWVmMDE0MTBmZmEwNmFkY2EwM2FlNi5qcGeSlQMAzIbNEJDNCVGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich "baba od szmaty", "małpa z mopem". Salowa: trzeba być mocnym psychicznie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,mowia-o-nich-baba-od-szmaty--malpa-z-mopem--salowa--to-rani,artykul,81550267.html</link><description>— Słyszę, że salowa to "baba od szmaty", "małpa z mopem". Zazwyczaj sądzi się o nas, że jesteśmy żonami lub konkubinami alkoholików, same też pijemy, a w ogóle to sama z nas patologia — opowiada z goryczą Beata, salowa z wieloletnim stażem. Jak naprawdę wygląda praca salowej?</description><guid>af19dbe9-915e-4864-8ed1-47d5660387df</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YOsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTAxZGQwMGU4NmU0MTg5MDA1OTNmYzQ4OGIyMzYyMC5qcGeSlQMAYM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poruszająca opowieść chłopaka z depresją. "Byłem załatwiony"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,zachorowal--gdy-mial-zaledwie-19-lat--jakby-w-calym-swiecie-wylaczono-kolor,artykul,03983666.html</link><description>Miał zaledwie 19 lat, gdy to wszystko się zaczęło. Choć dopiero wkraczał w dorosłość, czuł, że świat leży u jego stóp. I wtedy pojawiły się pierwsze natrętne myśli. Choroba postępowała niemal z dnia na dzień, a jego bliscy z przerażeniem i bezsilnością patrzyli, jak go tracą. "Działałem na autopilocie. Niczym robot wykonywałem kolejne ruchy, robiłem minimum w każdym aspekcie życia i zamykałem się przed światem" — wspomina Josiah. O swoich przeżyciach opowiedział mamie, autorce bestsellerów, która zebrała je w książkę "Mój ukochany syn".</description><guid>23696d1b-bfbf-4a4c-8be6-a2137c1dc00e</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k4xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGY0ZThjOTgzYjUzN2NjYWM3NDE5YTc1ZThkNGM3My5qcGeSlQMAYc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza zupa odchudzająca. Pomaga spalać tłuszcz i podkręca metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/najlepsza-zupa-odchudzajaca-pomaga-spalac-tluszcz-i-podkreca-metabolizm/vhv3z3e</link><description>Jedzenie zup jest doskonałym sposobem na zachowanie zdrowia. W przystępny sposób pozwala na dostarczanie organizmowi produktów pełnych witamin i minerałów. To jednak nie wszystko — okazuje się, że właściwie skomponowana zupa, wraz ze zdrowymi przyzwyczajeniami dietetycznymi, może przyczynić się również do szybszego spalania tłuszczu. W czym tkwi sekret zupy kapuścianej?</description><guid>a1419c58-1348-438e-8dbc-3a90a74c09a9</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S4kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTIwZWEzYmMzNjY1MmMzYTk4NTI1Y2I2MTdkZTkwNy5qcGeSlQMAzQL9zRy8zRAtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze nawyki przed zaśnięciem. Będziesz spać błogo i naprawdę wypoczniesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najlepsze-nawyki-przed-zasnieciem-bedziesz-spac-blogo-i-naprawde-wypoczniesz/bynshpx</link><description>Do prawidłowego funkcjonowania organizmu niezwykle potrzebny jest sen. Przede wszystkim do regeneracji, bez której odczuwa się zmęczenie. Już trzy nieprzespane noce powodują, że sprawność psychofizyczna w zasadzie zanika. Warto zatem wypróbować pewnych technik, które poprawią jakość snu, a nieraz wyleczyć bezsenność. Jakie nawyki przed zaśnięciem należy wcielić w życie? Co powoduje, że ułatwiają zasypianie?</description><guid>48c23fc7-864e-4812-b869-9b12996b22be</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hrOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDAyY2FmOTQ3N2M5ZTk4NDNiN2E5MWQ2ZTY1M2NkMi5qcGeSlQMAzQE5zRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rób od dziś te trzy rzeczy, żeby cieszyć się dobrą formą nawet po siedemdziesiątce</title><link>https://www.medonet.pl/niech-zyje-zdrowie/postaw-na-lepszy-start,jak-po-trzydziestce-zadbac-o-zdrowie-na-lata--poznaj-sposoby-ekspertow,artykul,83913360.html</link><description>Już krótki, energiczny spacer czy regularny sen mogą znacząco wpłynąć na zdrowie w późniejszych latach życia. Zdrowe nawyki wprowadzone nawet po trzydziestce dają szansę na zachowanie sprawności aż do siedemdziesiątki i dłużej. Eksperci podkreślają, że to właśnie w tym okresie warto zadbać o aktywność fizyczną, dietę i rytm dobowy.</description><guid>ab54879c-3648-4d48-9503-13bfb5bd2cb2</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FUxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jN2YzOWZhMTQwOWViMThiNGMzMjVkNjNhZmU5NDNkZi5qcGeSlQMAzK_NFfrNDFyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świat nauki stracił wybitną badaczkę. Profesor kształciła pokolenia medyków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,srodowisko-medyczne-w-zalobie--zmarla-profesor-i-autorytet-w-farmacji,artykul,38032904.html</link><description>W poniedziałek w Gdańsku zmarła prof. Magdalena Prokopowicz, dziekan Wydziału Farmaceutycznego Gdańskiego Uniwersytetu Medycznego. Była cenionym naukowcem i nauczycielem akademickim, który wykształcił wiele pokoleń studentów. Prof. Prokopowicz była autorką licznych prac naukowych i zdobyła uznanie w środowisku akademickim.</description><guid>6f531e28-2db1-4798-852b-c9f880031d48</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/O7Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmRjOWYzMjFhNDliY2RmYzRlYmU0YjQzNDY5YzljNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przygotowuje zwłoki do pochówku. "Zmarłemu może otworzyć się oko"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-cialo-ludzkie-rusza-sie-po-smierci--nieznacznie,artykul,09634453.html</link><description>"Zmarłemu może otworzyć się oko, ponieważ to naturalne położenie dla powieki i dopiero my wymuszamy jej zamknięcie. Aby powieka pozostała zamknięta już po śmierci, potrzebna jest praca tanatokosmetologa. Tak samo usta, również są otwarte i takie pozostają, zanim nie zostaną zamknięte przy kosmetyce pośmiertnej". Co jeszcze może dziać się z ciałem zmarłego?</description><guid>dba77ad1-8718-44ca-97a1-febbe7fc2bb2</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EUTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lN2YzODM1NDI2MjA4OWQ2OWIyN2JlMTFiYjY1NThlNy5qcGeSlQMAzK_NGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znaki, że nerki są "zakamienione". Ból to niejedyny zwiastun</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,znaki--ze-nerki-sa-zakamienione--bol-to-niejedyny-zwiastun,artykul,73279579.html</link><description>Kamienie nerkowe to problem, który dotyka nawet 10 do 15 proc. populacji, a ryzyko ich wystąpienia jest szczególnie wysokie u białych mężczyzn w wieku od 40 do 60 lat. Osoby, które już raz zmagały się z kamicą nerkową, mają aż 50 proc. szans na nawrót schorzenia w ciągu kolejnych 10 lat. Jak jednak odróżnić objawy kamicy nerkowej od innych dolegliwości bólowych brzucha lub pleców? Kluczem są towarzyszące symptomy, takie jak krwiomocz.</description><guid>f64138cf-e625-4faf-bfca-fda4bf25935c</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-jAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWJmMThiZmY0OGM1N2RlZThiMTk4OTEyYmQ2OGFhOS5qcGeSlQMCzQEKzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak często zmieniać piżamę? Odpowiedź może zaskoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,spisz-kilka-nocy-w-tym-samym--sprawdz--jak-czesto-zmieniac-pizame,artykul,26994208.html</link><description>Jak często zmieniasz swoją piżamę? Robisz to cyklicznie, regularnie czy dopiero wtedy, kiedy zauważysz, że jest brudna lub nieprzyjemnie pachnie? Sprawdź, co mają do powiedzenia na ten temat specjaliści, którzy doskonale wiedzą, jak często powinno się prać piżamę.</description><guid>2fb0bd32-7adf-4849-8df1-73cd588a49fb</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nebk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDZhN2E2NjdmYWQyMzNkNWFjMDY2MTVmZGIzZDRjZi5qcGeSlQMAzQIvzRUGzQvUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy światło uratuje mózg sportowców? Obiecujące badania z USA</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,czy-swiatlo-uratuje-mozg-sportowcow--obiecujace-badania-z-usa,artykul,56659148.html</link><description>Nowe badania sugerują, że terapia światłem czerwonym może skutecznie chronić mózgi zawodników futbolu amerykańskiego przed szkodliwym stanem zapalnym. Przewlekła encefalopatia urazowa (CTE) dotyka głównie sportowców sportów kontaktowych, prowadząc do poważnych zaburzeń neurologicznych. Według naukowców z University of Utah, terapia światłem czerwonym może ograniczyć uszkodzenia mózgu, zanim pojawią się objawy.</description><guid>cf26977c-753d-463f-bc79-31a015760e65</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:12:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fX8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDkwYTkxMGQ4M2FiODYxMWYyNDAzMDBjZWJhYzFlYS5qcGeSlQMAzQHRzQu4zQaXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy zaczyna się starość? Lekarz: są konkretne badania</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,jak-mierzy-sie-starosc--kardiolog-sprawdzil-najwazniejsze-parametry--fragment-ksiazki-,artykul,60455190.html</link><description>Pisarz Juan Jose Millas i paleontolog prof. Juan Luis Arsuaga postanowili napisać książkę poświęconą różnym aspektom życia i śmierci. Obaj są już dość wiekowi (75 i 67 lat), dlatego chcieli sprawdzić, jak starość odbija się na ich organizmach i czy wiek biologiczny idzie w parze z metryką. W tym celu wybrali się do kardiologa.</description><guid>25bdf51f-7fa3-492c-8dc8-d1fb07c234bc</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qnik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTg4MTEyMzM2MmE1M2E3YTYzYjdiOGUwNGZkM2FmNy5qcGeSlQMAJ80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa konsultant krajowa już powołana. Jej doświadczenie ma wzmocnić system diagnostyki obrazowej</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,radiologia-w-polsce-z-nowa-liderka--prof--edyta-szurowska-obejmuje-funkcje,artykul,99905167.html</link><description>Nową konsultantką krajową w dziedzinie radiologii i diagnostyki obrazowej została powołana prof. Edyta Szurowska — doświadczona specjalistka, od lat związana z Gdańskim Uniwersytetem Medycznym i środowiskiem radiologicznym. Decyzję ogłoszono 26 stycznia 2026 r.</description><guid>61e21ae0-2fd5-4b1e-850f-dceb8dd1a2fd</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:21:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F7vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjllM2QzNzBmMzU0ODQ5MjM2NjNiZTdlN2M1NDQ2OS5qcGeSlQMAzI_NEe_NChaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejna ciemna strona nanoplastiku. To eldorado dla groźnych bakterii</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,te-niewidzialne-czastki-moga-utrudniac-leczenie-infekcji--naukowcy-alarmuja,artykul,90788154.html</link><description>Najnowsze badania pokazują, że w wodzie może rozwijać się zagrożenie, którego nie da się zobaczyć gołym okiem. Naukowcy odkryli, że mikroskopijne cząstki plastiku sprzyjają bakteriom, które stają się bardziej odporne i trudniejsze do usunięcia. To z pozoru niewielkie zjawisko może mieć realny wpływ na skuteczność leczenia infekcji i bezpieczeństwo naszej wody. Jeśli wyniki się potwierdzą, problem może okazać się poważniejszy, niż dotąd sądzono.</description><guid>885ba6a1-d95e-492d-a31c-54d61655defe</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:02:56 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UgNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDVlODBjNjRlNTE1YjdiZmJlOWIwM2ViOTFmYjY3Ny5qcGeSlQMAzI7NEdnNCgqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Może przepaść niemal 1 mld zł. KPO na e-zdrowie zagrożone</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,czas-ucieka--pieniadze-czekaja--kpo-na-e-zdrowie-zagrozone--moze-przepasc-niemal-1-mld-zl,artykul,51360052.html</link><description>Na pięć miesięcy przed końcem terminu wykorzystano zaledwie niewielką część pieniędzy pochodzących z Krajowego Planu Odbudowy przeznaczonych na cyfryzację ochrony zdrowia. Z ponad 1 mld zł dostępnych na ten cel wydano jedynie 190,3 mln zł. Jak donosi "Rzeczpospolita", realizacja kolejnego kamienia milowego KPO stoi pod znakiem zapytania.</description><guid>b40f258e-fc2e-429a-9fec-0c9b058fc084</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M3Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWIyYTI5MzFkNjFmZDQzMTg3NjRkNWM3ZjdkYmIwNi5qcGeSlQPMgQDNDv3NCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten nawyk znacząco zwiększa ryzyko raka jelita grubego. Najnowsze badanie nie pozostawia złudzeń</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,coraz-wiecej-mlodych-osob-choruje-na-raka-jelita--jeden-nawyk-jest-glownym-winowajca,artykul,35692052.html</link><description>Długotrwałe i nadmierne spożywanie alkoholu może niemal podwoić ryzyko rozwoju raka jelita grubego — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "Cancer". Wyniki badania z 26 stycznia 2026 r., w którym udział wzięło ponad 88 tys. osób, rzucają nowe światło na związek między alkoholem a jednym z najgroźniejszych nowotworów przewodu pokarmowego.</description><guid>d89bafb0-9a78-4803-ad4a-c80c41588b7a</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jwYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDYzZTc1ZmU2OTA4MjA3YWQzYzAwMGI1MjAzNmVlNS5qcGeSlQMEzLjNH_vNEgOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka wyjaśnia: tych suplementów potrzebujesz, a tych nie ma sensu brać</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,lekarka-wyjasnia--tych-suplementow-potrzebujesz--a-tych-nie,artykul,20879387.html</link><description>Suplementy diety można nazwać stałymi towarzyszami naszego każdego dnia. Czy naprawdę działają i są skuteczne dla każdego? Dr Kathryn Basford z Asda Online Doctor wyjaśnia, które z popularnych preparatów rzeczywiście przynoszą korzyści, a które mogą być zbędne.</description><guid>a429ad4e-9f90-49b1-a1a7-3eb54e6ef554</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7p5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNGE3ZTFjNjFkZjFlMGNlOTRlMjAxMGI4N2VjMWZiMC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Padłem jak długi i po nadgarstku". Zima nie daje za wygraną i zapełnia SOR-y</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,padlem-jak-dlugi-i-po-nadgarstku--zima-nie-daje-za-wygrana-i-zapelnia-sor-y,artykul,15453859.html</link><description>Wieczorem szpitalne oddziały ratunkowe w Toruniu zmagają się z ogromnym napływem pacjentów. Do miejskiego szpitala trafiają głównie osoby, które doznały urazów na śliskich chodnikach. Wśród niemal 200 poszkodowanych wielu wymaga hospitalizacji. Służby miejskie apelują o ostrożność, a sytuacja w placówkach medycznych pogarsza się z każdą godziną.</description><guid>6fbcee47-8ba8-4176-bea3-c3f0a9c56841</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BhCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2E4NWJmZTY3YjRlZjc1YmNjNzE1OWFjNzYzNGVmMy5qcGeSlQMAzL3NF63NDVGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego nie rób po 19. dla dobra swojego serca. Dietetyk ostrzega</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,tego-nie-rob-po-19--dla-dobra-swojego-serca--dietetyk-ostrzega,artykul,06068177.html</link><description>Nie wszyscy mamy świadomość, że niektóre czynności, które wykonujemy wieczorem, mają przeogromny wpływ nie tylko na jakość snu, ale również nasz układ sercowo-naczyniowy czy zdrowie metaboliczne. Jak przekonuje dietetyk dr Bartek Kulczyński w filmie dostępnym w serwisie Youtube, od niektórych nawyków warto się powstrzymać co najmniej 2-3 godziny przed snem. Przede wszystkim chodzi tutaj o światło niebieskie płynące z ekranów, przejadanie oraz picie kawy. Trzeba jednak pamiętać o tym, że nie wszystko jest czarno-białe.</description><guid>6330673e-3c7c-4bb3-8dfb-887d5650647d</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kpRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NjBmMDRiZmI4M2VkNWM1ZDViYWY1MGQ5ODQ2MGZkYS5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jan był ratownikiem w zawalonej hali. "Babcia zamarzła na śmierć, ratując wnuczkę"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,byl-ratownikiem-w-zawalonej-hali--babcia-zamarzla-na-smierc-ratujac-wnuczke,artykul,00937875.html</link><description>— Na ziemi leżały zwłoki, obok rozdzwaniały się telefony, a na wyświetlaczach: "żona", "siostra", "mama" — mówi Medonetowi Jan Jafernik, były ratownik górniczy. 20 lat temu wraz ze swoim zastępem został wezwany do udziału w akcji ratunkowej w zawalonej hali Międzynarodowych Targów Katowickich (MTK). Choć uczestniczył w niezliczonych akcjach i wielokrotnie narażał życie, tę uważa za wyjątkową pod każdym względem.</description><guid>80d10941-34ce-49f0-9478-e02c08959276</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nqVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmVhZjA1MmE5MTEyZDg5Y2EwM2EyOGFjNGVjZDI2My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Malaria wciąż zbiera żniwo. Czy jesteśmy bliżej pokonania najgroźniejszego pasożyta świata?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,malaria-wciaz-zbiera-zniwo--czy-jestesmy-blizej-pokonania-najgrozniejszego-pasozyta-swiata-,artykul,86052220.html</link><description>Malaria co roku powoduje ponad 600 tys. zgonów na świecie, z czego większość ofiar stanowią dzieci poniżej 5. roku życia w Afryce Subsaharyjskiej. Choroba nie ogranicza się jednak wyłącznie do ubogich regionów wiejskich — jest zagrożeniem globalnym, które rozprzestrzenia się wraz z przemieszczaniem ludzi. W ostatnich latach naukowcy osiągnęli znaczące postępy w walce z najgroźniejszym pasożytem świata, stosując zaawansowane szczepionki, przeciwciała oraz narzędzia do monitorowania oporności na leki.</description><guid>a74f005e-a5be-4718-9429-7147818b61e1</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DGuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzMyZjM1ZDVhZmQ1MTFjZmI5YTIzYzhhOGJmZTA1Zi5qcGeSlQMAzLHNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Igrzyska olimpijskie w gabinetach działaczy. Tak dewastuje się mentalność sportowców [KOMENTARZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,olimpiada-w-gabinetach-dzialaczy--tak-niszczy-sie-mentalnosc-sportowcow,artykul,65581864.html</link><description>Już 6 lutego w Mediolanie i Cortinie zapłonie olimpijski znicz, który będzie przyświecał walce o najwyższe cele w sportach zimowych. Zawodnicy i zawodniczki już od kilku tygodni powinni koncentrować się na swoich występach. W spokoju budować olimpijski mental. Zamiast tego, wielu polskich sportowców musi znosić zamieszanie, chaos i medialny zgiełk wokół systemowych zawirowań. Jako psycholog sportu łapię się za głowę — to powinno być nieakceptowalne w profesjonalnym sporcie na najwyższym poziomie!</description><guid>20f0ed06-e0fc-4db0-aea3-ea11787dba7f</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HSek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2ExMjc3MDE4Y2NkNzg0OTIyMDU1ZWZmNzVhZDJlMS5qcGeSlQMAzJ_NDv7NCG6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Brytyjscy naukowcy analizują wpływ jedzenia na mózg. Nie wszystkie diety są równe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najgorsza-dieta-dla-mozgu-jedzac-w-ten-sposob-pracujesz-na-szereg-schorzen/jwsykms</link><description>Wyniki najnowszych badań nad wzorcami żywienia po raz kolejny dowiodły, że dieta bogata w produkty wysoko przetworzone lub/i tłuste mięsa oraz zawiesiste sosy szkodzi nie tylko ciału, ale też umysłowi. Naukowcom udało się połączyć sposób odżywiania się z konkretnymi zaburzeniami i wskazać najbardziej optymalny sposób konstruowania jadłospisu.</description><guid>01344f44-0eed-45f2-9088-b0ab74c9dc09</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BRGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGQ2MWU3MDEyMTJhMzNhNjIwYjY0YzEwNDNlYzZkYS5qcGeSlQMAzKXNFKrNC5-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa długowieczności. Sardyńczycy jedzą codziennie. Żyją po 100 lat</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/zupa-dlugowiecznosci-sardynczycy-ktorzy-zyja-po-100-lat-jedza-to-codziennie/nk09e20</link><description>Niebieski strefy to miejsca na świecie, gdzie ludzie żyją najdłużej. Od wielu lat przyglądają się im naukowcy i lekarze, aby wyciągnąć lekcje od społeczeństw, w których wiele osób dożywa 100 lat. Okazuje się, że sardyńskie danie bywa nazywana "zupą długowieczności". Sardyńczycy, którzy żyją po 100 lat, jedzą ją codziennie.</description><guid>3af1130b-ed51-4e5e-b14a-04d52682f2f5</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KH7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjA2MTIzNTc2OGU5MDAxNjY5YWIyYzk1MmE1ZWZjYy5qcGeSlQMAzQEHzSCwzRJjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść banana każdego dnia? Naukowcy wskazują na zaskakujące korzyści dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-banana-kazdego-dnia-wspiera-serce/w7hefxt</link><description>Banany nie tylko dla sportowców. Ten popularny owoc może mieć kluczowe znaczenie dla zdrowia serca — przekonują naukowcy. Dlaczego jedzenie bananów okazuje się pomocne w prewencji zawału i udaru?</description><guid>178429f2-baef-4f9a-b01d-d5f3a2e4c251</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1CHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjdkOTVjMThlODljM2FiOTllMDdmOGJlZDA3N2U4Zi5qcGeSlQMAf80P8M0I95MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jelita będą działały jak w zegarku. Siedem produktów polecanych przez gastroenterologów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/dzieki-nim-jelita-beda-dzialac-jak-w-zegarku-siedem-najlepszych-produktow/5rs1zr0</link><description>Gastroenterolodzy od lat polecają włączenie do codziennego menu określonych produktów spożywczych, które wspierają zdrowie jelit. Do najważniejszych należą warzywa liściaste, pieczywo pełnoziarniste, rośliny strączkowe oraz owoce jagodowe. Poniżej przedstawiamy "siedmiu wspaniałych" według gastroenterologów wraz z najlepszymi sposobami na ich przechowywanie.</description><guid>8727838d-3c33-452c-9e59-41a6f83b621d</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SpZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjY2NDY5ODNhNDkzZGM5MTRmZjUxNGQ4YTYzYTI0Ny5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty lubi twoja trzustka. Jedz je regularnie, by wesprzeć zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/chronia-przed-rakiem-trzustki-koniecznie-wlacz-te-produkty-do-swojej-diety/2vv98zh</link><description>Rak trzustki to choroba, która długo nie daje objawów i często wykrywana jest przypadkowo. Niestety nie daje też dobrych rokowań, ponieważ 24 proc. chorych żyje 12 miesięcy, a zaledwie 5 proc. ma szanse przeżyć kolejnych pięć lat. Dlatego warto dbać o swoją trzustkę i dietę, która może pomóc utrzymać ją w zdrowiu i chronić przed nowotworami.</description><guid>eaf546ba-2f92-4a72-9a5f-e376917c0f02</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DQXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOTRhYTE0YmM1Yzg3MDFkMzJhYzBmYTE1NjBiZmNmMy5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jest najlepsza przekąska, by pozbyć się tłuszczu trzewnego. Jedz codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/to-jest-najlepsze-na-tluszcz-trzewny-jedz-codziennie/qy7jwtp</link><description>Tłuszcz trzewny, niewidoczny, ale groźny, otacza nasze narządy wewnętrzne. Jego nadmiar zwiększa ryzyko poważnych chorób. Okazuje się, że dieta może pomóc w redukcji tłuszczu trzewnego. Nowe badania wskazują, że pistacje, bogate w białko i zdrowe tłuszcze, są kluczem do zmniejszenia jego poziomu.</description><guid>b009f8af-5158-4900-842d-3a0e222dbde7</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LUek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTk0MWU5NDcyZjlkNWExNzBmZDUyYTVlNDQ3MmM2YS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mikołaj ważył 150 kg. W dwa lata schudł o połowę dzięki prostym zmianom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/mikolaj-wazyl-150-kg-w-dwa-lata-schudl-o-polowe-dzieki-prostym-zmianom/lgt5v9n</link><description>— Szybko łapałem zadyszkę, trudno mi było wejść po schodach, nie miałem energii, pociłem się. Krępowało mnie to, że jestem wielki — zdarzało się, że lekko nadwyrężone krzesło łamało się pode mną, gdy na nim siadałem. Jednocześnie czułem się trochę niewolnikiem jedzenia — miałem ogromny problem, by się opanować, szczególnie gdy pod ręką były słodycze. Nie umiałem poprzestać na jednej kostce czekolady, od razu zjadałem całą tabliczkę — opowiada Mikołaj Marcela, który wprowadził w swoim życiu cztery zmiany, które pomogły mu zrzucić aż 70 kg. W rozmowie z Medonetem opowiada, na czym polegały i jak udaje mu się utrzymać tę samą wagę od 10 lat.</description><guid>f4de834a-36b8-47ba-85c4-4f087dcd61f4</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:14:37 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gn3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmM4ZjAzYzc3ZGQ4MTVkNzliNjAxNmQxZTM0ZDRiOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie tylko przetworzone mięso. Te produkty też mogą zwiększać ryzyko raka. Uczeni ujawnili badania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/nowe-badania-o-konserwantach-gdzie-naprawde-kryje-sie-zagrozenie-dla-zdrowia/edsp7tl</link><description>"Niewinne" konserwanty obecne w codziennej diecie mogą zwiększać ryzyko raka? Badania opublikowane 7 stycznia na łamach prestiżowego "The BMJ" sugerują, że zagrożenie nie ogranicza się wyłącznie do przetworzonych mięs, chipsów czy fast foodów. Eksperci ostrzegają: lista potencjalnie niebezpiecznych produktów jest znacznie dłuższa.</description><guid>28c09e25-bffe-401d-89ca-395e20b8e47c</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:02:27 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B9xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTM5NTJlOGE1NTcxMjZkMDQzNDkxNzgwMjI2MmFhMS5qcGeSlQMCzQGvzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziesięć rad lekarza, który skutecznie pozbył się brzuchach. Schudł 40 kg</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/dziesiec-sposobow-by-pozbyc-sie-brzucha-lekarz-przetestowal-je-na-sobie/hrm6p2w</link><description>Amerykanie poszukujący sposobów na skuteczne i w miarę mało dolegliwe odchudzanie znaleźli swojego guru. Jest nim lekarz rodzinny z 20-letnim stażem z małej miejscowości w stanie Tennessee. Osoby z nadwagą ufają mu, bo przez wiele lat był jednym z nich, człowiekiem próbującym zrzucić zbędne kilogramy. Udało mu się, a swoimi sposobami na spalenie tłuszczu dzieli się teraz poprzez własny kanał na YouTube. Ma też kilka porad dla osób, które chcą pozbyć się tłuszczu zalegającego na brzuchu.</description><guid>25e8e881-17b2-4ac5-97ff-07f32bb56c3a</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTVmYzY5MjU0M2IyNmJiM2VhM2Y2ZDc0ODI3ZDdhMi5qcGeSlQNKAM0Cys0BkpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czego lepiej nie jeść po pięćdziesiątce? To najgorsze produkty. Ciało ich nie znosi. LISTA</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tego-nie-jedz-po-piecdziesiatce-oto-najgorsze-produkty-ktorych-cialo-nie-znosi/j1s9y1t</link><description>Dieta ma szczególne znaczenie dla naszego zdrowia oraz prawidłowego funkcjonowania całego organizmu. Wraz z wiekiem, przez wzgląd na spowalniającą przemianę materii, zaczyna dochodzić do gorszej tolerancji poszczególnych grup składników, co manifestuje się przez szereg dolegliwości, a w rezultacie zwiększa ryzyko wielu chorób. Jakich produktów spożywczych powinno się unikać po pięćdziesiątce? Lista składa się z kilku pozycji, które permanentnie pojawiają się w jadłospisach większości społeczeństwa.</description><guid>ee254f34-1504-4ff2-93da-4c50d0ac7216</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ywk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OTIzYzExNGQ1NTczZjQwMDlhNjVmYTkxMTE1ZmExOS5qcGeSlQMAAM0R7c0KF5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siemię lniane lepiej jeść rano czy wieczorem? Ekspert: pora nie ma znaczenia. Liczy się coś innego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/o-jakiej-porze-najlepiej-jesc-siemie-lniane-dietetyk-podkresla-jedno-decydujaca-rzecz/kxf448m</link><description>Siemię lniane należy do najzdrowszych pokarmów na świecie i są ku temu ważne powody. Lecznicze właściwości siemienia robią ogromne wrażenie. Dość wspomnieć, że wspiera odchudzanie, pomaga obniżyć cholesterol i ryzyko nowotworów hormonozależnych, przynosi ulgę przy wrzodach żołądka, jest jednym z najlepszych źródeł cennych kwasów omega-3. Mnóstwo osób pyta, czy siemię lepiej spożywać rano, czy wieczorem. Dietetyk mówi wprost: można spożywać o dowolnej porze dnia. By w pełni skorzystać z imponujących właściwości siemienia, liczy się coś innego. Po pierwsze trzeba je jadać regularnie, po drugie — wiedzieć, jak siemię lniane przygotować. W rozmowie z Medonetem dietetyk Jan Golatowski wskazał dwa najlepsze sposoby.</description><guid>52271366-d97b-4321-bbf0-6201e8383670</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kTHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDE0M2I3ZDQ2Mjg3ZGE2NWEzZjdkNTZhZmExNDUxMi5qcGeSlQMFAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W każdym wieku powinno się jeść co innego. Zobacz, w której "grupie żywieniowej" jesteś</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-a-wiek-jak-zmieniac-nawyki-zywieniowe-na-kazdym-etapie-zycia/3ncw1hg</link><description>Czy wiesz, że twoja dieta powinna zmieniać się wraz z wiekiem? Najnowsze badania pokazują, że pewne produkty mają kluczowe znaczenie w określonych okresach życia. Przykłady? Dostarczyła ich historia brytyjskiego racjonowania żywności z czasów II wojny światowej.</description><guid>5c9b20e8-7c63-4bcc-a89e-f4050ab9da17</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NjDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzMxMTZhYjkxZWU5OTkxMTgyOWNlOWMzY2Q2OTYwNC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chude czerwone mięso w diecie seniorów. Naukowcy sprawdzili, czy to dobry wybór</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-w-diecie-seniorow-nowe-badanie-obala-popularny-mit/x61cwsz</link><description>Czy czerwone mięso rzeczywiście szkodzi zdrowiu seniorów? Najnowsze badanie kliniczne sugeruje, że największe znaczenie ma nie samo mięso, lecz stopień jego przetworzenia. Wyniki 18-tygodniowego eksperymentu pokazują, że chuda, minimalnie przetworzona wieprzowina w diecie opartej głównie na roślinach nie pogarsza zdrowia kardiometabolicznego ani funkcji poznawczych, a w niektórych obszarach może wręcz przynosić korzyści.</description><guid>aca7fced-d34c-434c-81b5-0987f5002758</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h16k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODBiZWNmMmE0MjNkNjNmZWE5ZTk5YTI4YzRlYTkxOC5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak Grenlandczycy szykują się na kryzys. "Jedzenia starczy mi na ponad rok"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/tak-grenlandczycy-szykuja-sie-na-kryzys-jedzenia-starczy-mi-na-ponad-rok/e36gxj5</link><description>By radzić sobie w niepewnych czasach mieszkańcy Grenlandii polegają na tradycyjnych zapasach żywności i myśliwskim stylu życia. W obliczu żądań prezydenta USA Donalda Trumpa, dotyczących przejęcia wyspy, wielu Grenlandczyków zachowało spokój, opierając się na własnej samowystarczalności. "Nie boję się. Mam tu wystarczająco dużo jedzenia, żeby starczyło na ponad rok" — mówi Reutersowi 73-letni Kaaleeraq Ringsted, "stojąc przy jednej z dwóch zamrażarek skrzyniowych wypełnionych mięsem".</description><guid>43702252-5824-4e02-a142-33259b26c301</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x0qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNjk3MGFkMDk2NGMyYWQ0ZWY5ODI4YmFjYWVlNzY5NS5qcGeSlQMAc80HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy odkryli nowy cukier. "Niskokaloryczny, o korzystnych właściwościach zdrowotnych"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/substancje-slodzace/uczeni-odkryli-nowy-cukier-to-tagatoza-niskokaloryczna-i-nie-podnosi-poziomu-insuliny/khvkp86</link><description>Wyobrażacie sobie słodzik, który smakuje niemal jak tradycyjny cukier, ma mało kalorii i nie powoduje gwałtownych skoków insuliny? Poznajcie tagatozę — naturalny cukier, który może zrewolucjonizować rynek słodzików. Tagatoza wyróżnia się wyjątkowymi właściwościami. "To niskokaloryczny, rzadki cukier o korzystnych właściwościach zdrowotnych" — na łamach "Cell Reports Physical Science" zauważają naukowcy, którzy właśnie odkryli, jak w wydajny i zrównoważony sposób ten cukier wytwarzać. Metoda może zaskoczyć.</description><guid>c2e8cd68-bdd4-4bc3-b5b9-ae409bade6de</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xHek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGNkZWU2NjkwMjRjYTcxNDRjYzliYzg4MDJkNzg2OS5qcGeSlQMCzQHSzRX1zQxckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hit z apteki za 3 zł. To wybawienie dla przesuszonych dłoni i stóp</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/hit-z-apteki-za-3-zl-ratuje-przesuszone-dlonie-i-stopy/b2xdeeq</link><description>W miesiącach zimowych nasza skóra na dłoniach i stopach jest szczególnie narażona na przesuszenia. Nawet stosowanie drogich kosmetyków może okazać się niezbyt pomocne, jeśli nie będą zawierały odpowiednich składników. Z pewnością należy do nich witamina A, która okazuje się prawdziwym wybawieniem nie tylko dla suchej, ale również popękanej skóry. Kupimy ją w postaci maści za 3 zł w aptece.</description><guid>47693975-fb61-4053-8049-82d982b27631</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IF7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTRjYjNjMzYwMTIwOGFkZGYxOGM2MGVkZDJmZDQ1MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eksperci: to najlepsze piwo. "Zdrowsza" opcja dla wątroby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/eksperci-to-najlepsze-piwo-zdrowszy-wybor-dla-watroby/yz550vh</link><description>W przypadku piwa, podobnie jak innych napojów alkoholowych, nie możemy mówić o bezpiecznej dawce. Eksperci wskazują jednak, że piwo, ze względu na swój profil odżywczy, może mieć pewne walory zdrowotne, ale dodatek alkoholu sprawia, że te korzyści są mniejsze. Jeśli już masz wybrać jakieś piwo, dobrym wyborem może być piwo ALE lub piwo jasne.</description><guid>ac38c1e5-bcb5-4650-a0b5-652f7507a4ac</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/C6Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmJkOTFkYzgxMDM4MWZmMmQyMzRiZjVkOWY5ODMxOS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paracetamol w ciąży bezpieczny? Najnowsze badania ucinają niedawne rewelacje Donalda Trumpa</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/paracetamol-w-ciazy-bezpieczny-najnowsze-badania-rozwiewaja-watpliwosci/nexjvh6</link><description>Przyjmowanie paracetamolu w ciąży nie zwiększa ryzyka autyzmu, ADHD ani niepełnosprawności intelektualnej u dzieci — wynika z najnowszego, kompleksowego przeglądu badań opublikowanego 16 stycznia 2026 r. w prestiżowym czasopiśmie "The Lancet Obstetrics, Gynaecology &amp;amp; Women's Health". Analizę przeprowadzili naukowcy z City St George's, University of London. To ważne badanie podwaą tezy siane kilka miesięcy temu przez Donalda Trumpa, prezydenta USA.</description><guid>9b817bd3-6736-4e71-b413-16f73ae1246d</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjdmZDc2ZmM5MjM0OGM0ZjJlOGJmNTFmNWQzOGU2NC5qcGeSlQMAzLnNFzLNDQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy drogeryjne szampony, które rozprawią się z łupieżem! Błyskawiczna ulga dla skóry głowy</title><link>https://uroda.medonet.pl/trzy-drogeryjne-szampony-ktore-rozprawia-sie-z-lupiezem-blyskawiczna-ulga/psxwnxb</link><description>Łupież to nie tylko problem estetyczny, ale przede wszystkim sygnał zaburzonej równowagi skóry głowy, a swędzenie i uczucie ściągnięcia skóry głowy potrafi skutecznie zepsuć cały dzień. Dobrze dobrany szampon nie tylko usuwa białe płatki, ale też przywraca skórze komfort, równowagę i uczucie świeżości na dłużej. Te trzy formuły działają jak laser – celnie, szybko i skutecznie.</description><guid>ed5bda36-3cf0-4f5e-8d92-5d9f55b40b96</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:29:40 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7F8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTJmOTNlYjNhODc2OTZkOGM3ZDhhYTllZGZkYjIwZi5wbmeSlQMAzJrNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy wypadają ci garściami? Sprawdź, co tak naprawdę niszczy twoje cebulki</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/wlosy-wypadaja-ci-garsciami-sprawdz-co-tak-naprawde-niszczy-twoje-cebulki/6xtnebb</link><description>Wypadanie włosów dotyka zarówno kobiet, jak i mężczyzn — niezależnie od wieku. Przerzedzone i osłabione pasma, cofająca się linia włosów czy coraz większa ich ilość na szczotce to nie problem czysto estetyczny. Problemy z włosami często mają podłoże zdrowotne, ale także bywają skutkiem niewłaściwej pielęgnacji.</description><guid>aac1fe9a-f62f-47c7-b49d-7cc86463e580</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:34:13 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjU5MWE5NGQ3NjExZTFhNjg2ZmM0ZDJlZmEyYTFlYy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czego lepiej nie jeść po 65. roku życia? Tych produktów unikaj jak ognia! LISTA</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jesli-masz-ponad-65-lat-tych-produktow-unikaj-jak-ognia-szkodza-ci/wm6qbp9</link><description>Zdrowa dieta jest kluczowym elementem długiego życia i dobrego samopoczucia, szczególnie po 65. roku życia. Jednak w miarę starzenia się organizmu może być konieczne wprowadzenie pewnych zmian w sposobie odżywiania. "Liczy się to, co robisz przez większość dni" — mówi dr Amit Shah z Mayo Clinic. Podkreśla on, że zbilansowana dieta powinna być podstawą, a mniej zdrowe przyjemności kulinarne mogą pojawiać się sporadycznie — maksymalnie raz w tygodniu. Oto siedem produktów, na które warto jednak uważać na co dzień, aby uniknąć problemów zdrowotnych.</description><guid>a1a90f3c-b135-48b7-a5ef-bf6541840f8b</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Bpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzExNGI4NjJlODg3YjUyMDA3ZWZmY2IzMjc3MTQzMi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co daje jedzenie daktyli? Jedz codziennie choć trzy sztuki. Szybko poczujesz zmiany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-codziennie-chociaz-trzy-sztuki-jelita-ci-podziekuja/kmwbv8k</link><description>Niektóre owoce omijamy w sklepie szerokim łukiem. Zapominamy, że mogą zawierać wiele związków, które korzystnie wpływają na nasze zdrowie. Tak jest na pewno w przypadku daktyli bogatych w błonnik, magnez i witaminę K. Warto zatem po nie sięgnąć, co więcej można jeść 2-3 sztuki dziennie, by wspomóc pracę jelit. Takiej ilości nie powinni się obawiać diabetycy.</description><guid>2ab6c7f7-1202-48ae-832e-4a4008d3f1da</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Eonk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNWY0YWJhZjQ1MDUxMzE0ZDgxYmZlYTlmNmYwMjkxMC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko dziedziczy geny nie tylko po rodzicach. Sprawdź, co może otrzymać po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/dziecko-dziedziczy-nie-tylko-po-rodzicach-co-otrzyma-po-dziadkach/r832t6q</link><description>Dziedziczenie cech i chorób to temat, który budzi wiele pytań wśród rodziców i dziadków. Okazuje się, że dzieci mogą odziedziczyć nawet 25 proc. genów po swoich babciach i dziadkach. Jakie cechy i schorzenia mogą być przekazywane z pokolenia na pokolenie? Wyjaśniamy, co dziecko może otrzymać po swoich przodkach.</description><guid>a718a56f-f375-435d-b157-4087b7649d05</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RqQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTUzZWU0YTgyMDNkNGIyNzU1MzNlOWY5MGIxYmVlNi5qcGeSlQMAzIPNEGjNCTqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dziecko dziedziczy po babci i dziadku? Nie tylko wygląd i charakter</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/co-dziecko-dziedziczy-po-babci-i-dziadku-nie-tylko-wyglad-i-charakter/rsszq7h</link><description>Czy zdarzało ci się pomyśleć, patrząc na swoje dziecko, że bardziej przypomina twojego rodzica niż ciebie? Nie ma w tym nic dziwnego, ponieważ dziecko dziedziczy cechy nie tylko rodziców, ale również dziadków. Co twoje dziecko może odziedziczyć po swoich dziadkach?</description><guid>7282d856-aae4-45c6-90d1-fa362585f831</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_9fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDEwNjhjOWIxZTAzYmNjNmIwOWM3YzFjNDlmNWE2Ny5qcGeSlQMAzKLNFJLNC5KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęste włosy, mocne paznokcie i gładka skóra? Sięgnij po ten produkt</title><link>https://uroda.medonet.pl/geste-wlosy-mocne-paznokcie-i-gladka-skora-wystarczy-ze-siegniesz-po-ten-produkt/1srm82h</link><description>To właśnie on odpowiada za jędrność, gęstość i elastyczność skóry. Działa jak rusztowanie, przeciwdziała wiotczeniu i grawitacyjnemu opadaniu skóry. Jest kluczowym budulcem tkanek, jednak z wiekiem nasz organizm produkuje go coraz mniej. W Polsce zyskuje coraz większą popularność, a kobiety sięgają po niego coraz chętniej. Często jest wzbogacony o cenne składniki, które korzystnie wpływają na stan skóry, włosów i paznokci. Mowa oczywiście o kolagenie! Zastanawiasz się jaki najlepiej wybrać? Oto TOP 3 propozycje, które stosowane regularnie pozwolą ci cieszyć się gładką buzią, gęstymi włosami i twardymi jak diamenty paznokciami.</description><guid>03345ef9-7647-42b6-a27c-947dcba3e156</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:33:34 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/82jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjc5YjgzZWFkYjhiY2YwNzFmODNhNjE5YjgwYzc3OC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 szampony na wypadanie włosów. Dzięki nim będą rosły dużo zdrowsze i mocniejsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-szampony-na-wypadanie-wlosow-dzieki-nim-beda-rosly-duzo-zdrowsze-i-mocniejsze/vlycseb</link><description>Zima stawia przed naszymi włosami wiele wymagań. Mroźne powietrze może je znacząco wysuszać, a nawet pogarszać wypadanie. Jeśli twoje włosy potrzebują skutecznej regeneracji, wzmocnienia oraz zahamowania wypadania - oto trzy szampony, które pomogą rozwiązać te problemy.</description><guid>1342d436-c541-4148-8386-2261fd248b27</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cNYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmI3ZGIwMDA3NGY0ZTcxMzVhMmJmMjk4ZmNmZDA1OC5qcGeSlQPNBqDNAXPNEuXNCqCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za 4 zł kupisz w każdej aptece. Otuli spierzchnięte wargi jak kołderka</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/za-4-zl-mozna-ja-kupic-w-kazdej-aptece-otula-spierzchniete-usta-jak-kolderka/4dqewv7</link><description>Silne podmuchy wiatru i coraz chłodniejsze powietrze sprawiają, że usta są spierzchnięte i zaczynają pękać. Ten problem dotyka wielu z nas, zwłaszcza w okresie jesienno-zimowym. Znamy sposób, który skutecznie i tanio go zwalczy. Maść z apteki za 4 zł otuli usta jak kołderka.</description><guid>ab3400fe-4011-4ad9-bfb3-2e966d1ccbdf</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVkNWQ3OTAzMGEwZTZmYzNkYTk0Y2UzNjM0YzliOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które postarzają dłonie. Czas z nimi skończyć</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/te-nawyki-postarzaja-twoje-dlonie-czas-z-nimi-skonczyc/jcgkq7z</link><description>Skóra dłoni to często pomijany obszar w pielęgnacji. Zazwyczaj zajmujemy się nią dopiero wtedy, gdy zauważymy problem, np. przesuszenie. Tymczasem warto pamiętać, że to właśnie dłonie są szczególnie narażane na działanie szkodliwych czynników, takich jak słońce czy mróz. Należy codziennie o nie dbać, bo zdecydowanie lepiej jest zapobiegać problemom niż je leczyć. Zwłaszcza że to właśnie skóra tej części ciała może zdradzać nasz wiek w szczególnie okrutny sposób. Co należy robić, by nie postarzać dodatkowo swoich dłoni?</description><guid>befa463b-624d-42ee-9269-a675466c2ab1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uflk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzkyN2RlNGRhNjc0ZTAzMTdiMzc2NTBiNDc3ZTJjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie pokryć siwiznę? Oto najlepsze domowe sposoby na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/jak-skutecznie-pokryc-siwizne-oto-najlepsze-domowe-sposoby-na-siwe-wlosy/7clb8fz</link><description>Wraz z wiekiem poziom melaniny, barwnika odpowiedzialnego za kolor włosów, zaczyna spadać. Wtedy na głowie pojawiają się pierwsze siwe włosy. Choć zdaniem niektórych są naturalnie piękne, większość szuka sposobów na pokrycie siwizny. Najskuteczniejsze są oczywiście zabiegi fryzjerskie wykonane przez profesjonalistę, jednak walka z siwymi puklami może też mieć miejsce na froncie domowym.</description><guid>2ed2fd37-8f97-40bc-96b4-7c25c75efc98</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SItk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWRhZWQ1N2M4ODdhMDg1Y2E2YmU5MjlkNDNiMThmMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety narzekają na ból stóp. Podolog: powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/kobiety-narzekaja-na-bol-stop-podolog-powodow-jest-kilka/4pxszke</link><description>Do gabinetów podologicznych coraz częściej zgłaszają się osoby z problemami związanymi z nieprawidłowym ustawieniem stopy. Na modzele, odciski i nagniotki częściej narażone są kobiety. Podolog Anna Korzeniewska radzi, jak zapobiegać problemom i radzić sobie w przypadku ich wystąpienia.</description><guid>467f060f-491f-450a-9569-3c7d47ef6fbc</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qN0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGJhNjIwMzU3NDhhN2IxZjk3ODg3ZTFmYmQ2NTI5Mi5qcGeSlQMALs0OD80H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny zabieg odmładzający pod lupą FDA. Kosmetolog: to fantastyczna wiadomość dla pacjentów</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/popularny-zabieg-odmladzajacy-pod-lupa-fda-dlaczego-to-dobra-wiadomosc-dla-pacjentow/4l8w46g</link><description>Radiofrekwencja mikroigłowa jest dziś jednym z najpopularniejszych zabiegów odmładzających na świecie. Swoją sławę zawdzięcza skuteczności i rekomendacjom celebrytów, ale także spektakularnym efektom, jakie daje na skórze twarzy i ciała. W październiku 2025 r. amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) opublikowała oficjalny komunikat ostrzegający przed powikłaniami związanymi z niektórymi zastosowaniami tej technologii. Nie oznacza to jednak, że radiofrekwencja mikroigłowa jest jakkolwiek zagrożona. — Osobiście uważam, że jest to impuls, który pomoże w uporządkowaniu rynku i dodatkowo zwiększy świadomość pacjentów — ocenia kosmetolog Dagmara Nowak-Barańska.</description><guid>008727a2-91d1-46b9-b7d5-e08e52ad4188</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:03 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3qSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjY4MWE1YWIxYTExNTNmYmI3ZTA0OTYyYWY1YmUwZS5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignaś miał być zdrowy, urodził się z wadą. "Usłyszeliśmy, że najwyżej utną mu nóżkę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ignas-mial-byc-zdrowy-urodzil-sie-z-wada-uslyszelismy-ze-syn-nie-jest-smiertelnie/hc61l5b</link><description>Ignaś urodził się z wadą genetyczną, choć przez całą ciążę lekarze zapewniali jego rodziców, że wszystko jest w porządku. Po porodzie nikt z lekarzy nie podjął się leczenia malucha, a jego tata usłyszał, że może warto by było pomyśleć o amputacji chorej nóżki. — Myślałem, że się przesłyszałem — opowiada pan Łukasz. I wspomina, że to był bardzo trudny czas dla całej rodziny. — Jestem facetem, ale jak nikt nie widział, to płakałem jak dziecko — przyznaje.</description><guid>e359e611-0735-4cb1-88c3-12a9f08f2380</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRhNzE3MWQxYjQ4YzdhNTZiYjcxMmZhZDcyZDdiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy świetne peelingi trychologiczne. Komfort, rzadsze mycie i włosy uniesione od nasady</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/trzy-swietne-peelingi-trychologiczne-komfort-rzadsze-mycie-i-wlosy-uniesione-od/6cbz618</link><description>Peelingi trychologiczne to produkty, które są niezwykle pomocne przy problemach zarówno ze skórą głowy, jak i kondycją włosów. Regularnie stosowane pomagają usunąć martwy naskórek i nadmiar sebum, przywracając skórze równowagę i komfort. Dzięki temu skóra lepiej „oddycha”, a włosy zyskują świeżość, objętość i zdrowszy wygląd.</description><guid>02dc4581-f2d0-4d25-a5a5-a9b9fac35e48</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:31:21 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7NKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmY1Y2RlM2Q4NDU3ZGI5Y2FkMGY0NmFhYjJiMGMxYi5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>