<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 19:31:16 +0100</lastBuildDate><item><title>Projekt ustawy o asystencji osobistej: nie spełnia oczekiwań osób z niepełnosprawnościami?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,projekt-ustawy-o-asystencji-osobistej-nie-spelnia-oczekiwan-osob-z-niepelnosprawnosciami,artykul,93356219.html</link><description>Sejm rozpoczął prace nad ustawą, która, w teorii, może zmienić życie tysięcy osób z niepełnosprawnościami. W piątek miało miejsce pierwsze czytanie rządowego projektu o asystencji osobistej — obok konkurencyjnej propozycji Lewicy i Polski 2050. Czy nowe prawo odpowiada na realne potrzeby? Zdaniem Marii Wachowicz z Fundacji Avalon — zdecydowanie nie.</description><guid>6daa0a28-b6bc-45c7-a50c-4d8dc645be12</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:09:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zodk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNmYwNGYxMmVkMGYwNDE4ZTczNjYyM2M1NmFhZjZmZi5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz od długowieczności: tych czterech rzeczy należy natychmiast zakazać w domu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jestem-lekarzem-dlugowiecznosci--cztery-rzeczy--ktore-trzeba-zakazac-w-domu,artykul,12425627.html</link><description>Czy wiesz, że niektóre przedmioty codziennego użytku mogą negatywnie wpływać na zdrowie? Dr Shayne Keddy, specjalista ds. długowieczności, ostrzega przed czterema popularnymi rzeczami, które warto jak najszybciej usunąć z domu. Jak podkreśla, mogą niepostrzeżenie sabotować organizm od wewnątrz.</description><guid>24385d46-8cec-4386-8792-140900ed31f7</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QuRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZjY5MTA5MmIyZDg5NGJmZmQ2ZWFlMjhkOWE5YTI0NS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziewczynka miała 70 proc. szans na wyzdrowienie. Rodzice nie chcieli leczenia. "Serce pęka"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dziewczynka-miala-70-proc--szans-na-pokonanie-raka--rodzice-nie-chcieli-leczenia--serce-peka,artykul,92422215.html</link><description>— Była u mnie kiedyś dziewczynka, która miała bardzo duże, ponad 70-proc. szanse na to, żeby być zdrowa. Rodzice zabrali ją na wczesnym etapie leczenia, mimo że odpowiedź na tę terapię była świetna. Dziecko tułało się później od Annasza do Kajfasza, pozbawione nawet pomocy paliatywnej. (...) Wyciągnęłam z tego wniosek, że nie warto dyskutować i chociaż serce pęka, rodzice mają prawo podjąć taką decyzję. Teraz, gdy mam taką sytuację, odpuszczam — mówi prof. Anna Raciborska, onkolożka dziecięca o sytuacjach, gdy rodzice chorych onkologicznie dzieci zwracają się w stronę medycyny alternatywnej.</description><guid>70677ef1-a9db-4b51-acff-0a868e9a6757</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:33:49 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzVhMDRlMDllYzM5ZjY4NzAxZWZlYzUxYzVhZDFmNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jajka pod lupą: zdrowy wybór czy zagrożenie dla zdrowia? Oto cała prawda</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,jedzenie-jajek-wplywa-na-dlugosc-zycia--rozwiano-watpliwosci,artykul,87426187.html</link><description>Czy jajka są zdrowe, czy mogą szkodzić? To pytanie powraca regularnie, szczególnie w kontekście zawartości cholesterolu i białka. Przyjrzyjmy się faktom, które rozwiewają wątpliwości dotyczące tego popularnego składnika diety.</description><guid>223a7c9e-1eff-4232-8c22-ab6bf42e744e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hq9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjM1YjczY2E4MmJhZDRkZjM4OTY3MzNkY2M3MzgxMi5qcGeSlQMAzMHNGDDNDZuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kondycja psychiczna młodych zatrważa, seniorzy obalają stereotyp. Co ujawnił Raport Narodowego Testu Zdrowia Psychicznego?</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,kiepska-kondycja-psychiczna-polakow--co-ujawnil-narodowy-test-zdrowia-psychicznego-,artykul,00658459.html</link><description>Depresja i zaburzenia lękowe jednakowo powszechne, dobrze radzący sobie z wyzwaniami seniorzy oraz młodzi, o których niestety nie można tego samego powiedzieć. Opublikowany właśnie przez Medonet Raport Narodowego Testu Zdrowia Psychicznego 2025 przynosi wiele zaskoczeń oraz ujawnia, z czym na co dzień zmagają się Polki i Polacy. — Z całą pewnością u wielu osób te problemy występują jednocześnie, ponieważ, jak wiemy, depresja, lęk i zaburzenia snu często ze sobą współwystępują — wskazuje dr hab. n. med. Sławomir Murawiec, psychiatra i psychoterapeuta.</description><guid>eae0c5aa-ea1c-4c36-9892-e9e195b95b54</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:58:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jEAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjliZjk5YzBlZjA2MjdjMzM5ZGM2YWI2MWI4Yzc4Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sejm przegłosował wielką zmianę w L4. Wystawianie zwolnień zmieni się od stycznia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wielka-zmiana-w-l4-wchodzi-w-zycie-od-stycznia--sejm-przeglosowal,artykul,07736227.html</link><description>Podwyżki wynagrodzeń dla lekarzy orzeczników, większa elastyczność w zatrudnieniu oraz nowe zasady kontroli zwolnień lekarskich — to kluczowe zmiany, które przynosi uchwalona przez Sejm nowelizacja ustawy o systemie ubezpieczeń społecznych. Reforma, która teraz trafi do Senatu, ma wejść w życie 1 stycznia 2026 r.</description><guid>a72b0b3c-f7d9-494d-84d1-509e88180060</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zXGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2QwZjViZWRmYWU1ZDVjZjE2MGIyMTI0NmU3NjUzMy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz umysł mistrza? Udowodnij to w naszym teście dla najlepszych [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,sprawdz--czy-myslisz-jak-geniusz--13-zagadek-logicznych-dla-bystrzakow,artykul,80421108.html</link><description>Wiesz, jak działa umysł geniusza? Teraz masz szansę to sprawdzić! Przygotowaliśmy dla ciebie 15 intrygujących zagadek logicznych, które przetestują twoją zdolność myślenia poza schematami. To nie jest zwykły test na inteligencję, lecz zabawa mająca na celu sprawdzenie twojego logicznego i kreatywnego myślenia.</description><guid>affa6406-ad85-4d8f-a687-cd00235ed672</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rvbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGQ4NzZmMTdjYmYxOGYzMzc3ZjJjMmQzYmFiNjQ5NC5qcGeSlQMAzLfNFuHNDN6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gąbka nasenna i lulek czarny zamiast narkozy. Potem wynaleziono eter</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,opium--mandragora-i-alkohol--tak-znieczulano--zanim-pojawil-sie-eter,artykul,84831478.html</link><description>Zanim anestezjolog po raz pierwszy uniósł maskę z eterem nad twarzą pacjenta, ból był nieodłącznym towarzyszem każdej operacji. Ludzie od tysięcy lat próbowali go poskromić — od maku i mandragory po alkohol i lód. Historia anestezji to nie tylko opowieść o postępie nauki, lecz także o ludzkiej determinacji w walce z cierpieniem. Czym więc naprawdę znieczulano, zanim nauka odkryła eter?</description><guid>1112d458-e479-40f5-8658-e796bfbec349</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:01:42 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mxJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDVhZTRhNjBlNzk4ZTFlNzY4MWQ0OGI1OGUyMzAwMC5qcGeSlQMAzLfNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>PRL tam nie umarł? "Personel szpital zachował socjalistyczną mentalność"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,w-niektorych-szpitalach-jak-za-prl-u--sor-jest-jak-peron,artykul,62014272.html</link><description>Osoby pamiętające czasy PRL-u twierdzą, że są u nas miejsca, gdzie ówczesne standardy nadal obowiązują. Jako przykład podają szpitale. Choć przeszły remonty, wyposażono je w nowoczesny sprzęt, personel zachował tzw. socjalistyczną mentalność. Na oddziałach panuje sztywna hierarchia, a pacjent znajduje się na samym jej dole i z tej racji nie trzeba się z nim liczyć. Tak bywa nie tylko na prowincji, ale i w dużych miastach, także w stolicy. Osoby, które miały ostatnio do czynienia ze szpitalami, wskazują, że najbardziej uciążliwa i stresująca była obojętność na ich potrzeby.</description><guid>0c2ef5cd-ffbf-4482-b3cb-1885cb6cc42e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/97Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjExYzM2ZDRmNmJjZjU0NDZkOGQzMTVmNTYwODcxMS5qcGeSlQPNCC3NAxbNDSHNB2OTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wieczorki taneczne i drinki za 12 tysięcy? Tak bawił się w sanatorium</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,alkohol-w-sanatoriach--zamiast-leczyc-sie--kuracjusze-imprezuja,artykul,1735207.html</link><description>Podczas gdy wizyty w sanatoriach cieszą się dużą popularnością, często ich celem jest nie tyle powrót do zdrowia, co dobra zabawa. O swoich doświadczeniach opowiedział Pan Marek z Sieradza. "Kuracjusze pili dla kurażu przed uniesieniami tanecznych wieczorków, dla przyjemności lub po prostu z nudów..."</description><guid>eabe1842-e3c7-527d-8f5d-ed54e06dca9f</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 14:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjkwN2VjMDQwZTQxOTVhMzJkOWZmNmZhYTM4YjlkYi5qcGeSlQPNAZMAzQwjzQbUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Żywność wegańską" pod inną nazwą. Nowe przepisy etykietowanie mogą zmienić rynek Wielkiej Brytanii</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,burger-tylko-z-miesa--ue-rozwaza-zakaz-dla-roslinnych-zamiennikow,artykul,89544832.html</link><description>Brytyjskie firmy produkujące żywność roślinną mogą wkrótce stanąć przed koniecznością zmiany nazw swoich produktów. Wszystko za sprawą nowej umowy handlowej z Unią Europejską, która może wprowadzić zakaz używania określeń takich jak "burger" czy "kiełbasa" w odniesieniu do wegetariańskich zamienników mięsa. Propozycja zakazu wzbudziła wiele emocji w Europie. Przedstawiciele supermarketów Aldi i Lidl, sieci Burger King oraz producenta kiełbas Rügenwalder Mühle w liście otwartym wyrazili obawę, że ograniczenie używania znanych nazw utrudni konsumentom dokonywanie świadomych wyborów</description><guid>e91d3a8d-bdef-4428-a260-5958c43e67f9</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mjuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTEzMDgzMjI0M2MzYmFiY2NkY2E3NWRlYjgzYjk5Ny5qcGeSlQMAzQHszRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najbardziej szokujący objaw alzheimera w końcu wyjaśniony. Uczeni zobaczyli to pierwszy raz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,najbardziej-szokujacy-objaw-alzheimera-w-koncu-wyjasniony--znalezli-przyczyne,artykul,71261853.html</link><description>Ludzie dotknięci chorobą Alzheimera zupełnie przestają być sobą. Pojawiają się u nich za to dziwne i zaskakujące zachowania. Jednym z najbardziej znanych objawów alzheimera, i jednocześnie najbardziej szokujących dla bliskich chorego, jest chwila, gdy ukochana osoba przestaje ich rozpoznawać i w ogóle zapomina, kim jest. Dlaczego tak się dzieje? Naukowcy z Uniwersytetu Wirginii poznali przyczynę tego zjawiska. Swoje odkrycie opisali na łamach prestiżowego "Alzheimer's &amp;amp; Dementia: The Journal of the Alzheimer's Association". Dzięki niemu rosną szanse, że może kiedyś uda się zapobiec temu strasznemu skutkowi choroby Alzheimera. Tym, bardziej, że uczeni mają już "odpowiednich kandydatów na leki".</description><guid>35a4b026-3c40-44b5-a736-859bfffb26c7</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kj9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzQ4ZDVmMjJiM2FmZDc5OTdjNDExODg3NmJhMDIwMi5qcGeSlQPNAQIAzQ79zQhwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak Polacy zażywają witaminę D. Farmaceutka: wyrzucają pieniądze w błoto</title><link>https://www.medonet.pl/leki,tak-polacy-zazywaja-witamine-d--farmaceutka--wyrzucaja-pieniadze-w-bloto,artykul,05152498.html</link><description>Niedobór witaminy D ma nawet 90 proc. Polaków i tak naprawdę większość z nas powinna ją suplementować. Dobra wiadomość jest taka, że coraz więcej rodaków wie, że powinni zażywać witaminę D i w jakich ilościach. Ale jest inny problem i to poważny. — Polacy nie wiedzą, jak ją stosować i w efekcie wyrzucają pieniądze w błoto, bo nie ma żadnych efektów — mówi wprost farmaceutka Agnieszka Dyl. W rozmowie z Medonetem podzieliła się obserwacjami i wypunktowała cztery najczęstsze błędy, jakie popełniamy, zażywając witaminę D. — Takie przyjmowanie suplementu po prostu nie ma sensu.</description><guid>079e1b81-5994-4fba-b2bf-888bddc5f896</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zrtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDgxNzZmNjBlOTYyZmY3ZDgxNDgxYzZiZjJhZGVlNi5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy lek na odchudzanie. Skuteczny prawie jak znany semaglutyd. "Dwucyfrowa utrata wagi"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowy-lek-na-odchudzanie--skuteczny-prawie-jak-semaglutyd--uczeni--to-ekscytujace,artykul,03560402.html</link><description>Możliwe, że szykuje się przełom w leczeniu cukrzycy typu 2 i otyłości. Nowe badanie z udziałem ponad 1,6 tys. osób wykazało, że doustny lek orforglipron może być równie skuteczny w redukcji masy ciała, jak popularny semaglutyd podawany w formie zastrzyków. — To ekscytujące, że mamy doustny lek, który zapewnia dwucyfrową utratę wagi — podkreśla kierująca badaniem specjalistka w dziedzinie leczenia otyłości prof. Deborah Horn. Ustalenia jej zespołu mogą zmienić sposób leczenia cukrzycy i otyłości na całym świecie. Badanie przeprowadzono w 136 ośrodkach w 10 krajach.</description><guid>320818c7-de5f-4e0e-96be-8f038bffe3c2</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWYwMmM0MmZhNTkzY2JmMzlkOTk1NmYyYjRlOWY3YS5qcGeSlQMAzQEDzREQzQmZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie pij takiego alkoholu. Zagrożenie dla zdrowia i życia oraz surowe kary</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-kupuj-takiego-alkoholu--kas-ostrzega--to-niebezpieczne,artykul,16025858.html</link><description>Krajowa Administracja Skarbowa apeluje do konsumentów, aby unikali zakupu alkoholu z niepewnych źródeł, takich jak bazary czy targowiska. Jak podkreślają przedstawiciele KAS, takie produkty jak nielegalny alkohol mogą być niebezpieczne dla zdrowia. Ich sprzedaż ponadto stanowi poważne przestępstwo.</description><guid>4a9d775e-7971-434b-8bb7-5d65c823d51d</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9jCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxMmM0Y2ZmZDNiYzMzNTExMmY5OTNlY2E5MTcxNC5qcGeSlQMAzQE3zRU-zQvykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Plaster z mikroigłami leczy serce po zawale. Najnowsze odkrycie badaczy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,badacze-opracowali-plaster-leczacy-serce--przelomowy-wynalazek,artykul,42971553.html</link><description>Naukowcy z Texas A&amp;amp;M University pod kierownictwem dr Ke Huanga opracowali innowacyjny plaster, który może zrewolucjonizować leczenie serca po zawale. Dzięki wykorzystaniu mikroigieł dostarczających terapeutyczną cząsteczkę IL-4 bezpośrednio do uszkodzonej tkanki, urządzenie wspiera regenerację serca, minimalizując jednocześnie wpływ na inne narządy.</description><guid>ca411044-19c1-4fe8-ad43-67bef712c807</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kink9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTc3ZGI5ZGQ4MWM3ZDkwNmQ5ZWM5ZmU1NDA4MDJlNy5qcGeSlQMAVc0KiM0F7JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten cichy rak coraz częściej atakuje młodych. Właśnie odkryli przyczynę. Zaskakuje</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,lawinowy-wzrost-zachorowan-na-raka-tarczycy-u-mlodych--odkryli-zaskakujaca-przyczyne,artykul,29255749.html</link><description>Rak tarczycy stał się jednym z najczęściej wykrywanych nowotworów u młodych ludzi, szczególnie wśród kobiet. "Naukowcy odkryli, że wskaźniki zachorowalności na raka tarczycy wśród młodych dorosłych od lat 2000 gwałtownie wzrosły w większości krajów" — zauważa Światowa Organizacja Zdrowia. Dlaczego tak nagle rak tarczycy pojawił się u młodych ludzi, dlaczego szczególnie u kobiet? Naukowcy z Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) wykryli główną przyczynę niespodziewanego wzrostu zachorowań na ten rodzaj nowotworu. "To nowe globalne wyzwanie dla zdrowia publicznego wymaga pilnego rozwiązania" — podkreśla dr Salvatore Vaccarella, główny autor badania.</description><guid>bb31a62a-1c00-4d22-bc2b-e81964827083</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_oRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2FjNWM2OWZhZjRmYzU5NTg0ZmM0NjA3NWM3NWYyZS5qcGeSlQMAzQERzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>RSV – zagrożenie dla osób starszych. Jak skutecznie się chronić?</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,rsv---zagrozenie-dla-osob-starszych--jak-skutecznie-sie-chronic-,film,30765109.html</link><description>Syncytialny wirus oddechowy, znany jako RSV, jest poważnym zagrożeniem nie tylko dla dzieci, ale też osób starszych, szczególnie z chorobami współistniejącymi. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano Odeta Moro porozmawia z dr n. med. Grażyną Cholewińską-Szymańską, specjalistą chorób zakaźnych o tym, jak zakażenie wirusem RSV może wyglądać w przypadku seniora, do jakich powikłań może prowadzić i jak możemy się przed nim chronić.</description><guid>d6befd4c-57b2-4b30-80f3-d750f1d668c2</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:35:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjA1ZjMzMTIwZGI2Y2IzNTUzYjZkNzVmNzQwYzk4Zi5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Onkologia na fali wznoszącej. Rośnie zainteresowanie młodych lekarzy specjalizacją</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wiecej-mlodych-wybiera-onkologie--jesienny-nabor-to-przelom,artykul,27521920.html</link><description>Rośnie zainteresowanie specjalizacją onkologiczną wśród młodych lekarzy. Jesienny nabór przyniósł rekordowy wynik — 91 osób zdecydowało się na rezydenturę z onkologii klinicznej. To znaczący krok naprzód, choć potrzeby wciąż pozostają ogromne.</description><guid>e71eb4bc-a11e-487e-9be8-d6f9055cafe1</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bYqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWQzMTk2YzJlZjMyOTgzMzg1OTRkZTQyNzc2NjE3Yi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zwiększyć udział nowych technologii w medycynie w koszyku świadczeń? Poznaj odpowiedź na to pytanie podczas debaty na jubileuszowej, 20-tej edycji konferencji MEDmeetsTECH!</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/kongresy-i-konferencje,jak-zwiekszyc-udzial-nowych-technologii-w-medycynie-w-koszyku-swiadczen--poznaj-odpowiedz-na-to-pytanie-podczas-debaty-na-jubileuszowej--20-tej-edycji-konferencji-medmeetstech-,artykul,90319588.html</link><description>Już 4 grudnia 2025 roku lekarze, naukowcy, biotechnolodzy, przedsiębiorcy specjalizujący się w branży medtech oraz wszystkie zainteresowane przyszłością medycyny osoby, spotkają się w Warszawie na jubileuszowej edycji, cyklicznej konferencji MEDmeetsTECH.</description><guid>70098f6f-803b-4c5a-ac4f-7ef8175e6e39</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:10:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MvEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDliMDhjMjgxMjY2M2FkYzdhZjE1NmUyMDBkNGU4Mi5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie jedzenie to ogromne ryzyko chorób przewlekłych. Unikaj jak ognia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedzenie-ultraprzetworzone-to-ogromne-ryzyko-przedwczesnej-smierci-chorob/jdjjz0m</link><description>Intensywna promocja i produkcja żywności ultraprzetworzonej (UPF) przyczynia się do rosnącej liczby przypadków otyłości i przedwczesnych zgonów – alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma medycznego „Lancet”. 43 ekspertów z całego świata apeluje o ograniczenie agresywnego marketingu i lobbingu w tej branży, szczególnie w kontekście ochrony dzieci.</description><guid>d9f293b6-95d1-442c-b7a4-f547938d5325</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM1NGQ5NjMwYmMwODljNGVlYTA3ZDYyNTk5YTAyZi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej jeść kolację zimą? Ekspert podaje konkretne pory. "Są trzy powody"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/kiedy-najlepiej-jesc-kolacje-zwlaszcza-zima-ekspert-podaje-pory-sa-trzy-powody/lm7tnw4</link><description>Pora jedzenia posiłków wpływa na nasz organizm bardziej niż nam się wydaje. Z nią związane jest choćby tempo spalania tłuszczu i to, jak będziemy spali w nocy. Czas, w którym jemy posiłków może być niemal tak samo ważny, jak to, co kładziemy na talerzu — sugeruje to coraz więcej badań. Ma to znaczenie szczególnie zimą, kiedy wraz ze skracającym się dniem, nasz metabolizm zaczyna zwalniać. Ekspertka ds. żywienia Catherine Norton zaleca, by zimową porą jadać kolację choć trochę wcześniej, a najlepiej między godz. 17.30 a 19. Na łamach "The Conversation" opowiedziała dlaczego. "Są trzy główne powody" — podkreśla, przestrzegając jednocześnie: "Ale jest pewien haczyk".</description><guid>956f44d8-a7a6-4c7e-84cd-fae1ac838e35</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:54:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTdkODUyMDZjZjYxNDBlMGUyMmExYTM2Zjg0ZDI1YS5qcGeSlQMAzQE_zQwDzQbCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co "wypłukuje" żelazo z organizmu. Tak możesz zwiększyć jego wchłanianie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-zelazo-z-organizmu-na-to-trzeba-uwazac/qf04nxh</link><description>Niedobór żelaza jest dość częstą przypadłością, zwłaszcza u kobiet okresie ciąży i porodu, czy u osób na diecie roślinnej. Niestety, nie wystarczy łyknąć pigułkę, by problemowi zaradzić – najlepszą metodą walki z niedoborami jest naturalne dostarczenie związku do organizmu. Jednak bez względu na to, czy żelazo dostarczasz naturalnie, czy w formie suplementacji, na pewne produkty musisz uważać. Sprawdź, co wypłukuje żelazo z organizmu.</description><guid>78e2d48c-99ca-450e-bf74-8ce9fd8c38db</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTFkNjRiMmQ1NWMzMjlmODgzY2ZhNDE4NDU1M2FhOS5qcGeSlQMAzI7NGdDNDoiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa królowała w PRL-u. Teraz zapomniana, a przecież taka dobra i zdrowa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniana-zupa-z-niczego-z-prl-u-zdrowa-i-lagodna-dla-jelit/7y9tchh</link><description>Chociaż wiele osób z rozrzewnieniem wspomina PRL, lata 70. i 80. XX w. wcale nie były łatwe, by przeżyć. W sklepach brakowało produktów pierwszej potrzeby, w tym żywności. Nic dziwnego, że zwiększyła się potrzeba "kombinowania". Na bazie eksperymentów kulinarnych powstała zupa nylonowa, o której niewiele osób dziś pamięta. Szkoda, ponieważ do jej przygotowania są potrzebne wyłącznie podstawowe warzywa i … kasza manna, co w praktyce oznacza samo zdrowie.</description><guid>73d03396-0853-4f36-8a81-dbc7af376611</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTI3OTE4ZjYwODZmMjFlYjY1NjJlYTc1ZTA2ZmY3MC5qcGeSlQMAU80KXM0F05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki chleb jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetycy wskazują pięć rodzajów. "Najlepsze"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-na-nadcisnienie-dietetycy-wskazuja-piec-rodzajow-najlepsze/tw548zd</link><description>Nasz kraj od lat zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Choruje już 11 mln dorosłych Polaków, a wśród seniorów 65+ nawet połowa. Jak to opanować? Jednym w najważniejszych elementów terapii nadciśnienia jest właściwa dieta. Choć w żadnym razie nie zastąpi ona leczenia farmakologicznego, to może pomóc opóźnić rozwój choroby i zwiększyć skuteczność farmakoterapii — podkreśla Narodowe Centrum Edukacji Żywieniowej. Co zatem najlepiej jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetyczki przyjrzały się produktowi, który jadamy najczęściej: pieczywu i wskazały pięć najzdrowszych rodzajów chleba na nadciśnienie. Są bogate w błonnik, magnez, potas i nie tylko.</description><guid>e3fead63-1558-4a19-b6cd-79209c8c5b3c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:57:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmJiNjFlNTlhN2NmMmI2OWRjYjY2ZWM1MWVmODYxZS5qcGeSlQMAzL_NFe3NDFiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na parkinsona w wieku 26 lat. Objaw pojawił się przy piwie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/zachorowala-na-parkinsona-w-wieku-26-lat-jeden-z-objawow-dotyczyl-piwa/8j0tw7z</link><description>Donna Marshall z Tunbridge Wells w Wielkiej Brytanii choruje na parkinsona od co najmniej 28 lat. Pierwsze objawy choroby pojawiły się u niej, kiedy miała zaledwie 26 lat. Nie przypuszczała jednak, że utrata węchu i smaku oraz niechęć do piwa i kofeiny mogą być spowodowane chorobą Parkinsona.</description><guid>9189e9fc-fa8b-4e97-8cf5-c4a5f5732059</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGM0ZmZiYWE5OWIyZDFiMDdkMWI4NWM5NDAyOGJiZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To idealne śniadanie dla osób na diecie. Jest superzdrowe, a przygotowanie zajmuje dosłownie chwilę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nocna-owsianka-to-idealne-sniadanie-dla-osob-na-diecie-rano-tylko-wyjmij-z-lodowki/cp93rd8</link><description>Owsianka to zdrowe śniadanie bogate w błonnik, witaminy i minerały. Znana jest z pozytywnego wpływu na organizm, w tym układ pokarmowy. Nie bez powodu zdobyła też popularność wśród osób na diecie. Okazuje się, że takie śniadanie sprawdzi się również wtedy, gdy o poranku nie mamy czasu na przygotowywanie posiłku. Właśnie wtedy z pomocą może nam przyjść nocna owsianka. Czym jest nocna owsianka i jak ją przygotować?</description><guid>e5975f12-8389-4f7a-9131-1321d6f6e82c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7BZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjAwZTUzNTI5NGMwMjI2YjA5NGQxMTgzN2VlYTRhZS5qcGeSlQMAzLTNFn3NDKaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza część pomarańczy. Bogata w błonnik i polifenole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/skorka-pomaranczy-wzmacnia-jelita-i-mikrobiom-odkrycia-naukowcow-z-nigerii/3t3dh75</link><description>Skórka pomarańczy, najczęściej wyrzucana po obraniu owocu, może stać się kluczem do poprawy zdrowia jelit. Badania wskazują, że jej składniki wspierają rozwój korzystnych bakterii, a jednocześnie ograniczają te szkodliwe. Zawiera błonnik i polifenole i właśnie dzięki tym składnikom może odegrać istotną rolę w utrzymaniu zdrowego mikrobiomu.</description><guid>6c0655bb-1703-4ae7-bfe0-8ab2c34196de</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:18:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FsFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGUxMDI0YTI0NzI1NWVkNzE3NWJjMmQ5MDdlZTMzNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak schudnąć 10 kg w miesiąc? Dietetyczka wyjaśnia, co jest możliwe i bezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-schudnac-10-kilogramow-w-miesiac-to-radzi-ekspertka/kyr0gg6</link><description>Schudnięcie 10 kg w miesiąc brzmi jak kuszący cel, ale czy to w ogóle zdrowe? Ekspertka tłumaczy, jakie ryzyko wiąże się z tak szybkim odchudzaniem i co zrobić, by redukcja masy ciała była bezpieczna i skuteczna. Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>e95f7121-6eb6-469f-ad45-cffc4d9b7eca</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjI5MzUwZGNmMjIxOGE5NTdmZjI1YjFiYWRmOTNkNy5qcGeSlQMAzLjNFxPNDPqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego dopada nas głód po południu? Sprawdź, co dzieje się w twoim organizmie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-robimy-sie-glodni-ok-godziny-16/p06cszl</link><description>Głód po południu to problem, który dotyka wielu z nas – i ma swoje biologiczne przyczyny. Po godzinie 16 spada poziom cukru we krwi, a hormony głodu zaczynają działać intensywniej. Dlaczego tak się dzieje i jak uniknąć sięgania po słodycze? Sprawdź, co radzą eksperci.</description><guid>eaa5a9fa-6dff-41b2-a0f8-d4ee5a737926</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDAyZTYwZTViNTE1ZjE3NzVjMmRkZjg5Y2FmZjNjNy5qcGeSlQMAzPbNGWfNDkmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQGIzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8LOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAXM0UFs0LTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę "siedzi" w jabłku? Ekspertka: nie każde jest tak samo zdrowe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-wszystkie-jablka-sa-tak-samo-zdrowe-ekspertka-jest-jedna-roznica/qbh1kwq</link><description>Są pyszne, łatwo dostępne i niedrogie. Jabłka to jedne z ulubionych owoców Polek i Polaków. Kupując je, skupiamy się zwykle na gatunkach, ale równie istotne jest ich pochodzenie. Jak wyjaśnia ekspertka programu "Jedzenie ma znaczenie", emitowanego w TVP Nauka, prof. dr hab. Ewelina Hellmann z SGGW, jabłka z upraw konwencjonalnych i te z upraw ekologicznych różnią się zawartością cennych związków — polifenoli.</description><guid>e090611f-7844-49cd-b587-47543e78fe36</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWY4YzU2ZGE5ZWNkZTU1NWM0ZmQzOGU5MjA0YmVhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza dieta na świecie. Idealna przy hashimoto i chorobach stawów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najzdrowsza-dieta-na-swiecie-idealna-przy-hashimoto-i-chorobach-stawow/vqjjxjd</link><description>"(...) nie ma diety specjalnej na Hashimoto, bo to kolejny sposób na zarobek na przykład firm cateringowych. To po prostu zdrowa, zbilansowana dieta przeciwzapalna, oparta na wszystkich grupach produktów spożywczych. To model żywienia, a raczej jej elementy stosowane również przez najdłużej żyjące narody na ziemi" — przekonuje dr Hanna Stolińska, dietetyczka kliniczna. I pokazuje, jak wygląda prawidłowa piramida żywienia m.in. dla osób z chorobą Hashimoto.</description><guid>48ba704a-4000-4dc8-b8ba-8f8b83c0ed52</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDRiZjg0MWIzNmJlODBlNGI0NTVhNzZjZjZlNmVkMC5qcGeSlQMAzQGZzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gotujesz rosół? Te części mięsa lepiej zostawić w sklepie. Wywar będzie zdrowszy i smaczniejszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotujesz-rosol-te-czesci-miesa-zostaw-w-sklepie-wywar-bedzie-zdrowszy/zkdkbjx</link><description>Polacy kochają rosół. Nic dziwnego — rozgrzewa, dodaje energii, a także jest polecany przy osłabieniu odporności, co staje się szczególnie ważne w okresie jesienno-zimowym. Najczęściej bazę rosołu stanowi mięso z kurczaka. Warto jednak wiedzieć, których części nie dodawać do wywaru, ponieważ mogą mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie.</description><guid>7f0fbfb3-11d2-4847-b29b-0cec3a19798a</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Om8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWM2Zjk2ZTc0ODM5MWQyNmUwYjMwNTc5NGVhYmMwZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>