<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 19:34:20 +0100</lastBuildDate><item><title>Nowy wieczorny rytuał. Nieoceniony dla jelit, zbawienny dla mikrobioty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/wieczorna-herbata-na-lepsze-trawienie-mieta-i-koper-wloski-w-roli-glownej/qsh7nyt</link><description>Zdrowie jelit odgrywa kluczową rolę, jeśli chodzi o nasze samopoczucie, procesy trawienne oraz odporność na stany zapalne. Pewne badania wskazują, że odpowiednio dobrana herbata wypijana wieczorem może nie tylko ułatwić zasypianie, ale również wspierać równowagę mikrobioty jelitowej.</description><guid>a95760f9-8c9e-4811-ba41-fc59e577a633</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HfUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zY2UzZmIyZjA2YTYxZjVhYWY2NDRmNzdmYzJhZDlmMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dzieje się z mózgiem przed śmiercią? Neurolog o niezwykłym zjawisku. "Jak ostatni pocałunek"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,co-dzieje-sie-z-mozgiem-przed-smiercia--neurolog-o-niezwyklym-zjawisku--jak-ostatni-pocalunek,artykul,38714803.html</link><description>Co się dzieje w głowie umierającego człowieka? Co widzi, czuje, czy ma jakieś myśli? Naukowcy wciąż wytrwale szukają odpowiedzi na te pytania. W 2022 r. pojawiły się konkretne odpowiedzi — uczeni przypadkowo zobaczyli, co ludzki mózg robi 30 sekund przed i po śmierci (po zatrzymaniu akcji serca). Ich odkrycie obiegło cały świat i mówi się o nim do dziś. Nie bez powodu. To pierwsze badanie, które pokazało, że w momencie śmierci życie może nam dosłownie stanąć przed oczami (uczeni wnioskują o tym na podstawie dotychczasowej wiedzy). Jak to możliwe? W rozmowie z Medonetem neurolog dr hab. n. med.Olga Milczarek wskazuje na zjawisko, które mózg uruchamia w sytuacjach krytycznych. — To jak ostatni pocałunek.</description><guid>2c7a498c-5a2c-44a3-b63f-5249c113040d</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oo8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTdmNTNlY2IxMzUwMjgyNGRjMzY1NjlkNTY2OWY1Yi5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy harmonogram wypłat rent. Te grupy pacjentów muszą sprawdzić, czy 1 listopada dostaną pieniądze</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,rencisci-w-uprzywilejowanej-grupie--zus-wyplaci-biezace-swiadczenie-wczesniej,artykul,48495775.html</link><description>W listopadzie emeryci i renciści mogą spodziewać się zmian w terminach wypłat świadczeń. Zakład Ubezpieczeń Społecznych przesuwa niektóre przelewy ze względu na przypadające w tym miesiącu dni wolne od pracy. Sprawdź, kiedy możesz otrzymać swoje świadczenie.</description><guid>693c20c6-63f4-4a58-bb77-10ec901675f2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jgak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZTE1YmJmZGE0NWMxMzVjZWFkMDE1OTUwMGZlODE2ZC5qcGeSlQMDzQI-zRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny pogromca boczków i nadwyżki glukozy. Badania potwierdzają moc tego napoju</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/ten-napoj-nie-tylko-odchudza-ale-tez-obniza-poziom-glukozy/7mwsnve</link><description>Zielona herbata od dawna cieszy się opinią napoju wspomagającego odchudzanie. Najnowsze badania przeprowadzone przez naukowców z Uniwersytetu Cruzeiro do Sul w São Paulo w Brazylii potwierdzają, że może rzeczywiście pomóc w redukcji masy ciała, a także wspomóc kontrolę poziomu glukozy we krwi.</description><guid>6b14570b-d0cf-438d-a411-a05d7e8c5677</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5iuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTdhN2ViNmU3MzAwNzJiNDUwZmRlYmE1NTdlNzEwYS5qcGeSlQMAzMDNGA3NDYeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żona zachorowała, córka jest w spektrum. W niecałą dobę otrzymali 1 mln zł</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zona-zachorowala--corka-jest-w-spektrum--w-niecala-dobe-otrzymali-1-mln-zl,artykul,63543362.html</link><description>Z niezwykłą hojnością spotkał się apel znanego z działalności charytatywnej posła Łukasza Litewki. Gdy wczoraj (29 października) opublikował na Facebooku historię mężczyzny, który zetknął się — wraz z dwoma córkami — z kryzysem bezdomności, na założoną przez fundację Litewki zbiórkę w ciągu kilkunastu godzin wpłynęło ponad 1 mln zł. Historia pana Rafała jest przejmująca, a zaczęła się od ciężkiej choroby żony.</description><guid>b7f6e1c0-e995-4a48-bf6a-78ca8aaf8ec9</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:02:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/py4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Zjc3NjVjZTNkMDg1NTMwZmNmZjQ1ZjhiYTE4NmVjMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koniec z traumą u dentysty? Jest alternatywa dla "borowania"</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/zeby-i-jama-ustna,nowoczesna-stomatologia-w-polsce--emma-kiworkowa-tlumaczy-zmiany,artykul,65082298.html</link><description>Jeszcze do niedawna próchnica oznaczała jedno — "borowanie", czyli wiertło i stres. Dla wielu osób wizyta u dentysty była jednym z najbardziej nieprzyjemnych doświadczeń. "Pacjenci przez lata kojarzyli leczenie zębów z bólem i nieprzyjemnym dźwiękiem wiertła. Dziś coraz częściej możemy zaproponować im zupełnie inny scenariusz — bez bólu, bez stresu, z efektem biologicznego wyleczenia" — mówi dr Emma Kiworkowa, stomatolog, ortodonta, właścicielka kliniki Villa Nova Dental Clinic. Dziś alternatywą dla wypełnień stała się regeneracja zęba.</description><guid>8cf7e1a8-f5b0-4b94-8271-1cf0d5c1c94a</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/i9Fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTU4MzJmOWVmZjAzNDY2NzI3NmNlZWU4YmIzNDcwMi5qcGeSlQMAHs0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie łącz ibuprofenu z tym konkretnym składnikiem suplementu. Skutki są zbyt poważne</title><link>https://www.medonet.pl/leki,nie-lacz-ibuprofenu-z-tym-konkretnym-skladnikiem-suplementu,artykul,27206181.html</link><description>Ibuprofen to jeden z niesteroidowych leków przeciwzapalnych (NLPZ), który znajdziemy w niemal każdej domowej apteczce. Często nie zdajemy sobie jednak sprawy, że nie powinniśmy go łączyć z niektórymi suplementami, a także innymi lekami. Wzmożone środki ostrożności dotyczą przede wszystkim połączenia ibuprofenu i miłorzębu japońskiego. Dlaczego?</description><guid>3cece2f8-c224-44d8-b336-dbdf75cfc14e</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QCAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjBjMjM0Y2RiYzcwYjA4ZGY5N2E0ZDRkNWNmMDdjMi5qcGeSlQMAzQElzSGWzRLkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna wylądowała w szpitalu pod tlenem. Coraz więcej dorosłych łapie "dziecięcą bakterię". Skutki są dramatyczne</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,anna-wyladowala-w-szpitalu-pod-tlenem--coraz-wiecej-doroslych-lapie-dziecieca-bakterie--skutki-sa-dramatyczne,artykul,71521341.html</link><description>— Nigdy bym nie pomyślała, że coś, co zaczęło się jak zwykłe przeziębienie, skończy się tygodniem w szpitalu, antybiotykami i tlenem. Po wypisie długo dochodziłam do siebie, byłam wyczerpana, kaszel wracał falami. Dziś wiem jedno: nie lekceważyłabym żadnej infekcji. Żałuję, że wcześniej nie zaszczepiłam się przeciw pneumokokom — może udałoby się tego wszystkiego uniknąć — opisuje czytelniczka Medonetu Anna. Znajomość zagrożenia jest ważna, zwłaszcza że liczba zachorowań rośnie i wcale nie dotyczy wyłącznie małych dzieci, a właśnie takie skojarzenia budzą pneumokoki. Rzecznik Głównego Inspektoratu Sanitarnego Marek Waszczewski wskazał w rozmowie z Medonetem, że odnotowano już ponad 3 tys. przypadków zakażeń pneumokokowych.</description><guid>f4b0fbea-34ba-4b9c-9bbd-6ce6fbe86ff6</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:16:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1pEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NGQ2YTE5NDEyOWMyMDk4NGNiMWZmN2ViYjc3YTljMy5qcGeSlQMAzLnNGfDNDpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarł polski lekkoatleta. Rafał Wójcik miał 53 lata</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zmarl-polski-lekkoatleta--rafal-wojcik-mial-53-lata,artykul,88402835.html</link><description>Nie żyje Rafał Wójcik, polski biegacz średnio- oraz długodystansowy, reprezentant Polski na igrzyskach olimpijskich w Sydney. Sportowiec miał 53 lata. Od 1,5 roku zmagał się z chorobą nowotworową.</description><guid>7a0b772c-4f65-4e4a-b923-86eb87016d9f</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:28:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wALk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTJiZDdhOWQyNjQ5YjEyNTY0MjRlZDA4Y2RkNmMyYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ilu ludzi naprawdę zmarło na COVID-19 w Afryce? Polak pomógł to ustalić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ilu-ludzi-naprawde-zmarlo-na-covid-19-w-afryce--polak-pomogl-to-ustalic,artykul,15178443.html</link><description>Dr Andrzej Jarynowski z Uniwersytetu Medycznego we Wrocławiu ocenił, że określenie liczby zgonów spowodowanych pandemią w krajach afrykańskich okazało się wyjątkowo trudnym zadaniem. Głównymi przeszkodami były brak częstych spisów ludności, niedostateczne rejestry leczenia oraz ograniczony dostęp do opieki zdrowotnej, który dotyczy jedynie niewielkiej części mieszkańców.</description><guid>39c6e48a-3a55-4b22-a8fd-61f35d4184ed</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G_Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjIzMWJlNDZjMmQ3M2M4MDczMDY2ZjYwYmJkOWFkMS5qcGeSlQMAzLXNFuXNDOGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Im więcej social mediów, tym gorzej dla snu". Alarmujące wyniki badań</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,media-spolecznosciowe-a-sen--instagram-i-tiktok-szkodza-zdrowiu-psychicznemu,artykul,64474428.html</link><description>Nadużywanie mediów społecznościowych przed snem to prosta droga do problemów ze snem, zdrowiem psychicznym i ryzykownymi zachowaniami wśród młodzieży — alarmują badacze. Najnowsze analizy wskazują, że brak odpowiedniej higieny cyfrowej może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych, w tym wzrostu poziomu stresu, depresji czy nawet uzależnienia od substancji psychoaktywnych.</description><guid>df10fb60-e7ad-4acb-8c22-1323f98e09d7</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wo4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWMwMzc2NTc0NTYxZjdmMDhlNWZkYmVhZjA1NTQyNC5qcGeSlQMDzQLIzRqYzQ75kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaparz sobie herbatkę z chryzantem. Wspiera odporność i opóźnia starzenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zaparz-sobie-herbatke-z-chryzantem-wspiera-odpornosc-i-opoznia-starzenie/yybw69h</link><description>Chryzantemy, które w Polsce najczęściej kojarzone są z Dniem Wszystkich Świętych, mają znacznie szersze zastosowanie niż tylko dekoracja grobów. Te barwne kwiaty od wieków wykorzystywane są w medycynie naturalnej, a ich spożycie w formie herbaty może przynieść szereg korzyści zdrowotnych. Zawierają witaminy A, C, B oraz cenne minerały, takie jak magnez, cynk, selen i potas.</description><guid>540ae95b-f229-4906-b67a-712d2954bc2d</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:54:05 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t2Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmFjNTUyZTg1NDFmMTQ3YWViNTZhNjdlN2IzOGViMy5qcGeSlQMAzKrNFU7NC_uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje młoda, ceniona psycholog. Chorowała na podstępny nowotwór</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-ceniona-psycholog-z-nowego-sacza--chorowala-na-bialaczke,artykul,16232604.html</link><description>Klaudia Zasowska, psycholog szkolna i sądowa z Nowego Sącza, zmarła 29 października. Jej historia choroby poruszyła tysiące osób w całej Polsce — pacjentka Kobieta otwarcie mówiła o zmaganiach z ostrą białaczką, apelując o rejestrację w bazie dawców szpiku i dzieląc się nadzieją na powrót do zdrowia. W ostatnim czasie znalazł się nawet dla niej dawca.</description><guid>b9c09d98-7307-46c1-bca3-b6abe8990f4c</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/46bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODI0OTFhZmFlOTI4MjI1NzA5YThiYWNjMjA5MTJlYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>CBA bada sprawę voicebota za państwowe pieniądze. Centrum e-Zdrowia nie ma nic przeciwko</title><link>https://www.medonet.pl/cba-weszy-wokol-e-rejestracji--to-budzi-powazne-watpliwosci-techniczne,artykul,92768110.html</link><description>Centralne Biuro Antykorupcyjne rozpoczyna kontrolę zamówienia na system Asystenta SI dla centralnej e-rejestracji. Decyzja została podjęta po wniosku posłanki Marceliny Zawiszy z Partii Razem, która zwróciła uwagę na możliwe nieprawidłowości w warunkach przetargu. Wartość zamówienia wynosi 28 mln zł, a główne zastrzeżenia dotyczą harmonogramu oraz wymagań technicznych. — Cały proces przygotowania przetargu realizowany był w sposób transparentny i zgodny z prawem zamówień publicznych — oświadcza w rozmowie z Medonetem Tomasz Kulas, rzecznik prasowy Centrum e-Zdrowia.</description><guid>2b5647e4-a0b5-4016-9532-923d34e3dc0f</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zKSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjlmZDFhODFkNTg0NDQ5Mjc0NDk3YjRmNjQ2ODBjZi5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Furiat zaatakował lekarkę w gabinecie. Ekspert: przyzwolenie na agresję wkłada do ręki nóż</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,kolejny-atak-pacjenta-na-medyka--lekarz--przyzwolenie-na-agresje-wklada-do-reki-noz,artykul,13588198.html</link><description>— Możemy sobie tylko domniemywać, ile jeszcze będziemy czekać. I czy doprowadzimy do następnej tragedii, czy nie. Bo udawanie, że problemu nie ma, to igranie z naszym bezpieczeństwem — alarmuje w rozmowie z Medonetem dr n.med. Mateusz Kowalczyk. 28 października około 50-letni mężczyzna wtargnął do gabinetu lekarskiego w zakopiańskim szpitalu i zaatakował lekarkę. To już kolejne tego typu zdarzenie w ostatnich miesiącach. Ataki na medyków nasilają się i coraz częściej nie są to już jedynie słowne ataki, ale także fizyczne napaści, które kończą się poważnymi obrażeniami, a nawet śmiercią. Choć sytuacja jest alarmująca, lekarze i pielęgniarki podkreślają, że wciąż brakuje konkretnych działań, które zapewniłyby im bezpieczeństwo w miejscu pracy.</description><guid>5e25cf75-a277-436b-b4d9-9e65d32c1c55</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SyVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmJmOGQ0OTY4MTNmZmNmNGFlMzdkNzcyNTFhMzUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w 24. tygodniu. Ważyło tyle, co puszka coli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/lekarze-dokonali-cudu-skrajnemu-wczesniakowi-z-waga-300-g-udalo-sie-przezyc/vrpxsce</link><description>W tym przypadku można mówić o prawdziwym medycznym cudzie. Lekarzom z Magdeburgu w niemieckim landzie Saksonia-Anhalt, udało się utrzymać przy życiu dziecko urodzone 16 tygodni przed planowanym terminem. Noworodek ważył zaledwie 300 gramów, dziesięć razy mniej niż przeciętny maluch urodzony o czasie. Mimo to dziewczynka przeżyła i po kilku miesiącach hospitalizacji rodzice mogli zabrać ją do domu.</description><guid>58dc693c-64a6-4e16-b938-c77c4e0b4ab2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fdbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjVhMDFmNWJhODMzMjFkOWE5YTIyNTE2MjIzNjg5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak leczyć hashimoto? Te sposoby pomagają kontrolować przebieg choroby</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-endokrynologiczne,jak-leczyc-hashimoto--te-sposoby-pomagaja-kontrolowac-przebieg-choroby,artykul,19818993.html</link><description>Choroba Hashimoto jest jedną z najczęściej diagnozowanych chorób autoimmunologicznych tarczycy. Choć nie można jej całkowicie wyleczyć, współczesna medycyna pozwala skutecznie kontrolować jej przebieg i zapobiegać powikłaniom. Odpowiednie leczenie hormonalne, właściwa dieta i styl życia sprawiają, że osoby z hashimoto mogą prowadzić normalne, aktywne życie. Jak krok po kroku wygląda leczenie tej choroby?</description><guid>dbb94d8f-b385-48e3-b039-22eb0994a044</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E57k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NzIyYjIyYTk3N2M1ZDBlODExYzFmMDNkYWE1NmJkNC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii sprzedaż jest ściśle kontrolowana. U nas kupisz bez recepty</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/inne-leki,w-danii-jest-tylko-na-recepte--w-polsce-kazdy-kupi-bez-problemu,artykul,78852751.html</link><description>Szybkie tempo życia, codzienne stresy, wyzwania zawodowe i prywatne sprawiają, że wieczorem trudno nam się wyciszyć i zasnąć. Chociaż zalecenia są jasne — ośmiogodzinny jakościowy sen jest niezbędny do prawidłowej regeneracji, coraz częściej cierpimy z powodu niewyspania, problemów z zaśnięciem czy przez budzenie się w nocy. Żeby sobie pomóc, sięgamy po dostępne bez recepty leki, np. melatoninę, która reklamowana jest jako substancja ułatwiająca zasypianie. W Polsce można ją kupić bez recepty, ale np. w Danii nie jest to takie proste.</description><guid>7363023d-6fd7-4086-ab9e-159192e14ef9</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KUZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjhkNWZjYjIwZjQxN2JlMWI0MGY0MDFjMzY3ODRhZi5qcGeSlQMCzQODzRVmzQwMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amerykanie chudną. To wynik rekordowego wzrostu użycia tej grupy leków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,spada-liczba-osob-otylych-w-usa--to-wynik-rekordowego-wzrostu-uzycia-glp-1,artykul,54042700.html</link><description>Z najnowszego badania Gallupa wynika, że liczba dorosłych Amerykanów cierpiących na otyłość zmniejszyła się, co stanowi odwrócenie trendu z poprzednich lat. Jednocześnie, jak opisuje Polska Agencja Prasowa, coraz więcej osób korzysta z preparatów z grupy GLP-1, takich jak semaglutyd, aby wspomóc proces odchudzania.</description><guid>28e6ef5b-a7f5-4021-9c97-a7f8afd9b2ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Begk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZTNhOGI5ODVmYTZhYjA0ODdhMzI1Y2Y0ZWVmNGQ3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy monitoring szpitali. Oto co może się wkrótce diametralnie zmienić</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,centralny-system-monitorowania-szpitali-coraz-blizej--senat-zglasza-poprawki,artykul,13209688.html</link><description>Czy wiesz, ile wolnych łóżek jest dziś w najbliższym szpitalu? Albo czy wystarczy personelu i leków w razie nagłego kryzysu? Senat właśnie zaproponował poprawkę do ustawy, która może to zmienić. Nowy system — Ewidencja Potencjału Świadczeniodawcy (EPS) — ma umożliwić monitorowanie w czasie rzeczywistym zasobów szpitalnych w całej Polsce: od łóżek i personelu, po krew, leki i środki ochrony osobistej.</description><guid>6257d54a-948d-4044-80aa-393f2fd21bdd</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8A2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmZjOWNhNmQyZGMzMWZmYmEzMTM5MTg4OTI1MWQ1ZC5qcGeSlQMAzMrNGR_NDiGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Psychoterapia pod lupą. Ta grupa pacjentów potrzebuje szczególnej ochrony prawnej</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,psychoterapia-pod-lupa--nowe-przepisy-zapewnia-bezpieczenstwo-pacjentom-,artykul,50809211.html</link><description>— Dąży się do zapewnienia szczególnej ochrony prawnej w obszarze psychoterapii świadczonej prywatnie. Wprowadzenie tych regulacji ma sprawić, że polska psychoterapia stanie się bardziej dostępna, fachowa i przede wszystkim bezpieczna — podkreśla dr n. med. Łukasz Mueldner-Nieckowski, krajowy konsultant w dziedzinie psychoterapii, specjalista psychiatra i seksuolog. W Parlamencie trwają prace nad długo wyczekiwaną ustawą o zawodzie psychoterapeuty, mającą na celu uregulowanie standardów działalności, która jest kluczowa dla zdrowia psychicznego społeczeństwa, a jednocześnie, zwłaszcza w sektorze prywatnym, pozostaje nieobjęta pełną ochroną prawną.</description><guid>25ef2cb7-cf60-42ef-b883-f4144995153d</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:48:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Dwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmNmMGY3NGUzMzYxYTEyY2FkYTQ4YjdhZmJjODViYy5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>U lekarza potrzebują więcej czasu. "15 halek, kubraczek, bluzeczka, guziki... To trwa"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,seniorzy-u-lekarza--bywaja-niedomyci--myla-leki--swoj-stan-okreslaja-skrotem--sks,artykul,81129140.html</link><description>Podobno każdy lekarz pierwszego kontaktu mógłby na temat swoich pacjentów seniorów napisać książkę. To właśnie oni, obok dzieci, najczęściej odwiedzają poradnie POZ, a dodatkowo są niekwestionowanymi rekordzistami, jeśli chodzi o czas wizyty. O swoich przygodach z seniorami, także z przymrużeniem oka, opowiadają nam lekarze rodzinni.</description><guid>e7eca59f-389e-4bfa-8843-fc74541603b6</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOGI5N2VlZWVjYzMxN2RkMTQ4NTAyMzk1Mzk4MDQxNy5qcGeSlQMAzJXNEq7NCoGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić, by mieć płaski brzuch i to bez siłowni? Pięć skutecznych trików</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,piec-sposobow-na-wytopienie-tluszczu-z-brzucha-bez-silowni,artykul,54519727.html</link><description>Marzysz o płaskim brzuchu, ale brakuje ci czasu na siłownię? Istnieją skuteczne sposoby na pozbycie się tłuszczu z brzucha bez konieczności intensywnych ćwiczeń. Przedstawiamy pięć sprawdzonych metod, które pomogą ci osiągnąć cel bez wizyty w klubie fitness.</description><guid>52468191-bf4b-471a-96b6-a6408eaa3708</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EQ1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOGQ2MDhjY2YwNTYzYmFmZWJjZWU2Y2ZmNTQyMjkzZS5qcGeSlQMDzQIFzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolonoskopia bez znieczulenia musi boleć? Profesor mówi, od czego to zależy: decydują dwie kwestie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,to-byl-koszmar--kolonoskopia-na-zywca-musi-bolec--profesor--decyduja-dwie-kwestie,artykul,95009975.html</link><description>"Jak tylko lekarka usłyszała o moich objawach, natychmiast wysłała mnie na kolonoskopię. Pierwszą w życiu. Muszę powiedzieć, że to był koszmar. Robiono mi ją po prostu na żywca. Badanie było bardzo bolesne" — opowiadał Medonetowi pan Grzegorz. Jego historię przeczytała jedna z naszych czytelniczek. "Nic z tych rzeczy", napisała, wspominając własną kolonoskopię, również bez znieczulenia. Skąd tak różne doświadczenia? Prof. dr hab. med. Jarosław Reguła wyjaśnia, od czego zależy, czy podczas badania będzie bolało. — Decydują o tym zwłaszcza dwie kwestie — mówi Medonetowi.</description><guid>86829ca8-3f15-41e9-8968-1bbd0868faa3</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/C-gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDI4MWRjOTYyY2YzNDRmNzgzYWQ1YzZlZDU3MjZiNC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez tydzień każdego dnia piła melisę. "Efekty przyszły od razu"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/przez-tydzien-codziennie-pilam-melise-efekty-przyszly-od-razu/flywqc8</link><description>Dr Patricia Varacallo, dziennikarka portalu thehealhy.com, chętnie testuje różne naturalne sposoby, które mają poprawić zdrowie i funkcjonowanie całego organizmu. Tym razem postanowiła, że przez tydzień codziennie będzie piła napar z melisy i sprawdzi, jak to wpłynie na jej samopoczucie. Melisa znana jest ze swoich uspokajających właściwości, co szczególnie spodobało się dziennikarce, ponieważ była w trakcie organizowania własnego ślubu. Czy herbatka pozwoliła jej ukoić nerwy?</description><guid>f8371cdc-76cd-409a-92be-58da7c08faa9</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pI1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OWVjYTY2MzlhNDY2OWM0OTc3NTY5M2Y1MWVkNDQ0MS5qcGeSlQMDzQJszReczQ1LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kakao kontra siedzący tryb życia. Przysmak może chronić serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kakao-i-flawanole-w-walce-ze-skutkami-siedzenia-naukowcy-zaskakuja-wynikami/3rbek24</link><description>Wielogodzinne przesiadywanie przy biurku, w samochodzie czy na kanapie to codzienność wielu z nas. Jednak naukowcy ostrzegają — taka stagnacja może mieć poważne konsekwencje dla zdrowia układu krążenia. Czy odpowiedzią na ten problem może być... kakao? Jak wynika z badań opublikowanych w "The Journal of Physiology", zawarte w nim flawanole mogą pomóc chronić naczynia krwionośne przed negatywnymi skutkami długotrwałego siedzenia.</description><guid>5690c56b-7fae-44c5-9ad1-ca8fa4c1a252</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lyQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWQzZjU2NTZkMmQ5OGEwOThlNzdjYjk3ZDdhYjk5ZS5qcGeSlQMAzPPNHk_NEQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten jesienny przysmak robi porządek w organizmie. Serce, wątroba i mózg odczują ulgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/ten-jesienny-owoc-dziala-na-cholesterol-jak-gabka-doslownie-wymiata-go-z-organizmu/lh6b6cs</link><description>Niepozorne, lekko słodkie i idealne na jesienne wieczory — jadalne kasztany wracają do łask. Portugalscy naukowcy postanowili sprawdzić, czy ten sezonowy przysmak faktycznie działa na serce. Wyniki? Mniej tłuszczu trzewnego, niższy cholesterol i zero szkód dla wątroby. A to dopiero początek ich potencjału zdrowotnego.</description><guid>9bb2b5c0-fe31-4ed3-aa06-d6df80466a9c</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MDok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Mzg3MjdiMWU1MDE4ZjA0MTdiMDEwN2E5OTUxYTliZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To śniadanie wspiera mózg i serce. Neurolodzy polecają je jako codzienne paliwo dla organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/sniadanie-polecane-przez-neurologow-to-paliwo-dla-mozgu/pn0gg2p</link><description>Śniadanie polecane przez neurologów to nie tylko zdrowy wybór — to realne wsparcie dla mózgu i serca. Eksperci podkreślają, że poranne zasilenie organizmu ma kluczowe znaczenie dla koncentracji, odporności na stres i funkcji poznawczych. Nocna owsianka z owocami jagodowymi i orzechami to szybki, pożywny sposób na dobry start dnia. Wystarczy przygotować ją wieczorem, by rano cieszyć się gotowym paliwem dla mózgu.</description><guid>ae888553-8043-4552-83d1-25644fc4dbf9</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UhKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZjgwYWY1MWNkZDYxMDE4ZDdjOGJhMTNhZTdjMjYxZi5qcGeSlQMAzNzNG1jND2GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj to do porannej kawy, by zwiększyć poziom energii i koncentracji. Działa lepiej niż sama kofeina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-to-do-porannej-kawy-da-ci-wiekszego-kopa-energii/4tkw56z</link><description>Jeśli uważasz, że kawa to najlepszy sposób na poranne pobudzenie, oznacza to, że jeszcze nie próbowałeś jej podkręconych wersji. Jest kilka dodatków, które nie tylko dadzą ci dodatkowego kopa, ale i świetnie smakują. Co najlepiej dodać do swojej małej czarnej?</description><guid>92057531-7d12-4a82-a29a-da3deff8f1de</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OQhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTU0ZjFiMjdkYTliYWYwMjg5YzRlMzA4ODZiMjc2Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy da się schudnąć 4 kg w miesiąc? Dietetyczka podpowiada, jak zacząć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/czy-da-sie-schudnac-4-kg-w-miesiac-oto-odpowiedz-dietetyczki/7504tz4</link><description>Odchudzanie to jeden z najczęściej poruszanych tematów w kontekście zdrowia. Niektórzy chcieliby pozbyć się większej liczby kilogramów, inni mniejszej. Najważniejsze jest jednak pytanie o zdrowy sposób na odchudzanie. Czy zrzucenie 4 kg w 30 dni jest możliwe, a zarazem bezpieczne? Na to pytanie, zadane również przez jednego z czytelników Medonetu, odpowiedziała dietetyczka kliniczna Karolina Topolska.</description><guid>5650fffd-46b8-4373-b5a2-12a57228f29b</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM2ZjllZWUzMjZkNWRkNDFmODI3ZWQyMDIwN2EyZC5qcGeSlQMAf80UtM0LpZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy olej do smażenia. Polacy rzadko go używają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/najzdrowszy-olej-do-smazenia-polacy-rzadko-go-uzywaja/hbt6b9g</link><description>Smażenie to jeden z popularniejszych, choć nie najzdrowszych sposobów obróbki termicznej. Kluczowy jest jednak rodzaj tłuszczu, na którym przygotowujemy potrawy. Wybierając nieodpowiedni, szkodzimy swojemu zdrowiu. Okazuje się, że Polacy nagminnie sięgają po tłuszcze, na których smażyć nie wolno. Czym je zastąpić? Wyjaśniamy.</description><guid>6777b8df-b3d4-4f6e-a9e6-c3e957cfeada</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzQwNjVjM2Q0MDJhOGNiMzQyM2EyNDAxYTU4YmM3Yy5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W USA są surowo zakazane od prawie 30 lat. W Polsce dzieci się nimi zajadają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-usa-te-slodycze-sa-zakazane-od-lat-w-polsce-dzieci-sie-nimi-zajadaja/lwkhs9q</link><description>Kinder Niespodzianka to popularny na całym świecie słodycz, który łączy w sobie czekoladę i ukrytą w środku niespodziankę w postaci plastikowej zabawki. W Stanach Zjednoczonych produkt ten jest zakazany od blisko 30 lat, a jego wwożenie do kraju może skutkować wysokimi karami finansowymi. Dlaczego?</description><guid>e1c541ca-53c3-485b-a66a-5b6610b61f54</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3pLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWE0Mzk2NTMzYzFkZmMwMzFhZjFmY2VhZDA2YjVjMi5qcGeSlQMAzIfNEOXNCYCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie wyrzucaj – wykorzystaj! Sprawdzone sposoby, jak przestać marnować jedzenie w swojej kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/polacy-wyrzucaja-miliony-ton-jedzenia-sprawdz-jak-to-zmienic/f8sgxq2</link><description>Marnowanie jedzenia to problem, który dotyka nas wszystkich — i to dosłownie. W Polsce wyrzuca się blisko pięć milionów ton jedzenia rocznie, z czego ponad połowa trafia do kosza w gospodarstwach domowych. [1] Ma to bardzo konkretne konsekwencje dla środowiska — corocznie marnowane 1,3 mld ton żywności na świecie jest źródłem emisji 3,3 gigaton ekwiwalentu dwutlenku węgla. [2] Często wystarczyłoby lepsze planowanie zakupów, znajomość oznaczeń na etykietach czy po prostu pomysł na danie z tego, co zostanie w lodówce. Dobra wiadomość? Można to zmienić — i to bez rewolucji w kuchni. Coraz więcej inicjatyw — jak np. działania edukacyjne marki WINIARY czy rozwój jadłodzielni — pomaga nam nie marnować jedzenia. Poznaj konkretne sposoby na ograniczenie strat żywności w codziennym życiu.</description><guid>865ca7f7-e528-4d05-a845-7f8de3f8296b</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:40:14 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OIpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjhmZjVjOWMwY2RlZGNlN2E0OTE4MmExMDExYjNhZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najsilniejszych oksydantów. Poznaj niezwykłe właściwości likopenu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/przetwory-z-pomidorow-to-skarbnica-zdrowia-poznaj-niezwykle-wlasciwosci-likopenu/nen2v0x</link><description>Sezon na świeże pomidory powoli dobiega końca, ale to nie oznacza, że powinniśmy rezygnować z tego składnika w naszej diecie. Wręcz przeciwnie — jesień i zima to doskonały czas, by sięgnąć po przetwory pomidorowe. Zawierają one bowiem wysokie stężenie likopenu, jednego z najsilniejszych znanych nauce antyoksydantów, który może korzystnie wpływać na zdrowie.</description><guid>fe079cfd-b04f-4f12-be6d-cf9f89df3917</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X51k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGFhYzc1NDBhMGY3ZDA2ODk4MWQ5MTU5Y2JkNjE0My5qcGeSlQMCzQFHzRRKzQttkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest w składzie 90 proc. wędlin. Naukowcy powiązali go z zachorowaniami na raka jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jest-w-skladzie-90-proc-wedlin-naukowcy-powiazali-go-z-zachorowaniami-na-raka-jelita/6rjm9dw</link><description>Brytyjscy naukowcy i lekarze są przerażeni, że w 90 proc. szynek, kiełbas, parówek i boczku znajduje się azotyn sodu — konserwant, który został uznany za rakotwórczy. Opierając się na danych z Cancer Research UK i British Journal of Cancer, ustalili, że około 5400 przypadków raka jelita grubego rocznie w Wielkiej Brytanii jest spowodowanych spożywaniem przetworzonego mięsa. Nie jest to jedyny nowotwór, którym ryzykujemy, sięgając po wędliny z azotynem sodu.</description><guid>8247ab13-892d-4315-aebb-103658b54c2d</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xmTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjViNmU3YWE2NjdjY2E3MjY5YzNlYmUyNTI4NTYzYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce działają cuda na jelita. Wystarczy sześć sztuk dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-szesc-sztuk-codziennie-jelita-beda-jak-nowe/0dcy6cq</link><description>O wyjątkowym działaniu suszonych śliwek na jelita słyszał już chyba każdy z nas. To również substytut dla słodyczy, który dobrze sprawdza się, gdy przychodzi ochota na małe co nieco. Dlaczego suszone śliwki powinny być częstym składnikiem naszej diety? Specjaliści zalecają, aby jeść nawet sześć dziennie.</description><guid>1ace88d0-aae6-4b2a-a83d-c4b19fd0e661</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wzuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTYyNDY2NjE3ZDYxY2NhMTlkM2NkZTBhODUxN2U4MS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij z rana, żeby rozkręcić metabolizm na cały dzień. Ten napój polecają lekarze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/pij-z-rana-zeby-rozkrecic-metabolizm-na-caly-dzien-ten-napoj-polecaja-lekarze/b62ywl4</link><description>Nie od dziś wiadomo, że poranna rutyna może nas ustawić na cały dzień. Poza tym dzięki odpowiednim nawykom da się podkręcić metabolizm. Według ekspertów takie zadanie spełnia filiżanka matchy, po którą sięgniemy rano. Sprawdzamy, dlaczego jest to dobry wybór.</description><guid>6ece602a-fdba-4044-a865-0779ef0c8d73</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yN2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFhODY0MjI3MmI0NWM1MjkyMmJlYmZkZmQxYWY3Ny5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakteria Escherichia coli w produktach mięsnych. Zostały wycofane z obrotu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/bakteria-escherichia-coli-w-produktach-miesnych-zostaly-wycofane-z-obrotu/zr975qc</link><description>W dwóch produktach żywnościowych wykryto bakterię Escherichia coli. Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed spożyciem. Zarówno tatar, jak i kiełbasa pochodzą od tego samego producenta, ale produkowane są w dwóch różnych miejscach. Produkty zostały wycofane z obrotu.</description><guid>8287c4f2-2001-41a1-aac5-a10cce40d7dc</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:15:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmEyZTIzZDJmMjg5NGNhMGVmNDMyMWE1NWFhOWI4Ny5qcGeSlQMAzJ_NFADNC0CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata na długowieczność. Piją ją greccy stulatkowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbatka-dlugowiecznosci-to-pija-codziennie-grecy-z-ikarii-ktorzy-zyja-po-100-lat/nxe8qpb</link><description>Niebieskie strefy, czyli miejsca na świecie, które mogą poszczycić się największą liczbą stulatków, słyną ze specyficznej, regionalnej kuchni. Oprócz pożywienia nie można zapominać o napojach, które spożywają mieszkańcy tych rejonów świata. Jednym z nich jest herbatka długowieczności pijana na greckiej Ikarii. Z czego się składa?</description><guid>d4b7fbbf-d682-4318-932c-aa796e2a443a</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3IVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGU2NWUwNzU3OWYwNGM4NmI3YTU0Y2M2MDAwMDJiYi5qcGeSlQMAzKjNFVDNC_2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie pijesz piwo? Oto trzy skutki uboczne, które odczujesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-pijesz-piwo-trzy-powazne-skutki-uboczne/ztmze42</link><description>Zimne piwo wieczorem dla relaksu i odstresowania to codzienny nawyk wielu Polaków. I nie jest on niewinny. Choć nie raz można usłyszeć: "codziennie piję piwo i nic mi nie jest", nie ma wątpliwości. Nawet to "jedno piwko" pite każdego dnia jest groźne dla zdrowia. Czym może się to skończyć? Skutków ubocznych jest sporo — poznajcie trzy. Nie zawsze zdajemy sobie z nich sprawę.</description><guid>a3ed8228-2551-4458-8fad-ff410908dbc6</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uX2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTkxMWU2ODkyMTQxYjk1Y2ZiOTY1Mjc1ODFjNDllZi5qcGeSlQMAzJLNA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci w tym kraju są najszczęśliwsze na świecie. Oto dlaczego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dlaczego-dzieci-w-holandii-sa-najszczesliwsze-na-swiecie-oto-co-rodzice-robia-na/h1xp6g9</link><description>Każdy z nas chce wychować szczęśliwe dziecko. Nie jest to łatwe, ale rodzice starają się zapewnić dzieciom dobry start w dorosłość. Według ostatniego raportu UNICEF najszczęśliwsze dzieci mieszkają w Holandii. Holenderscy rodzice lubią spędzać czas ze swoimi dziećmi, więc nie popadają w pracoholizm, ale też uwielbiają wspólnie jeść posiłki czy odpoczywać na świeżym powietrzu. Ważnych wskazówek jest jednak więcej.</description><guid>97caadd4-7a8e-4dc7-b187-33135d452ce2</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:29:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQzYjZkYTkzN2ZkZjA4MDk4YmM3Y2UyZmIxODU1My5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie będziesz jeść jeden serek wiejski? Nieoczywisty wpływ</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/co-sie-stanie-gdy-codziennie-bedziesz-jesc-jeden-serek-wiejski/lggl2jb</link><description>Serek wiejski na śniadanie lub kolację można zjeść zarówno na słodko, jak i w wariancie wytrawnym. To źródło białka i wapnia cieszy się popularnością wśród osób na diecie odchudzającej oraz starających się budować mięśnie. Jakie korzyści można czerpać z jedzenia serka wiejskiego codziennie? I czy każdy może go jeść?</description><guid>2b99b708-45ea-4bfd-960c-1474cff6bf76</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:51:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wPuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGYwMTEwMTk5YzBiOTRjMzcyNjQ0MGY3ODBhNjc0OC5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu dziecięcego kataru. Nowy spray docenią dzieci i rodzice</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/przelom-w-leczeniu-dzieciecego-kataru-nowy-spray-docenia-dzieci-i-rodzice/9bkptfk</link><description>Zatkany nos u najmłodszych to powszechny problem. Trudności w zasypianiu, rozdrażnienie i niechęć do stosowania leków donosowych to tylko niektóre z wyzwań, z którymi muszą mierzyć się rodzice. Rozwiązaniem mogą okazać się nowoczesne formy aplikacji leków, które zwiększają komfort małych pacjentów i skuteczność terapii.</description><guid>01a2c689-9b5b-4b16-af6a-4acce81e38e6</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:56 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjI0NTVjYTJmYTAwZGVkNGExMDNiMDFkNzY4ODk5YS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze smaki bez stresu – jak krok po kroku rozszerzać dietę maluszka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/rozszerzanie-diety-niemowlecia-krok-po-kroku-eksperci-wskazuja-najlepszy-moment/jbvln31</link><description>Rozszerzanie diety niemowlęcia to jeden z najważniejszych etapów w jego rozwoju. To czas, gdy dziecko stopniowo poznaje nowe konsystencje, smaki i zapachy, a rodzice uczą się wspierać malucha w budowaniu własciwych nawyków żywieniowych. Według ekspertów proces ten ma kluczowe znaczenie dla prawidłowego wzrastania, rozwoju m. in. układu odpornościowego oraz kształtowania preferencji smakowych na całe życie.</description><guid>3c88514c-34d2-48d6-bbdc-0473019dc8ac</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:50:42 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Jlgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODg0MzgxNzRkYjliMTYyYWFkY2E2YWU3N2ZiN2I4Zi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>