<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 19:41:53 +0100</lastBuildDate><item><title>Tyle minut codziennego ruchu wystarczy, żeby uniknąć raka jelita grubego. To tyle, co nic</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,tyle-minut-codziennego-ruchu-wystarczy--zeby-uniknac-raka-jelita-grubego--to-tyle--co-nic,artykul,85835264.html</link><description>Zaledwie dziesięć minut intensywnego wysiłku fizycznego może uruchomić w organizmie mechanizmy naprawy DNA i osłabić sygnały sprzyjające rozwojowi raka jelita grubego. Badacze z Newcastle University wykazali, że nawet pojedynczy trening wywołuje korzystne zmiany w krwiobiegu. Wyniki zostały opublikowane w "International Journal of Cancer".</description><guid>f8f82c17-64a4-4bbc-8826-66a6df3ae192</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3Ymk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMGYxOTA4MDFhMDk0ZGM1ZWQ0MDk4M2VlNjcyMzI1Yi5qcGeSlQMAzQM-zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowotwór, który długo nie daje znaków, atakuje coraz młodszych. "Pacjent żyje normalnie"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,objawy-raka-jelita-grubego-czesto-ignorowane--wczesna-diagnoza-moze-uratowac-zycie,artykul,73383833.html</link><description>Jeszcze kilkadziesiąt lat temu raka jelita grubego diagnozowano w większości u 70-, 80-latków, dziś coraz powszechniej występuje u pacjentów 50+ i młodszych. To jeden z najbardziej zdradliwych nowotworów. Przez długi czas potrafi nie dawać żadnych znaków. Rozwija się po cichu, bez bólu i ostrzeżeń. Dlatego tak często zostaje wykryty zbyt późno. Choroba może postępować, a nawet się rozprzestrzeniać, podczas gdy pacjent żyje normalnie, ma plany, pracę, energię i poczucie pełnego zdrowia. Mimo skutecznego leczenia wciąż wiele osób umiera, ponieważ trafiają do lekarza za późno.</description><guid>2149becd-9441-444f-ad0e-44a6aaf147a0</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CGKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjY3N2U0NWQ4NDkzOTdmMjUyMTg5MzlmZmNmZjJlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki sen skraca życie. Bardziej szkodliwy niż zła dieta i brak ruchu</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/zdrowy-sen,taki-sen-skraca-zycie--bardziej-szkodliwy-niz-zla-dieta-i-brak-ruchu,artykul,49341446.html</link><description>Najnowsze badania przeprowadzone przez naukowców z Oregon Health &amp;amp; Science University wykazały, że osoby śpiące mniej niż siedem godzin na dobę żyją krócej. Analiza oparta na danych z amerykańskich Centrów Kontroli i Prewencji Chorób z lat 2019–2025 wskazuje, że niedobór snu ma większy wpływ na długość życia niż dieta, aktywność fizyczna czy samotność.</description><guid>69a6adc3-39fe-4534-b6c1-64bf0bce37af</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xeEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NGFiYzRlYmVlOTdlZmY2OGM0Mzg2YzMxMzJiOTg4NS5qcGeSlQMAzQK3zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USA opuszczają WHO. Szef organizacji: to niebezpieczne dla całego świata</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,usa-opuszczaja-who--szef-organizacji--to-niebezpieczne-dla-calego-swiata,artykul,84619033.html</link><description>Prezydent Donald Trump podpisał dekret o wyjściu Stanów Zjednoczonych ze Światowej Organizacji Zdrowia (WHO) zaledwie kilka godzin po objęciu po raz drugi urzędu prezydenta. Proces opuszczenia organizacji trwał rok i ma się zakończyć w przyszłym tygodniu. Decyzja ta wzbudziła krytykę ze strony kierownictwa WHO, które wskazuje na potencjalne zagrożenia dla zdrowia publicznego.</description><guid>2f2ecd2a-4696-4182-8aa6-68fd96a0f37c</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IPvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjYxOThmN2FlMTZmYzI5YTRjNjRhNTNjYTQwNmY3Ni5qcGeSlQPNAnbNAUfNFATNC0OTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tysiące Polaków uwierzyły w lekarza z AI i jego cudowny suplement. "Takich działań będzie coraz więcej"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,falszywy-lekarz-z-instagrama-zwiodl-tlumy--ai-w-tej-formie-to-realne-zagrozenie,artykul,38490008.html</link><description>Fałszywy "lekarz" i cudowny suplement: profil, który uwiódł tłumy, zniknął dopiero po ujawnieniu oszustwa. Eksperci ostrzegają: to realne zagrożenie dla pacjentów, zwłaszcza starszych oraz/i w trudnej sytuacji zdrowotnej. — Jeśli spojrzymy na inne rynki, nie tylko na sektor ochrony zdrowia, widzimy, że sztuczna inteligencja staje się coraz potężniejsza i potrafi generować bardzo wiarygodne materiały wideo z udziałem osób całkowicie wygenerowanych przez AI. Wygląda to jak prawdziwe nagranie. Takie rzeczy już się dzieją w innych branżach i mają wpływ na dezinformację — zauważa w rozmowie z Medonetem lek. Ligia Kornowska, Liderka Koalicji AI w zdrowiu. Sprawdzamy, co wiadomo na temat tego zjawiska i jak się chronić.</description><guid>a264d5ef-7950-4c3b-aa9b-9390addee7b0</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o3uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yY2YyYzNmYmFjOTFlMzkxMzhmOWUzOWVlMThjMWU0ZS5qcGeSlQMAzQK4zR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choruje na nie już co drugi dorosły Polak. Eksperci ostrzegają: skutki są nieodwracalne</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,choruje-na-nie-juz-co-drugi-dorosly-polak--eksperci-ostrzegaja--skutki-sa-nieodwracalne,artykul,22853070.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze dotyka coraz więcej Polaków. Eksperci alarmują, że nawet połowa dorosłej populacji w kraju już zmaga się z tym schorzeniem lub wkrótce będzie musiała się z nim liczyć. Problem ten staje się jednym z największych wyzwań zdrowotnych w Polsce.</description><guid>36ad2acd-2143-45b0-9ac4-40363257b99f</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mbyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTNhODE4MGY0Y2M5YTBmYjZjZWFmODBhZDE2ZTY4Ny5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci zjadą 170 m pod ziemię, by leczyć płuca. Śląski Uniwersytet Medyczny i Wieliczka łączą siły</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zdrowie-lokalnie,pacjenci-zjada-170-m-pod-ziemie--by-leczyc-pluca--slaski-uniwersytet-medyczny-i-wieliczka-lacza-sily,artykul,42671147.html</link><description>Śląski Uniwersytet Medyczny oraz Uzdrowisko Kopalnia Soli "Wieliczka" zainicjowały wspólny projekt naukowo-kliniczny, którego celem jest ocena skuteczności rehabilitacji oddechowej w specyficznych warunkach podziemnego mikroklimatu. Jak opisuje Polska Agencja Prasowa (PAP), ramach pilotażu około 50 pacjentów z chorobami płuc innych niż astma i POChP, w tym z chorobami śródmiąższowymi płuc, zostanie objętych dwoma formami rehabilitacji.</description><guid>21c900fd-fd09-4173-b218-3a20f6fb1017</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jKik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Yjk0MGViOGRlYzVmNmY2NmM4ZmQzZTg1YmY1NjA0MS5qcGeSlQMAzQIyzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wadowicki szpital zawiesza działalność porodówki i oddziału noworodków. W tle nawet 40 mln zł straty</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,wadowicki-szpital-zawiesza-dzialalnosc-porodowki-i-oddzialu-noworodkow,artykul,91005966.html</link><description>Powiatowy szpital w Wadowicach ogłosił, że od 1 lutego zawiesi działalność oddziałów ginekologiczno-położniczego oraz noworodków i wcześniaków. Decyzja ta jest podyktowana koniecznością przeprowadzenia inwestycji oraz dostosowaniem się do zmieniających się potrzeb lokalnej społeczności. Oddziały te w ciągu ostatnich czterech lat przyniosły placówce 40 mln zł straty.</description><guid>d5a8f9d5-6e30-46ae-80c9-793b276faf70</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmM4NTE1MmM2MDcwOGVkZTQ5ZDYxNTlkNGU2ODY3Zi5qcGeSlQPNAeMAzRwczQ_SkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeżyli własną śmierć. Lekarz: to, co widzieli, było prawdziwe</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lekarze-zaprzestali-reanimacji--ja-zyje----krzyczal--potem-zawolal-zone,artykul,87991369.html</link><description>"Mężczyzna został przewieziony do sali pooperacyjnej. Po odzyskaniu świadomości tak zrelacjonował lekarzowi historię ze swojej perspektywy: »Unosiłem się nad ciałem i patrzyłem na was z góry. Na pierwszy rzut oka było widać, że waszym zdaniem już po mnie. Krzyczałem: »Ja żyję! Ja żyję!«, ale mnie nie słyszeliście. No to wypadłem do poczekalni i kazałem żonie tu wejść i wam powiedzieć, że ja nie umarłem«". To tylko jedno z wielu przypadków NDE, czyli doświadczenia śmierci, które od kilku dekad bada dr Raymond Moody — psychiatra i psycholog.</description><guid>f058ffb8-93ca-4236-a439-b70d93583702</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qDik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZjA2MGRhOTJkNGIwOGQ1OTA2MDNjMzBjYzUyMmIyOS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wyjątkowa pamiątka po Tomaszu Jakubiaku trafiła na WOŚP. "Dla zdrowych brzuszków najmłodszych"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,wyjatkowa-pamiatka-po-tomaszu-jakubiaku-trafila-na-wosp--dla-zdrowych-brzuszkow-najmlodszych,artykul,11401589.html</link><description>Zmarły 30 kwietnia 2025 r. Tomasz Jakubiak co roku wspierał Wielką Orkiestrę Świątecznej Pomocy (WOŚP). W tym roku niemal dziewięć miesięcy po jego śmierci, żona Jakubiaka, Anastazja, przekazała na licytację wyjątkową pamiątkę po mężu. "Symbol pasji, pracy i wytrwałości" — napisała na Instagramie.</description><guid>3cac8a4c-881c-4a85-8632-59901468deda</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:10:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M-Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODZlZjljOGEwN2ZhNTVjZjliNGMwN2Q1NzljNmVhNi5qcGeSlQMAzQE0zRrLzQ8SkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kazali 10-latce udawać poród. Dziewczynka udusiła się w trakcie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,kazali-10-latce-symulowac-porod--dziewczynka-zmarla-w-trakcie,artykul,10138897.html</link><description>Candace Newmaker prawdopodobnie jest dziś najbardziej znaną ofiarą przemocy terapeutycznej. Osobom, które podjęły się jej "leczenia", jak się okazało, nie tylko brakowało uprawnień, ale też empatii. Dziewczynka, poddawana kontrowersyjnej praktyce, sygnalizowała dorosłym, że chce to natychmiast przerwać, ale ci pozostawali głusi na jej nawoływania. Zamiast skrócić jej mękę, nazwali ją "mięczakiem". Wszystkiemu przyglądała się matka, która w końcu zareagowała. Wtedy jednak było już za późno.</description><guid>883ec84d-33ce-440c-9b2b-f832059abdff</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9UMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZThhZjVlOGQ3ZDI4OTE4ZjdjYTZkYWUwNWE4NTIxZS5qcGeSlQPNBjrNAlDNCb3NBXyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skusił się na tanie implanty. Wypadły na podłogę podczas służbowego spotkania</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/zeby-i-jama-ustna,implanty-wypadly-na-podloge-podczas-rozmowy-z-klientem--poszkodowani-pacjenci-chca-pozwac-klinike,artykul,99512778.html</link><description>Implanty wypadają jeden po drugim, pojawiają się stany zapalne, problemy z gryzieniem i mówieniem. Pacjenci chcieli zaoszczędzić kilkadziesiąt tysięcy, decydując się na leczenie w jednej z bułgarskich klinik stomatologicznych. Muszą teraz płacić znacznie więcej polskim specjalistom, którzy podjęli się ratowania ich okaleczonych jam ustnych i zgryzów. Tymczasem klinika M3 Dent podbija nowy rynek — w Rumunii.</description><guid>dd6aeadf-9a2f-4eee-90c3-08b49da3659e</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Qnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWFmZDg2OWY1MTY5Y2Q4OTk2YTQ1MzE4YjUzMzk1Yy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie jesz banany? Sprawdź, jakie skutki może to mieć dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-jesz-banany-negatywne-skutki-uboczne/r00234k</link><description>Banany to jedne z najpopularniejszych owoców. Są dostępne w Polsce przez cały rok i stanowią bogate źródło cennych witamin i minerałów. Z łatwością możemy zabrać je jako przekąskę do pracy, przygotować z nich chlebek bananowy lub wykorzystać jako bazę ulubionego koktajlu. Eksperci ostrzegają jednak, że codzienne jedzenie bananów może powodować pewne negatywne skutki uboczne.</description><guid>e7f75ed5-2ddf-4461-9741-1ae5b2813c9f</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Plck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjExZjliNWExNzNlMzVkZDRkY2M4NzIwMjA0ODY2Mi5qcGeSlQMAzK_NFfTNDFmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kardamon do kawy – efekt cię zaskoczy, a organizm będzie wdzięczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-do-kawy-kardamon-i-zobacz-co-sie-stanie-tak-podziekuje-ci-organizm/qcnk7gt</link><description>Ze względu na swój bogaty smak i aromat oraz właściwości lecznicze kardamon jest jedną z najcenniejszych przypraw na świecie. Dodanie kardamonu do kawy nie tylko nadana jej wyjątkowego aromatu, ale także zapewni działanie przeciwzapalne i przeciwbakteryjne. Przepis na kawę z kardamonem jest bardzo prosty i może przynieść nam wiele korzyści zdrowotnych!</description><guid>0da682e4-38c9-45f6-b3e9-3aec0652d5c0</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fpyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDE4YzJkYjJmNTQ5MmY1Y2U3MWJlMjM0OWRkNjUxMy5qcGeSlQMAWs0SeM0KY5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ewa Pejsak. Skuteczność zaczyna się w ciele, nie w kalendarzu. Chcesz pracować mądrzej? Zacznij od podstaw!</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/eksperckie-wywiady,ewa-pejsak--skutecznosc-zaczyna-sie-w-ciele--nie-w-kalendarzu--chcesz-pracowac-madrzej--zacznij-od-podstaw-,artykul,43503293.html</link><description>W świecie pełnym dystraktorów, presji i nieustannego tempa coraz częściej zadajemy sobie pytanie: jak zadbać o siebie tak, by nie tylko „przetrwać”, ale działać skutecznie i w zgodzie ze sobą? Rezyliencja i odporność psychiczna stają się dziś jednym z kluczowych zasobów, które decydują o jakości życia, pracy i relacji.</description><guid>5e99481a-f86d-4106-a495-62be34938980</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:31:05 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P4dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWJkZWZlMjRmMTIwYmZhNTVlZDA2NzJmYTZiMThlZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Adrian Szymaniak ze "Ślubu" ma wznowę guza mózgu. "Jest widoczna, to już pewne"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,adrian-szymaniak-ma-wznowe-guza-mozgu--jest-widoczna--to-juz-pewne,artykul,40020071.html</link><description>Adrian Szymaniak znany widzom "Ślubu od pierwszego wejrzenia" podzielił się z instagramowymi obserwatorami wynikami kontrolnego badania MRI. "Liczyłem na inną, lepszą informację" — napisał w sieci. Jak wynika z jego wpisu, badanie wykazało wznowę. Przypomnijmy — były uczestnik telewizyjnego show zmaga się z glejakiem IV stopnia i kilka miesięcy temu przeszedł już dwie operacje usunięcia guza.</description><guid>67455da0-b030-416f-9313-6bf8f86cd26f</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yZmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2U3OGJlYWZlNzYxZTAyMzdjYjg1NGQwZGJmNzRlMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>ZUS zmienia zasady zwolnień lekarskich i zasiłków. Sprawdź, jakie nowości i od kiedy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,zwolnienia-lekarskie-po-zmianach--sprawdz--jakie-nowe-zasady-wprowadza-ustawa,artykul,88594877.html</link><description>Niebawem zaczną obowiązywać przepisy znowelizowanej ustawy, która zmienia zasady dotyczące zwolnień lekarskich, kontroli ich prawidłowego wykorzystania oraz orzekania w ZUS. Ustawa wprowadza m.in. nowe definicje pracy zarobkowej i aktywności niezgodnej z celem zwolnienia. Pojawia się też możliwość świadczenia pracy u jednego pracodawcy, gdy w drugim miejscu mamy zwolnienie lekarskie. Wyjaśniamy, co dokładnie się zmienia i kiedy nowe przepisy zaczną obowiązywać.</description><guid>0998f5a0-d3dd-4551-84a4-ab771a638eff</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SHok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjE1ZTE4YjM1OTVjZDBiYjRiZjVjNThlZDc2MjI0Ny5qcGeSlQMAzNDNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lalka z autyzmem uwrażliwia na ważny problem. Dzieci nie kryją radości</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowa-barbie-w-spektrum-autyzmu--dzieci-czuja-sie-zauwazone,artykul,14067457.html</link><description>Pięcioletnia Mikko z Las Vegas nie kryła radości, gdy zobaczyła nową Barbie, która — podobnie jak ona — ma w ręce fidget spinnera i nosi duże słuchawki. Nowa lalka, która pojawiła się w sprzedaży, to pierwsza Barbie w spektrum autyzmu. Wyposażona jest w różowy fidget spinner, słuchawki wygłuszające dźwięki oraz tablet symbolizujący urządzenie wspomagające komunikację, z którego korzystają osoby niemówiące.</description><guid>caf461e8-79c6-4cc7-8630-e721eb7f88cf</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_LGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWU2YWJhODcxZGU5OTFjZWE1ZTA2MDQzNGQ5OTVmNy5qcGeSlQMASc0cwM0QLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje wybitna lekarka. "Szanowana profesor, wychowawca młodzieży"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-szanowana-profesor--wspanialy-lekarz--wychowawca-mlodziezy,artykul,87014400.html</link><description>Uniwersytet Medyczny w Białymstoku z głębokim żalem żegna prof. dr hab. Walentynę Zoch‑Zwierz, wybitną lekarkę, badaczkę i nauczycielkę akademicką, która przez dziesięciolecia kształtowała oblicze pediatrii w regionie. Odeszła w wieku 85 lat 10 stycznia 2026 r., pozostawiając po sobie nie tylko imponujący dorobek naukowy, lecz także pamięć o człowieku pełnym empatii i oddania.</description><guid>82c16085-63f1-4631-83c9-46945fe2064a</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N5Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTNlNTRjNmQyZTQ1MjE3ZjIyZTNiMGIzZjU4MDM0My5qcGeSlQMAzPvNHyDNEYKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Policja zlikwidowała domowe laboratorium nielegalnych leków. Obroty wyniosły 3,5 mln zł</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,olsztyn--58-latek-ponownie-zatrzymany-za-nielegalna-produkcje-lekow,artykul,58814910.html</link><description>Olsztyńscy policjanci po raz drugi zatrzymali 58-letniego mężczyznę podejrzanego o nielegalną produkcję i sprzedaż środków leczniczych. W marcu 2025 r. mężczyzna został już zatrzymany za podobne przestępstwo, usłyszał zarzuty i objęto go policyjnym dozorem. Funkcjonariusze podejrzewali, że powrócił do nielegalnej działalności, co potwierdziło się podczas kolejnego przeszukania — w mieszkaniu znaleziono ponownie uruchomioną linię produkcyjną. Tym razem — i po odnotowaniu 3,5 mln zł obrotu — 58-latek trafił do tymczasowego aresztu.</description><guid>8b2db210-ea7d-4683-9ad5-0fb37f60991e</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U7Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjAyOWNmMGE3MWRmMWY2OTdjZTNhMjM4OGY4YzAzZC5qcGeSlQMEAM0aOM0OwJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dane pacjentów są dziś jednym z najcenniejszych „zasobów”. I jednym z najsłabiej chronionych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,dane-pacjentow-na-celowniku--te-bledy-otwieraja-drzwi-cyberprzestepcom,artykul,54257076.html</link><description>Cyberatak w ochronie zdrowia rzadko zaczyna się od zaawansowanego hakowania systemów. Znacznie częściej — od jednego kliknięcia. Od maila otwartego w pośpiechu między pacjentami. Od hasła zapisanego "na chwilę". Od telefonu służbowego pozostawionego bez zabezpieczenia. To właśnie te pozornie drobne błędy personelu medycznego najczęściej otwierają cyberprzestępcom drzwi do dokumentacji medycznej, systemów rejestracji i danych wrażliwych.</description><guid>4029a17d-9d7c-4eb8-9e9a-a7343794f868</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:43:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4nPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTE0ZTNmYWEyNDIxY2QyMGQzMzA5MzM0NDYzNTY2Yi5qcGeSlQPMgQDNDv3NCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczna śmierć ciężarnej po rutynowym zabiegu. Anestezjolożka tłumaczy, co mogło się wydarzyć. "Mam ciarki"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,tragiczna-smierc-ciezarnej-po-rutynowym-zabiegu--anestezjolozka-tlumaczy--co-moglo-sie-wydarzyc--mam-ciarki,artykul,02620552.html</link><description>Tragiczna śmierć ciężarnej w Warszawie wzbudziła ogromne emocje także wśród lekarzy, w tym anestezjologów, którzy na co dzień pracują przy zabiegach, jakim poddawane są m.in. kobiety w ciąży. "Mam ciarki na plecach, bo mogę się domyślać, co działo się w głowach zespołu anestezjologicznego w tamtym momencie" — opisuje w mediach społecznościowych lek. Anna Łotowska-Ręczmień, która przez lata pracowała na bloku operacyjnym. W rozmowie z Medonetem przyznaje, jaki mógł być przebieg wydarzeń i czy sama w takiej sytuacji zorientowałaby się, gdzie leży źródło problemu.</description><guid>2dc828af-3dd0-4afa-98be-f6951d124869</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k3tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTBmOGYyZDcwNTNlZDljZTJkOWMxNWVjZTVlODliYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zrzucić brzuch w 30 dni? Rady od dietetyczki do wdrożenia ASAP</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-zrzucic-brzuch-w-30-dni-rady-od-dietetyczki-do-wdrozenia-asap/1htcsl3</link><description>Jednym z miejsc na ciele, na których najczęściej gromadzi się tłuszcz, jest brzuch. To tam zdecydowanie najbardziej nam on przeszkadza i chcemy się go pozbyć. Jak zrzucić brzuch? Jak pozbyć się brzucha w 30 dni? Jakie są sposoby na przyspieszenie metabolizmu? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6b38bbde-295f-4679-b535-ac4dfa2c14db</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mV-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ0M2RhNWMwNjIzNzc3NTg3NjQyZmViNmExM2FiOS5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklanka soku pomarańczowego na śniadanie? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sok-pomaranczowy-pod-lupa-naukowcow-fakty-i-mity/jpvypgv</link><description>Sok pomarańczowy od lat cieszy się popularnością jako dodatek do śniadania, jednak wokół tego napoju narosło wiele kontrowersji. Choć pomarańcze są bogate w witaminy, to w formie soku często postrzegane są jako źródło nadmiaru cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że regularne picie soku pomarańczowego może przynosić korzyści zdrowotne.</description><guid>75a86a7d-22e4-4adc-9bbd-42a3c83cb6f8</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/omYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBjMjhlNjIzMGI3OWNmYTlmMmNkNjBhMDk4YTE5Yi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa pomidorowa kontra zimowe wirusy. Jest jak tarcza dla odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zupa-pomidorowa-na-odpornosc-to-bron-na-wirusy-zawiera-sekretny-skladnik/gbrn6fj</link><description>Wśród domowych sposobów na odporność bardzo często pojawiają się przepisy zawierające w swoim składzie czosnek. Z kolei talerz ciepłej zupy pomidorowej to skuteczny sposób na rozgrzanie. Warto zatem skorzystać ze zdrowotnych właściwości, jakie oferują czosnek i pomidory, łącząc je we wspomagającą odporność, niezwykle aromatyczną podwójnie czosnkową zupę pomidorową. To prawdziwa broń na wirusy i bakterie!</description><guid>7551efd5-e7e8-4342-880d-7d82fbc88923</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RCok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGU2NTUyZGNkYzk2OGE2MjQzMjM5Mjc0ZjY3ZjlkOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Większość Polaków popełnia ten błąd i pije herbatę na czczo. Dlaczego to złe?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wiekszosc-polakow-popelnia-ten-blad-i-pije-herbate-na-czczo-dlaczego-to-zle/fcvyzhn</link><description>Umiarkowane spożycie herbaty jest bardzo zdrowe, co potwierdzają liczne badania. Warto jednak wiedzieć, że picie herbaty na czczo lub picie jej w zbyt dużych ilościach może niekorzystnie wpływać na nasze zdrowie i samopoczucie. Jeśli pojawiają się u ciebie nudności czy bóle głowy bez wyraźnej przyczyny, winna może być właśnie herbata. Pijesz herbatę rano? Koniecznie przeczytaj.</description><guid>3d0b4000-1cd8-4ff4-9c15-43576c40dd8d</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L50k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZDZiZGIyYjU1YjgyZWQwMzY5NmI2ODdhODY4NWJlYi5qcGeSlQMCzQFvzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie rób tych rzeczy, jeśli pijesz kawę. Tylko ci zaszkodzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/piec-bledow-przy-piciu-kawy-sprawdz-czego-unikac-na-co-dzien/r2r5txx</link><description>Kawa to codzienny rytuał dla milionów osób na całym świecie, jednak nie każdy wie, że sposób jej spożywania może mieć wpływ na zdrowie. Eksperci ostrzegają, że niektóre nawyki związane z piciem kawy mogą negatywnie oddziaływać na sen, poziom energii czy nawet serce. Sprawdź, jak pić kawę, by czerpać z niej maksimum korzyści.</description><guid>919c678d-3f8d-48a5-a5ef-1ff52aef2549</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmE2YjI3ZmM3ZmIyZmQ0NTBkYTNjZDE0MzJhMmIwZC5qcGeSlQMAzQL6zRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj łyżeczkę do porannej kawy. Poziom cukru poleci w dół</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-lyzeczke-do-porannej-kawy-tak-obnizysz-poziom-cukru/s1syqy0</link><description>Zapach świeżo parzonej kawy to zastrzyk energii o poranku. Chętnie dodajemy do niej mleko, śmietankę, cukier, czasami także przyprawy, ale niewiele osób wie o tajemniczym składniku, który pozwala obniżyć poziom cukru we krwi. Jest nim…oliwa z oliwek!</description><guid>c734f5c0-71bc-4172-9176-34c5bb55a591</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zvxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjBiOTNiZjlhMjEyZjYwNzUzYmViMjg3N2UzYjFjMS5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te diety są najłatwiejsze do przestrzegania. Zero dziwnych składników czy obsesyjnego liczenia kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-diety-sa-najlatwiejsze-do-przestrzegania-na-liscie-cztery-pozycje/yjv62k1</link><description>Portal US News opublikował właśnie nowy ranking diet ocenionych przez lekarzy, dietetyków i innych ekspertów. Wzięli oni na tapet 38 różnych diet i wskazali najlepsze plany żywieniowe w 21 kategoriach zdrowotnych. Wśród nich znalazły się "diety najłatwiejsze do przestrzegania". To takie sposoby żywienia, które nie wymagają zapamiętywania trudnych zasad, rygorystycznego liczenia kalorii, trudno dostępnych składników czy też długiego "stania przy garach". Zobacz, o jakie diety chodzi.</description><guid>65308076-fe6d-4455-a3ce-1ae3e06b161f</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDFjNDc5M2Y3YjY3NWNkYjAxMTJkMzJkOTY5ZTgxMC5qcGeSlQMAzKrNFRHNC9mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najzdrowszych produktów, ale Polacy jedzą go za mało. Wolą mięso</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/to-jeden-z-najzdrowszych-produktow-ale-polacy-jedza-go-za-malo-wola-mieso/bvkywxq</link><description>Są źródłem kwasów omega-3, białka i witamin, a mimo to wciąż spożywamy ich zbyt mało. Ryby, bo o nich mowa, przegrywają z mięsem, rzadziej goszcząc na naszych talerzach. Z jednej strony odstraszają nas wysokie ceny, z drugiej strony boimy się kupować okazy pochodzące z niepewnych źródeł. Co ciekawe, pomimo niskiego spożycia, polski rynek przetwórstwa rybnego rośnie w siłę.</description><guid>a43f8b89-f604-478d-ba5d-27c6a2255658</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PPQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyNTE4MTNlM2ZmNmNlN2M4Y2RmY2M2ZTZjOTFjYi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W jakiej postaci jajka są najzdrowsze? Wybór jest tylko jeden</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-jakiej-postaci-jajka-sa-najzdrowsze-wybor-jest-tylko-jeden/chdc480</link><description>Jajka są źródłem cennych dla zdrowia witamin, minerałów, białek i tłuszczów. Zdaniem dietetyków jest to jeden z produktów, który na stałe powinien zagościć w naszej diecie. Ważny jest jednak sposób, w jaki przygotowujemy jajka. Niektóre metody obróbki termicznej mogą zwiększać przyswajalność zawartych w nich składników odżywczych, inne natomiast powodują, że posiłek staje się kaloryczny i obfituje w tłuszcze.</description><guid>8e14ea1f-ded4-4ab2-9c2a-b6bb4f6b0d64</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1dXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2I1MDNjOTA1MjQ4YTI2YWU0MjgzOWVlZjM1ODI3YS5qcGeSlQMAzJ3NE7PNCxSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robienie mięsa w ten sposób ma potencjał rakotwórczy. Polacy uwielbiają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/robienie-miesa-w-ten-sposob-ma-potencjal-rakotworczy-polacy-uwielbiaja/vh4wnbe</link><description>Przetworzone mięso, czyli w uproszczeniu wędliny, tak w Polsce popularne, od lat znajduje się w pierwszej grupie czynników, co do których nie ma wątpliwości, że są rakotwórcze. Ale jest tam nie tylko przetworzone mięso, arsen czy azbest. Na liście tej umieszczono również związki, które powstają m. in. podczas mocnego smażenia. To zła wiadomość dla Polaków, bo smażenie wciąż jest u nas najczęstszym sposobem przygotowywania potraw. Dlaczego ta smakowita przypieczona skórka, o którą tak często nam chodzi, może mieć potencjał rakotwórczy, w rozmowie z Medonetem wyjaśniała dietetyk dr Iwona Sajór. Specjalistka powiedziała też wprost, jak uniknąć "rakotwórczych" pułapek. Taki sposób przygotowywania mięsa poleca najbardziej.</description><guid>de17fb84-c29d-48af-bf3a-b1463d0e7619</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzA5YzdlZmEzNDRjMjUyOWU3ZDBjZjVhNDZjMmViMS5qcGeSlQMPAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby mają najwięcej białka. Oto czym się jeszcze kierować przy zakupie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/te-ryby-maja-najwiecej-bialka-oto-czym-sie-jeszcze-kierowac-przy-zakupie/6zhs1xx</link><description>W dobie rosnącej świadomości zdrowotnej coraz więcej osób zastanawia się, jak skutecznie zwiększyć ilość białka w codziennej diecie. Odpowiedź może być prostsza, niż się wydaje — ryby nie tylko są smaczne i uniwersalne, ale także należą do najbardziej wartościowych źródeł tego makroskładnika. Które gatunki warto wybierać? Oto najważniejsze fakty i liczby.</description><guid>6580032f-fc83-4ae6-97a2-8a9a6019617c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sAhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWQ2ZDU0YTYzYWNjZWRlMWE2YWY1NWJkNWU4YTI1Ny5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi piją taką kawę. Jeden dodatek sprawia, że wymiata cholesterol i odchudza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-jajkiem-czyli-jak-przygotowac-zdrowa-kawe-po-szwedzku/xthjhk3</link><description>Kawa po szwedzku, znana również jako kawa z jajkiem, to napój, który dla jednych jest prawdziwym rarytasem, a dla innych zupełną nowością. Ten nietypowy sposób parzenia kawy wywodzi się ze Szwecji z lat 30. XX w. i stanowi ciekawą alternatywę dla klasycznej kawy zalewanej wodą. Jeśli jeszcze nie próbowałeś tego napoju, warto dać mu szansę i przekonać się, czym różni się od tradycyjnych propozycji oraz jakie wartości może wprowadzić do naszej diety.</description><guid>8da7261c-0860-46c7-9352-e42ab1071058</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzdiMTkxNmFkYTg2OWY0YmM0Yzg1ODM4NTYwZDFlMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te dodatki do żywności są powiązane z nowotworami i cukrzycą typu 2. Oto lista najgroźniejszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-konserwanty-pod-lupa-naukowcow-to-niepokojace-odkrycia/fkycdjf</link><description>Nowe badania przeprowadzone we Francji wskazują, że popularne konserwanty, stosowane na całym świecie w celu wydłużenia trwałości żywności, mogą być powiązane z wyższym ryzykiem rozwoju niektórych nowotworów oraz cukrzycy typu 2. Na liście znalazł się m.in. azotyn sodu i kwas octowy. Sprawdź, co na ich temat mówi nauka.</description><guid>d4720212-0658-4b9f-8d1b-95ae2f540902</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Anbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWEwNGMyZmM3NmU3MGVkOGVkNDQwYWI1MzkxY2YwYS5qcGeSlQMAzLnNF2vNDSyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Nosowska schudła 10 kg. Tego nie je na co dzień. Ma inną relację z ciałem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/katarzyna-nosowska-schudla-10-kg-tego-nie-je-na-co-dzien/7m0k30m</link><description>Katarzyna Nosowska, jedna z najbardziej rozpoznawalnych postaci polskiej sceny muzycznej, przeszła spektakularną metamorfozę. Wokalistka znana z zespołu Hey oraz solowych projektów zdecydowała się na zmianę stylu życia i sposobu odżywiania. Efekt? Utrata aż 10 kg dzięki diecie ketogenicznej.</description><guid>67b3989e-c510-49dc-b6ce-2271f0cb24eb</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjY2MTE3ODM2MzJmMzI1MTY1NTZiNTA3OTNiYTFlMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty shot na odporność podbija kuchnie i serca Polaków. Jeden składnik zaskakuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/imbirowy-shot-na-odpornosc-kroluje-w-polskich-kuchniach-sposob-na-zdrowie/m1r157x</link><description>Imbir w kuchni w okresie, kiedy przeziębienia to codzienność, jest naszym przyjacielem i sprzymierzeńcem. Zwłaszcza imbirowe shoty na odporność zyskały w ostatnim czasie ogromną popularność w polskich domach. Ten intensywny w smaku napój, przygotowywany z naturalnych składników, jest szybkim i prostym sposobem na wzmocnienie układu immunologicznego. Szczególnie warto po niego sięgać w okresie jesienno-zimowym, gdy ryzyko infekcji znacząco wzrasta.</description><guid>7f4298bb-2647-40c5-8168-c3d636c011ae</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hudk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjQzMTgyNzBiY2QzYTcwZjQ2NjVlODZjMTRjZTg4Yi5qcGeSlQMAzQUgzQvQzQalkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne ostrzeżenie przed żywnością dla niemowląt. Kluczowy jest jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/nestle-wycofuje-wybrane-produkty-dla-niemowlat-kluczowy-jest-jeden-skladnik/er23lwe</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikował ostrzeżenie dotyczące wybranych partii produktów do żywienia niemowląt dystrybuowanych przez Nestlé Polska S.A. Decyzja o wycofaniu została podjęta przez firmę po wykryciu potencjalnej obecności cereulidyny — substancji wytwarzanej przez bakterię Bacillus cereus.</description><guid>c33422ce-dacb-4871-bdfb-7115dc7a7427</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Jjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzA1MDNjMTgzMWE2ZjZhYzYzOWQ5ZGIxOWE5NjhlMC5qcGeSlQMAzQMvzR54zREjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy regularnie jesz zupy? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/naukowcy-potwierdzaja-zupy-wzmacniaja-odpornosc-oto-jesienna-zupa-joumou/lyr82xe</link><description>Rozgrzewa i leczy z przeziębień? Współczesna nauka coraz częściej potwierdza, że te domowe tradycje mają solidne podstawy. Lekarze i dietetycy wskazują, że odpowiednio przygotowana zupa może realnie wspierać odporność i zdrowie. Sprawdzamy, co kryje się za tym fenomenem i prezentujemy przepis na wyjątkową rozgrzewającą zupę Joumou.</description><guid>3b4986ee-fb26-47e2-8fd2-ce2099bf2aa9</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rjhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjg4ZmUzOWQ1YWM1MmE1MjM0MmNmOWEwNmRiYzVkZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>