<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 19:36:17 +0100</lastBuildDate><item><title>Jak bez problemu zasnąć? Neurolog ma prosty sposób. "Często polecam pacjentom"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom,jak-bez-problemu-zasnac--neurolog-ma-prosty-sposob--czesto-polecam-pacjentom,artykul,34993188.html</link><description>Kłopoty z zaśnięciem, budzenie się w nocy, bezowocne przewracanie się z boku na bok — problemy ze snem przybrały już rozmiary pandemii. Zmaga się z nimi ponad 60 proc. ludzi na całym świecie, w tym co drugi Polak (zwłaszcza po pięćdziesiątce). Sprawa jest poważna, bo, jak przypomina neurolog dr hab. n. med. Olga Milczarek, żyjemy właśnie dzięki procesom, które zachodzą w czasie snu. Kiedy go brakuje, zaczynają się kłopoty i dla ciała, i dla umysłu. Cukrzyca, zaburzenia lipidowe, w tym zbyt wysokie stężenie cholesterolu LDL to tylko przykłady najgorszych skutków problemów ze snem. Jak nad tym wszystkim zapanować i zacząć lepiej spać? W rozmowie z Medonetem specjalistka zdradziła zaskakującą metodę. — Często polecam ją pacjentom z bezsennością. To się jak najbardziej sprawdza — mówi. Chodzi o to... jak długo śpimy.</description><guid>5224fd8a-905a-4dc9-8274-349a5bc543ca</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U-ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjJiMjU1MTA4NjIzOGMzZjdiMzI0YTk0ZThjNGRmNi5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten rodzaj stresu jest najgorszy dla serca. Uszkadza je i postarza</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,stres-finansowy---cichy-zabojca--tak-przyspiesza-starzenie-ukladu-krazenia,artykul,74751861.html</link><description>Stres związany z pieniędzmi może postarzać nasze serca szybciej niż papierosy, cholesterol czy nadciśnienie. Najnowsze badania opublikowane w "Mayo Clinic Proceedings" rzucają nowe światło na wpływ finansowych zmartwień na zdrowie układu krążenia. Okazuje się, że to źródło stresu nieporównywalne z innymi, a przynajmniej tak je odczuwa ludzkie serce.</description><guid>b0d67238-ea79-4157-be18-72cb589597d7</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rbkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lY2Y2MThhYjEwMjhlMThiNWI0NWM4M2RkMTcwMWIyZi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak się umówić on-line na test HPV? To banalnie proste</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zenskich-narzadow-plciowych,jak-sie-umowic-on-line-na-test-hpv--to-banalnie-proste,artykul,34386455.html</link><description>Nowoczesna profilaktyka raka szyjki macicy stawia na skuteczność i wygodę. Tradycyjną cytologię zastąpiło obecnie bardziej precyzyjne badanie — test HPV HR. Istnieją trzy sposoby, by się na niego umówić: przez IKP, aplikację mojeIKP lub bezpośrednio w placówce.</description><guid>b5735b78-ef33-4053-b2bf-98a4a04246f1</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f0Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjU4YTdjYmUyYjBkODczYWIyZTk1MjgyNDAzNzcxNi5qcGeSlQMDAM0b4M0PsJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maciek oddał żonie nerkę. "Nie mogłem patrzeć, jak Kaśka się męczy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,maciek-oddal-zonie-nerke--nie-moglem-patrzec--jak-kaska-sie-meczy,artykul,12611089.html</link><description>— Jeśli się kogoś kocha, jeśli chce się z tą osobą spędzić życie, to zrobi się dla niej wszystko. To jest jak odruch — normalna rzecz. Tak było ze mną i z Kaśką — opowiada Medonetowi pan Maciek. — Pamiętam, że przyjeżdżali do nas znajomi i załamani powtarzali: Jezu, ale spotkała was tragedia. Było nawet gorzej. Jeden z nich wypowiedział zdanie, które dotknęło mnie do żywego: że jestem głupi, że się tak poświęcam, że on nigdy by się na to nie zgodził — nigdy nie oddałby własnej nerki, nikomu z rodziny. Nie jesteśmy już znajomymi. Za to moja żona dostała nowe życie — mówi. 17 lipca 2018 r. Maciek oddał żonie własną nerkę. — Jestem góralem i zawsze stawiam na swoim — śmieje się. O tym, że nerki zaczynają "wysiadać", Kasia dowiedziała się przypadkiem. Na początku nie było żadnych sygnałów, niestety potem zaczęły pojawiać się objawy, zaczęły się dializy. — Nie mogłem patrzeć, jak się z tym wszystkim męczy.</description><guid>abc1f84c-8d19-44bc-9b71-29146ae83e5f</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:07:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rZrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTBiNTJlYThlMDg2MGZhYWM1Y2E3NTE4MDE3ODZkMi5qcGeSlQMUAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego swędzą cię stopy? Oto sześć najczęstszych powodów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,swedzenie-stop-to-sygnal-od-organizmu--6-przyczyn--dlaczego-swedza-cie-podeszwy-stop,artykul,39312010.html</link><description>Swędzenie stóp może mieć wiele przyczyn, od tych niegroźnych i łatwych do wyleczenia, po poważne schorzenia. Do najczęstszych przyczyn zalicza się łuszczycę oraz kontaktowe zapalenie skóry. Warto jednak pamiętać, że swędzenie stóp może być również wczesnym objawem niektórych nowotworów, dlatego nigdy nie należy go lekceważyć.</description><guid>8f1d748c-3e09-49c5-88d9-7e70d0683e2f</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UAlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDRkMDM2NGJlMjJkYzQxY2Y4NjdiZjAxNWFlNzE2ZC5qcGeSlQMAzQGmzRVMzQv9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fałszywi przyjaciele potrafią świetnie udawać. Rozpoznasz ich? [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy/psychologia,sprawdz--czy-potrafisz-rozpoznac-falszywego-przyjaciela---quiz-,artykul,10844200.html</link><description>Fałszywi przyjaciele potrafią się świetnie maskować. Pod przykrywką fałszywej troski wbijają ci drobne szpileczki, nie szczędzą podszytych jadem komplementów i gdy tylko mogą, starają się podciąć ci skrzydła. Czasem rozpoznać fałszywego przyjaciela jest trudno, ale są czerwone flagi, na które trzeba zwrócić uwagę. Dzięki naszemu quizowi będziesz wiedzieć, na co zwrócić uwagę. Sprawdź, czy potrafisz rozpoznać fałszywego przyjaciela.</description><guid>4fb8a601-836a-4d9f-aa9d-a6c9ace3ffe3</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RrAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDVkYzk3MjA1NjZjZDMxMmEyMDhkODQyYTA3MTFiYy5qcGeSlQPNBaTNAg3ND0PNCJWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wygląda syndrom pokolenia kanapkowego. Ada to typowy przykład</title><link>https://www.medonet.pl/glosno-o-menopauzie/menopauza-bez-tajemnic,tak-wyglada-syndrom-pokolenia-kanapkowego--ada-to-typowy-przyklad,artykul,58153590.html</link><description>"Sandwich generation" to określenie grupy dorosłych, którzy jednocześnie opiekują się starzejącymi się rodzicami oraz własnymi dziećmi — dlatego są "ściśnięci" między dwoma wymagającymi wsparcia pokoleniami. Kiedyś były to zwykle osoby w wieku 30–40 lat, dziś granica wieku przesunęła się do 40–65 lat. Nie zmieniło się jedno — aż dwie trzecie takich "kanapek" to kobiety. Jak sobie radzą, pełniąc kilka ról jednocześnie?</description><guid>731b1f6c-d702-4382-bb2b-ab54421637f2</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:24:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/O4Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWMzYzFkMDE2YmMyZDI2N2EzMmRlNDRkMzIxZmY3Yy5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To cichy zwiastun cukrzycy. Wiele osób zauważa go zbyt późno</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/wszystko-o-cukrzycy,to-ostatnie-ostrzezenie-przed-cukrzyca--nie-daje-objawow--powoli-niszczy-zdrowie,artykul,03771837.html</link><description>Cukrzycę typu 2, poprzedza rozwijająca się miesiącami insulinooporność, która ostatecznie prowadzi do stanu przedcukrzycowego, czyli zaburzeń w metabolizmie węglowodanów. Stan ten zagraża każdemu — choć szczególnie narażone są osoby z grup ryzyka. Na tym etapie można jednak jeszcze zrobić wiele, by zapobiec poważnej chorobie. I na odwrót — okazuje się, że kumulujące się w czasie, pozornie drobne zmiany przyzwyczajeń na mniej korzystne mogą poważnie zaszkodzić.</description><guid>74f5d8ea-2be9-4848-b5e7-d30449c72a21</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ao5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZTYzOGMzZDg4MjlmMGFiZWYyYzg1MWU2ZjM5YjE0OC5wbmeSlQMEAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez "banalną" chorobę cierpiała z bólu: nie wytrzymałam i doktor dostał po łapach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,swinke-przeszly-w-latach-90--jako-dzieci--naprawde-strasznie-cierpialam,artykul,97562417.html</link><description>O śwince zwykło się mówić, że to banalna dolegliwość wieku dziecięcego, którą można przejść niezauważenie, jednak doświadczenia wielu osób, w tym naszych czytelniczek, wydają się temu przeczyć. "Niebanalne" są z pewnością jej powikłania u dorosłych — to m.in. zapalenie jąder (kończące się często męską bezpłodnością), zapalenie opon mózgowych czy głuchota. Cztery internautki zechciały podzielić się z nami swoimi doświadczeniami ze świnką — jak się okazało — bardzo różnymi.</description><guid>6ffe71a4-b1f9-4b94-b130-2064803c0b4d</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cvrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZTAwOGRkODVkMzcwNjBiZGZkN2FmYWNiN2Q0MDRmZC5qcGeSlQMAS80XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego ryzyko raka jelita rośnie z wiekiem? Uczeni odkryli w jelitach ciekawe zjawisko</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dlaczego-ryzyko-raka-jelita-rosnie-z-wiekiem--uczeni-odkryli-w-jelitach-ciekawe-zjawisko,artykul,70688559.html</link><description>Międzynarodowy zespół naukowców odkrył niewidoczny dotąd mechanizm w jelitach, który może tłumaczyć, dlaczego ryzyko raka jelita grubego wzrasta wraz z wiekiem. Opisali je na łamach prestiżowego "Nature Aging". Okazuje się, że zjawisko to prowadzi do stopniowego wyciszania genów, które pomagają hamować powstawanie nowotworów, a sprzyjają mu m.in. niedobory żelaza w komórkach macierzystych. Dobra wiadomość jest taka, że udało się ten proces spowolnić, a nawet częściowo odwrócić — przynajmniej w badaniach laboratoryjnych. — Po raz pierwszy widzimy, że można wpływać na procesy starzenia zachodzące głęboko w komórkach — zauważa Anna Krepelova, biolog molekularny z Uniwersytetu w Turynie, która brała udział w badaniu.</description><guid>6c5da1d1-4ee6-463e-a2f3-cd151370cdc6</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:56:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YF8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDZhNTUxYjUyNDU0ZTFmZTNjYzYyYzBjYzk1OWZmOS5qcGeSlQPM-ADNG_DND7iTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sądzi się, że to "rak na życzenie". Coraz częściej jednak atakuje "bez przyczyny"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jeden-z-najgorzej-rokujacych-nowotworow--w-polsce-atakuje-czesciej--onkolog-wyjasnia,artykul,77101656.html</link><description>— Rak płuca to jeden z najczęstszych i najgorzej rokujących nowotworów. Jest bardzo podstępny — przez długi czas rozwija się skrycie i nie daje żadnych dolegliwości. Pojawiają się one dopiero w zaawansowanych stadiach, kiedy często jest już za późno na skuteczne leczenie — ostrzega onkolog prof. Jacek Jassem. Co gorsza, w Polsce rak płuca atakuje i zabija częściej niż w innych krajach Unii Europejskiej. Coraz częściej zaczynają też chorować osoby, które nie palą (takie raki różnią się od tych związanych z używaniem tytoniu). Dlaczego to wszystko się dzieje? Co sprawia, że rak płuca jest tak zabójczy i jak możemy z nim wygrać? O tym wszystkim znany onkolog opowiedział w rozmowie z Medonetem.</description><guid>4b3bab33-ff2f-4b75-9474-742325b52a5b</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_2ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjI1MmY5NjQ0NmQyOTIwYTg4OWJkYzFkMTAyNjdlOC5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znany lekarz wspiera WOŚP. "To mój dług wdzięczności, który spłacam"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,znany-lekarz-wspiera-wosp--to-moj-dlug-wdziecznosci--ktory-splacam,artykul,99834634.html</link><description>Tomasz Karauda, znany pulmonolog z Łodzi, od lat aktywnie wspiera Wielką Orkiestrę Świątecznej Pomocy. Co roku organizuje charytatywny koncert w Łodzi, pomagając zbierać fundusze na rzecz WOŚP. W tym roku wystawił też na aukcję wyjątkowy "orkiestrowy pakiet". Silny związek z fundacją to efekt osobistych doświadczeń Tomasz Karaudy z dzieciństwa, które na zawsze zmieniły jego życie. — W jakimś sensie zostało mu darowane życie — w jednym z reportaży mówiła mama lekarza.</description><guid>2fa7643c-3e2b-4b19-ae31-af166f179637</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:48:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOTRlNmYyYWU4MzgwN2RjMDdlYzAyYjAwNGQ2Mzg2OC5qcGeSlQMGAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te choroby obciążają nas bardziej niż choroby serca czy rak. Będzie nowy filar medycyny?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,neurologia-wyprzedza-onkologie-i-kardiologie--eksperci-apeluja-o-zmiane-priorytetow,artykul,60322319.html</link><description>— Neurologia i choroby mózgu bardziej obciążają naszą populację w rozumieniu parametrów, które uwzględniają śmiertelność i niepełnosprawność bardziej niż choroby serca czy bardziej niż choroby nawet onkologiczne — mówi prof. Bartosz Karaszewski, konsultant krajowy w dziedzinie neurologii. Eksperci i parlamentarzyści zgodnie apelują: neurologia powinna zostać uznana za trzecią strategiczną dziedzinę medycyny, obok onkologii i kardiologii.</description><guid>d5ff0616-8809-484b-a41e-7351d5cc6583</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDFiNGYxNzVjZTA0MjQzOGEyZTY1OWY4Zjc5YTdmMC5qcGeSlQPM8ADNHCDND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo może szkodzić stawom. Eksperci ostrzegają przed nadmiarem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,warzywo--ktore-rujnuje-stawy--czego-lepiej-unikac-,artykul,23231749.html</link><description>Stawy to połączenia między kośćmi, które umożliwiają zginanie m.in. łokci, kolan, szyi, bioder. Podobnie jak nasze kości, również stawy z wiekiem zaczynają się zużywać i powodować stany takie jak choroba zwyrodnieniowa stawów, która dotyka ponad 1/3 dorosłych w wieku 60 lat i starszych. Zdrowie stawów powinno być dla nas bardzo ważne, bowiem problemy z nimi związane mogą utrudniać nam codzienne czynności takie jak np. sięganie po szklankę. Co gorsza, wpływ na stawy ma nasza dieta, dlatego należy zwracać uwagę na to, co się spożywa. Jakie warzywo rujnuje stawy?</description><guid>aa17786c-3748-415d-beec-9634792338a6</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PTKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzY1MWNhMGMxMWU2NDMyZjFmNDE2NTBlMzc3MjNmMi5qcGeSlQMAUs0KKM0FtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kardiologia i onkologia inaczej. Eksperci mówią, co działa, a co wciąż zawodzi w leczeniu pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,reforma-leczenia-onkologicznego-i-kardiologicznego--eksperci-o-postepach,artykul,81605888.html</link><description>— Odwołania, zmiany zapisów, to się ciągle dzieje. To jest jak taka magma, która powoduje, że nic się nie zmienia w tej chwili w działaniach w zakresie sercowo-naczyniowych problemów — przyznaje w Medonecie prof. Robert Gil, prezes Polskiego Towarzystwa Kardiologicznego. Krajowa Sieć Onkologiczna i Krajowa Sieć Kardiologiczna to największe reformy ostatnich lat, które objęły miliony chorych. Miały uporządkować leczenie i skrócić ścieżkę pacjenta, ale w praktyce wciąż działają nierówno.  Choć w onkologii widać pierwsze efekty standaryzacji i lepszej koordynacji opieki, kardiologia wciąż tkwi w fazie organizacyjnej.</description><guid>120c0c95-632f-4708-ac96-02fa10d9382e</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7ehk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMWYzMTQ3Y2ExNTc2ZTJjZmE3MjViZWVmZGNhZDlmNy5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest córką pijaka. "Patrzył, jak to robię, i nic nie mówił"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jest-corka-pijaka--patrzyl--jak-to-robie--i-nic-nie-mowil--fragment-ksiazki-,artykul,27993889.html</link><description>"Któregoś dnia tato zaczął się dobijać do łazienki, kiedy się myłam. W końcu udało mu się wejść, gdy w pośpiechu się wycierałam. Każdy w domu schował się, gdzie mógł. Ojciec usiadł na ubikacji i powiedział, że mam się jeszcze raz wytrzeć. Patrzył, jak to robię, i nic nie mówił. Kiedy się ubrałam, kazał mi się jeszcze raz rozebrać i umyć. (...) Byłam przerażona" — opowiada bohaterka książki Joanny Szczerbaty "Jestem DDA. Notatki z terapii. Jak wyjść z toksycznego domu".</description><guid>8c0817d8-5e25-4590-abdd-424c10915757</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dtak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDY5YTg2YzM3ZGQzNWE3NWEyMGE0ZTkwMTU0OGRhZi5qcGeSlQMAzO3NDfXNB9mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak umierała mama. "Wstydzę się, że na to pozwoliłam"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-umierala-mama--wstydze-sie--ze-na-to-pozwolilam--fragment-ksiazki-,artykul,00579797.html</link><description>Sue Black jest antropologiem sądowym. Ze śmiercią ma do czynienia każdego dnia, ale — jak sama uważa — jej nastawienie do końca życia zweryfikowała dopiero śmierć rodziców. Gdy umierała jej matka, postanowiła zrobić wszystko, by czuwanie przy niej w ostatnich chwilach nie było wyłącznie smutnym doświadczeniem. "Nie będziemy użalającą się rodziną" — postanowiła. Jej plan wywołał ogromne zaskoczenie wśród lekarzy i pielęgniarek opiekujących się kobietą.</description><guid>f1c8db1d-3dea-4a92-abfb-7672e2677d87</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3byk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzhhMjlmZTU5MjQwMjEyN2FiYjJhNjNmYTg4ZTE4Ni5qcGeSlQMCzQI_zRcPzQz7kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kryzys siódmego roku. Dlaczego tak wiele par się wtedy rozpada? Ekspert mówi, co się dzieje</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,dlaczego-po-osmiu-latach-tak-wiele-par-sie-rozpada--ekspert-mowi--co-sie-wtedy-dzieje,artykul,65597430.html</link><description>Tzw. syndrom siódmego roku od dawna przykuwa uwagę psychologów. Dyskusja trwa, ale wiele statystyk pokazuje, że po siedmiu — ośmiu latach zaczyna się jeden z najbardziej krytycznych okresów dla związku i czas, kiedy najczęściej dochodzi do rozwodów. "Ale dlaczego siedem zamiast powiedzmy, 11 lub 15?" — zastanawia się terapeuta par Robert Taibbi. I znajduje na to odpowiedź. W "Psychology Today" pokazał, co się wtedy często dzieje z ludźmi.</description><guid>e0f02325-5ff7-406c-882c-487f13007d3e</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fknk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjgyZmJjZGM3NzEyNWQ1ZmY1YTVhMjE1Yjg5OTg0NS5qcGeSlQMAzPbNHqXNETyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USA opuściły Światową Organizację Zdrowia. WHO zabrała głos. "Decyzja zmniejsza bezpieczeństwo świata"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,usa-opuscily-swiatowa-organizacje-zdrowia--jest-komentarz-who,artykul,94736079.html</link><description>W czwartek, 22 stycznia USA opuściły Światową Organizację Zdrowia. W sobotę wieczorem WHO wydała oficjalny komunikat, w którym wyraża ubolewanie z tego powodu. "WHO z żalem przyjmuje powiadomienie Stanów Zjednoczonych o wycofaniu się z WHO — decyzję, która sprawia, że ​​zarówno Stany Zjednoczone, jak i świat stają się mniej bezpieczne" (chodzi o bezpieczeństwo zdrowotne). WHO ma nadzieję, że w przyszłości USA ponownie zaangażują się w jej działalność.</description><guid>db96a373-37bd-4ea9-85ac-acd958ae1c95</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:16:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ESXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NGI2ZWUxYjA0OWM4MDk3OWRkMGM2ZDk5ZmUwMmNiMi5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedzisz w ten sposób? Twój mózg ci za to podziękuje. Nauka potwierdza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,siedzisz-w-ten-sposob--twoj-mozg-ci-za-to-podziekuje,artykul,09810568.html</link><description>Długotrwałe siedzenie nie sprzyja zdrowiu fizycznemu ani psychicznemu, ale nie każda forma tej aktywności wiąże się z takim samym ryzykiem dla mózgu. Najnowszy przegląd badań wskazuje, że aktywne siedzenie może korzystnie wpływać na funkcje poznawcze. Wyniki badań sugerują, że codzienne wybory dotyczące spędzania czasu mogą mieć znaczenie dla kondycji mózgu wraz z wiekiem.</description><guid>f0269176-81bf-40dd-9ae5-174570f219ec</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Zsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjYwODg5NzkxZDM3MzQyY2NhZGE1ZWIwZWQ1MDRhYy5qcGeSlQPMix_NCyvNBkiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hit z apteki za 3 zł. To wybawienie dla przesuszonych dłoni i stóp</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/hit-z-apteki-za-3-zl-ratuje-przesuszone-dlonie-i-stopy/b2xdeeq</link><description>W miesiącach zimowych nasza skóra na dłoniach i stopach jest szczególnie narażona na przesuszenia. Nawet stosowanie drogich kosmetyków może okazać się niezbyt pomocne, jeśli nie będą zawierały odpowiednich składników. Z pewnością należy do nich witamina A, która okazuje się prawdziwym wybawieniem nie tylko dla suchej, ale również popękanej skóry. Kupimy ją w postaci maści za 3 zł w aptece.</description><guid>47693975-fb61-4053-8049-82d982b27631</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IF7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTRjYjNjMzYwMTIwOGFkZGYxOGM2MGVkZDJmZDQ1MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paracetamol w ciąży bezpieczny? Najnowsze badania ucinają niedawne rewelacje Donalda Trumpa</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/paracetamol-w-ciazy-bezpieczny-najnowsze-badania-rozwiewaja-watpliwosci/nexjvh6</link><description>Przyjmowanie paracetamolu w ciąży nie zwiększa ryzyka autyzmu, ADHD ani niepełnosprawności intelektualnej u dzieci — wynika z najnowszego, kompleksowego przeglądu badań opublikowanego 16 stycznia 2026 r. w prestiżowym czasopiśmie "The Lancet Obstetrics, Gynaecology &amp;amp; Women's Health". Analizę przeprowadzili naukowcy z City St George's, University of London. To ważne badanie podwaą tezy siane kilka miesięcy temu przez Donalda Trumpa, prezydenta USA.</description><guid>9b817bd3-6736-4e71-b413-16f73ae1246d</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjdmZDc2ZmM5MjM0OGM0ZjJlOGJmNTFmNWQzOGU2NC5qcGeSlQMAzLnNFzLNDQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy drogeryjne szampony, które rozprawią się z łupieżem! Błyskawiczna ulga dla skóry głowy</title><link>https://uroda.medonet.pl/trzy-drogeryjne-szampony-ktore-rozprawia-sie-z-lupiezem-blyskawiczna-ulga/psxwnxb</link><description>Łupież to nie tylko problem estetyczny, ale przede wszystkim sygnał zaburzonej równowagi skóry głowy, a swędzenie i uczucie ściągnięcia skóry głowy potrafi skutecznie zepsuć cały dzień. Dobrze dobrany szampon nie tylko usuwa białe płatki, ale też przywraca skórze komfort, równowagę i uczucie świeżości na dłużej. Te trzy formuły działają jak laser – celnie, szybko i skutecznie.</description><guid>ed5bda36-3cf0-4f5e-8d92-5d9f55b40b96</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:29:40 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7F8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTJmOTNlYjNhODc2OTZkOGM3ZDhhYTllZGZkYjIwZi5wbmeSlQMAzJrNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy wypadają ci garściami? Sprawdź, co tak naprawdę niszczy twoje cebulki</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/wlosy-wypadaja-ci-garsciami-sprawdz-co-tak-naprawde-niszczy-twoje-cebulki/6xtnebb</link><description>Wypadanie włosów dotyka zarówno kobiet, jak i mężczyzn — niezależnie od wieku. Przerzedzone i osłabione pasma, cofająca się linia włosów czy coraz większa ich ilość na szczotce to nie problem czysto estetyczny. Problemy z włosami często mają podłoże zdrowotne, ale także bywają skutkiem niewłaściwej pielęgnacji.</description><guid>aac1fe9a-f62f-47c7-b49d-7cc86463e580</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:34:13 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjU5MWE5NGQ3NjExZTFhNjg2ZmM0ZDJlZmEyYTFlYy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko dziedziczy geny nie tylko po rodzicach. Sprawdź, co może otrzymać po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/dziecko-dziedziczy-nie-tylko-po-rodzicach-co-otrzyma-po-dziadkach/r832t6q</link><description>Dziedziczenie cech i chorób to temat, który budzi wiele pytań wśród rodziców i dziadków. Okazuje się, że dzieci mogą odziedziczyć nawet 25 proc. genów po swoich babciach i dziadkach. Jakie cechy i schorzenia mogą być przekazywane z pokolenia na pokolenie? Wyjaśniamy, co dziecko może otrzymać po swoich przodkach.</description><guid>a718a56f-f375-435d-b157-4087b7649d05</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RqQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTUzZWU0YTgyMDNkNGIyNzU1MzNlOWY5MGIxYmVlNi5qcGeSlQMAzIPNEGjNCTqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dziecko dziedziczy po babci i dziadku? Nie tylko wygląd i charakter</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/co-dziecko-dziedziczy-po-babci-i-dziadku-nie-tylko-wyglad-i-charakter/rsszq7h</link><description>Czy zdarzało ci się pomyśleć, patrząc na swoje dziecko, że bardziej przypomina twojego rodzica niż ciebie? Nie ma w tym nic dziwnego, ponieważ dziecko dziedziczy cechy nie tylko rodziców, ale również dziadków. Co twoje dziecko może odziedziczyć po swoich dziadkach?</description><guid>7282d856-aae4-45c6-90d1-fa362585f831</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_9fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDEwNjhjOWIxZTAzYmNjNmIwOWM3YzFjNDlmNWE2Ny5qcGeSlQMAzKLNFJLNC5KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęste włosy, mocne paznokcie i gładka skóra? Sięgnij po ten produkt</title><link>https://uroda.medonet.pl/geste-wlosy-mocne-paznokcie-i-gladka-skora-wystarczy-ze-siegniesz-po-ten-produkt/1srm82h</link><description>To właśnie on odpowiada za jędrność, gęstość i elastyczność skóry. Działa jak rusztowanie, przeciwdziała wiotczeniu i grawitacyjnemu opadaniu skóry. Jest kluczowym budulcem tkanek, jednak z wiekiem nasz organizm produkuje go coraz mniej. W Polsce zyskuje coraz większą popularność, a kobiety sięgają po niego coraz chętniej. Często jest wzbogacony o cenne składniki, które korzystnie wpływają na stan skóry, włosów i paznokci. Mowa oczywiście o kolagenie! Zastanawiasz się jaki najlepiej wybrać? Oto TOP 3 propozycje, które stosowane regularnie pozwolą ci cieszyć się gładką buzią, gęstymi włosami i twardymi jak diamenty paznokciami.</description><guid>03345ef9-7647-42b6-a27c-947dcba3e156</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:33:34 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/82jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjc5YjgzZWFkYjhiY2YwNzFmODNhNjE5YjgwYzc3OC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 szampony na wypadanie włosów. Dzięki nim będą rosły dużo zdrowsze i mocniejsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-szampony-na-wypadanie-wlosow-dzieki-nim-beda-rosly-duzo-zdrowsze-i-mocniejsze/vlycseb</link><description>Zima stawia przed naszymi włosami wiele wymagań. Mroźne powietrze może je znacząco wysuszać, a nawet pogarszać wypadanie. Jeśli twoje włosy potrzebują skutecznej regeneracji, wzmocnienia oraz zahamowania wypadania - oto trzy szampony, które pomogą rozwiązać te problemy.</description><guid>1342d436-c541-4148-8386-2261fd248b27</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cNYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmI3ZGIwMDA3NGY0ZTcxMzVhMmJmMjk4ZmNmZDA1OC5qcGeSlQPNBqDNAXPNEuXNCqCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za 4 zł kupisz w każdej aptece. Otuli spierzchnięte wargi jak kołderka</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/za-4-zl-mozna-ja-kupic-w-kazdej-aptece-otula-spierzchniete-usta-jak-kolderka/4dqewv7</link><description>Silne podmuchy wiatru i coraz chłodniejsze powietrze sprawiają, że usta są spierzchnięte i zaczynają pękać. Ten problem dotyka wielu z nas, zwłaszcza w okresie jesienno-zimowym. Znamy sposób, który skutecznie i tanio go zwalczy. Maść z apteki za 4 zł otuli usta jak kołderka.</description><guid>ab3400fe-4011-4ad9-bfb3-2e966d1ccbdf</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVkNWQ3OTAzMGEwZTZmYzNkYTk0Y2UzNjM0YzliOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które postarzają dłonie. Czas z nimi skończyć</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/te-nawyki-postarzaja-twoje-dlonie-czas-z-nimi-skonczyc/jcgkq7z</link><description>Skóra dłoni to często pomijany obszar w pielęgnacji. Zazwyczaj zajmujemy się nią dopiero wtedy, gdy zauważymy problem, np. przesuszenie. Tymczasem warto pamiętać, że to właśnie dłonie są szczególnie narażane na działanie szkodliwych czynników, takich jak słońce czy mróz. Należy codziennie o nie dbać, bo zdecydowanie lepiej jest zapobiegać problemom niż je leczyć. Zwłaszcza że to właśnie skóra tej części ciała może zdradzać nasz wiek w szczególnie okrutny sposób. Co należy robić, by nie postarzać dodatkowo swoich dłoni?</description><guid>befa463b-624d-42ee-9269-a675466c2ab1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uflk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzkyN2RlNGRhNjc0ZTAzMTdiMzc2NTBiNDc3ZTJjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie pokryć siwiznę? Oto najlepsze domowe sposoby na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/jak-skutecznie-pokryc-siwizne-oto-najlepsze-domowe-sposoby-na-siwe-wlosy/7clb8fz</link><description>Wraz z wiekiem poziom melaniny, barwnika odpowiedzialnego za kolor włosów, zaczyna spadać. Wtedy na głowie pojawiają się pierwsze siwe włosy. Choć zdaniem niektórych są naturalnie piękne, większość szuka sposobów na pokrycie siwizny. Najskuteczniejsze są oczywiście zabiegi fryzjerskie wykonane przez profesjonalistę, jednak walka z siwymi puklami może też mieć miejsce na froncie domowym.</description><guid>2ed2fd37-8f97-40bc-96b4-7c25c75efc98</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SItk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWRhZWQ1N2M4ODdhMDg1Y2E2YmU5MjlkNDNiMThmMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety narzekają na ból stóp. Podolog: powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/kobiety-narzekaja-na-bol-stop-podolog-powodow-jest-kilka/4pxszke</link><description>Do gabinetów podologicznych coraz częściej zgłaszają się osoby z problemami związanymi z nieprawidłowym ustawieniem stopy. Na modzele, odciski i nagniotki częściej narażone są kobiety. Podolog Anna Korzeniewska radzi, jak zapobiegać problemom i radzić sobie w przypadku ich wystąpienia.</description><guid>467f060f-491f-450a-9569-3c7d47ef6fbc</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qN0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGJhNjIwMzU3NDhhN2IxZjk3ODg3ZTFmYmQ2NTI5Mi5qcGeSlQMALs0OD80H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny zabieg odmładzający pod lupą FDA. Kosmetolog: to fantastyczna wiadomość dla pacjentów</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/popularny-zabieg-odmladzajacy-pod-lupa-fda-dlaczego-to-dobra-wiadomosc-dla-pacjentow/4l8w46g</link><description>Radiofrekwencja mikroigłowa jest dziś jednym z najpopularniejszych zabiegów odmładzających na świecie. Swoją sławę zawdzięcza skuteczności i rekomendacjom celebrytów, ale także spektakularnym efektom, jakie daje na skórze twarzy i ciała. W październiku 2025 r. amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) opublikowała oficjalny komunikat ostrzegający przed powikłaniami związanymi z niektórymi zastosowaniami tej technologii. Nie oznacza to jednak, że radiofrekwencja mikroigłowa jest jakkolwiek zagrożona. — Osobiście uważam, że jest to impuls, który pomoże w uporządkowaniu rynku i dodatkowo zwiększy świadomość pacjentów — ocenia kosmetolog Dagmara Nowak-Barańska.</description><guid>008727a2-91d1-46b9-b7d5-e08e52ad4188</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:03 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3qSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjY4MWE1YWIxYTExNTNmYmI3ZTA0OTYyYWY1YmUwZS5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignaś miał być zdrowy, urodził się z wadą. "Usłyszeliśmy, że najwyżej utną mu nóżkę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ignas-mial-byc-zdrowy-urodzil-sie-z-wada-uslyszelismy-ze-syn-nie-jest-smiertelnie/hc61l5b</link><description>Ignaś urodził się z wadą genetyczną, choć przez całą ciążę lekarze zapewniali jego rodziców, że wszystko jest w porządku. Po porodzie nikt z lekarzy nie podjął się leczenia malucha, a jego tata usłyszał, że może warto by było pomyśleć o amputacji chorej nóżki. — Myślałem, że się przesłyszałem — opowiada pan Łukasz. I wspomina, że to był bardzo trudny czas dla całej rodziny. — Jestem facetem, ale jak nikt nie widział, to płakałem jak dziecko — przyznaje.</description><guid>e359e611-0735-4cb1-88c3-12a9f08f2380</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRhNzE3MWQxYjQ4YzdhNTZiYjcxMmZhZDcyZDdiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy świetne peelingi trychologiczne. Komfort, rzadsze mycie i włosy uniesione od nasady</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/trzy-swietne-peelingi-trychologiczne-komfort-rzadsze-mycie-i-wlosy-uniesione-od/6cbz618</link><description>Peelingi trychologiczne to produkty, które są niezwykle pomocne przy problemach zarówno ze skórą głowy, jak i kondycją włosów. Regularnie stosowane pomagają usunąć martwy naskórek i nadmiar sebum, przywracając skórze równowagę i komfort. Dzięki temu skóra lepiej „oddycha”, a włosy zyskują świeżość, objętość i zdrowszy wygląd.</description><guid>02dc4581-f2d0-4d25-a5a5-a9b9fac35e48</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:31:21 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7NKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmY1Y2RlM2Q4NDU3ZGI5Y2FkMGY0NmFhYjJiMGMxYi5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>