<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:10:05 +0100</lastBuildDate><item><title>Podwójna śmierć na fotelu dentystycznym. Rodziny zmarłych oskarżają lekarza o zaniedbania</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,podwojna-smierc-u-dentysty--rodziny-zmarlych-oskarzaja-lekarza-o-zaniedbania,artykul,25231689.html</link><description>Dwie tragiczne śmierci pacjentów podczas zabiegów stomatologicznych wstrząsnęły Florydą. Dr Francesco Sebastiani, znany również jako dr Franco, znalazł się w centrum kontrowersji po tym, jak rodziny zmarłych oskarżyły go o poważne zaniedbania. Pomimo licznych zarzutów, licencja dentysty pozostaje aktywna, co wywołuje oburzenie i pytania o skuteczność działań regulacyjnych.</description><guid>6e497aa8-5293-4606-b44a-1e711f99c40a</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:45:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/go0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Yzg2YjU0MWIxNTRkNTQzMzZhODVmM2UyNjQyNzM0YS5qcGeSlQMAzQI9zReRzQ1BkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy w najlepszym zdrowiu od lat? Coraz lepiej o sobie dbamy, choć dwie rzeczy niepokoją</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,polacy-pobili-rekord--samoocena-stanu-zdrowia-wypadla-najlepiej-w-historii,artykul,62285257.html</link><description>Wygląda na to, że z naszym zdrowiem jest lepiej, niż kiedykolwiek. Coraz lepiej o siebie dbamy, rozumiemy, co mówi do nas lekarz, robimy więcej badań. Opublikowany właśnie przez Medonet Raport Narodowego Testu Zdrowia 2025 zaskakuje. Indeks Zdrowia w Polsce pobił rekord — w tym roku wyniósł 65,9 proc., czyli najwyżej od początku badań w 2020 r. — Od czasu epidemii COVID-19 obserwujemy pozytywne trendy we wszystkich badanych obszarach — mniej osób pali papierosy i spożywa alkohol, równocześnie częściej uprawiamy sport, sięgamy po warzywa w diecie i wykonujemy badania profilaktyczne jak kolonoskopia, mammografia i cytologia — wskazuje prof. dr hab. n. med. Tomasz Grodzicki, kierownik Katedry Chorób Wewnętrznych i Gerontologii UJ CM. Niepokoi jednak kondycja młodych dorosłych oraz fakt, że znaczna część badanych przynajmniej raz zrezygnowała z wizyty u lekarza z powodu kosztów.</description><guid>21ccb57a-40e2-4cc6-af80-101e7162384d</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3MLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYWUxMmJiMDFmMDkwYmJkOWFiZjJiNTBlYWIyZjFlYS5qcGeSlQMDAM0TPM0K0pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mamo, kiedy byłaś na cytologii?". Ministerstwo Zdrowia: profilaktyka nie może być na szarym końcu</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,mamo--kiedy-bylas-na-cytologii---ministerstwo-zdrowia--profilaktyka-nie-moze-byc-na-szarym-koncu,artykul,98545307.html</link><description>— Młodzi zaczynają się pytać: mamo, kiedy byłaś na cytologii? Tato, kiedy się ostatni raz zbadałeś? Chcemy, żeby profilaktyka nie była na szarym końcu, tylko realnie wzmacniała zdrowie w dłuższej perspektywie — powiedział Maciej Karaszewski, dyrektor Departamentu Lecznictwa w Ministerstwie Zdrowia, podczas sesji otwierającej II Kongres Zdrowia Medonet. Uczestnicy debaty rozmawiali o rosnących kosztach leczenia, starzejącym się społeczeństwie i lawinie chorób cywilizacyjnych stawiających polską ochronę zdrowia przed kluczowym wyzwaniem: jak najlepiej wykorzystać ograniczone fundusze na zdrowie. Maciej Karaszewski, zapytany o to, jak ważna w tym procesie jest edukacja zdrowotna młodzieży, potwierdza, że to warunek zdrowego społeczeństwa.</description><guid>ce86c1d1-e510-461c-8eac-89ab9a66bc94</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:18:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1VNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOWZlNmEwMGQ5NjM0OTlmNWE4YmQ5MWIyNzIyMGRiNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIF wycofuje krople do oczu. Mogą wywoływać podrażnienie i pieczenie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,gif-wycofuje-krople-do-oczu--moga-wywolywac-podraznienie-i-pieczenie,artykul,46422282.html</link><description>Główny Inspektor Farmaceutyczny (GIF) postanowił wycofać z obrotu w całym kraju krople do oczu Xaloptic Combi. Przepisywany na receptę lek stosowany jest w leczeniu jaskry otwartego kąta oraz nadciśnienia wewnątrzgałkowego.</description><guid>81378996-63ae-49fd-8644-337725cc6e05</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:55:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L5Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWU4ZTRhNWI4ZGVjZTUwYTA0M2RjYWQ4ZTZiMDQ3OS5qcGeSlQMAzQOHzSHwzRMYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój działa jak tarcza dla komórek i opóźnia starzenie. Liczba filiżanek ma znaczenie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kawa-moze-spowalniac-starzenie-u-chorych--liczba-filizanek-ma-znaczenie,artykul,18656687.html</link><description>Spożywanie 3-4 filiżanek kawy dziennie może wiązać się z wolniejszym tempem biologicznego starzenia u osób z poważnymi zaburzeniami psychicznymi — wynika z badania opublikowanego w "BMJ Mental Health". U uczestników w tym przedziale konsumpcji stwierdzono dłuższe telomery, uznawane za marker starzenia komórkowego. Co istotne, efekt ten nie występował u osób pijących więcej niż cztery filiżanki dziennie.</description><guid>dac759dd-31ef-4842-b8ca-2181e0043180</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:07:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AN3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjNkYmQ5NTAyNjMyMDdhNjc4OWI5YjY1ZTVmMzA2Yi5qcGeSlQMATs0J3c0FjJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Infekcja w szpitalu zwiększa ryzyko demencji. Na liście popularna choroba</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,infekcje-a-ryzyko-demencji--nowe-badania-ujawniaja-niepokojacy-zwiazek,artykul,38847617.html</link><description>Ciężkie infekcje wymagające leczenia szpitalnego mogą być powiązane z większym ryzykiem rozwoju demencji — donoszą naukowcy w czasopiśmie "Aging-US". Najsilniejszy związek odnotowano w przypadku sepsy, następnie zapalenia płuc, infekcji dróg moczowych oraz zakażeń skóry i tkanek miękkich.</description><guid>66dece86-fd81-424e-ac58-630f71fe4d01</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zC6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZjUzODRlMGUwODU4NGY2OTAxZGU2NjQwY2E3OTM5ZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krzysztof Kiersznowski zmarł przez nowotwór. "Na planie nie dawał po sobie poznać, że coś go boli"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,cztery-lata-temu-zmarl-krzysztof-kiersznowski--dlugo-walczyl-z-choroba-nowotworowa,artykul,58887008.html</link><description>26 listopada 2025 r. Krzysztof Kiersznowski skończyłby 75 lat. Niestety cztery lata temu zabrał go bezwzględny przeciwnik: nowotwór. Wybitny aktor do końca poświęcał się jednak swojej ukochanej pracy, na planie nie dawał znać, że cierpi, choć choroba mocno dawała się we znaki. Koledzy i koleżanki z planu wiedzieli, że Krzysztof jest chory. "Łzy same cisną się do oczu. Co prawda wiedzieliśmy, że jego choroba jest poważna, ale nikt nie był przygotowany na to, że Krzysztof odejdzie tak szybko" — mówił w wywiadach jego przyjaciel, Tadeusz Chudecki.</description><guid>b55b7243-af86-441f-b7b2-89c3dfbf5bb2</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k0Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MjM5Njk5MDYyYTQ0NjkzY2M4MDEyNGVmYTM5ODIxZS5qcGeSlQMAzI3NEc7NCgOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Występuje naturalnie w owocach i herbacie. Może pomóc w leczeniu raka jelita</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,wystepuje-naturalnie-w-owocach-i-herbacie--moze-pomoc-w-leczeniu-raka-jelita,artykul,85194893.html</link><description>Kwas elagowy, obecny m.in. w owocach i zielonej herbacie, wykazuje zdolność osłabiania komórek nowotworowych, jednak jego zastosowanie w terapii jest utrudnione — słabo się wchłania i trudno dostarczyć go bezpośrednio do guza. W czasopiśmie "Nanomaterials" badacze udowadniają jednak, że umieszczenie tego związku w krzemionkowych nanogąbkach zwiększa jego skuteczność w walce z rakiem jelita nawet trzykrotnie.</description><guid>19f98694-a0a1-4761-a47f-4a4a32d2adc2</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:46:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P6pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTRhODgzM2E3MGMzZjg2ODhjZjE4NWYwODM4ZDkzZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bierzesz razem magnez i potas? Tak działają na organizm</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jak-dziala-polaczenie-magnezu-i-potasu--oto-korzysci,artykul,16123688.html</link><description>Magnez i potas to dwa niezbędne minerały, które odgrywają kluczową rolę w funkcjonowaniu organizmu. Ich współpraca wspiera pracę mięśni, układu nerwowego, serca oraz równowagę elektrolitową. Niedobór jednego z tych pierwiastków może wpływać na poziom drugiego, co pokazuje, jak wiele dla zdrowia oznacza ich równowaga. Chociaż suplementacja może być konieczna w niektórych przypadkach, eksperci zalecają w pierwszej kolejności dostarczanie tych składników poprzez dietę.</description><guid>156ba338-d894-481c-baca-3b62c6ef9081</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zg9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODJjNjIwNTg3Y2M5MTA3NWNkZGFhMTk2ZjU0MzdmOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zakaźna choroba nadal zabija Polaków. Ekspertka: przypadków jest więcej, niż pokazują statystyki</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grozna-choroba-nadal-zabija--przypadkow-jest-wiecej-niz-w-statystykach,artykul,49882290.html</link><description>— Zapomnieliśmy, że gruźlica wciąż jest obecna. Ona nie zabija natychmiast — wyniszcza powoli. Ile osób naprawdę choruje? Tego nie wiemy. Mamy złą zgłaszalność, złą wykrywalność. Nie robimy zdjęć radiologicznych, więc przypadki umykają — mówi Medonetowi dr Anna Prokop-Staszecka, pulmonolog. Gruźlica pozostaje jedną z najczęstszych przyczyn zgonów na świecie. W Polsce nadal jest obecna, diagnozuje się kilka tysięcy przypadków rocznie. W ostatnim czasie w Mrągowie potwierdzono gruźlicę u nauczycielki szkoły podstawowej. Teraz lekarze ustalają, jak przebadać wszystkich, którzy mieli z nią kontakt.</description><guid>317a2ba1-fb8d-4ed1-9edb-77abab2ffa2d</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:06:15 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qaak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDBmZWY5MzYyNjQ1MTc0ZmEzZDkwNmRjODBjNDI3Yi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znaki, że przeginasz z magnezem. Uważaj, bo możesz uszkodzić nerki</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,magnez-lykamy-bez-zastanowienia--nadmiar-moze-uszkodzic-nerki,artykul,52067879.html</link><description>Magnez to jeden z najpopularniejszych suplementów diety. Ten niezbędny minerał odgrywa kluczową rolę w funkcjonowaniu organizmu — wspiera pracę serca, pomaga w regulacji poziomu cukru we krwi, ułatwia zasypianie i może obniżać ciśnienie krwi. Jednak, jak w przypadku każdego suplementu, nadmiar magnezu może prowadzić do niepożądanych skutków. Jak rozpoznać, że przyjmujemy go za dużo?</description><guid>031cb266-330a-42a3-acf7-4ea4384658e5</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OZhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjViZDQ0MTM5NWI1ZmEyYjk1NzQwNDgyNTJmYzI5ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy objawy wysokiego cholesterolu. Lekarz: to ostrzeżenia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jakie-sa-objawy-wysokiego-cholesterolu--lekarz-o-trzech-sygnalach--to-ostrzezenie,artykul,11628308.html</link><description>Polska dosłownie tonie w wysokim cholesterolu. Przekroczone normy ma ok. 60 proc. Polaków (czyli ok. 21 mln ludzi). — Wysoki cholesterol jest prawdziwym cichym zabójcą Polaków — mówi wprost znany kardiolog prof. dr hab. n. med. Maciej Banach. Przyczynia się do tego fakt, że sygnały ostrzegawcze pojawiają się bardzo późno — może ich nie być całymi latami, mimo że miażdżyca coraz bardziej zatyka naczynia. — Człowiek z bardzo wysokim cholesterolem np. 200, 300, nie musi mieć żadnych objawów — w rozmowie z Medonetem przestrzega specjalista. W końcu objawy się jednak pojawiają. Prof. Banach opowiedział o trzech wczesnych sygnałach. Jednym z nich jest sytuacja, gdy zaczynają nas boleć nogi.</description><guid>31dba24d-6c48-420f-b2a1-f43115ead9dc</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3-Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjE1N2IyOWIzZDFkYzZkZDJiNmQzM2E0ZDczNDY3Ni5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fundacja K.I.D.S. przedstawia pierwszą w Polsce platformę online, która pomaga rodzicom przygotować się do wizyty w szpitalu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,fundacja-k-i-d-s--przedstawia-pierwsza-w-polsce-platforme-online--ktora-pomaga-rodzicom-przygotowac-sie-do-wizyty-w-szpitalu,artykul,17187351.html</link><description>Z myślą o rodzicach i dzieciach, które stoją przed pobytem w szpitalu, Fundacja K.I.D.S. - Klub Innowatorów Dziecięcych Szpitali - uruchomiła nową platformę informacyjno-edukacyjną szpitaledladzieci.pl. To pierwsze w Polsce miejsce online, które w przystępny i przyjazny sposób tłumaczy, jak przygotować siebie i dziecko do pobytu w placówce medycznej, ograniczając stres i niepewność z tym związaną. Premiera projektu zbiega się z Międzynarodowym Dniem Świadomości Stresu (5 listopada) - dniem, który przypomina, jak duże znaczenie ma emocjonalne przygotowanie dzieci i ich rodziców do trudnych sytuacji.</description><guid>3cfccd05-8ff2-4917-85df-56cb08c63bed</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:01:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PXEk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMGFiM2UzNi0yOTk3LTQxZjAtYWY4Ni05Mzc5ZGJmMWRkOTYuanBlZ5KVAwA7zQeAzQQ4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ruszyły zapisy na Ścieżkę Innowacyjnego Medyka</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/kongresy-i-konferencje,ruszyly-zapisy-na-sciezke-innowacyjnego-medyka,artykul,01635198.html</link><description>Gdański Uniwersytet Medyczny na dwa dni zmieni się w nowoczesny szpital szkoleniowy Takiego wydarzenia w Polsce jeszcze nie było. 8–9 grudnia 2025 r. Izba POLMED, we współpracy z Gdańskim Uniwersytetem Medycznym i Uniwersyteckim Centrum Klinicznym w Gdańsku, uruchomi największą w kraju przestrzeń do nauki nowoczesnej medycyny. Ruszyły właśnie zapisy na Ścieżkę Innowacyjnego Medyka – wyroby medyczne w praktyce klinicznej.</description><guid>d2adbf82-d9b6-4a2c-9b47-69c458fe6374</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:27:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KTOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGZmZTY5YTJkYmZjMDEyNTM2YjE5MGZkYTFkYjU3Ni5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Była u szczytu popularności, gdy padła diagnoza. "Leżę w łóżku i krzyczę z bólu"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,christina-applegate-byla-u-szczytu-popularnosci--gdy-padla-diagnoza--leze-w-lozku-i-krzycze-z-bolu,artykul,76670312.html</link><description>Większość widzów kojarzyła ją z roli wyszczekanej młodziutkiej blondynki Kelly w kultowym serialu z lat 90. "Świat według Bundych", ale dopiero produkcja Netfliksa "Już nie żyjesz" przyniosła jej światowe uznanie krytyków. Niestety, rola Jen była końcem jej kariery. To właśnie podczas kręcenia 3. sezonu serialu Christina Applegate usłyszała diagnozę, która wywróciła jej życie. Dziś chorująca na stwardnienie rozsiane (SM) aktorka prawie nie wychodzi z domu, a ból stał się jej stałym towarzyszem. "Leżę w łóżku i krzyczę z bólu. Czuję się tak każdego dnia mojego życia" — przyznała w jednym z wywiadów.</description><guid>bba54708-4ff9-4e3e-9c28-7cced3a3e70d</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/maek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzhmYzA2NmJlMzM5MzMyYzY3NjNmZDliOGJlMWUwOS5qcGeSlQPNAQbMwc0JV80FQZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rubinki na skórze. Skąd się biorą te czerwone plamki?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-skory,sa-male-i-czerwone--najczesciej-pojawiaja-sie-na-skorze-u-osob-po-20--i-75-,artykul,53493730.html</link><description>Naczyniaki wiśniowe nazywane też naczyniakami rubinowymi bądź rubinkami to łagodne zmiany skórne, które są powszechnym zjawiskiem, szczególnie u osób starszych. Choć zazwyczaj nie stanowią zagrożenia dla zdrowia, niektóre osoby decydują się na ich usunięcie z powodów estetycznych lub w przypadku, gdy zmiany zaczynają krwawić.</description><guid>14ee511a-4e2c-4ec3-b797-e09249c997c7</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/acWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTY1ZTVkYTU3M2U3YWMwOGNlNGMyNTJiN2Q3NDFlNC5qcGeSlQMAzJDNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prof. Cichosz mówi o autyzmie w Sejmie. Lekarz krytykuje "wybiórcze dane naukowe"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,autyzm-a-soja--lekarz-krytykuje-wybiorcze-dane-od-prof--cichosz,artykul,23170126.html</link><description>Podczas posiedzenia Parlamentarnego Zespołu ds. Ochrony Zdrowia i Życia Polaków, które odbyło się 17 listopada 2025 r. w Sejmie, profesor Grażyna Cichosz zaprezentowała tezy, które miałyby dotyczyć przyczyn autyzmu. W trakcie spotkania powoływano się na wybrane publikacje naukowe, które miałyby dowodzić, że autyzm i soja mają coś wspólnego.</description><guid>aa43bfdb-b469-4fe0-8a88-d5573be94d93</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qwkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGQ5YWM5NTU1MWU3MWNmZTkxMDQ2ODI1YTU0ZmNkNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gruźlica w szkole w Mrągowie. Nauczycielka może zarażać</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,gruzlica-w-szkole-w-mragowie--nauczycielka-moze-zarazac,artykul,30820639.html</link><description>U jednej z nauczycielek szkoły podstawowej w Mrągowie potwierdzono gruźlicę. Lekarze zdecydują, w jaki sposób będą diagnozowane osoby, które miały z nią kontakt. Kobieta wciąż może zarażać. Gruźlica pozostaje jedną z najczęstszych przyczyn zgonów na świecie.</description><guid>6aa7cafc-dddc-4e1c-9328-9174c6a9435d</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:59:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Hak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDZhYTljMjAzNDkwOGYzYzYzMTVhNmZiOTMzZTU1Yy5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miał 32 lata, gdy usłyszał: jest nowotwór. Przypadek sprawił, że poszedł wtedy na badania</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,corka-niechcacy-kopnela-go-podczas-zabawy--dwa-tygodnie-pozniej-uslyszal-od-lekarza--to-nowotwor,artykul,24845060.html</link><description>Adam miał 32 lata, kiedy usłyszał diagnozę: nasieniak. Choroba przyszła nagle, a wraz z nią poczucie bezradności. Typ nowotworu, który go zaatakował, nie należy do najczęstszych, przy czym diagnoza występuje głównie u młodych mężczyzn. O tym, że coś nie jest nie tak, Adam dowiedział się przypadkiem, gdy córka niechcący kopnęła go podczas zabawy. Potem reszta potoczyła się bardzo szybko: diagnoza, leczenie, przerzut. — Radioterapia trwała trzy tygodnie. To krótsze leczenie niż chemia, ale nie jest łatwe — nudności, potworne zmęczenie, spadek białych krwinek. Schudłem kilkanaście kilogramów, łatwo łapałem infekcje. Mimo to wiedziałem, że muszę wytrwać — wspomina w rozmowie z Medonetem.</description><guid>9eebc992-7cba-4127-afe0-a8b7f2659ab4</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:33:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_IOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NjQxYTEwODFhYWM1MGU4YTc1ZGIyMmYxY2RiYWJlMS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tajlandia: kobieta obudziła się przed kremacją. Miała hipoglikemię</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,65-latka-obudzila-sie-w-trumnie-przed-kremacja--to-byla-hipoglikemia,artykul,00979872.html</link><description>Niezwykłe wydarzenie w Tajlandii zaskoczyło zarówno rodzinę, jak i personel świątyni Wat Rat Prakhong Tham w prowincji Nonthaburi. 65-letnia kobieta, uznana za zmarłą, zaczęła dawać oznaki życia, choć już była dla niej planowana kremacja. Została u niej zdiagnozowana skrajna hipoglikemia, stan przypominający śmierć.</description><guid>14924968-3249-4212-870b-81a47c9fd8b1</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:04:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dWSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzZmMzcxNzc4YmI5OGIzNjVlMjg2YjQxOTQyMWVjYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani napój, który wspiera zdrowie. Możesz pić go codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zbawienne-wlasciwosci-taniego-napoju-mozna-pic-go-codziennie/x1yb0ly</link><description>Jest niedroga, do tego banalnie prosta w przygotowaniu, idealnie zaspokaja pragnienie i, jak się okazuje, pozytywnie wpływa na ludzki organizm. Amerykańscy naukowcy nie mają wątpliwości — jeśli chcesz być zdrowszy, regularnie pij herbatę. Jakie korzyści to daje? Ile filiżanek herbaty dziennie należy pić, aby zobaczyć efekty? Naukowcy to sprawdzili.</description><guid>a375333d-129c-4804-badf-be991e338776</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b0Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzlmYTg4MjY3MDk3OWRkM2YyOTJmOTg1MDMxNjA2NS5qcGeSlQMAzLzNF5bNDUSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PqLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQI6zRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie jedzenie to ogromne ryzyko chorób przewlekłych. Unikaj jak ognia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedzenie-ultraprzetworzone-to-ogromne-ryzyko-przedwczesnej-smierci-chorob/jdjjz0m</link><description>Intensywna promocja i produkcja żywności ultraprzetworzonej (UPF) przyczynia się do rosnącej liczby przypadków otyłości i przedwczesnych zgonów – alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma medycznego „Lancet”. 43 ekspertów z całego świata apeluje o ograniczenie agresywnego marketingu i lobbingu w tej branży, szczególnie w kontekście ochrony dzieci.</description><guid>d9f293b6-95d1-442c-b7a4-f547938d5325</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM1NGQ5NjMwYmMwODljNGVlYTA3ZDYyNTk5YTAyZi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej jeść kolację zimą? Ekspert podaje konkretne pory. "Są trzy powody"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/kiedy-najlepiej-jesc-kolacje-zwlaszcza-zima-ekspert-podaje-pory-sa-trzy-powody/lm7tnw4</link><description>Pora jedzenia posiłków wpływa na nasz organizm bardziej niż nam się wydaje. Z nią związane jest choćby tempo spalania tłuszczu i to, jak będziemy spali w nocy. Czas, w którym jemy posiłków może być niemal tak samo ważny, jak to, co kładziemy na talerzu — sugeruje to coraz więcej badań. Ma to znaczenie szczególnie zimą, kiedy wraz ze skracającym się dniem, nasz metabolizm zaczyna zwalniać. Ekspertka ds. żywienia Catherine Norton zaleca, by zimową porą jadać kolację choć trochę wcześniej, a najlepiej między godz. 17.30 a 19. Na łamach "The Conversation" opowiedziała dlaczego. "Są trzy główne powody" — podkreśla, przestrzegając jednocześnie: "Ale jest pewien haczyk".</description><guid>956f44d8-a7a6-4c7e-84cd-fae1ac838e35</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:54:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTdkODUyMDZjZjYxNDBlMGUyMmExYTM2Zjg0ZDI1YS5qcGeSlQMAzQE_zQwDzQbCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J03k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAzKnNFBPNC02TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co "wypłukuje" żelazo z organizmu. Tak możesz zwiększyć jego wchłanianie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-zelazo-z-organizmu-na-to-trzeba-uwazac/qf04nxh</link><description>Niedobór żelaza jest dość częstą przypadłością, zwłaszcza u kobiet okresie ciąży i porodu, czy u osób na diecie roślinnej. Niestety, nie wystarczy łyknąć pigułkę, by problemowi zaradzić – najlepszą metodą walki z niedoborami jest naturalne dostarczenie związku do organizmu. Jednak bez względu na to, czy żelazo dostarczasz naturalnie, czy w formie suplementacji, na pewne produkty musisz uważać. Sprawdź, co wypłukuje żelazo z organizmu.</description><guid>78e2d48c-99ca-450e-bf74-8ce9fd8c38db</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTFkNjRiMmQ1NWMzMjlmODgzY2ZhNDE4NDU1M2FhOS5qcGeSlQMAzI7NGdDNDoiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa królowała w PRL-u. Teraz zapomniana, a przecież taka dobra i zdrowa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniana-zupa-z-niczego-z-prl-u-zdrowa-i-lagodna-dla-jelit/7y9tchh</link><description>Chociaż wiele osób z rozrzewnieniem wspomina PRL, lata 70. i 80. XX w. wcale nie były łatwe, by przeżyć. W sklepach brakowało produktów pierwszej potrzeby, w tym żywności. Nic dziwnego, że zwiększyła się potrzeba "kombinowania". Na bazie eksperymentów kulinarnych powstała zupa nylonowa, o której niewiele osób dziś pamięta. Szkoda, ponieważ do jej przygotowania są potrzebne wyłącznie podstawowe warzywa i … kasza manna, co w praktyce oznacza samo zdrowie.</description><guid>73d03396-0853-4f36-8a81-dbc7af376611</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTI3OTE4ZjYwODZmMjFlYjY1NjJlYTc1ZTA2ZmY3MC5qcGeSlQMAU80KXM0F05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki chleb jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetycy wskazują pięć rodzajów. "Najlepsze"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-na-nadcisnienie-dietetycy-wskazuja-piec-rodzajow-najlepsze/tw548zd</link><description>Nasz kraj od lat zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Choruje już 11 mln dorosłych Polaków, a wśród seniorów 65+ nawet połowa. Jak to opanować? Jednym w najważniejszych elementów terapii nadciśnienia jest właściwa dieta. Choć w żadnym razie nie zastąpi ona leczenia farmakologicznego, to może pomóc opóźnić rozwój choroby i zwiększyć skuteczność farmakoterapii — podkreśla Narodowe Centrum Edukacji Żywieniowej. Co zatem najlepiej jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetyczki przyjrzały się produktowi, który jadamy najczęściej: pieczywu i wskazały pięć najzdrowszych rodzajów chleba na nadciśnienie. Są bogate w błonnik, magnez, potas i nie tylko.</description><guid>e3fead63-1558-4a19-b6cd-79209c8c5b3c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:57:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmJiNjFlNTlhN2NmMmI2OWRjYjY2ZWM1MWVmODYxZS5qcGeSlQMAzL_NFe3NDFiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na parkinsona w wieku 26 lat. Objaw pojawił się przy piwie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/zachorowala-na-parkinsona-w-wieku-26-lat-jeden-z-objawow-dotyczyl-piwa/8j0tw7z</link><description>Donna Marshall z Tunbridge Wells w Wielkiej Brytanii choruje na parkinsona od co najmniej 28 lat. Pierwsze objawy choroby pojawiły się u niej, kiedy miała zaledwie 26 lat. Nie przypuszczała jednak, że utrata węchu i smaku oraz niechęć do piwa i kofeiny mogą być spowodowane chorobą Parkinsona.</description><guid>9189e9fc-fa8b-4e97-8cf5-c4a5f5732059</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGM0ZmZiYWE5OWIyZDFiMDdkMWI4NWM5NDAyOGJiZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To idealne śniadanie dla osób na diecie. Jest superzdrowe, a przygotowanie zajmuje dosłownie chwilę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nocna-owsianka-to-idealne-sniadanie-dla-osob-na-diecie-rano-tylko-wyjmij-z-lodowki/cp93rd8</link><description>Owsianka to zdrowe śniadanie bogate w błonnik, witaminy i minerały. Znana jest z pozytywnego wpływu na organizm, w tym układ pokarmowy. Nie bez powodu zdobyła też popularność wśród osób na diecie. Okazuje się, że takie śniadanie sprawdzi się również wtedy, gdy o poranku nie mamy czasu na przygotowywanie posiłku. Właśnie wtedy z pomocą może nam przyjść nocna owsianka. Czym jest nocna owsianka i jak ją przygotować?</description><guid>e5975f12-8389-4f7a-9131-1321d6f6e82c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7BZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjAwZTUzNTI5NGMwMjI2YjA5NGQxMTgzN2VlYTRhZS5qcGeSlQMAzLTNFn3NDKaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza część pomarańczy. Bogata w błonnik i polifenole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/skorka-pomaranczy-wzmacnia-jelita-i-mikrobiom-odkrycia-naukowcow-z-nigerii/3t3dh75</link><description>Skórka pomarańczy, najczęściej wyrzucana po obraniu owocu, może stać się kluczem do poprawy zdrowia jelit. Badania wskazują, że jej składniki wspierają rozwój korzystnych bakterii, a jednocześnie ograniczają te szkodliwe. Zawiera błonnik i polifenole i właśnie dzięki tym składnikom może odegrać istotną rolę w utrzymaniu zdrowego mikrobiomu.</description><guid>6c0655bb-1703-4ae7-bfe0-8ab2c34196de</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:18:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FsFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGUxMDI0YTI0NzI1NWVkNzE3NWJjMmQ5MDdlZTMzNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>