<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 12:09:20 +0100</lastBuildDate><item><title>Czarna Śmierć: nieporozumienie, które trwa od wieków</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,mit-szybkiej-dzumy-obalony--nowe-badania-zmieniaja-spojrzenie-na-pandemie,artykul,04986257.html</link><description>Naukowcy rzucili nowe światło na jeden z najstarszych mitów dotyczących Czarnej Śmierci. Przez stulecia uważano, że dżuma błyskawicznie przemierzała kontynent azjatycki, niszcząc miasta i wioski na swojej drodze. Teraz okazuje się, że przekonanie to może mieć źródło w XIV-wiecznym dziele literackim, które zostało błędnie zinterpretowane jako zapis historyczny.</description><guid>5356fbee-8fdf-4c03-8e5a-6c71dc0ecf6c</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:46:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h5Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2VkMjA3YzVhNmJlYjc0Y2Q1OWU0OWI4YWJhMDc1Yy5qcGeSlQMAzIPNEKDNCVqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zauważyłam zmianę przy pieprzyku. Oto powiedział mi dermatolog</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-wyglada-badanie-pieprzykow-i-znamion-u-dermatologa--sprawdzilam,artykul,66962369.html</link><description>Po wieczornej kąpieli zauważyłam, że skóra koło mojego pieprzyka na klatce piersiowej jest zaczerwieniona. W pierwszej chwili pomyślałam, że zbyt mocno potarłam ją ręcznikiem. Jednak gdy rano zaczerwienienie nie zniknęło, zaczęłam się martwić. Od razu umówiłam wizytę u dermatologa, który miał zbadać moje liczne pieprzyki i znamiona. Szłam ze strachem, bo byłam pewna, że usłyszę diagnozę, która zwali mnie z nóg.</description><guid>1c0355a8-e91e-47e8-8743-726946ed4d00</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xz3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYzBhZDUyZmU4MzVlYzE4OGE1YTQzZDYwYWYyNjQyMi5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tylko geniusze zdobędą komplet punktów! Sprawdź, czy jesteś jednym z nich</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,psychozabawa--czy-jestes-bystrzejszy-od-innych--tylko-geniusze-zdobeda-10-12,artykul,98755408.html</link><description>Jak radzisz sobie z logicznym myśleniem? Czy inteligencja językowa jest twoją mocną stroną? Rozwiąż quiz i przekonaj się, czy jesteś spostrzegawczy/a i umiesz szybko kojarzyć fakty. Pamiętaj, że to tylko zabawa, a nie profesjonalny arkusz do badania inteligencji. Sprawdź, jak pójdzie ci z podobnymi zadaniami! Przygotowaliśmy zagadki matematyczne, logiczne, językowe i na spostrzegawczość. Zdobycie 10 na 12 punktów będzie oznaczać, że myślisz jak geniusz!</description><guid>296e6602-1403-496e-9d3b-6f6315581172</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W9vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NWZiMmY2OTQ1YTgxZDZlZmYwNWE0YTQ3YzZjNWEwYS5qcGeSlQPNAc_NA1LNFgLNDGKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te nawyki spowalniają mózg, a wielu ma je na sumieniu. Psychiatra mówi dosadnie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,4-najgorsze-nawyki--ktore-spowalniaja-mozg--a-wielu-ma-je-na-sumieniu--psychiatra-mowi-dosadnie,artykul,28813408.html</link><description>Mózg to centrum dowodzenia w naszym organizmie. Ten nadzwyczajny organ stoi na czele całego systemu nerwowego i odpowiada za wszystkie narządy, nasze samopoczucie czy osobowość. To dzięki mózgowi poznajemy, czujemy, uczymy się, widzimy czy rozumiemy. Ważne, żebyśmy umieli o niego dbać, dokonując właściwych wyborów. Popularny w USA psychiatra zdradza, które nawyki wpływają na spowolnienie pracy mózgu.</description><guid>7e0e1ad0-767c-4910-a8a7-2386884a7e30</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bmNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDJlNzRjYjdjNWFkOGFmMzc3N2MwNDQ4NzY4OTM4YS5qcGeSlQMAzPPNHlrNERKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uwaga! GIS ostrzega przed niebezpieczną partią nasion grochu z pestycydami</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,uwaga--gis-ostrzega-przed-niebezpieczna-partia-nasion-z-pestycydami,artykul,25398852.html</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) poinformował o wykryciu przekroczenia dopuszczalnych norm pestycydu chloropiryfos w partii fasoli "Jaś Piękny". Eksperci Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego PZH — Państwowego Instytutu Badawczego ostrzegają, że każda ilość tego związku chemicznego powyżej dopuszczalnego poziomu może stanowić zagrożenie dla zdrowia konsumentów. Produkt jest wycofywany z rynku.</description><guid>fbd9b635-f840-41c9-9f5d-bdcc789ef63f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:54:33 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KGyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOGQ0YjFkYWE4NjdhM2Y5NzY2NGJhNDFlZWI0MjQyNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezygnujesz z mięsa? Oto jak ta decyzja wpłynie na twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/weganizm-i-wegetarianizm/co-dzieje-sie-z-organizmem-gdy-rezygnujemy-z-jedzenia-miesa-pozytywne-i-negatywne/gsdc2xh</link><description>Mięso dostarcza nam pełnowartościowego białka oraz niezbędnych mikroelementów, ale wyeliminowanie go z jadłospisu również ma niepodważalne zalety. Wymienić tu można redukcję poziomu tłuszczów nasyconych, cholesterolu i sodu, które przyczyniają się do powstania chorób sercowo-naczyniowych. Dlatego decyzja o przejściu na wegetarianizm lub weganizm powinna być poprzedzona konsultacją ze specjalistami – dietetykiem i lekarzem.</description><guid>ec1a6572-d4a6-44dd-b59f-7d4dddb1d763</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-tyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWMyYzYxNTU0N2JiNTUxNTgyMTk5NjU2MWY0OTVhMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sok z selera. Dlaczego stał się tak popularny i czy warto go pić?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-selera-naciowego-wlasciwosci-na-odchudzanie/mwf21be</link><description>Moda na picie soku z selera naciowego przyszłą do nas ze Stanów Zjednoczonych. Na Instagramie ten jasnozielony sok ma swój własny hashtag, pojawiło się również wyzwanie, polegające na piciu go codziennie przez tydzień. Czy oprócz szumu w internecie za sokiem z selera stoją udowodnione korzyści zdrowotne? Sprawdzamy.</description><guid>5b256999-7297-41c6-bb0c-342e31f40284</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W1xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODIyMDJhOGVkMDE2NThiZjI4MTZkMDgyNTIxNTRhZS5qcGeSlQPMoiHNFU3NC_yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>#wiemwięcej Leczenie cukrzycy typu 1</title><link>https://www.medonet.pl/video/webinary-dla-pacjentow,-wiemwiecej-leczenie-cukrzycy-typu-1,film,06957723.html</link><description>Cukrzyca typu 1, choroba uznana przez Światową Organizację Zdrowia (WHO) za cywilizacyjną, dotyka tysięcy Polaków i wymaga od pacjenta codziennego, tytanicznego wysiłku – stałej kontroli glikemii, planowania każdej aktywności i precyzyjnego dostosowywania dawek insuliny. O tym, jak wygląda leczenie cukrzycy typu 1 w Polsce i czy jest ono na światowym poziomie w debacie Medonetu dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet, porozmawia z prof. dr hab. n. med. Leszkiem Czupryniakiem, dr hab. n. med. Andrzejem Gawreckim i dr n. med. i n. o zdr. Moniką Zamarlik.</description><guid>7be8a3ad-217f-4454-bc87-3213de9de9a1</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:39:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iBck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjMzYWE5YWQ3NmNmNjUwOGMzNDhlNTRkZjJiYjJkYy5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Proste badanie pokazuje ryzyko niewydolności serca. Naukowcy mówią o przełomie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,prosty-test-ze-sliny-pokazuje-ryzyko-niewydolnosci-serca--naukowcy-mowia-o-przelomie,artykul,19321739.html</link><description>Niewydolność serca, choć groźna, nie musi oznaczać dla pacjenta wyroku. Kluczowe jest jednak jej wczesne wykrycie. Naukowcy opracowali nową, prostą metodę diagnostyczną, wykorzystującą próbki śliny, która może zrewolucjonizować badania przesiewowe. Wyniki badań opublikowano w grudniowym numerze czasopisma "Biosensors and Bioelectronics: X".</description><guid>471a7f20-f905-4080-aa13-2f5d1a9349a5</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:38:06 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CUxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jN2NkZWYyMTBkNTA1NWJlOTFhMDZkMjJlMGUzZmQ0Ni5qcGeSlQMAzPPNDazNB7CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paweł Korzeniowski: mierzyłem się z poważnym kryzysem. "Nie byłem gotowy do takiego życia" [WYWIAD]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,pawel-korzeniowski--mierzylem-sie-z-powaznym-kryzysem--nie-bylem-gotowy-do-takiego-zycia--wywiad-,artykul,73751557.html</link><description>— Kiedyś trenowałem, jeździłem na zawody, a teraz chodzę na basen uczyć dzieci pływać. Na początku ta zmiana była dla mnie przybijająca. Zawsze miałem jakiś poważny cel sportowy. Codziennie pracowałem nad sobą, by osiągać sukcesy na zawodach, które odbywały się na całym świecie. Nagle cały mój styl, sposób życia zniknął. Najgorsze w tym było wrażenie, że jestem zupełnie sam na świecie, że nikomu nie jestem potrzebny — opowiada Paweł Korzeniowski o kryzysie, którego doświadczył po zakończeniu kariery sportowej.</description><guid>c4abe635-4062-408c-98e4-b27d1ed0a567</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sWwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmM4NGQ4YzczZTBiMjVjN2EyOTMwYjlkYmU5Nzg1OC5qcGeSlQMAzQIrzRSlzQudkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie owoce można jeść, chorując na cukrzycę? Dietetyczka wskazuje propozycje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jakie-owoce-mozna-jesc-przy-cukrzycy-lista-od-dietetyczki/m4700zl</link><description>Cukrzyca jest chorobą, której leczenie w znacznej mierze opiera się na stosowaniu odpowiedniej diety. Bardzo ważne jest kontrolowanie indeksu glikemicznego produktów spożywczych i włączanie do diety jak najmniejszej ilości węglowodanów — szczególnie cukrów prostych. Bogate w cukry są np. owoce, które jednocześnie zawierają dużo witamin, składników mineralnych i błonnika. Jakie owoce można jeść przy cukrzycy? Jakie owoce wykluczyć z diety cukrzyka? Czy istnieją owoce, które obniżają poziom cukru? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>be20e65b-6558-42bb-8dfb-7b5f1d80dd96</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjYwZTQxOGQ0YzdhM2JlMTk2NjQzNTdjNzlkM2ZhZC5qcGeSlQMAzI3NEBjNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy nie doceniają tej ryby. Kuzyn dorsza jest tani i superzdrowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/polacy-omijaja-te-rybe-kuzyn-dorsza-jest-tani-i-zdrowy/c5kt10r</link><description>Niektóre ryby pojawiają się na naszym stole o wiele częściej niż inne. Zapominamy, że poza dorszem, śledziem, makrelą, karpiem i łososiem istnieją inne smaczne gatunki. Jednym z nich jest mintaj – to bliski niedoceniony kuzyn dorsza, po którego warto sięgać jak najczęściej. Sprawdzamy, co się stanie, jeśli będziemy jeść mintaja 2-3 razy w tygodniu.</description><guid>40b91b74-cd32-4f2a-9d45-4b1923c11c4f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzYwMzg0M2E3ZmVlODFjNDhlY2JjZGNkOWQyMGQzMi5qcGeSlQMAzQIHzROAzQr4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To czuje alkoholik, kiedy nie pije. "Wiem, że jak sięgnę po pierwszy kieliszek, to mnie to zabije"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,co-czuje-alkoholik--kiedy-nie-pije--to-jest-jak-tortury,artykul,24364174.html</link><description>Gdy alkoholik odstawia butelkę i zaczyna trzeźwieć, mózg zaczyna fundować mu prawdziwe tortury. — Pierwsze trzy tygodnie bez alkoholu to prawdziwa droga przez mękę, najgorszy czas. Człowieka mogą "nawiedzać" sny alkoholowe. Podświadomość urządza mu wtedy jazdę bez trzymanki — mówi Medonetowi Łukasz Tchórzewski, znany jako Alkoholik z Tiktoka. — Nawet ja doświadczyłem niedawno takiego snu — dodaje. Niestety to wszystko to dopiero początek. Co tak naprawdę dzieje się w głowie alkoholika, kiedy trzeźwieje? — To jak powrót z innego świata — mówi Alkoholik z Tiktoka.</description><guid>1b14465f-b5aa-497d-8e89-7c0c5810c2d4</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZGCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTBmZTgyOTMxZTk0NGRmYzgzYjliZjI4MjEzNTg1ZC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co drugi pacjent dostał od NFZ specjalne skierowanie na badania. Prywatnie wydałby na nie krocie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,ten-program-nfz-oferuje-darmowe-badania-rozszerzone--sprawdz--ile-zaoszczedzisz,artykul,17260719.html</link><description>W Internetowym Koncie Pacjenta czeka do wypełnienia darmowa ankieta, która nie tylko pozwoli ci się orientacyjnie przyjrzeć swojemu zdrowiu, ale też stanowi przepustkę do skierowania na badania profilaktyczne. Część badań jest zlecana każdemu z pacjentów, natomiast niektóre, rozszerzone, są przypisywane osobom według wskazań zdrowotnych. Zapytałam Centrum e-Zdrowia o najnowsze statystyki, jeśli chodzi o kierowanie na badania. Okazuje się, że w większości przypadków odsetek ten wynosi od 47 do nawet 64 proc. Przypominam, jakie badania rozszerzone możesz wykonać dzięki programowi profilaktycznemu "Moje Zdrowie" i ile trzeba byłoby na nie wydać, aby zrobić je prywatnie.</description><guid>e2121eb4-c1e5-4af9-9ad8-02a32ab40059</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cwSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzY4YjNlYjVhNjVhYjhjMzg5NThkYzgxZDI3MGZlMi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Biegasz i ciągle masz urazy? Sprawcą zamieszania może być słaby sen</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kontuzje-podczas-biegania--to-moze-byc-wina-snu,artykul,38300940.html</link><description>Naukowcy z University of South Australia podkreślają, że odpowiedni sen jest kluczowy dla biegaczy, aby uniknąć kontuzji. Badania wykazały, że osoby z gorszą jakością snu są niemal dwukrotnie bardziej narażone na urazy. Wnioski te są szczególnie istotne dla ponad 600 mln ludzi na całym świecie, którzy regularnie trenują bieganie.</description><guid>35a4f822-d6d6-4120-9611-cc5444d8805d</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:29:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FIZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OTI4MjVhODNlZWM3ODMyYjI2YzUwNTE5MDVmYzJhMi5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problem 98 proc. lekarzy. Samorząd lekarski apeluje do prezydenta</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,przemoc-wobec-medykow--sejm-przyjal-przepisy--pora-na-ruch-prezydenta,artykul,45682658.html</link><description>Przemoc wobec medyków osiągnęła poziom, który jeszcze kilka lat temu wydawał się niewyobrażalny. Lekarze i pielęgniarki biją na alarm, bo agresja pacjentów stała się dla nich tak codzienna, jak dyżur. Sejm wreszcie zareagował i przyjął projekt nowelizacji Kodeksu karnego, która ma zatrzymać tę falę nienawiści. To efekt kampanii "Zero tolerancji dla agresji!" — jednak, jak przypomina Okręgowa Izba Lekarska w Warszawie, przyszłość tych zmian zależy od jednego podpisu, prezydenta Karola Nawrockiego.</description><guid>07d8862a-b0d3-47cc-979a-e93a22878993</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DHjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZTJmOGU4Nzk1NDc2NzU0Mzg4YzM2NDEwMGU5OTZmMC5qcGeSlQMATs0JxM0FfpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Akcja "cukrzyca" startuje w aptekach. Wyniki pierwszej edycji zaskoczyły ekspertów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,swiatowy-dzien-cukrzycy-2025-w-aptekach--profilaktyka-i-darmowe-badania,artykul,09720318.html</link><description>14 listopada przypada Światowy Dzień Cukrzycy 2025. Z tej okazji w aptekach rusza specjalna kampania, a wraz z nią badania przesiewowe cukrzycy typu 2. W ramach akcji przewidziany jest pomiar stężenia glukozy we krwi włośniczkowej, czyli taki z nakłuciem palca: dokonywany będzie w ogólnodostępnych aptekach. Kampania potrwa do 31 stycznia 2026 r.</description><guid>0603fcff-7c95-40ae-8c55-5da439eff34c</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDI5YzdhMWU3Y2I0YWQ5YzYzOTNlMTY0M2M0YTI5NC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Insulinooporność – cichy problem milionów Polaków. Jak stabilny poziom glukozy może poprawić Twoje samopoczucie.</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,insulinoopornosc---cichy-problem-milionow-polakow--jak-stabilny-poziom-glukozy-moze-poprawic-twoje-samopoczucie-,artykul,96444644.html</link><description>Coraz więcej osób boryka się z zaburzeniami gospodarki węglowodanowej m.in. insulinoopornością, stanem przedcukrzycowym, a w konsekwencji cukrzycą typu 2. Wspólnym mianownikiem jest trudność w utrzymaniu prawidłowego poziomu glukozy we krwi i odpowiedniej reakcji organizmu na hormon insulinę, co może skutkować wahaniami energii, koncentracji, a w dłuższej perspektywie powikłaniami metabolicznymi. Wsparciem może być dieta o niskim indeksie glikemicznym (IG), czyli taki sposób odżywiania, który sprzyja stopniowemu uwalnianiu energii i stabilniejszym poziomom glukozy.</description><guid>eb26270e-cb2d-4777-8313-75da02f034a8</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eS3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDg4YTA5ZjU1ZWY0YzA3ODkzZmY1N2VhOGM3M2QwMy5qcGeSlQMAAM0CgM0BaJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten kraj uwolnił się od "dawnej choroby". Agresywna bakteria niszczyła ludziom oczy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ten-kraj-uwolnil-sie-od-dawnej-choroby--agresywna-bakteria-niszczyla-ludziom-oczy,artykul,14077212.html</link><description>Świat od lat walczy z jaglicą, podstępną zakaźną chorobą oczu, która skończyć się może trudną do usunięcia ślepotą. Do grona 26 państw, które się od niej uwolniły, dołączyło właśnie kolejne — Egipt. 12 listopada ogłosiła to Światowa Organizacja Zdrowia. To siódmy kraj w Regionie Wschodniośródziemnomorskim WHO, który osiągnął ten sukces. "Gratuluję Egiptowi osiągnięcia tego kamienia milowego i uwolnienia swoich obywateli od jaglicy" — powiedział dr Tedros Adhanom Ghebreyesus, dyrektor generalny WHO. Podkreślił, że sukces ten dowodzi skuteczności zaangażowania krajowego, współpracy społeczności oraz efektywnego nadzoru zdrowotnego.</description><guid>bd56125a-3754-4656-81e4-6a38e7956558</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f22k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzBlNTZhMDkyYmYxMjBjMDEyZTU0ODUwNzJlOTQ3ZS5qcGeSlQMCzQI5zRVdzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Utopiła w wannie pięcioro swoich dzieci. Sąd uznał ją za niepoczytalną i uniewinnił</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,utopila-w-wannie-piecioro-dzieci--sad-uznal-ja-za-niepoczytalna-i-uniewinnil,artykul,05004652.html</link><description>Mąż Andrei, gorliwy ewangelik, miał konkretny plan: sprowadzić na świat tyle dzieci, "ile ześle im Bóg". Andrea, całkowicie mu podporządkowana, nie protestowała. Z czasem nawet rzuciła pracę, bo powiększająca się rodzina była najważniejsza. W końcu jednak, przytłoczona nadmiarem obowiązków i tyradami straszących ją piekłem małżonka oraz zaprzyjaźnionego kaznodziei, przestała dawać sobie radę. 20 czerwca 2001 r. policja odpowiedziała na zgłoszenie z domu pary. Na miejscu funkcjonariusze zastali matkę pięciorga dzieci stojącą przed wejściem w przemoczonej koszulce. "Właśnie je zabiłam" — powiedziała policjantom.</description><guid>b0a3f935-27bc-4674-9791-f82391a033b7</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:03:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/28Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNzI4ZmNhOGZhM2VjZjJiYmVhZDEzZjM3ODljOGE4NS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niespodziewany komunikat MZ ws. budżetu NFZ. Nie jest tak, jak sądzono?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,niespodziewany-komunikat-mz-ws--budzetu-nfz--nie-jest-tak--jak-sadzono-,artykul,08330639.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia poinformowało, że niedobór w budżecie Narodowego Funduszu Zdrowia, szacowany na 2025 r. na 14 mld zł, może być niższy niż pierwotnie zakładano. Pod koniec października NFZ otrzymał 3,5 mld zł dotacji oraz 1 mld zł w obligacjach. Dodatkowe fundusze w wysokości 3,56 mld zł mają pochodzić z Funduszu Medycznego, co łącznie daje około 8 mld zł. Ministerstwo Zdrowia pracuje nad uzupełnieniem brakującej kwoty w budżecie.</description><guid>4372dcb7-ff87-4380-bfad-8781a765774b</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDYzOGNiNmNjYTE5ZTQzOGQxNDU3MTJkZGRhMTQ3ZS5qcGeSlQMAzQJGzSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce są nazywane chlebem życia. Potężna dawka błonnika i antyoksydantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-sa-nazywane-chlebem-zycia-potezna-dawka-blonnika-i-antyoksydantow/5pc9g76</link><description>W zdrowej diecie nie powinno zabraknąć daktyli, które są pełne ważnych składników odżywczych. Ze względu na ich bogaty profil w krajach arabskich nazywa się je chlebem życia. Niektórzy obawiają się jednak daktyli ze względu na wysoki poziom cukrów prostych. Jest jednak sposób na to, by jeść owoce daktylowca, nie martwiąc się o ten aspekt — wystarczy zadbać o odpowiednią porcję daktyli dziennie.</description><guid>ca4bb64f-fc3c-49cb-81a4-d5a347298894</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTQzN2E4OGZiYTdhZGFlMTYzMGZlMGNlY2RiMTc1Yi5qcGeSlQMAzQHYzRZ-zQynkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Edukacja zdrowotna w szkołach. Wiadomo, ilu uczniów uczestniczy w zajęciach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,edukacja-zdrowotna-w-szkolach--wiadomo--ilu-uczniow-uczestniczy-w-zajeciach,artykul,64121341.html</link><description>W bieżącym roku szkolnym w zajęciach z edukacji zdrowotnej uczestniczy 920 tys. 925 uczniów, co stanowi około 30 proc. wszystkich uprawnionych. Jak wynika z danych Ministerstwa Edukacji Narodowej (MEN), na które powołuje się Polska Agencja Prasowa (PAP), największy odsetek uczniów biorących udział w tych zajęciach odnotowano w Wielkopolsce – 38,59 proc., a najmniejszy na Podkarpaciu – 17,19 proc.</description><guid>aaff48b8-4541-422b-8b63-207abb3bfda9</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Flhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODEzZmNiMTJlY2Q2ZDBkZmM1NTdiMTBkZmM0ZjM2OS5qcGeSlQMAzQHCzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Tego, co mnie spotkało, nie życzę najgorszemu wrogowi". Objawy uderzyły bez ostrzeżenia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,z-cukrzyca-gosia-zyje-od-33-lat--objawy-uderzyly-bez-ostrzezenia--dziekuj-bogu--ze-zyjesz,artykul,62824739.html</link><description>Z cukrzycą Gosia żyje już 33 lata. — To większość mojego życia, a tego, co mnie przez nią spotkało, nie życzę najgorszemu wrogowi — mówi Medonetowi. Zaczęło się bez żadnego ostrzeżenia. — Po prostu pewnego dnia zaczęłam bardzo dużo pić — tego pragnienia nie dało się ugasić. Do tego dołączyła okropna senność, całymi dniami byłam jak nieprzytomna — wspomina. Potem zaczął ujawniać się u niej kolejny objaw — rozwijał się w zastraszającym tempie. — Choć cukrzyca fizycznie mnie okaleczyła i choć wciąż po tylu latach nie jestem w stanie się do niej przyzwyczaić, jestem szczęśliwa. Ale zanim do tego doszłam, przeszłam prawdziwe piekło.</description><guid>29d19cef-b7a1-49cf-adb6-a7907f64670b</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7yxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMmFiYzU3NjVkMWQ3ZmIwZGU4MmNkNjk2ZDdhM2YzYS5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Adolf Hitler cierpiał na rzadką chorobę genetyczną? Nowe ustalenia naukowców wzbudziły kontrowersje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,adolf-hitler-cierpial-na-rzadka-chorobe-genetyczna--nowe-ustalenia-naukowcow-wzbudzily-kontrowersje,artykul,19435843.html</link><description>Brytyjska genetyczka, prof. Turi King z Uniwersytetu w Bath, ujawniła wyniki badań, które wskazują, że Adolf Hitler, twórca i dyktator III Rzeszy, cierpiał na zespół Kallmanna. Jest to rzadka choroba genetyczna, która może zakłócać prawidłowy rozwój narządów płciowych oraz proces dojrzewania. Wyniki badań, które opublikował brytyjski dziennik "Times", wzbudziły kontrowersje zarówno ze względu na samą analizę, jak i jej rezultaty.</description><guid>64bdee84-2a25-4881-ae9f-c0b7003a459d</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmI0Zjc3NmU4MjUwODhkYjE0ZjEwNDkwZTY5ZmIzMi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Metal w produktach znanej marki. GIS wycofuje natychmiastowo kilka partii. "Nie spożywać"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/metal-w-produktach-znanej-marki-gis-reaguje-natychmiastowo-nie-spozywac/s6jzztq</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) wydał ostrzeżenie dotyczące wycofania z rynku popularnych produktów marki Knorr. Powodem są zanieczyszczenia, które mogą stanowić realne zagrożenie dla zdrowia konsumentów. Wskazane partie produktów zawierają fragmenty metalu lub gumy, co może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych.</description><guid>5acce371-541c-4f60-b7a7-2b3d212124a6</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:57:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sKfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTEzMTM0M2YwZDljNzJkZmQ5MDc0YTY5MjU5ODZhMS5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt to błonnikowa bomba na śniadanie. Estończycy wybierają go zamiast owsianki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-estonczycy-jedza-zamiast-owsianki-blonnikowa-bomba-na-sniadanie/s6xgr2y</link><description>Estończycy na śniadanie jedzą kamę – to tradycyjna mieszanka mączna, wytwarzana z prażonej mąki jęczmiennej, żytniej, owsianej i grochowej. Czasem w składzie kamy zamiast mąki owsianej znajduje się mąka pszenna. Co ciekawe, kamę można spożywać bez obróbki termicznej, ponieważ składniki mieszanki wcześniej się gotuje. Jak przygotować estońską kamę? Jakie ma właściwości?</description><guid>bcf24223-b581-4db1-9369-7fb051bdf4cc</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EINk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWIzZWY0YThiMzZkZGEzZDBiZTA1MjM1NzRlOTk0MS5qcGeSlQMALc0TQM0K1JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szlachecki kąsek w promocji w Biedronce. Zdrowszy niż kurczak</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/szlachetne-mieso-w-promocji-w-biedronce-zdrowszy-niz-kurczak/gf0pszz</link><description>Kiedy jesteśmy na diecie redukcyjnej, najczęściej wybieramy mięso z kurczaka lub indyka bądź ryby. Zapominamy, że możemy też sięgnąć po inne produkty, by urozmaicić menu. Jednym z nich jest przepiórka, którą obecnie dostaniemy w promocyjnej cenie w Biedronce. Dlaczego warto się nią zainteresować? Czy przepiórka jest zdrowsza niż kurczak?</description><guid>a416393e-05eb-4aed-b0c5-4290a4410728</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:55:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzJiNmU3MGJmYWE2NjZhMzg4ZjY0NTMzMDk1YzY4MS5qcGeSlQMAzQIDzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten deser możesz jeść bez obaw. Nawet na diecie odchudzającej nie zaszkodzi twojej sylwetce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/deser-ktory-nie-tuczy-mozesz-go-zjesc-nawet-na-diecie-odchudzajacej/8ntbq4l</link><description>Deser na diecie wcale nie musi oznaczać wyrzutów sumienia. Ten produkt jest nie tylko smaczny, ale też wspiera zdrowie i może pomóc w utrzymaniu prawidłowej masy ciała. Sprawdź, dlaczego warto go włączyć do jadłospisu.</description><guid>97a3801b-4db5-484c-9224-790c80040633</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/au_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZGYwMWMyY2EwYjE1ZTQxMGVhMzQyMzRhMzdhYy5qcGeSlQMAzPzNDHzNBwWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój może poprawić zdrowie serca. Wystarczą dwie filiżanki dziennie, by zauważyć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/picie-tego-napoju-poprawia-zdrowie-serca-wystarcza-dwie-filizanki/snk5sh5</link><description>Napój na zdrowe serce może być bliżej, niż myślisz. Badania pokazują, że jego regularne picie zmniejsza ryzyko chorób układu krążenia i wspiera pracę serca – a wystarczą zaledwie dwie filiżanki dziennie.</description><guid>1d45082f-72dc-47a6-9d5b-51b5f0dc4bbd</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/orrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYmEwODY3Y2Q2OTg3NDAzZmZjNzE1NWIwMjU4NGExNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chorzy na serce muszą unikać kawy? Nowe badania mówią coś innego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/osoby-z-arytmia-unikaja-kawy-byc-moze-nieslusznie-nowe-badania/z5cz94y</link><description>Kawa jest kojarzona ze zwiększoną czujnością i przyspieszonym tętnem, dlatego osobom z migotaniem przedsionków — najczęstszą arytmią serca — często zaleca się jej unikanie. Najnowsze badanie sugeruje jednak, że te zalecenia mogą wymagać rewizji.</description><guid>b6ac418b-454c-42a8-b46f-a561c01b3db8</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:30:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SJ_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTNlMmQxNGFhNzYzOGJmZTYxYmMyNGZlM2I4NzQyNi5qcGeSlQPMv8znzRs9zQ9VkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka obróbka chleba pomaga obniżyć poziom cukru we krwi. Każdy powinien znać ten trick w kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/czy-mrozenie-chleba-jest-zdrowe-tak-wplywa-to-na-poziom-cukru-we-krwi/xcses79</link><description>Najnowsze badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Clinical Nutrition" rzucają nowe światło na to, jak sposób przechowywania i przygotowania pieczywa może wpływać na nasz organizm. Okazuje się, że mrożenie chleba, a następnie jego rozmrażanie i opiekanie, może mieć istotny wpływ na poziom cukru we krwi. Czy to oznacza, że mrożenie pieczywa jest zdrowsze? Sprawdzamy szczegóły.</description><guid>1419dc8e-0679-4833-852c-d65d8c71b80f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzkzOTNhYjUzNDA1NWUxMDY1MDdmYThmMDhlNjgwNi5qcGeSlQMAzQIUzRWlzQwtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten pyszny sok pomaga hamować cukrzycę i zbić ciśnienie. Dietetyk: o niebo lepszy niż suplementy diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-to-prawdziwa-perelka-dla-zdrowia-oto-co-z-naszym-cialem-robi-likopen/nf0xlv3</link><description>Suplementy diety biją rekordy popularności, jednak dietetycy zwracają uwagę na to, że niektóre produkty spożywcze są zdecydowanie lepszym wyborem. Swoim wpływem zdrowotnym biją preparaty na głowę. Jednym z takich z takich artykułów jest sok pomidorowy. — Sok ten pomaga utrzymać prawidłową glikemię, co jest szczególnie istotne w przypadku osób zmagających się z wysokim cukrem — ocenił dietetyk dr Bartek Kulczyński.</description><guid>deff1d21-bf85-448e-86a6-226179ac5d4f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XMqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmU2Y2VjYmViYTVkYWQzY2NjZGFjOTY3NjVkNmNjNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyk kliniczny o kaloryczności rogala świętomarcińskiego. "To jak pięć Snickersów naraz"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kcal-ma-rogal-swietomarcinski-ten-skladnik-popularnej-przekaski-jest-superzdrowy/b6h9jrt</link><description>Rogale świętomarcińskie są pyszne i uwielbiane przez wielu z nas, ale ich kaloryczność budzi sporo obaw. Czy ten tradycyjny wypiek może zaszkodzić zdrowiu albo sylwetce? Dietetyk kliniczny rozwiewa popularne wątpliwości i pokazuje, jak rogal wypada na tle innych przekąsek. Sprawdź, co kryje się w jego składzie i ile ma kalorii. "Okazjonalne spożycie nie wpłynie negatywnie na zdrowie czy sylwetkę, jeśli na co dzień dbamy o zbilansowane odżywianie i aktywność fizyczną. Warto cieszyć się tradycją — z umiarem i świadomością" — ocenia Andżelika Mokrzycka na swoim Instagramie.</description><guid>c9b4f281-bd88-42dc-9c17-9553702ca0be</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:11:04 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Ymk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2VjNTg0ZTU5ZTAyNTVmYmIxZjMzZWZhODRmMGFmOC5qcGeSlQMAzQL-zRypzRAfkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co jedzą Japończycy, którzy żyją po 100 lat. To prawdziwy strączek długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/straczek-dlugowiecznosci-to-jedza-japonczycy-ktorzy-zyja-po-100-lat/xdh911f</link><description>Japończycy znają ten strączek doskonale. Być może sam nie raz miałeś okazje go jeść, jednak wciąż niewiele osób o nim słyszało. Co kryje się za tajemniczą nazwą edamame? Okazuje się, że to niedojrzałe ziarna soi. Skrywa się w nich prawdziwa odżywcza bomba. Koniecznie wypróbuj je w swojej diecie — mają mnóstwo zalet i korzyści dla zdrowia.</description><guid>7856f599-b99a-4bed-ac1c-5d8506917ce3</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xgHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjE3NWY3MDE1ZTlhYzkwYzc4YTM4Mzk2ZDJjY2U0YS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Greczynki wybierają ten jeden dodatek do kawy. Pozwala im trzymać linię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/greczynki-dodaja-jeden-nietypowy-skladnik-do-kawy-dzieki-temu-chudna/wetky3t</link><description>Greczynki wyniosły kuloodporną kawę na nowy poziom — zamiast masła dodają do swojej małej czarnej odrobinę tahini, czyli pasty sezamowej. Ten prosty dodatek sprawia, że kawa zyskuje nowe właściwości — staje się m.in. źródłem błonnika, tak pomocnego w odchudzaniu. Jednocześnie zyskuje też lekko orzechowy smak, co sprawia, że nie mamy już ochoty dodatkowo słodzić naszej kawy. Jakie korzyści przynosi picie kawy z tahini?</description><guid>74eaca2d-149c-4c28-a8d1-afb0b1a90fef</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fRIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzc2ODRlMDRjOTM2MTFlZTdiMjkxODE3NDQ0NDY5Yi5qcGeSlQMAzQL0zQ_AzQjckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza niż kurczak, zdrowsza od wieprzowiny. Zamiast jeść, eksportujemy do Niemiec</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/lepsza-niz-kurczak-zdrowsza-od-wieprzowiny-zamiast-jesc-eksportujemy-do-niemiec/yh597ep</link><description>Jesteśmy w czołówce eksporterów gęsiny, ale sami praktycznie jej nie jemy. O tym mięsie przypominamy sobie często tylko raz w roku przy okazji dnia św. Marcina obchodzonego 11 listopada. To wielka strata, ponieważ gęsina jest jednym z najzdrowszych drobiowych mięs i mogłaby świetnie urozmaicić nasz codzienny jadłospis. Co warto wiedzieć o gęsinie?</description><guid>75c7fa8b-0c1b-44cd-be0a-52a0f74dd181</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Mek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTA2OTI4OTY5NjMyYzg3MTk3YWU2YmQxNWY3ZjYzNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 20:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść i pić, jeśli masz za wysokie ciśnienie? Te produkty pomogą je obniżyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-i-pic-jesli-masz-wysokie-cisnienie-te-produkty-pomoga-je-obnizyc/hg7wzq3</link><description>Nadciśnienie tętnicze to choroba, z którą zmaga się kilkanaście milionów Polaków. Dotyka ona głównie osób starszych, choć w ostatnich latach coraz częściej także młodych. Wysokie ciśnienie z czasem może powodować uszkodzenie naczyń krwionośnych, a konsekwencją jego nieleczenia może być udar mózgu czy niewydolność serca. Żeby uniknąć nadciśnienia w przyszłości, a także, aby skutecznie je obniżać, należy zastosować specjalną dietę eliminującą m.in. tłuszcze trans, cukier i tłusty nabiał. Czego jeszcze nie wolno jeść przy nadciśnieniu tętniczym? Jakie produkty mogą pomóc w walce z tą chorobą?</description><guid>108c581a-f07d-4903-acde-28dae85406c9</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bwXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWI5MzA4ZDA1NGM4MDM1MmI5YWNjMWQ1Njg0MGZhNC5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano te chrupki ze sprzedaży. Zawartość glutenu przekracza normy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/chrupki-dla-dzieci-wycofane-moga-wywolac-alergie-pokarmowa/dkq7e80</link><description>Państwowa Inspekcja Sanitarna wykryła gluten w partii chrupek kukurydzianych deklarowanych jako bezglutenowe. Produkt, który miał być bezpieczny dla osób z nietolerancją glutenu, może wywoływać reakcje alergiczne. Sprawa dotyczy chrupek o smaku toffi marki Tygryski, wyprodukowanych przez firmę TBM Sp. z o.o.</description><guid>0e0d354f-7d0a-4c25-a74c-4e58a825896a</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:22:23 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDFiYjczOTE5MTdlM2Y0ZGI0ZDQyODJkYjUwZjBlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>