<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 12:09:54 +0100</lastBuildDate><item><title>Eksperymentalna terapia CAR-T w Gliwicach. 44-letnia pacjentka jest pierwszą leczoną w ten sposób</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,eksperymentalne-komorki-car-t-podane-w-gliwicach--nowa-nadzieja-dla-chorych,artykul,65481988.html</link><description>Lekarze z Kliniki Transplantacji Szpiku i Onkohematologii Narodowego Instytutu Onkologii w Gliwicach jako pierwsi na świecie podali w ramach badania klinicznego, sponsorowanego przez firmę Bristol-Myers Squibb, eksperymentalne allogeniczne komórki CAR-T pacjentce z twardziną układową.</description><guid>92339570-6e82-4f27-9d70-e097b017e39e</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:56:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_qIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjIwNDRmZDljNzlhNWYyY2MyYmIzNjRiMTZlOWU5MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe zasady wynagrodzeń w ochronie zdrowia. Kto straci, a kto zyska? Dziś obraduje Zespół Trójstronny</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,wynagrodzenia-pracownikow-medycznych--ministerstwo-zdrowia-szykuje-zmiany,artykul,08623434.html</link><description>Będzie kolejna reforma systemu ochrony zdrowia? We wtorek 18 listopada w Centrum Partnerstwa Społecznego "Dialog" ma zebrać się Zespół Trójstronny ds. Ochrony Zdrowia, aby przedyskutować kluczowe kwestie dotyczące finansowania świadczeń oraz proponowane przez Ministerstwo Zdrowia zmiany w ustawach dotyczących wynagrodzeń pracowników medycznych. Główne cele resortu to dyskusja nad nowelizacją ustawy o najniższym wynagrodzeniu zasadniczym oraz o świadczeniach medycznych. Ministerstwo Zdrowia planuje spotkać się z medykami, aby negocjować zmiany w wynagrodzeniach. Do kwestii finansowych odniosło się też Porozumienie Rezydentów OZZL.</description><guid>26724cfe-9741-4615-9e7e-9a4cbca71b0b</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/92ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NzlkN2JhNDE4MjkyZGQ2MWQ3YTVhZTAwNGRhYTBiNi5qcGeSlQMAAM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zaopatrzyć się w witaminę D w okresie jesienno-zimowym? Oto idealna długość spaceru</title><link>https://www.medonet.pl/oto-idealna-dlugosc-spaceru--aby-zaopatrzyc-sie-w-witamine-d-zima,artykul,28431434.html</link><description>Witamina D jest kluczowa dla naszego zdrowia, ponieważ wspomaga mineralizację kości, chrząstek i zębów. Ma również pozytywny wpływ na mięśnie, krzepnięcie krwi, regulację hormonów, układ odpornościowy, skórę i mózg. Około 70 proc. witaminy D jest produkowane przez skórę pod wpływem promieni słonecznych, a 30 proc. pochodzi z pożywienia. Im więcej czasu spędzamy na słońcu, tym więcej witaminy D gromadzimy. Latem jest to łatwiejsze, natomiast w okresie jesienno-zimowym pojawiają się schody. Jak zaplanować spacery, aby wspomóc swoje ciało?</description><guid>6ee3ae5e-d05e-49bc-a24e-f1b85c5a5fca</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U4Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWIxMWFkZDc3ZGRkNGUyMWQ0ZTA5NzIwY2Q1NWJkOS5qcGeSlQMAHM0Wuc0MyJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki masz styl przywiązania? Sprawdź i zobacz, jak wypływa na twoje relacje [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jaki-masz-styl-przywiazania--sprawdz-i-zobacz--jak-wyplywa-na-twoj-zwiazek--fragment-ksiazki-,artykul,18175755.html</link><description>Ludzki system przywiązania to wrodzony, biologiczny i naturalny proces, który dotyczy wszystkiego, co w życiu robimy, zwłaszcza jeśli chodzi o relacje z innymi. Chociaż dążymy do osiągnięcia bezpiecznego stylu przywiązania, należy zaznaczyć, że ten styl, z którym właśnie żyjesz, również wyewoluował po to, żeby zapewnić ci bezpieczeństwo. Nawet wzorce pozabezpiecznego stylu przywiązania mają pomóc nam przetrwać trudne sytuacje. Warto też zauważyć, że nie jesteśmy skazani na żaden z tych stylów do końca życia.</description><guid>c6cf5f77-abef-441c-a826-d8443ba6d462</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AuVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWEzZGQxYjJkZmZkZWMyMjczNjJiZGM5ZDBmOTI3OC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powoduje 30 tys. zgonów rocznie w UE. Czas racjonalnie podejść do antybiotykoterapii</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,swiatowy-tydzien-wiedzy-o-antybiotykach--eksperci-bija-na-alarm,artykul,74554879.html</link><description>Antybiotykooporność wciąż stanowi istotny problem. Dlatego w dniach 18-24 listopada obchodzony jest Światowy Tydzień Wiedzy o Antybiotykach, inicjatywa WHO i ONZ promująca racjonalne stosowanie antybiotyków — leków przeciwdrobnoustrojowych. Dr Anna Olczak-Pieńkowska z WIM-PIB podkreśla, że Narodowy Program Ochrony Antybiotyków w Polsce wymaga realnego finansowania i wsparcia. Obecny budżet programu jest niewystarczający w obliczu rosnących potrzeb.</description><guid>4510802f-ec7a-4a60-92b2-dded330a96dc</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:57:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dU3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmIyOThkZDNmODhiNzczMTRlMWExMjhjMjhkMWNlNS5qcGeSlQMAzIHNECHNCRKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten suplement to niezawodny sojusznik w odchudzaniu. Jest jak "naturalny Ozempic"</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/odchudzanie,berberyna-to-naturalny-ozempic--tak-dziala-na-odchudzanie,artykul,15692211.html</link><description>Coraz więcej słyszy się o tym, że berberyna pomaga na odchudzanie. Porównuje się jej skuteczność do leku Ozempic. Czy jednak twierdzenia te nie są przesadzone? Czym jest berberyna, jak działa i czy faktycznie może pomóc na odchudzanie?</description><guid>edd9c811-db2b-4d45-a14c-96ac14631da7</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3vOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMWM0Y2Y3NTQ4NGM2ZDQyMTQzOTBmMGI4OTVjOTAzNC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poranne nawyki, które obniżają ciśnienie krwi. Rób to codziennie rano</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,rob-to-codziennie-rano--zeby-obnizyc-cisnienie-krwi--5-najlepszych-porannych-nawykow,artykul,94789802.html</link><description>Poranne nawyki na obniżenie ciśnienia to prosty sposób, by zmniejszyć ryzyko zawału i udaru. Nadciśnienie przez lata nie daje objawów, a jego skutki bywają śmiertelne. Zobacz pięć rutynowych kroków, które warto wprowadzić od zaraz.</description><guid>461a5cbd-654a-4962-a0b5-16ad3b67a196</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w95k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDA5OTAyMTM4MGVhYTllM2ViNTc0MWI2MWY5NjMwNC5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test kciuka może uratować życie. Sprawdź, czy grozi ci tętniak aorty</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,test-kciuka-ujawni--czy-cierpisz-na-grozna-chorobe--smiertelnosc-to-80-proc-,artykul,50706828.html</link><description>Test kciuka na tętniaka aorty to prosty sposób, by ocenić ryzyko groźnej choroby. Pęknięcie aorty kończy się śmiercią w 80 proc. przypadków, a choroba długo rozwija się bezobjawowo. Sprawdź, jak wykonać test i kiedy zgłosić się do lekarza.</description><guid>a8164ab4-8f5b-4be9-a6dc-50fcb092ac3a</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xs2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDk3ZDM1MzJkMWRkOTRjZDNmOWYwZWU2N2E1ZGJlOC5qcGeSlQMADs0IAM0EgJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>RSV jest groźne dla tej grupy wiekowej. Szczyt zachorowań jeszcze przed nami</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-oddechowego-i-alergie,rsv-to-zagrozenie-dla-osob-60---szczyt-zachorowan-w-styczniu-i-lutym,artykul,93439716.html</link><description>Nie ma skutecznego leczenia zakażeń RSV, które mogą być groźne dla osób z obniżoną odpornością, m.in. powyżej 60. roku życia. Przed wirusem RS można się chronić dzięki szczepieniom. Od 1 października dla wszystkich osób powyżej 65. roku życia bezpłatna jest druga szczepionka przeciw RSV (dla osób w wieku 60-64 lat refundowana z 50 proc. odpłatnością).</description><guid>215754ab-b518-46e6-940a-fc5d9953dfe5</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:35:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_f8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNThkMjQ0OWIxNTg5YWU1YzM4NGQxOGNmMjgyMGM2Ny5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po jedzeniu masz ochotę na słodkie? Oto co organizm chce ci powiedzieć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,ochota-na-slodkie-po-posilku--oto-co-organizm-chce-ci-powiedziec,artykul,71943863.html</link><description>Niektórzy nawet po obfitym posiłku sięgają po słodycze. Ten niezdrowy nawyk może wynikać z przyzwyczajenia, ale czasami organizm próbuje w ten sposób coś nam powiedzieć. Jeśli i ty po obiedzie odczuwasz nieodpartą potrzebę zjedzenia ciastek lub czekolady, ten artykuł jest dla ciebie. Sprawdź, co oznacza chęć na słodkie po posiłku i jak jej przeciwdziałać w poszczególnych sytuacjach.</description><guid>8fd039db-a2e0-4b01-b093-7d9ab614baab</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ut8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yY2VkYmRkOTYxOTc4OThjZjQ3NTBjNmQ5ZmZlY2UzNS5qcGeSlQMAzQJnzRdYzQ0ikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z czego bierze się rak jelita? Lekarz o najważniejszej przyczynie. "Wystarczy się rozejrzeć"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,od-czego-mozna-dostac-raka-jelita--profesor-mowi-wprost--co-sie-z-nami-dzieje,artykul,21491731.html</link><description>Rak jelita grubego to jeden z najczęstszych nowotworów człowieka i jeden z najbardziej śmiertelnych. Tylko w 2020 r. zaatakował prawie 2 mln ludzi na świecie, zabił ponad 900 tys. A będzie niestety coraz gorzej i trend ten widać również u nas. — Gdy poruszamy temat raka jelita grubego, widzę problem. Kiedy 35 lat temu przyjechałem do Polski, przypadków nowotworów jelita było ok. 5-6 tys. rocznie. Teraz mamy ich ponad 20 tys. — w rozmowie z Medonetem mówi chirurg onkologiczny, prof. Zoran Stojčev. Co się dzieje z Polakami? Od czego bierze się rak jelita grubego? Czy możemy coś zrobić, by go uniknąć, czy to po prostu ruletka? Nasz ekspert mówi wprost: — Wiemy, co sprawia, że ryzyko tego raka rośnie i to bardzo.</description><guid>d7cf6f98-cba5-4a17-8a1c-81df2a966d92</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:50:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DO7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGY3MjAzNWYyZWRiZDhjOTNmYzg2NTdhODkyZTJlZi5qcGeSlQMAKs0TiM0K_JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z czym nie łączyć witaminy D? To najgorsze towarzystwo. Nie wchłonie się</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,z-czym-nie-laczyc-witaminy-d--to-najgorsze-towarzystwo--nie-wchlonie-sie,artykul,84538274.html</link><description>Witamina D to jeden z najcenniejszych składników, o którego codzienną suplementacją powinniśmy zadbać szczególnie między październikiem a kwietniem, kiedy brakuje słońca. Jej synteza odbywa się bowiem na skórze pod wpływem promieni słonecznych. Wszędzie pojawiają się reklamy dotyczące dawkowania witaminy D. Niewiele jednak znajdziemy informacji, które odpowiedzą na pytanie — z czym jej nie łączyć.</description><guid>8cba6f24-d59b-4903-b75f-cb88f736fb8a</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MIZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTQxMzM0MTQ0YjNiMjE1MzJkMGVlOTg3ZDFhYTZlOS5qcGeSlQMAAM0aQM0OxJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test na inteligencję wrodzoną. 13 pytań pokaże, jak jesteś mądry [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,test-na-inteligencje-wrodzona--13-pytan-pokaze--jak-jestes-madry--quiz-,artykul,06715619.html</link><description>Z inteligencją rodzimy się wszyscy. Każdy z nas ma w sobie zdolność do rozumienia, rozwiązywania problemów, mądrego wyboru — i jest to niezależnie od wiedzy, jaką posiadamy. Ten wrodzony potencjał intelektualny nazywa się inteligencją płynną — o jej poziomie w dużej mierze decydują geny i czynniki biologiczne. Jesteś ciekawy, jak to wygląda u ciebie? Odpowiedz na 13 pytań i sprawdź sam. Inspiracją do naszego testu jest teoria inteligencji płynnej amerykańskiego psychologa Raymonda Cattella. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test ani miara twojej ogólnej inteligencji (inteligencja płynna to jeden z jej elementów). Quiz potraktuj jak dobrą zabawę i okazję, by lepiej poznać siebie.</description><guid>2c1159af-802b-4b8b-8bff-ffea42887e01</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M7ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lM2JjYTljY2M2ZWI1NTYwZDRjYzI2ZmZhMzBiODRhOS5qcGeSlQMAzQFszQ2szQexkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niewidzialna epidemia w Polsce trwa. Ten problem jest groźniejszy od wielu nowotworów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,ten-problem-dotyka-4-mln-pacjentow--niewidzialna-epidemia-ma-przerazajace-skutki,artykul,48835303.html</link><description>W Polsce z cukrzycą zmaga się już około czterech milionów osób, a liczba ta nieustannie rośnie. Setki tysięcy pacjentów borykają się z powikłaniami w postaci cukrzycowej choroby stóp, która często prowadzi do amputacji kończyn i zgonu. Dr Przemysław Lipiński, prezes Polskiego Towarzystwa Leczenia Ran, alarmuje o skali problemu i apeluje o utworzenie wyspecjalizowanych ośrodków leczenia.</description><guid>1509962e-90f8-40d2-a8d0-b4567ebf128a</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:45:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XnWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjIzNjg3ZmRjMmZkMWFmOGE2ZWRiN2UzYTkzODVmZS5qcGeSlQMAAM0PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodatkowe 3,5 mld zł dla NFZ. Fundusz Medyczny z nowymi zadaniami</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,fundusz-medyczny-z-nowymi-zadaniami--prezydent-wesprze-leczenie-dzieci-,artykul,17958362.html</link><description>We wtorek do marszałka Sejmu trafi prezydencki projekt: nowelizacja ustawy o Funduszu Medycznym, jak poinformował rzecznik prezydenta Rafał Leśkiewicz. Prezydent Karol Nawrocki proponuje zmiany, które mają zasilić budżet Narodowego Funduszu Zdrowia o 3,5 mld zł. Minister w Kancelarii Prezydenta Karol Rabenda podkreślił, że sytuacja finansowa NFZ jest krytyczna, a prezydent nie zamierza pozostawać biernym wobec problemów w służbie zdrowia.</description><guid>0bb43bce-09b8-4e15-aa65-d6bf6f8eaa0b</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:19:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UsCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNTYyZjY1N2QxZjBmMmZlNWU5YmIwN2ExOTM0NjBmOC5qcGeSlQMATc0ZvM0OeZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Może skrócić życie nawet o 15 lat. Główny objaw tej choroby to kaszel</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-oddechowego-i-alergie,moze-skrocic-zycie-nawet-o-15-lat--choroba-objawia-sie-kaszlem,artykul,06202490.html</link><description>— Nierozpoznana lub zdiagnozowana zbyt późno przewlekła obturacyjna choroba płuc (POChP) może skrócić życie pacjenta nawet o 10–15 lat — ostrzega dr hab. Piotr Dąbrowiecki, internista i alergolog. W Polsce choruje co najmniej 2 mln osób i jest trzecią najczęstszą przyczyną zgonów u osób po 40. roku życia.</description><guid>3ee0c6d4-b948-495d-bd85-bb36cb371d28</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:58:42 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zIBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOWZmYzBhMDUxZGY5MzUyZGJiYWVhOWE3NTBlMDgwNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie musisz robić 10 tys. kroków, by być zdrowym. Biochemik: taktyka "skubania" ćwiczeń to hit</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu,10-tys--krokow-to-mit--biochemik--taka-forma-ruchu-sprawdza-sie-duzo-lepiej,artykul,23953880.html</link><description>Utrzymanie aktywności fizycznej jest kluczowe dla zdrowia, nawet gdy codzienny harmonogram nie pozwala na długie treningi. O korzyściach regularnego ruchu wiemy wszyscy, jednak czy rzeczywiście 10 tys. kroków to minimalny poziom w dbaniu o zdrowie? Dr Rhonda Patrick, biochemik i założycielka podcastu FoundMyFitness, ma inny pomysł: prostszy i skuteczniej. "Nazywamy to strategią »podjadania« ćwiczeń, która jest bardzo skuteczna w przełamywaniu długich okresów siedzącego trybu życia, poprawia zdrowie serca i reguluje poziom cukru we krwi" — tłumaczy na łamach timesofindia.indiatimes.com.</description><guid>73c53b3d-ef04-4d84-8be3-0090c6da093d</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/riGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YjhmMTQ5Mjc2YTRmOWZmZWFiZWRiODIzM2I1ODg5OS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jemy codziennie. Badacz długowieczności: to najbardziej toksyczny składnik naszej diety</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,to-najbardziej-toksyczny-skladnik-naszej-diety--jemy-45-kg-rocznie,artykul,88406261.html</link><description>"Prawdziwym cichym zabójcą diety Amerykanów nie jest tłuszcz, tylko cukier" — przekonuje badacz długowieczności Dan Buettner w poście na Instagramie. Jego słowa nie dotyczą wyłącznie mieszkańców Stanów Zjednoczonych. W Polsce spożycie cukru jest również bardzo wysokie. Na początku 2025 r. alarmował o tym lekarz lipidolog prof. Paweł Bogdański.</description><guid>975c69ca-f8db-42ab-9166-9bf406bc34b6</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Vbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTE3MmRlNmRkOGZkZDgyMzE3Y2RlZDAwZTQzMzgzMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To wczesny sygnał raka trzustki. Eksperci: przełom w diagnostyce</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,badania-odkrywaja-wczesny-objaw-raka-trzustki--to-moze-uratowac-zycie,artykul,19558897.html</link><description>Rak trzustki, nazywany często "cichym zabójcą", przez długi czas nie daje wyraźnych objawów, co sprawia, że większość przypadków wykrywana jest dopiero w zaawansowanym stadium. Najnowsze badania z 2025 r. sugerują jednak, że możliwe jest wcześniejsze rozpoznanie choroby dzięki nowemu sygnałowi ostrzegawczemu. Badacze na łamach czasopisma "Gastro Hep Advances" informują, że poszerzenie przewodu trzustkowego, który łączy trzustkę z przewodem żółciowym, może zwiększać ryzyko rozwoju raka trzustki u osób należących do grupy wysokiego ryzyka.</description><guid>5d9888ee-36f0-4b0b-a3be-ea9f0fdc72f7</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pb1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODE2NjU3NWQ4NzQzZDZhZmRkMWM2NzFmNzM0ZjBiNS5qcGeSlQMAzO3NHZbNEKSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Twoje uda mają mniej niż 60 cm w obwodzie? Naukowcy: to oznaka problemów ze zdrowiem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,twoje-uda-maja-mniej-niz-60-cm-w-obwodzie--mozesz-miec-problemy-z-sercem,artykul,36967855.html</link><description>Choć często skupiamy się na płaskim brzuchu czy wyrzeźbionych ramionach, to właśnie uda mogą być kluczowym wskaźnikiem naszego zdrowia. Eksperci coraz częściej zwracają uwagę na siłę nóg i masę mięśniową jako istotne czynniki wpływające na ogólny stan zdrowia, w tym kondycję serca. Co więcej, badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie medycznym "British Medical Journal" (BMJ) wskazują, że osoby z obwodem uda poniżej 60 cm mogą być bardziej narażone na choroby serca oraz przedwczesną śmierć.</description><guid>4132f6e9-050e-4254-9d6a-ebdce2cd02f1</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x5Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTkwZDcwNWQ3ODljMmM0Yjg2ZTQzZjkxZjE3MjJiNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak schudnąć 10 kg w miesiąc? Dietetyczka wyjaśnia, co jest możliwe i bezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-schudnac-10-kilogramow-w-miesiac-to-radzi-ekspertka/kyr0gg6</link><description>Schudnięcie 10 kg w miesiąc brzmi jak kuszący cel, ale czy to w ogóle zdrowe? Ekspertka tłumaczy, jakie ryzyko wiąże się z tak szybkim odchudzaniem i co zrobić, by redukcja masy ciała była bezpieczna i skuteczna. Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>e95f7121-6eb6-469f-ad45-cffc4d9b7eca</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjI5MzUwZGNmMjIxOGE5NTdmZjI1YjFiYWRmOTNkNy5qcGeSlQMAzLjNFxPNDPqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego dopada nas głód po południu? Sprawdź, co dzieje się w twoim organizmie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-robimy-sie-glodni-ok-godziny-16/p06cszl</link><description>Głód po południu to problem, który dotyka wielu z nas – i ma swoje biologiczne przyczyny. Po godzinie 16 spada poziom cukru we krwi, a hormony głodu zaczynają działać intensywniej. Dlaczego tak się dzieje i jak uniknąć sięgania po słodycze? Sprawdź, co radzą eksperci.</description><guid>eaa5a9fa-6dff-41b2-a0f8-d4ee5a737926</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDAyZTYwZTViNTE1ZjE3NzVjMmRkZjg5Y2FmZjNjNy5qcGeSlQMAzPbNGWfNDkmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQGIzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8LOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAXM0UFs0LTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę "siedzi" w jabłku? Ekspertka: nie każde jest tak samo zdrowe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-wszystkie-jablka-sa-tak-samo-zdrowe-ekspertka-jest-jedna-roznica/qbh1kwq</link><description>Są pyszne, łatwo dostępne i niedrogie. Jabłka to jedne z ulubionych owoców Polek i Polaków. Kupując je, skupiamy się zwykle na gatunkach, ale równie istotne jest ich pochodzenie. Jak wyjaśnia ekspertka programu "Jedzenie ma znaczenie", emitowanego w TVP Nauka, prof. dr hab. Ewelina Hellmann z SGGW, jabłka z upraw konwencjonalnych i te z upraw ekologicznych różnią się zawartością cennych związków — polifenoli.</description><guid>e090611f-7844-49cd-b587-47543e78fe36</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWY4YzU2ZGE5ZWNkZTU1NWM0ZmQzOGU5MjA0YmVhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza dieta na świecie. Idealna przy hashimoto i chorobach stawów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najzdrowsza-dieta-na-swiecie-idealna-przy-hashimoto-i-chorobach-stawow/vqjjxjd</link><description>"(...) nie ma diety specjalnej na Hashimoto, bo to kolejny sposób na zarobek na przykład firm cateringowych. To po prostu zdrowa, zbilansowana dieta przeciwzapalna, oparta na wszystkich grupach produktów spożywczych. To model żywienia, a raczej jej elementy stosowane również przez najdłużej żyjące narody na ziemi" — przekonuje dr Hanna Stolińska, dietetyczka kliniczna. I pokazuje, jak wygląda prawidłowa piramida żywienia m.in. dla osób z chorobą Hashimoto.</description><guid>48ba704a-4000-4dc8-b8ba-8f8b83c0ed52</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDRiZjg0MWIzNmJlODBlNGI0NTVhNzZjZjZlNmVkMC5qcGeSlQMAzQGZzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gotujesz rosół? Te części mięsa lepiej zostawić w sklepie. Wywar będzie zdrowszy i smaczniejszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotujesz-rosol-te-czesci-miesa-zostaw-w-sklepie-wywar-bedzie-zdrowszy/zkdkbjx</link><description>Polacy kochają rosół. Nic dziwnego — rozgrzewa, dodaje energii, a także jest polecany przy osłabieniu odporności, co staje się szczególnie ważne w okresie jesienno-zimowym. Najczęściej bazę rosołu stanowi mięso z kurczaka. Warto jednak wiedzieć, których części nie dodawać do wywaru, ponieważ mogą mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie.</description><guid>7f0fbfb3-11d2-4847-b29b-0cec3a19798a</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Om8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWM2Zjk2ZTc0ODM5MWQyNmUwYjMwNTc5NGVhYmMwZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie posiłki dosłownie skracają życie. Wyniki badań nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wysoko-przetworzona-zywnosc-skraca-zycie-wyniki-badania-moga-zaskoczyc/16x2nmk</link><description>Lubisz tzw. junk food? Uważaj! Wyniki nowego badania Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) nie pozostawiają wątpliwości: wysoko przetworzona żywność nie tylko szkodzi zdrowiu – może też skracać życie. Naukowcy potwierdzili jej związek z wyższym ryzykiem zgonu z powodu chorób serca, układu krążenia, problemów trawiennych, a nawet – co jest prawdziwym zaskoczeniem – rozwoju choroby Parkinsona. Co ważne, efekt ten utrzymuje się niezależnie od spożycia alkoholu.</description><guid>0b079997-ee88-490d-a442-aaf5d7328a0f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vpXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTY1NjNjOGY3M2I4NzAyM2JhMzY5Y2Y4YzYyN2FlNi5qcGeSlQPNA-3NAqvNECXNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najtańsze jedzenie – czy organizm to wytrzyma? Sprawdzamy skutki takiego żywienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/co-sie-stanie-jesli-bedziemy-sie-zywic-tylko-najtanszymi-produktami/7sw2m6q</link><description>Powszechnie znana prawda mówi, że zdrowe odżywianie jest drogie. Wystarczy porównać ceny np. warzyw opatrzonych naklejką "bio" z pochodzącymi z tradycyjnych upraw. Podobnie rachunek za koszyk wypełniony świeżymi nieprzetworzonymi produktami będzie sporo wyższy niż za koszyk z pudełkami pizzy, gotowymi hamburgerami, zapiekankami i ciasteczkami. Ograniczony budżet zazwyczaj skłania nas do rezygnacji ze zdrowego na rzecz taniego jedzenia. Ale czy to się opłaca na dłuższą metę?</description><guid>d1f7a42a-c116-4741-8a8f-9b76193343e8</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmZhYTg0NTM2NWNiMTI5YWUxYzJkMGE4Zjk1ZTcxNC5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam wodę z cytryną na czczo. Takiego efektu się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sprawdzilam-co-daje-picie-wody-z-cytryna-na-czczo-takiego-efektu-sie-nie-spodziewalam/zybnc6w</link><description>O zaletach picia wody z cytryną na czczo słyszałam od lat: że odkwasza organizm, że wypłukuje toksyny, że przyspiesza odchudzanie. O takich skutkach czytałam najczęściej. Czy rzeczywiście picie tego napoju na pusty żołądek ma takie działanie? Postanowiłam to sprawdzić. Przez dwa tygodnie rano piłam ciepłą wodę z cytryną. Powiem wprost: żadna z tych właściwości się nie potwierdziła. Pojawił się jednak skutek, którego się nie spodziewałam i stało się to już po kilku minutach. Dietetyk dr Jakub Woźniak, którego poprosiłam o wyjaśnienie, opowiedział o tym, jak naprawdę działa picie wody z cytryną i czy lepiej robić to na czczo, czy raczej przed posiłkami.</description><guid>fb876fb2-39c9-489a-8c12-f3fc1253f835</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qOik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTIzOTljZGNmMWI2ZjA2MzU4NmMwYjcyYjU3Ni5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujące właściwości skorupek jajek. Dlaczego lepiej ich nie wyrzucać?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/skorupki-z-jajek-zdrowotne-wlasciwosci-jak-wykorzystac-sposoby/f6f4d41</link><description>O tym, że jajka są jednym z najtańszych i najlepszych źródeł białka, nie trzeba nikogo przekonywać. A co ze skorupkami? Zwykle traktujemy je jak bezużyteczny odpad. Czy na pewno powinny trafić na śmietnik? Niekoniecznie, można je wykorzystać z pożytkiem dla zdrowia. Oto kilka sposobów.</description><guid>c2924742-3037-41a3-90ad-962cc9af236b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dank9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTFmZTg0YTI1NGMwNGNhMjVjY2M3ZGEzZjMyOWU2Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smażysz kilka razy na jednym tłuszczu? Eksperci mają złą wiadomość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/smazysz-kilka-razy-na-jednym-tluszczu-eksperci-maja-zla-wiadomosc/sj8d1h0</link><description>Smażenie jest jedną z najpopularniejszych metod przygotowywania posiłków, jednak w domowej kuchni często zdarza się, że ten sam tłuszcz wykorzystywany jest kilkukrotnie, co może mieć istotny wpływ na zdrowie. Choć oszczędność i wygoda bywają priorytetem, to jednak warto wiedzieć, w jaki sposób powtarzające się podgrzewanie zmienia strukturę i skład tłuszczu. A jest się nad czym zastanowić.</description><guid>c5e833dc-3892-4c2f-8f21-1cd9bb889ef7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NCbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODQ1MjdhN2NjZTY4ZTQ5MWFmZjk3YTVjMzE5YzRkOS5qcGeSlQPNAnDNA4vNFAnNC0aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezygnujesz z mięsa? Oto jak ta decyzja wpłynie na twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/weganizm-i-wegetarianizm/co-dzieje-sie-z-organizmem-gdy-rezygnujemy-z-jedzenia-miesa-pozytywne-i-negatywne/gsdc2xh</link><description>Mięso dostarcza nam pełnowartościowego białka oraz niezbędnych mikroelementów, ale wyeliminowanie go z jadłospisu również ma niepodważalne zalety. Wymienić tu można redukcję poziomu tłuszczów nasyconych, cholesterolu i sodu, które przyczyniają się do powstania chorób sercowo-naczyniowych. Dlatego decyzja o przejściu na wegetarianizm lub weganizm powinna być poprzedzona konsultacją ze specjalistami – dietetykiem i lekarzem.</description><guid>ec1a6572-d4a6-44dd-b59f-7d4dddb1d763</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-tyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWMyYzYxNTU0N2JiNTUxNTgyMTk5NjU2MWY0OTVhMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sok z selera. Dlaczego stał się tak popularny i czy warto go pić?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-selera-naciowego-wlasciwosci-na-odchudzanie/mwf21be</link><description>Moda na picie soku z selera naciowego przyszłą do nas ze Stanów Zjednoczonych. Na Instagramie ten jasnozielony sok ma swój własny hashtag, pojawiło się również wyzwanie, polegające na piciu go codziennie przez tydzień. Czy oprócz szumu w internecie za sokiem z selera stoją udowodnione korzyści zdrowotne? Sprawdzamy.</description><guid>5b256999-7297-41c6-bb0c-342e31f40284</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W1xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODIyMDJhOGVkMDE2NThiZjI4MTZkMDgyNTIxNTRhZS5qcGeSlQPMoiHNFU3NC_yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie owoce można jeść, chorując na cukrzycę? Dietetyczka wskazuje propozycje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jakie-owoce-mozna-jesc-przy-cukrzycy-lista-od-dietetyczki/m4700zl</link><description>Cukrzyca jest chorobą, której leczenie w znacznej mierze opiera się na stosowaniu odpowiedniej diety. Bardzo ważne jest kontrolowanie indeksu glikemicznego produktów spożywczych i włączanie do diety jak najmniejszej ilości węglowodanów — szczególnie cukrów prostych. Bogate w cukry są np. owoce, które jednocześnie zawierają dużo witamin, składników mineralnych i błonnika. Jakie owoce można jeść przy cukrzycy? Jakie owoce wykluczyć z diety cukrzyka? Czy istnieją owoce, które obniżają poziom cukru? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>be20e65b-6558-42bb-8dfb-7b5f1d80dd96</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjYwZTQxOGQ0YzdhM2JlMTk2NjQzNTdjNzlkM2ZhZC5qcGeSlQMAzI3NEBjNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy nie doceniają tej ryby. Kuzyn dorsza jest tani i superzdrowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/polacy-omijaja-te-rybe-kuzyn-dorsza-jest-tani-i-zdrowy/c5kt10r</link><description>Niektóre ryby pojawiają się na naszym stole o wiele częściej niż inne. Zapominamy, że poza dorszem, śledziem, makrelą, karpiem i łososiem istnieją inne smaczne gatunki. Jednym z nich jest mintaj – to bliski niedoceniony kuzyn dorsza, po którego warto sięgać jak najczęściej. Sprawdzamy, co się stanie, jeśli będziemy jeść mintaja 2-3 razy w tygodniu.</description><guid>40b91b74-cd32-4f2a-9d45-4b1923c11c4f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzYwMzg0M2E3ZmVlODFjNDhlY2JjZGNkOWQyMGQzMi5qcGeSlQMAzQIHzROAzQr4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce są nazywane chlebem życia. Potężna dawka błonnika i antyoksydantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-sa-nazywane-chlebem-zycia-potezna-dawka-blonnika-i-antyoksydantow/5pc9g76</link><description>W zdrowej diecie nie powinno zabraknąć daktyli, które są pełne ważnych składników odżywczych. Ze względu na ich bogaty profil w krajach arabskich nazywa się je chlebem życia. Niektórzy obawiają się jednak daktyli ze względu na wysoki poziom cukrów prostych. Jest jednak sposób na to, by jeść owoce daktylowca, nie martwiąc się o ten aspekt — wystarczy zadbać o odpowiednią porcję daktyli dziennie.</description><guid>ca4bb64f-fc3c-49cb-81a4-d5a347298894</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTQzN2E4OGZiYTdhZGFlMTYzMGZlMGNlY2RiMTc1Yi5qcGeSlQMAzQHYzRZ-zQynkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Metal w produktach znanej marki. GIS wycofuje natychmiastowo kilka partii. "Nie spożywać"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/metal-w-produktach-znanej-marki-gis-reaguje-natychmiastowo-nie-spozywac/s6jzztq</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) wydał ostrzeżenie dotyczące wycofania z rynku popularnych produktów marki Knorr. Powodem są zanieczyszczenia, które mogą stanowić realne zagrożenie dla zdrowia konsumentów. Wskazane partie produktów zawierają fragmenty metalu lub gumy, co może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych.</description><guid>5acce371-541c-4f60-b7a7-2b3d212124a6</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:57:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sKfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTEzMTM0M2YwZDljNzJkZmQ5MDc0YTY5MjU5ODZhMS5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>