<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 20:33:08 +0200</lastBuildDate><item><title>Minister zdrowia powołała nowego dyrektora Centrum e-Zdrowia. To doświadczony menedżer z Zabrza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,minister-zdrowia-powolala-nowego-dyrektora-centrum-e-zdrowia--to-doswiadczony-menedzer-z-zabrza,artykul,18811119.html</link><description>Minister zdrowia Jolanta Sobierańska-Grenda mianowała Adama Konkę na stanowisko dyrektora Centrum e-Zdrowia. Zastąpił on Małgorzatę Olszewską, która pełniła tę funkcję od września 2024 r. Decyzja została ogłoszona we wtorek przez resort zdrowia.</description><guid>b59af5e5-994d-4a17-bdeb-b59f19aba151</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 20:15:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2OPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzcwOTc0Mjc4ZTFjYWE1ODM2MDJlNmRiNzdkZTU5NS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ministerstwo Zdrowia ograniczy zarobki lekarzy? Dyrektor szpitala: to gra pieniądza i zakłamanie. Nie stać mnie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pensje-lekarzy-rosna--a-szpitale-tona-w-dlugach--trojanowski--to-gra-pieniadza--zaklamanie--merkantylizm,artykul,87027172.html</link><description>Ponad 100 tys. zł, a czasem nawet 300 tys. zł miesięcznie — aż tyle potrafi zarobić lekarz specjalista na kontrakcie w publicznym szpitalu. Nowa minister zdrowia Jolanta Sobierańska-Grenda chce coś z tym zrobić. Jak powiedziała publicznie, "jest oczekiwanie ustanowienia górnej granicy zarobków w systemie ochrony zdrowia". — Nie można brać z budżetu państwa chochlą, ile się da. Składka zdrowotna już nie wystarcza — trzeba dopłacać z budżetu. A jeśli państwo się tym nie zajmie, to ta chochla będzie coraz większa — mówi ostro mec. Mariusz Trojanowski, dyrektor szpitala w Aleksandrowie Kujawskim. Szefowie placówek liczą koszty, a lekarze mówią o ucieczce do sektora prywatnego. Czy planowany przez MZ limit wysokości wynagrodzeń to ratunek dla systemu, czy początek jego kolejnego kryzysu?</description><guid>b00a7ab8-c4d2-4899-9558-c6dca297780a</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:59:16 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2oik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOGQ1ODJlZDVhZTViMDA5OTQzYjQ1OWE1NjZlODFiNC5qcGeSlQPNBSgAzRjrzQ4IkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badani schudli i zbili cholesterol. Czerwone mięso zastąpili czymś innym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ta-zamiana-sprawia-ze-chudniesz-i-zbijesz-cholesterol-jedz-zamiast-czerwonego-miesa/vr6k0k4</link><description>Nowe badanie opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Nutrition" pokazuje, że prosta zmiana w diecie może przynieść zdumiewające efekty. Mężczyźni, którzy zastąpili czerwone mięso roślinami strączkowymi nie tylko schudli, ale też poprawili parametry dotyczące poziomu cholesterolu — bez konieczności ograniczania kalorii.</description><guid>36cedab2-0f7f-4403-8989-fc726ff03538</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:53:22 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjEwMzUzMDA0Njc2ZjM5NTlkMGYzZGY2OWNkMTMwYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wielka Orkiestra Świątecznej Pomocy w 2026 r. zagra dla dzieci z chorobami przewodu pokarmowego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,wielka-orkiestra-swiatecznej-pomocy-w-2026-r--zagra-dla-dzieci-z-chorobami-przewodu-pokarmowego,artykul,26551076.html</link><description>34. Finał Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy skupi się na leczeniu chorób przewodu pokarmowego u dzieci. Jerzy Owsiak, prezes Fundacji WOŚP, ogłosił to 21 października w Łodzi. Wydarzenie odbędzie się 25 stycznia 2026 roku. Celem jest zakup nowoczesnego sprzętu medycznego dla dziecięcej gastroenterologii.</description><guid>069ed87e-493a-4b8c-ad31-ed97008de4d7</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:29:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oXik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNmI0OGJiYzJiYWM2YjhmNDM3Yzg4ODhhODBkNDQ0NS5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak Patryk Vega walczył z nadwagą? Te zasady pomogły mu zrzucić 50 kg</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,patryk-vega-schudl-ponad-50-kg--znany-rezyser-zdradza--jakie-dwa-czynniki-byly-kluczowe,artykul,76108164.html</link><description>Patryk Vega, znany z kontrowersyjnych produkcji filmowych, przeszedł imponującą przemianę, zrzucając ponad 50 kg. Reżyser, którego filmy regularnie wywołują burzliwe dyskusje, podzielił się swoją historią walki o zdrowie i nową sylwetkę. Okazuje się, że kluczem była nie tylko odpowiednia dieta w trakcie redukcji, ale też zachowanie zdrowych nawyków (nie tylko żywieniowych) na stałe.</description><guid>93c41b0c-ff23-4d99-ba6f-c9d1ab77cdbd</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 18:03:45 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWYyMzU3OTE5ZWE0MGIzNDM5NTQ3NDJiMDQ0MzgwZC5qcGeSlQMAzO7NBTXNAu6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Import równoległy może obniżyć ceny leków. "To rozwiązanie, które działa w całej Europie od 50 lat"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,tansze-leki-w-polsce--organizacje-pacjenckie-apeluja-do-minister-zdrowia,artykul,18520910.html</link><description>Organizacje pacjenckie i przedstawiciele branży farmaceutycznej apelują do Ministerstwa Zdrowia o zmiany w przepisach dotyczących importu równoległego leków. Ich zdaniem obecne regulacje blokują rozwój tego mechanizmu, który mógłby przynieść realne korzyści pacjentom i systemowi ochrony zdrowia. Podczas XIII Forum Importu Równoległego wystosowano list otwarty do minister zdrowia Jolanty Sobierańskiej-Grendy. Sygnatariusze podkreślają, że czas na konkretne działania, które odblokują potencjał tego rozwiązania.</description><guid>fae4907c-2284-40a7-aafb-5efc8271efc0</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 17:03:15 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cv0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYWMwYTc5NDAwNGEzNWRhZTYzZDA5ZGM4MzA2MGE1Ni5qcGeSlQMAWs0LQM0GVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy stworzyli "kwiaty DNA". Tak może wyglądać przyszłość leczenia raka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,naukowcy-stworzyli-kwiaty-dna--tak-moze-wygladac-przyszlosc-leczenia-raka,artykul,49634460.html</link><description>Naukowcy z University of North Carolina opracowali mikroskopijne, miękkie roboty, wykonane m.in. z DNA i materiałów nieorganicznych, które niczym kwiaty otwierają się i zamykają. Eksperci podkreślają, że te innowacyjne urządzenia mogą zmienić przyszłość medycyny, zwłaszcza w kontekście leczenia chorób nowotworowych.</description><guid>da2e4b70-1ed7-43e7-8571-bc56a6f5ff7e</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 16:30:43 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Qmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzcyNGYwYmQyNzliNDYzNGRlZGY2ZGE3ZDRjNzM4Yy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fundacja Rak’n’Roll rusza z nową kampanią. Przebadało sie ponad 3200 osób</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,rak-n-roll-stawia-na-pozytywny-przekaz--sprawdz--jak-zacheca-do-badan,artykul,24062867.html</link><description>Fundacja Rak’n’Roll po raz kolejny zachęca do badań profilaktycznych — tym razem skupiając się na emocjach, które towarzyszą trosce o zdrowie. Kampania "Dzień na U" pokazuje, że potwierdzenie zdrowia to nie tylko medyczna formalność, ale też ogromna ulga i rozładowanie napięcia. Zamiast straszyć chorobą, Rak’n’Roll stawia na pozytywny przekaz, humor i dystans. A wszystko po to, by zachęcić nas do zadbania o siebie — bez stresu i wymówek.</description><guid>2f25aca8-f3b1-4753-a635-48341805b6a1</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:24:09 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B3pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDdhZTIzOGNkNmU4NGI2NjhmOTg4ZDU0NGIxNzRjOC5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy pęcherz przestaje współpracować…</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,kiedy-pecherz-przestaje-wspolpracowac-,film,74468221.html</link><description>Chociaż inkontynecja, nazywana też nietrzymaniem moczu (NTM), to dla wielu temat tabu, to jest to problem zdrowotny i społeczny. Według różnych źródeł dotyczy od 5,2 do 70 proc. kobiet w różnym wieku. Wszystkie czują to samo: obezwładniający wstyd, który powstrzymujący przed zgłoszeniem się do specjalisty. Na szczęście przy odpowiednim planie działania i leczeniu NTM można zdecydowanie zmniejszyć lub całkowicie zniwelować.</description><guid>f5b08d23-01f0-4a33-af6f-e79e93c5f969</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:30:04 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2EzNTU0NTQ0YjA5OTdlYjkwMTJjMWM2YzMyZmQ0NC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten nowotwór atakuje coraz częściej, nawet czterdziestolatków. "Cicha epidemia" ma wyraźną przyczynę</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,ten-nowotwor-atakuje-coraz-czesciej--nawet-czterdziestolatkow--cicha-epidemia-ma-wyrazna-przyczyne,artykul,43039570.html</link><description>W ostatnich latach obserwujemy wzrost zachorowań na nowotwory głowy i szyi, w tym szczególnie na nowotwory gardła i języka. Widać też wyraźne odmłodzenie grupy chorych. - Jeszcze 10–20 lat temu typowy pacjent onkologiczny z tego typu nowotworem miał zazwyczaj 50–60 lat lub więcej. Coraz częściej trafiają do nas pacjenci w wieku około 40 lat, a nawet młodsi — mówi dr. n. med. Bartosz Spławski z Kliniki Nowotworów Głowy i Szyi Narodowego Instytutu Onkologii w Warszawie. Jakie objawy powinny nas zaniepokoić?</description><guid>7b59c7d0-5aca-418a-aeb3-16c7c50fe6d4</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:23:48 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ut5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MGJjMGJmMzY4ZjI4MmY4NWEyNjM5OGE4OGQzYmU3MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten lekarz to legenda. Uwielbiany przez pacjentów specjalista otrzymał honorowy tytuł</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,to-lekarz-legenda--uhonorowany-zaszczytnym-tytulem-za-pomoc-chorym,artykul,52804471.html</link><description>Tadeusz Borowski-Beszta będzie honorowym obywatelem Białegostoku – zdecydowali miejscy radni. To 91-letni lekarz, specjalista psychiatrii klinicznej. Został uhonorowany m.in. za działalność pierwszego w mieście hospicjum i za kierowanie Towarzystwem Przyjaciół Chorych.</description><guid>9b610b8a-ad79-434c-9d32-9512b02c0567</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:06:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kmlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU0NjQ4ZDZkMjYyMDAxYTI1MjQ5ODhkMDhlNGI2NS5qcGeSlQMAzKnNFTDNC-uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ustalono przyczynę śmierci Jane Goodal. Słynna badaczka zmarła wskutek dolegliwości</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ustalono-przyczyne-smierci-jane-goodal--slynna-badaczka-zmarla-wskutek-dolegliwosci,artykul,72797231.html</link><description>Jane Goodall, uznawana za jedną z najwybitniejszych badaczek naczelnych na świecie, zmarła 1 października w Los Angeles. 91-letnia antropolog odeszła we śnie wskutek zatrzymania krążeniowo-oddechowego, co potwierdził lokalny koroner.</description><guid>f3d6115c-2b3d-4086-9ea0-01cc4625efbb</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:36:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hqBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NzJlNDAyOWIyMDVhNTUwMDA3NTlmMDJiYWRkOTM2Yy5qcGeSlQMAzKjNFQTNC9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te nawyki pomogą zachować sprawność na dłużej. "Profilaktyka to nie tylko badania"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,tak-dziala-edukacja-zdrowotna-u-doroslych--to-klucz-do-naszego-dobrostanu,artykul,77757792.html</link><description>Niedawno w szkołach pojawił się nowy przedmiot - edukacja zdrowotna, przy czym wielu dorosłych Polaków też ma w tej kwestii sporo lekcji do odrobienia. Często boimy się chodzić na badania, nie mamy na to czasu, chowamy się za wieloma obowiązkami codziennego dnia. Tymczasem, jak podkreśla w rozmowie z Medonetem Prezes Fundacji "Z sercem do Pacjenta" American Heart of Poland Katarzyna Kucia-Garncarczyk, "to właśnie nasze codzienne nawyki decydują o tym, jak będziemy żyć za kilkanaście czy kilkadziesiąt lat — czy będziemy pełni energii, sprawni i niezależni. To klucz do naszego dobrostanu — prosty, ale wymagający konsekwencji i świadomości, że o zdrowie trzeba dbać każdego dnia, a nie dopiero wtedy, gdy coś zaczyna się psuć".</description><guid>14f1e0df-bc1b-4ccb-8d52-1b5a577b60a6</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:28:25 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EaYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODM1ZmUwNDU2YzVjNDE3YTJhNGY3NDIxNmEyZGEzOC5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ograniczyli przyjęcia pacjentów. Zandberg konkluduje: leczenie działaniem na szkodę szpitala</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,adrian-zandberg-o-sytuacji-szpitala--pokraczna-logika-rynkowa,artykul,93184044.html</link><description>Szpital Chorób Płuc i Opieki Długoterminowej im. św. Jana Pawła II w Górnie ogłosił czasowe ograniczenie przyjmowania nowych pacjentów z podejrzeniem lub potwierdzoną gruźlicą. Decyzja ta wynika z przyczyn organizacyjno-finansowych, jak poinformował w oficjalnym oświadczeniu dyrektor placówki Grzegorz Hydzik.</description><guid>ebec0754-e17f-4972-9cc3-67c7746facbc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 10:12:59 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gjrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiYTBmYzRhNWZhMzg1NmI0MjQwMTcyYWZkNTRmNi5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki masz chronotyp snu i co to oznacza? Szybki test ujawni twój typ [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jaki-masz-chronotyp-snu--mis--lew--wilk--delfin---sprawdz--ktorym-typem-jestes--quiz-,artykul,37184958.html</link><description>Twoje ciało funkcjonuje zgodnie z własnym, unikalnym zegarem biologicznym. Obejmuje to również twój chronotyp, czyli naturalną skłonność do snu i budzenia się o określonych porach. Nie chodzi jednak tylko o sen, chronotypy wpływają na nas bardziej, niż większość przypuszcza. Nasze codzienne rytmy okołodobowe regulują głód, metabolizm, odporność, kreatywność, nawet pożądanie. Życie niezgodnie z nimi może fatalnie odbić się na całym naszym życiu. Dlatego tak ważne jest, by znać własny chronotyp snu. A wyróżnia się cztery. Psycholog dr Michael J. Breus każdemu przyporządkował nazwę ssaka ("w końcu jesteśmy ssakami", tłumaczył). Są to: lew, niedźwiedź, wilk i delfin (każdy chronotyp jest luźno oparty na wzorcach i nawykach snu danego zwierzęcia). Jakim chronotypem jesteś ty i co mówi on o twojej osobowości? Nasz quiz ci to pokaże. Nie jest to profesjonalny test, potraktuj go jako formę zabawy i okazję, by lepiej poznać siebie. Odpowiadaj szczerze, tu nie ma dobrych i złych odpowiedzi.</description><guid>d6c4c7e0-8e8d-4f72-848b-a1649d8ee0e3</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTY1Zjc5ZTUyMThjYjUzMDNlMTI5NWE3ZmQ0ODMxNi5qcGeSlQMAzPvNCBLNBIqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy szef może sprawdzić, co pracownik robi na L4? W tych sytuacjach ZUS cofa zasiłek</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,czy-szef-moze-sprawdzic-co-pracownik-robi-na-l4--na-tej-podstawie-zus-cofa-zasilek,artykul,60476915.html</link><description>— To lekarz wystawił zwolnienie chorobowe i tylko prowadzący oraz orzecznik mają prawo uznawać, co wolno, a czego nie — co poparte jest ich wiedzą, doświadczeniem, a także — przede wszystkim — wykształceniem medycznym — przekonują eksperci. I zauważają niepokojący trend: coraz częściej szefowie są informowani o podejrzanych działaniach pracowników na L4. Tyle że to, co wygląda na niedozwolone dla osoby na zwolnieniu lekarskim, wcale nie musi takie być.</description><guid>f524a808-1f43-4dd3-87c5-1d4f26bc6b34</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:41:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NmUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWQ3MjkxN2M3YmYwMjBmMWMyZTk5MTM5YTU2ODliNS5qcGeSlQMAzL_NGBDNDYmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polski startup ClinicalTrials.eu wyróżniony za przełamywanie barier w dostępie do badań klinicznych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/digital-health-innovators,polski-startup-clinicaltrials-eu-wyrozniony-za-przelamywanie-barier-w-dostepie-do-badan-klinicznych,artykul,75598722.html</link><description>Polska platforma ClinicalTrials.eu, działająca od zaledwie półtora roku, zdobyła nagrodę "Best of Show Rookie of the Year" na największej w Europie branżowej konferencji SCOPE Europe 2025 w Barcelonie, zwyciężając w głosowaniu przeprowadzonym wśród ponad 700 ekspertów branży badań klinicznych z całego świata. Organizatorzy z Cambridge Healthtech Institute docenili startup za stworzenie wielojęzycznego ekosystemu, który przekształca skomplikowane dane o badaniach klinicznych w przystępne informacje dla pacjentów.</description><guid>d915346e-23d6-44d7-9d9d-a67bd5201e42</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:39:04 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z7Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMGRkNTAzZWI2MjA4NDFjNGMwZDYxNjVhODllYWY3Mi5qcGeSlQMAa80HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rak jelita grubego coraz częściej atakuje młodych. W jednej grupie wiekowej liczba przypadków wzrosła aż o 500 proc.</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-jelita-grubego-atakuje-konkretna-grupe--wzrost-przypadkow-o-500-proc-,artykul,62351688.html</link><description>Rak jelita grubego coraz częściej jest diagnozowany jako nowotwór o wczesnym początku. Ryzyko zachorowania wzrasta wraz z wiekiem, ale coraz częściej obserwujemy diagnozy tego nowotworu u osób przed 50. rokiem życia. Co gorsza, w ciągu ostatnich lat w jednej grupie wiekowej odnotowano aż 500 proc. wzrost zachorowań na raka jelita grubego. Mowa o dzieciach.</description><guid>4d211598-58a3-463f-8470-f56061abf7b0</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:39:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xzsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYWU5Nzg2Y2Q4YTYxYzFiZmI0ZjVlYzAzYjMxNTZkNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co usypia natychmiast? Lekarka zdradza, jak zasnąć w 10 sekund. Metoda wojskowa to hit</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/higiena-snu,lekarka-zdradza--jak-zasnac-na-zawolanie-w-10-sekund--metoda-wojskowa-to-hit,artykul,07886421.html</link><description>Co usypia natychmiast, nawet w 10 sekund? Czy to w ogóle możliwe? Choć brzmi to nieprawdopodobnie, jest jak najbardziej możliwe. Ten sposób nazywa się wojskową metodą zasypiania, ponieważ z jej pomocą uczyli się wypoczywać w trudnych warunkach piloci i komandosi sił amerykańskich. Lekarka zdradza, na czym polega ta metoda.</description><guid>8f9d83c9-3191-4c46-b8ea-8eb8e680c2e9</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/32bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmY1NWJkZjU4YTRlMTBmMDg4MzAxNDBmN2M5ZDlkNi5qcGeSlQMCzQEqzRVdzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Godzina śniadania może zadecydować o tym, czy schudniesz. Naukowcy wskazali porę, która wspiera metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/o-tej-porze-jedz-sniadanie-zeby-schudnac-konkretna-godzina/dd1l47y</link><description>Czy pora śniadania może wpływać na skuteczność odchudzania? Naukowcy przekonują, że tak – i wskazują konkretną godzinę, która wspiera metabolizm i może pomóc zrzucić nawet kilka kilogramów. Zmiana czasu pierwszego posiłku może być prostym, ale skutecznym krokiem w stronę lepszej sylwetki. Sprawdź, kiedy najlepiej jeść śniadanie, żeby schudnąć.</description><guid>41d5ef0c-55d7-4ddc-a84c-8e6596060dda</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:31:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84M2E3NTllZTYxYTMxZjU3NmM5MjVhNTAwZGM1NGUxMi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te grupy pacjentów najgorzej znosi zimową zmianę czasu. Lekarka wskazuje dwa czynniki</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen,dla-nich-zmiana-czasu-oznacza-bezsenne-noce--pojawia-sie-dodatkowe-problemy,artykul,81922203.html</link><description>W nocy z 25 na 26 października przestawiamy zegarki. Ta niepozorna, jedna godzinka może mocno zaburzyć pracę naszego organizmu i rytm dobowy. Okazuje się, że niektóre grupy ludzi są wyjątkowo narażone na dyskomfort i zaburzenia snu. To m.in. osoby, które z natury wstają wcześnie rano. Jakie konkretnie problemy może wywołać zimowa zmiana czasu i jak im przeciwdziałać, Medonetowi opowiedziała o tym Ewa Drozdowicz-Jastrzębska — psychiatra, specjalistka w poradni zaburzeń snu w Centrum Terapii Dialog.</description><guid>33876e26-22e0-4088-be0c-ca9607409a4b</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:06:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/22Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xN2FjZDk4Y2U5ODExNDc2MWE0NDI4NTVkZGRmZDVhZS5wbmeSlQMRAM0DWM0B4pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć produktów zakazanych na śniadanie. Uważaj, rozwalają żołądek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/produkty-zakazane-na-sniadanie-rozwalaja-zoladek/7s7b3lc</link><description>Zabiegany tryb życia oraz stosowanie postu przerywanego sprawiają, że niektórzy pomijają śniadanie. Większość jednak nadal uznaje je za najważniejszy posiłek dnia — całkowicie słusznie. Problem polega na tym, że nie do końca wiemy, które wybory żywieniowe na początek dnia będą najlepsze. Dietetycy zgodnie wybrali pięć najgorszych pomysłów na śniadanie. A oto szczegóły.</description><guid>565739a2-c47d-4db2-be01-d84bbc3d59ec</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:50:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mabk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWVkYTAxMWVmYzFhY2IzOWYzNWYxOGZiYjgzNGJlMS5qcGeSlQMAzQKuzREEzQmSkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krzysztof Śmiszek ujawnia szczegóły swojej choroby. "Jest to coś, co powraca i się nasila"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,krzysztof-smiszek-ujawnia-szczegoly-swojej-choroby--jest-to-cos--co-powraca-i-sie-nasila,artykul,68688951.html</link><description>Krzysztof Śmiszek, europoseł Lewicy, poinformował niedawno, że zmaga się z poważną chorobą. Obecnie musi skoncentrować się na swoim zdrowiu, jednak nie rezygnuje z pełnienia obowiązków europosła. Jak zaznaczył, spędza teraz więcej czasu w Polsce, gdzie oprócz rehabilitacji kontynuuje pracę parlamentarną.</description><guid>9c6fa4af-4b95-4067-b972-07967173a058</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:34:12 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AUUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzZlNWZkZmU5NDY4ZjIwMzE5ZmRiNjBmNjRmNGI4YS5qcGeSlQMBzKfNCz7NBlSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam olej lniany. Było ciężko, ale nie żałuję — z dwóch powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/przez-14-dni-pilam-olej-lniany-bylo-ciezko-ale-nie-zaluje-z-dwoch-powodow/bg47fkz</link><description>Wielu moich znajomych pije olej lniany i bardzo to sobie chwali. Ja do tej pory szykowałam sobie tylko napar z siemienia lnianego, ale kiedy przeczytałam o wspaniałym składzie i właściwościach oleju, musiałam spróbować. Przez dwa tygodnie piłam po dwie łyżki oleju lnianego dziennie. Początek nie był dobry — rozczarował mnie smak oleju z lnu. Potem jednak zauważyłam zmiany, przy których zupełnie przestało się liczyć, jak smakuje.</description><guid>27386980-67b5-4545-b24a-5b3397fc6782</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:53:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wnuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjE5YWM0NGI5YmJmNGE0N2VmZTRkZjA0NTQzYjllZC5qcGeSlQMAfM0Hwc0EXJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij 20 filiżanek tego napoju tygodniowo. Twoje serce ci za to podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-20-filizanek-tygodniowo-tego-cuda-serce-bedzie-bilo-jak-dzwon/ln57353</link><description>Herbata to nie tylko rozgrzewający napój – coraz więcej badań potwierdza, że może mieć zbawienny wpływ na układ krążenia. Regularne picie herbaty może wspierać zdrowie serca i zmniejszać ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Przeczytaj więcej o jej licznych korzyściach.</description><guid>0b3d74a6-6fa9-4704-b766-e1260e556d7f</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dblk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjA2MTQ1Y2YxMjBiYTQ1ODQxNzBlYjZmYjExMDg4ZC5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile orzechów brazylijskich można jeść dziennie? Mniej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-orzechow-brazylijskich-mozna-jesc-dziennie-mniej-niz-myslisz/dl7800h</link><description>Orzechy brazylijskie to zdrowa przekąska, która z powodzeniem może zastąpić słodycze. Są bogate w selen, dzięki czemu mogą przyczyniać się do redukcji stanów zapalnych i poprawiać przepuszczalność jelit, jednak spożywane w nadmiarze mogą być szkodliwe dla zdrowia. Z tego powodu warto zachować zdrowy balans. Sprawdź, jaka dzienna dawka orzechów brazylijskich uważana jest za bezpieczną.</description><guid>c9e2e25c-da88-44e3-a7e8-d07339713a6f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:13:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzlhZmIwYTE0ODFlMTk0ODMxOTc4ODg2YmE0ZTQxZC5qcGeSlQMAzILNELvNCWmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Muffiny z krwią wołową. Nowy przysmak podbił serca Szwedów. "Smakują jak brownie"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/muffiny-z-krwia-wolowa-nowy-przysmak-podbil-serca-szwedow/6rsqmhc</link><description>W sercu Sztokholmu, w niewielkim kiosku Pressbyran PBX, od kilku miesięcy można kupić coś, co na pierwszy rzut oka wydaje się zwykłym deserem — czekoladowe muffiny. Jednak ich skład wywołuje niemałe kontrowersje: zamiast jaj, do wypieku użyto krwi wołowej. Pomysł, choć nietypowy, spotkał się z zaskakująco pozytywnym odbiorem. Klientom, jak się okazuje, krwisty dodatek nie przeszkadza.</description><guid>cf821435-23bf-4c1e-897b-48e59b238432</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:46 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/foak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTlhZmUzNjcwNGIxODFhNzU1NDU2NWJiMmUwYjQ0MS5qcGeSlQPNAnbNAYbNCzDNBkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>