<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 13:07:47 +0200</lastBuildDate><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polak kupi więcej alkoholu za średnią pensję niż 20 lat temu. Niepokojące dane GUS</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,polak-kupi-wiecej-alkoholu-za-srednia-pensje-niz-20-lat-temu--dane-niepokoja,artykul,44649846.html</link><description>Statystyczny Polak za przeciętne miesięczne wynagrodzenie może aktualnie kupić znacznie więcej alkoholu niż 20 lat temu. Według danych Głównego Urzędu Statystycznego, za średnią pensję można nabyć 2103 półlitrowe butelki piwa, 313 butelek wina białego gronowego lub 238 półlitrowych butelek wódki. To znaczący wzrost w porównaniu do 2002 r., kiedy przeciętna pensja wystarczyłaby na o wiele mniej.</description><guid>dcc9aeb4-c8e7-4a6d-b2fd-89dfefb846eb</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:09:05 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Njk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMWExNmE5NzM1YTIyN2M1NzQ5MmI3Yzg0MTExYzUwOS5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto skontroluje obrót wyrobami tytoniowymi? Przewidywane są surowe kary</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,kto-skontroluje-obrot-wyrobami-tytoniowymi--przewidywane-sa-surowe-kary,artykul,11827984.html</link><description>Ministerstwo Finansów szykuje rewolucję w przepisach dotyczących wyrobów tytoniowych. Nowelizacja ustawy o ochronie zdrowia przed następstwami używania tytoniu wprowadza konkretne zmiany w unijnym systemie Track&amp;amp;Trace — czyli śledzeniu ruchu i pochodzenia papierosów. Od teraz każdy etap obrotu ma być dokładnie monitorowany, a za łamanie zasad grozić będą nie tylko grzywny, ale też administracyjne kary finansowe. Kto będzie kontrolował? Jakie będą sankcje? Projekt już trafił do konsultacji.</description><guid>4246ddfd-168b-484b-9f51-f061040516af</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 10:43:30 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gv3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTY4MTFmNDQ3YjAwMWY1ZjM3OGM3ZjU4MmJkYzAyNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poszła na jogę ze szczupłymi koleżankami. Reakcja nauczycielki była okropna</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,poszla-na-joge-ze-szczuplymi-kolezankami--reakcja-nauczycielki-byla-okropna,artykul,54454530.html</link><description>"Kindze towarzyszą trzy bardzo szczupłe i rozciągnięte dziewczyny. (...) Wszystkie trzy każdą z pozycji wykonują perfekcyjnie, odtwarzając ruchy nauczycielki, podczas gdy Kinga nie dostaje ani jednej wskazówki, jak dostosować asany do siebie. Jest wręcz wciskana w formy, które są dla niej widocznie niekomfortowe i wykraczają poza jej strefę komfortu. Rzuca »zabawne« komentarze, których tematem jest jej ciało, robiąc z samej siebie obiekt żartów. Nazywa swój brzuch "dzbanem", który uniemożliwia jej wykonanie skłonu" — tak Zuzanna Bućko relacjonuje praktykę jogi, którą zdecydowała się podjąć osoba o niestandardowych wymiarach ciała. W swojej książce "Ciałożyczliwa joga" ekspertka od jogi mówi, jak powinna wyglądać taka praktyka, by nie wykluczała żadnej osoby.</description><guid>f9e5e842-ddf2-4b79-aa52-335f3e667354</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:35:30 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDNmMjE5ODU3MzdkYWI3NzNjYTFkNjBjMDJhYmEwMS5qcGeSlQMCzQJrzRdEzQ0ZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Była pielęgniarką, dopuściła się strasznych zbrodni. Wołali na nią "Krwawa Brygida"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,byla-pielegniarka--dopuscila-sie-strasznych-zbrodni--wolali-na-nia-krwawa-brygida,artykul,30957151.html</link><description>"Świadkowie twierdzili, że Lächert wabiła małe dzieci kawałkami cukru do ciężarówek, które następnie odjeżdżały w kierunku komór gazowych. Podkreślano jej perfidię, agresję i skłonność do okrucieństwa. Oskarżono ją o pomoc w przeprowadzeniu co najmniej 1196 morderstw, udział w selekcjach i zaprowadzanie terroru w obozie" — pisze Jan Jakub Grabowski w swojej książce "Suki, wiedźmy i bestie. Historie nadzorczyń z niemieckich obozów koncentracyjnych" (Wyd. Otwarte). Publikujemy jej fragment.</description><guid>2c4738ea-dc08-4ac3-89f1-9a8ff4f1f7f3</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:34:47 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Może trwać pięć lat lub dekadę. Lekarka: kobiety nie wiedzą, co jest normalne, a co trzeba leczyć</title><link>https://www.medonet.pl/moja-menopauza,uderzenia-goraca--depresja--obfite-krwawienia--ginekolog--nie-czekaj-dluzej,artykul,85230024.html</link><description>— Niepokoić powinny natomiast bardzo obfite krwawienia, krwawienia po długiej przerwie, silne bóle czy utrzymujące się objawy depresyjne. To sygnał, że warto zgłosić się do lekarza — mówi Medonetowi dr n. med. Monika Łukasiewicz, ginekolog. Ekspertka przypomina, że menopauzę poprzedza okres perimenopauzy, który rozciąga się na kilka lat lub jeszcze dłużej. Objawów, które wówczas się pojawiają, podobnie jak menopauzalnych, nie należy przeczekiwać — można i warto je skutecznie leczyć.</description><guid>e5e16dd2-6bff-42b3-8551-47bc691b63a9</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:23:11 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_r7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTA1NmZkYjg4ZWIxYWVmY2FhMzhhOTY2NmE0YWUxMS5qcGeSlQPNBVXNBWrNEdnNCgqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mąż Kingi zginął w wypadku. Od teściowej usłyszała: "To przez ciebie. Powinnaś być na jego miejscu"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,maz-kingi-zginal-w-wypadku--od-tesciowej-uslyszala--to-przez-ciebie--powinnas-byc-na-jego-miejscu,artykul,15434110.html</link><description>— To było jak najgorszy sen, ale on zdarzył się na jawie. Krzyki obcych ludzi, ciemność, dużo krwi, światła samochodów, które oślepiały niemiłosiernie — opowiada Kinga. W 2023 r. wypadku straciła męża, ale i wiarę w to, że może pozbierać się po tak traumatycznych przeżyciach. Jeszcze trudniej było w relacji z teściową, którą traktowała jak matkę, której nie miała. Kiedy usłyszała "to ty miałaś być na jego miejscu", świat po raz kolejny pokrył się ciemnością. — Tego rodzaju dramatyczne sytuacje, jak opisana historia matki i żony, które straciły ukochaną osobę w wypadku, uruchamiają ogromne emocje, które trudno unieść. Tu cierpią wszyscy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem Aleksandra Zawadzka-Rosiak.</description><guid>d37da7ee-64f1-421e-80c1-db673c7f4544</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:02:54 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K-9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDczYTI1MGVjYzRiNGQyMmRkM2Q2ZDA3OWZkMTcwZS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podnosi cholesterol i wyniszcza organizm. Ten alkohol jest najgorszy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-alkohol-wplywa-na-cholesterol--ten-rodzaj-jest-najgorszy,artykul,47183224.html</link><description>Wysoki cholesterol jest przyczyną wielu chorób, w tym przede wszystkim miażdżycy, PAD, zawału serca oraz udaru mózgu. Czy alkohol ma wpływ na jego podwyższenie? Jakie złe nawyki związane ze spożywaniem napojów procentowych skracają życie? Co zrobić, aby temu zapobiec?</description><guid>2a7bf727-b6f1-4af2-af24-85481e576d6d</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:42:44 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOGMxYmUwYmI5YWE4MjM0MGY2ZGZmZDAyYjEwMDAzOS5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Coraz więcej leków na receptę jest refundowanych. "Polska znacząco przyspieszyła"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,coraz-wiecej-lekow-trafia-do-refundacji--polska-znaczaco-przyspieszyla,artykul,04161486.html</link><description>— Nie wszystkie leki dostępne na receptę są refundowane, co jest efektem wieloletnich zaniedbań. Część firm farmaceutycznych świadomie rezygnuje z refundacji, wybierając funkcjonowanie na wolnym rynku. Co kwartał publikujemy listy leków o gwarantowanej skuteczności — w kardiologii, onkologii, teraz w endokrynologii, a w przyszłym roku planujemy gastroenterologię. To cztery obszary, które chcemy aktywnie rozwijać — ocenia Mateusz Oczkowski z Ministerstwa Zdrowia. Polska nie zawsze wypada najlepiej w europejskich rankingach lekowych, ale są obszary, w których naprawdę mamy się czym pochwalić. Oczkowski opowiada Medonetowi o tym, co działa, a co wymaga poprawy w systemie refundacji.</description><guid>9de3aa92-8ab5-429e-be9c-de592a6bd090</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:37:44 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9L-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmE5MWNlMTI5NGFjNGEzMjM0NzIwYzlhMmZhZmU1MS5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Padaczka lekooporna: dramat 130 tysięcy chorych. Zakleszczeni między kosztowną diagnostyką a barierą refundacji</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,padaczka-w-polsce--dramat-130-tysiecy-chorych-bez-dostepu-do-terapii,artykul,48843865.html</link><description>Padaczka, zaliczana do najcięższych schorzeń neurologicznych, dotyka na świecie około 50 milionów osób, w Polsce natomiast liczba zarejestrowanych pacjentów oscyluje w granicach 350 do 400 tysięcy. Największe wyzwanie medyczne i społeczne stanowi padaczka lekooporna, definiowana przez Międzynarodową Ligę Przeciwpadaczkową jako brak trwałej kontroli nad napadami pomimo zastosowania dwóch odpowiednio dobranych i tolerowanych schematów leczenia przeciwpadaczkowego. Szacuje się, że w Polsce ta forma choroby dotyczy około 130 tysięcy pacjentów. Problem diagnostyki inwazyjnej i leczenia operacyjnego w padaczce lekoopornej poruszony został w piątek 17 października na posiedzeniu Parlamentarnego Zespołu ds. leczenia chorób neurologicznych.</description><guid>1122129f-3599-43d0-9512-727b67f4f825</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:23:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eKSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YWYxNDdlZjQ1MzdlNjI1ZmFiNmYwNTBlNzE2NGUxMi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha migrena - czym jest migrena bez bólu głowy? Tak ją rozpoznasz</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,cicha-migrena---czym-jest-migrena-bez-bolu-glowy--tak-ja-rozpoznasz,artykul,15890782.html</link><description>Dla klasycznej migreny charakterystyczny jest silny, pulsujący ból głowy. Napadom mogą towarzyszyć nudności, światłowstręt czy nadwrażliwość na dźwięki i zapachy. Pojawiają się one także przy migrenie cichej, która przebiega bez typowego bólu głowy. Choroba ta, podobnie jak klasyczna migrena, utrudnia codzienne funkcjonowanie. Choć nie można jej całkowicie wyleczyć, warto nauczyć się rozpoznawać i niwelować objawy.</description><guid>90c648fe-97de-4b6d-a6cf-949ed489ff79</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:56:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nnik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjUyOWZjNWM4MzliZDc3YmQ2MTU1NjgyZmIzMDkzNi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Neurolog: taki ból głowy to alarm. Pacjenci mówią: najsilniejszy, jakiego w życiu doznałem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,neurolog--taki-bol-glowy-to-alarm--pacjenci-mowia--najsilniejszy--jakiego-w-zyciu-doznalem,artykul,01282328.html</link><description>Bóle głowy to jedna z najpowszechniejszych przypadłości. Podczas gdy większość, choć dolegliwa, jest absolutnie nieszkodliwa, zdarzają się takie, które zwiastują poważne choroby. Neurolog, dr n. med. Łukasz Jasek, na co dzień zajmujący się leczeniem bólów głowy, wciela się w rolę przewodnika po ich rodzajach, podpowiada także, jak sobie z nimi radzić.</description><guid>80f017b5-dbfb-4b46-8dc9-6ab715b2d343</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HOkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjVjMDhkMGExYTNmNDIzMTBjZGFmNDllNzUxNTI5YS5qcGeSlQMAzQGqzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki kolor moczu to sygnał alarmowy. Potraktuj go poważnie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,te-odcienie-moczu-sa-sygnalem-alarmowym--potraktuj-je-powaznie,artykul,55645322.html</link><description>Ogólne badanie moczu to jedno z najczęściej wykonywanych badań diagnostycznych w ramach profilaktyki zdrowia. Co ważne, odcień moczu to jeden z tych wskaźników zdrowia, które możemy obserwować każdego dnia. Wbrew pozorom dostarcza on wielu bardzo istotnych informacji, nie tylko o stanie zdrowia, ale również o poziomie nawodnienia. Jaki odcień moczu jest prawidłowy? Jakie odcienie powinny nas skłonić do niezwłocznej wizyty u lekarza?</description><guid>473bc6dd-efc4-4409-b3dc-e55d24608d70</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yw5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2JiZmIyOGY5N2Q3Y2E5MTI5ZDhjMWQyNGU5ZjAxNS5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy odkrywają nanorurki w mózgu ssaków. Nowe spojrzenie na alzheimera</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nanorurki-w-mozgu-ssakow--przelomowe-badania-nad-choroba-alzheimera,artykul,14821242.html</link><description>Zespół naukowców z Johns Hopkins Medicine odkrył mechanizm, dzięki któremu mózgi ssaków tworzą skomplikowane sieci mikroskopijnych rurek, zwanych nanorurkami. Te struktury, działające na zasadzie "pneumatycznych rur" znanych z fabryk czy sklepów, transportują toksynydo i z komórek mózgowych. odgrywają kluczową rolę w usuwaniu toksycznych cząsteczek, takich jak amyloid-beta. To białko, które w nadmiarze tworzy lepkie blaszki, jest jednym z głównych wskaźników choroby Alzheimera. Wnioski z badań zostały opublikowane w październiku w prestiżowym czasopiśmie "Science".</description><guid>b30a73c2-3cee-4d90-b8b7-420fd33efbec</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:02:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w8xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NWI0MTY5NjNmOGZhZDg5MGI5OTgxM2I2OTJiMGUyZC5qcGeSlQPM8QDNHBzND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe przepisy w Polsce: kaski obowiązkowe dla dzieci do 16. roku życia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,obowiazek-kaskow-dla-rowerzystow-do-16-lat--nowe-regulacje-w-polsce,artykul,24583379.html</link><description>Sejm uchwalił ustawę wprowadzającą obowiązek noszenia kasków przez rowerzystów, użytkowników e-hulajnóg i urządzeń transportu osobistego do 16. roku życia. Nowe przepisy, przyjęte w piątek, zbliżają Polskę do krajów takich jak Szwecja, Czechy, Francja i Hiszpania, gdzie podobne regulacje już obowiązują. Ustawa przewiduje także odbieranie prawa jazdy za przekroczenie prędkości o ponad 50 km/h na drogach jednojezdniowych dwukierunkowych poza terenem zabudowanym.</description><guid>0dd25180-3176-4027-a0b6-9d1bc5512af6</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:54:46 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QCJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZTQ4NmRlNWEyOTg3M2U3Y2M3M2NiZDY0MjAzOTU0OS5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kryzys na cyfrowym froncie. Jak zatrzymywać "efekt Wertera" i chronić zdrowie psychiczne dzieci?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,jak-zatrzymywac-efekt-wertera-i-chronic-zdrowie-psychiczne-dzieci--uwagi-ekspertow,artykul,35212818.html</link><description>Problem zapobiegania zachowaniom samobójczym, ze szczególnym uwzględnieniem wpływu mediów i roli szkoły, stanowi spore wyzwanie społeczne, któremu poświęcono posiedzenie Parlamentarnego Zespołu do spraw Prewencji Suicydalnej Eksperci zgodnie podkreślają, że kluczowe jest zatrzymanie efektu Wertera i wywołanie efektu Papageno — czyli odpowiedzialne informowanie o kryzysach psychicznych, niosące pomoc zamiast sensacji.</description><guid>30cae621-19f9-489a-9212-3f84c960f939</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/boJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmMwMjMyOGNkZjVjYzRjNDFmMmUwYmNkYzViMzE1YS5qcGeSlQPM0QDNEeXNChGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe normy zatrudnienia w ochronie zdrowia? Zarząd Związku Województw RP apeluje o zmiany</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zwiazek-wojewodztw-apeluje-o-zmiany-w-normach-zatrudnienia-pielegniarek,artykul,82182767.html</link><description>Zarząd Związku Województw RP skierował do Ministerstwa Zdrowia apel o zrewidowanie obowiązujących przepisów dotyczących norm zatrudnienia pielęgniarek. Problemem, na który zwracają uwagę, jest nieadekwatność obecnych regulacji do rzeczywistego obłożenia łóżek szpitalnych oraz brak uwzględnienia w normach personelu pomocniczego, takiego jak opiekunowie medyczni i ratownicy.</description><guid>0c90687e-92b9-4691-bcda-3a6eb2ab1b9c</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Jbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGE0MTY1ZWFjNTIyZjdjOWQxMTg1ZGVlNTYwYjczOS5qcGeSlQMAAM0YAM0NgJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dr Anna Rulkiewicz i prof. Justyna Dominik-Karłowicz: Otyłość to pandemia XXI wieku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,otylosc-i-nadwaga-w-polsce--wyzwania-dla-zdrowia-i-gospodarki,film,73984978.html</link><description>— Mamy do czynienia z pandemią nadwagi. Ok. 50 proc. polskiego społeczeństwa ma nadwagę, więc jest to temat bardzo istotny — zauważa dr Anna Rulkiewicz, prezeska Grupy LUX MED. — Choroba otyłościowa prowadzi do wielu innych chorób, niesie poważne konsekwencje dla zdrowia i generuje koszty dla systemu ochrony zdrowia — dodaje.</description><guid>e7ae7a05-8a9f-42eb-8e9a-9d4324c60a98</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:34:51 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3SDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWE0NzYzOTJjYTlhZWE5OTk3ZGZiYzdmZDBkYjliNC5wbmeSlQMIAM0HZ80EKpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najdłuższy przypadek COVID-19 w USA. Pacjent zmarł po 776 dniach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,covid-19--najdluzszy-przypadek-zakazenia--pacjent-zmarl-po-776-dniach,artykul,46971857.html</link><description>Lekarze w Stanach Zjednoczonych opisali najdłużej trwający przypadek COVID-19, który zakończył się śmiercią pacjenta po 776 dniach. Mężczyzna, którego tożsamość pozostaje nieujawniona, zmagał się z wirusem w wyniku osłabionego układu odpornościowego spowodowanego HIV. Jego przypadek pokazuje, jak koronawirus może przetrwać i mutować w organizmie osoby z obniżoną odpornością, tworząc unikalne warianty.</description><guid>718d99f5-c646-4b7c-a832-ade908775d9a</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:09:05 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f5-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOGY3ZDE2NzY4NmU1MDNiZDM5ODVkZmNhM2VkOTQ3OC5qcGeSlQMAzKrNFVPNC_6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje Ace Frehley, wokalista i gitarzysta KISS. Artysta miał wylew</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,nie-zyje-ace-frehley--wokalista-i-gitarzysta-kiss--artysta-mial-wylew,artykul,36688551.html</link><description>Ace Frehley, legendarny wokalista i gitarzysta zespołu KISS, zmarł 16 października w wieku 74 lat. Choć przez dekady uchodził za symbol rockowego życia, w ostatnim czasie zmagał się z poważnymi problemami zdrowotnymi. Przyczyną śmierci muzyka był wylew krwi do mózgu, który nastąpił po upadku w domowym studiu.</description><guid>ad97e433-169b-4143-ba95-5a092fa613ed</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:34:41 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xezk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTBkMzlhZjMyOTY0NTFkZjA2ZmExNmY5Zjg3N2E3OC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polskie szpitale wciąż korzystają z papierowych rejestrów zdarzeń niepożądanych. Potrzebna digitalizacja</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,raport-rzecznika-praw-pacjenta--40-proc--szpitali-bez-cyfryzacji,artykul,48839444.html</link><description>Z opublikowanego raportu Rzecznika Praw Pacjenta wynika, że ponad 40 proc. polskich szpitali nadal prowadzi rejestr zdarzeń niepożądanych w formie papierowej. Tylko co czwarty szpital korzysta z systemu elektronicznego. Podobne dane potwierdza raport Koalicji na rzecz Bezpieczeństwa Szpitali, z którego wynika, że aż 73 proc. badanych szpitali nie ma elektronicznego systemu do rejestrowania zranień ostrymi narzędziami ani ekspozycji na materiał biologiczny. Te dane pokazują, że mimo obowiązku raportowania, wiele szpitali nie ma narzędzi, które pomagają w analizie i zapobieganiu takim sytuacjom. Brak takich rozwiązań utrudnia monitorowanie ryzyka dla pracowników medycznych i wpływa na bezpieczeństwo pacjentów, zwiększając ryzyko zakażeń i powikłań po leczeniu w szpitalu.</description><guid>4f8c04d7-156e-4927-a347-2570c027358f</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bpwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNjZGQ2ZjgwNGFlNGEzNDY1ZGYyNzY5Y2IzMjg0NC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony olej Polaków nie nadaje się do smażenia. Na patelni staje się toksyczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/ulubiony-olej-polakow-nie-nadaje-sie-do-smazenia-na-patelni-staje-sie-toksyczny/4s03wbq</link><description>Olej słonecznikowy jest jednym z najpopularniejszych w polskiej kuchni. Nic dziwnego, ponieważ to olej roślinny, którego cena jest stosunkowo niska. Problem polega na tym, że wykorzystujemy go do smażenia, co staje się niebezpieczne dla zdrowia. Co się dzieje z olejem słonecznikowym pod wpływem wysokiej temperatury?</description><guid>b0f98769-da90-4046-ac7f-a9779f8ebff9</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDVjZDQ1YWRmMTFhNGMyYzVmNTc2NzcwNWY1MzZlOS5qcGeSlQMAzLfNFvDNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęściej wystarcza godzinna wizyta. "Buzia pracuje jak u piranii". Czym się zajmuje doradca laktacyjny?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/najczesciej-wystarcza-godzinna-wizyta-buzia-pracuje-jak-u-piranii-czym-sie-zajmuje/hjhhv9j</link><description>— Moje ulubione porady to te, gdy po korekcie przystawienia dziecka do piersi mama mówi: Ojej! Już nie boli — wyznaje Dorota Szatkowska. Certyfikowana doradczyni laktacyjna przyznaje, że mam nie trzeba dziś przekonywać do karmienia piersią. Zauważa jednak, że podczas gdy skrupulatnie przygotowują się do porodu, są jednocześnie przeświadczone, że karmić nie trzeba się uczyć. Dlatego od lat zachęca je do zapoznania się choć z podstawową wiedzą o prawach rządzących laktacją.</description><guid>24cc3c92-8fc3-4f4c-ae59-a665a038b8b5</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pETk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NlODIwODAwNTgxZmE2N2ZjOTEzZjQzOGE0YmMwYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Taki wielki i jeszcze w wózku?" - uliczni gapie nie dają spokoju. Problemy były już przy porodzie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/karol-ma-11-lat-niedawno-nauczyl-sie-raczkowac-tata-gdy-mi-go-dali-przelewal-sie/ztlyhwj</link><description>Karol ma 11 lat, niedawno nauczył się raczkować. Nauka przewracania się z boku na bok trwała dwa lata. Opanowanie chodzenia — jeszcze dłużej. Zresztą do tej pory na wyjścia z synem rodzice zabierają specjalistyczny wózek-spacerówkę. Wtedy łapią zdumione spojrzenia przechodniów, "no bo jak to, taki wielki i jeszcze jeździ w wózku?", zwłaszcza że chłopiec "nie wygląda jak dziecko z niepełnosprawnością". Za to ci, którzy dobrze go znają, wiedzą, że robi postępy. I coraz częściej zaskakuje nowymi umiejętnościami. Schorzenie Karola nie ma jednej nazwy.</description><guid>8e746528-22e1-405b-ac59-1983d82f4c31</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:35:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j42k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTBhNTc3YjdjNjBmOGI3Y2M2MTZmNDMyOTNkYjgwZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Córka poszła do szkoły specjalnej. Wiejskie przedszkole jej nie chciało"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/przedszkole-nie-przyjelo-mojej-corki-dali-mi-osobliwe-ultimatum-mialam-tam-chodzic-z/5kl2vhz</link><description>— Gdy na początku lat 90. chciałam zapisać czteroletnią wtedy Anię do naszego przedszkola wiejskiego, stanowczo mi odmówiono — wspomina czytelniczka Medonetu. Później zdecydowała się nauczanie indywidualne dla córki — z braku alternatywy. Dziś, jak pisze, "wszystko zrobiłaby inaczej" i apeluje do matek młodszych dzieci, by nie bały się szkoły specjalnej. — Moją córcię zawsze ciągnęło do dzieci. Później te zdrowe już się od niej opędzały, nie chcąc takiego towarzystwa — konkluduje smutno.</description><guid>206fa6c1-8613-43ec-9d6d-7ef7c2e7d67b</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:21:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmVjZTdkNDA0NDIzOGM0Y2M0ZjgxNmNhZDEyM2NiNC5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>