<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 12:10:04 +0100</lastBuildDate><item><title>Nowy wieczorny rytuał. Nieoceniony dla jelit, zbawienny dla mikrobioty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/wieczorna-herbata-na-lepsze-trawienie-mieta-i-koper-wloski-w-roli-glownej/qsh7nyt</link><description>Zdrowie jelit odgrywa kluczową rolę, jeśli chodzi o nasze samopoczucie, procesy trawienne oraz odporność na stany zapalne. Pewne badania wskazują, że odpowiednio dobrana herbata wypijana wieczorem może nie tylko ułatwić zasypianie, ale również wspierać równowagę mikrobioty jelitowej.</description><guid>a95760f9-8c9e-4811-ba41-fc59e577a633</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HfUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zY2UzZmIyZjA2YTYxZjVhYWY2NDRmNzdmYzJhZDlmMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To śniadanie wspiera mózg i serce. Neurolodzy polecają je jako codzienne paliwo dla organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/sniadanie-polecane-przez-neurologow-to-paliwo-dla-mozgu/pn0gg2p</link><description>Śniadanie polecane przez neurologów to nie tylko zdrowy wybór — to realne wsparcie dla mózgu i serca. Eksperci podkreślają, że poranne zasilenie organizmu ma kluczowe znaczenie dla koncentracji, odporności na stres i funkcji poznawczych. Nocna owsianka z owocami jagodowymi i orzechami to szybki, pożywny sposób na dobry start dnia. Wystarczy przygotować ją wieczorem, by rano cieszyć się gotowym paliwem dla mózgu.</description><guid>ae888553-8043-4552-83d1-25644fc4dbf9</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UhKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZjgwYWY1MWNkZDYxMDE4ZDdjOGJhMTNhZTdjMjYxZi5qcGeSlQMAzNzNG1jND2GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy wstrzymujemy kupę? Twoje ciało może się zbuntować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,co-sie-dzieje--gdy-wstrzymujemy-kupe--oto-czym-to-grozi,artykul,67186480.html</link><description>Choć każdy z nas robi kupę, znacznie się między sobą różnimy. Jedni toaletę odwiedzają codziennie, inni odczuwają potrzebę wypróżnienia się raz na kilka dni. Nic dziwnego, że na ten wstydliwy dla wielu osób temat narosło mnóstwo mitów. Czy wstrzymywanie kupy jest niebezpieczne?</description><guid>70c4bad1-fa7e-467c-8113-c51b8d0b3bb4</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-cPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGE1ZjM0ZGFmN2ZmZThhN2FhZGE4ZGZlNDc2NWY5MC5qcGeSlQMAzQJSzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy nietypowe objawy zawału serca. To nie tylko ból w klatce piersiowej</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,trzy-nietypowe-objawy-zawalu-serca--jesli-to-czujesz--dzwon-po-pogotowie-,artykul,71205045.html</link><description>Zawał serca nie zawsze objawia się bólem w klatce piersiowej — czasem zaczyna się od duszności, mdłości czy zawrotów głowy. Te symptomy łatwo pomylić z przemęczeniem lub niestrawnością, ale mogą oznaczać zagrożenie życia. Eksperci ostrzegają: jeśli czujesz coś nietypowego i nie masz na to wyjaśnienia, nie zwlekaj — dzwoń po pogotowie. W przypadku zawału liczy się każda minuta.</description><guid>664cb08f-be67-4063-a301-c8b4c8cecf5b</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNWU0NzY2NGViYTA5ZGE2YTdkOGI0MTNhMzg2ODNhNi5qcGeSlQMAfs0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten kraj wyeliminował "dawną chorobę". Zjadliwa bakteria odbierała wzrok</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,fidzi-pokonalo-jaglice--who-oglasza-wielki-sukces-w-walce-z-chorobami-tropikalnymi,artykul,40082164.html</link><description>Fidżi pokonało jaglicę — chorobę, która odbierała wzrok milionom. Światowa Organizacja Zdrowia (WHO) oficjalnie uznała wyspiarskie państwo za wolne od tej tropikalnej choroby, będącej główną zakaźną przyczyną ślepoty na świecie. Dzięki wieloletnim wysiłkom medycznym i społecznym, jaglica przestała zagrażać mieszkańcom Fidżi — to przełom nie tylko dla regionu, ale i dla globalnej walki z zaniedbanymi chorobami tropikalnymi.</description><guid>e281de13-27d2-4e8e-a936-a2efaca37628</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Gek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDFkMTU4MzkzODY2NzkwMDMyYTVhYTQyMzAxMjA4Yi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każdy powinien mierzyć ciśnienie raz w roku. Kardiolog wyjaśnia, kto musi robić to częściej</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,co-jaki-czas-mierzyc-cisnienie--kardiolog--to-znaki--ze-musisz-to-robic-czesciej-niz-inni,artykul,28069211.html</link><description>Nadciśnienie często rozwija się po cichu, bez objawów — a jego skutki mogą być tragiczne. Dlatego warto mierzyć ciśnienie regularnie, nawet jeśli czujemy się dobrze. Kardiolog prof. Piotr Jankowski tłumaczy, kto powinien robić to częściej niż inni i dlaczego nie warto zwlekać. To prosta czynność, która może uratować zdrowie — a nawet życie.</description><guid>8dde3a6c-ccac-4e7a-b45c-5f1549833b42</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R5kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZjA2ZmNmYWZjMmRlNDdmODFlMDlmMzgzMGE1MTRiYS5qcGeSlQMAAM0DIM0BwpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj to do porannej kawy, by zwiększyć poziom energii i koncentracji. Działa lepiej niż sama kofeina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-to-do-porannej-kawy-da-ci-wiekszego-kopa-energii/4tkw56z</link><description>Jeśli uważasz, że kawa to najlepszy sposób na poranne pobudzenie, oznacza to, że jeszcze nie próbowałeś jej podkręconych wersji. Jest kilka dodatków, które nie tylko dadzą ci dodatkowego kopa, ale i świetnie smakują. Co najlepiej dodać do swojej małej czarnej?</description><guid>92057531-7d12-4a82-a29a-da3deff8f1de</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OQhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTU0ZjFiMjdkYTliYWYwMjg5YzRlMzA4ODZiMjc2Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebował pieniędzy na leczenie zębów. Napadł na sklep jubilerski</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,sprawca-napadu-potrzebowal-pieniedzy-na-leczenie-zebow--sprzedawczyni-doznala-urazu,artykul,45676611.html</link><description>Sąd Okręgowy w Olsztynie ogłosił we wtorek wyrok w sprawie Rustama A., który został oskarżony o brutalny napad na sklep jubilerski w Dobrym Mieście. Mężczyzna tłumaczył, że potrzebował pieniędzy na... leczenie zębów. Mężczyzna usłyszał wyrok sześciu lat pozbawienia wolności oraz nakaz zapłaty blisko 90 tys. zł na rzecz pokrzywdzonych. Wyrok jest nieprawomocny.</description><guid>57bb0a28-594b-403b-8322-043340bc13be</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1iPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MmZmYmMyZjJmZTU3MTQ2ZjQ5NTlhNzE3ODY3ODJjNS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>85 leków wykluczonych z ratunkowego dostępu. Dziś wchodzą ważne zmiany dla chorych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,minister-zdrowia-oglasza-liste-lekow-wykluczonych-z-rdtl,artykul,81244773.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia ogłosił komunikat w sprawie produktów leczniczych, które nie podlegają już finansowaniu w ramach procedury ratunkowego dostępu do technologii lekowych (RDTL). Dziś, 29 października, wchodzi w życie. Na najnowszej liście znalazło się 85 pozycji.</description><guid>3c7a06dd-524c-4215-b924-34672bb3607c</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9gAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGE3N2U2MjUwNzY3Njc1ZWZiNjk5MWViYTFkNjBkYS5qcGeSlQMAzKjNDyXNCISTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jesienią warto suplementować witaminę D i inne. Byle rozsądnie. Oto co mówią naukowcy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zdrowie-w-chlodne-miesiace--jak-wzmocnic-odpornosc-na-infekcje-,artykul,88235661.html</link><description>Jesień i zima to czas, kiedy liczba infekcji gwałtownie wzrasta. Specjaliści ze Śląskiego Uniwersytetu Medycznego przypominają, że spadek odporności w tym okresie może wynikać z ograniczonej aktywności fizycznej, zmian w diecie oraz zmniejszonej syntezy witaminy D — kluczowego składnika dla zdrowia organizmu.</description><guid>714d4056-77d1-4365-99b9-a047a3d3e801</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UkRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDk1ZWViZDM3MzY1NTBkNzE3ZmU4MTU4MTNjZDU5Mi5qcGeSlQMAzLjNFv7NDO6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Minister zdrowia ograniczy zarobki lekarzy? "40 tys. złotych brutto to propozycja, która wymaga dyskusji" [WYWIAD MEDONETU]</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,zabiegi-beda-odwolywane-przez-dziure-w-budzecie-nfz--ministra-zdrowia--sytuacja-jest-niepokojaca,artykul,12344805.html</link><description>— Rozmawiamy o tym z Ministerstwem Finansów, szukamy rozwiązań. Nie możemy o tym nie mówić. To nie jest straszenie, lecz pokazanie faktycznej sytuacji — przyznaje w wywiadzie dla Medonetu minister Jolanta Sobierańska-Grenda, odpowiadając na pytanie, czy wystarczy pieniędzy na leczenie Polaków. Mówi nie tylko o zmianach dla pacjentów w 2026 r., ale też o palącym wątku pogłębiającej się szybko dziury w budżecie Narodowego Funduszu Zdrowia, a także gorącym temacie wynagrodzeń medyków. — W mediach mówi się głównie o lekarzach, ale chodzi o wszystkie zawody medyczne. Jedna z propozycji to maksymalna stawka godzinowa — od 200 do 230 zł. Ale to wymaga dalszej pracy — zaznacza w rozmowie z Medonetem.</description><guid>4856eedb-d553-435d-ace9-4e824597c484</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 09:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sgak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmZkODVhMWEyYjNjOWE2MGY3MDgwNzZlOTY3NGUzZC5wbmeSlQMQAM0HHM0EAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Psy zaatakowały dziecko na hulajnodze. Jak się zachować w takiej sytuacji?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,psy-zaatakowaly-dziecko-na-hulajnodze--jak-sie-zachowac-w-takiej-sytuacji-,artykul,61360533.html</link><description>Na początku października w Brennej doszło do niebezpiecznego incydentu: 14-letni chłopiec, jadący hulajnogą, został zaatakowany przez dwa duże psy rasy leonberger. Uciekając w panice, spadł ze skarpy do potoku. Najadł się strachu i przeżył duży stres. Choć nie odniósł obrażeń, zdarzenie wstrząsnęło lokalną społecznością. Kilka dni później psy zostały otrute, co wywołało kolejną falę emocji i pytań o granice odpowiedzialności. W tle tej historii pojawia się też ważne pytanie: jak zachować się, gdy atakuje nas pies, i jak chronić zdrowie w takiej sytuacji?</description><guid>cc5b3379-a602-4761-abe3-f6d1414beab6</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xH8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGMxZTMxM2JiODZmMWNhNTIwNTU0ZTgzMmVlZjJlOS5qcGeSlQPNBJPNAwTNCorNBe6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wielu Polaków w tym wieku pozostaje bez realnej pomocy. Oto pomysł rządu, jak to zmienić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,schorowani-seniorzy-bez-realnej-pomocy--najnowsze-plany-na-temat-opieki-nad-nimi,artykul,74459451.html</link><description>Niektórzy schorowani seniorzy nie mogą liczyć na opiekę państwa. Opieka długoterminowa w Polsce pozostawia wiele do życzenia. Dlatego rząd rusza z długo wyczekiwaną reformą opieki długoterminowej. Projekt ustawy trafił do wykazu prac legislacyjnych — to pierwszy krok w stronę stworzenia spójnego systemu wsparcia dla osób starszych i przewlekle chorych. Dziś opieka rozbita jest między ochronę zdrowia a pomoc społeczną, co sprawia, że wielu potrzebujących zostaje bez realnej pomocy. Nowe przepisy mają to zmienić — odpowiedzieć na wyzwania starzejącego się społeczeństwa i zapewnić dostępność oraz jakość opieki, na jaką zasługujemy.</description><guid>04d5217b-07f7-463b-a9ce-abea71bc1aff</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bkkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODI1ODA5MWVkYzRjZWQwOGI1OGY2MDAwMzZmOWI3Zi5qcGeSlQMAzLPNFmzNDJyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niesamowity sukces Polaków. Dostali europejski patent na innowacyjny lek przeciwbólowy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,europejski-patent-dla-polakow-na-innowacyjny-lek-przeciwzapalny--przelom-w-terapii-bolu,artykul,83243664.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Gdańskiego zdobyli europejski patent na nową postać leku przeciwzapalnego. Opracowana przez prof. Artura Sikorskiego i Małgorzatę Rybczyńską forma leku charakteryzuje się lepszymi właściwościami fizykochemicznymi. Może to poprawić skuteczność terapii i zmniejszyć działania niepożądane. Patent został przyznany przez Europejski Urząd Patentowy.</description><guid>fad0cb4f-d4f8-4412-89e0-7f646dd1eb7c</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gEIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGRlNTE5YjZhOTlkMzc4ZWJhYzZiYmIwOTRiNTk5MS5qcGeSlQMAzQEWzQ87zQiRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bezpłatne programy profilaktyczne</title><link>https://www.medonet.pl/video/podcasty,bezplatne-programy-profilaktyczne,film,95061017.html</link><description>W drugim podcaście z serii „POZ – to warto wiedzieć, by świadomie korzystać!” dr Anna Zimny-Zając porozmawia z lek. Joanną Jakubik-Bałazy, lekarzem rodzinnym z Centrum Medycznego Świat Zdrowia, o tym jakie korzyści dla pacjenta niesie ze sobą udział w bezpłatnych programach profilaktycznych, z których z nich można aktualnie skorzystać i dlaczego następca programu „Profilaktyka 40 PLUS”, czyli program „Moje Zdrowie” nazywany jest przełomem w profilaktyce.</description><guid>b5059716-e8f4-46fd-abde-6ca26d0eaa3d</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:37:30 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9DCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGY1NmU5M2ZmNDVlMDRiNGZlY2YyNmIzZTM2Njc1YS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mama trójki dzieci wygląda o 10 lat młodziej. Te nawyki zdrowotne pomagają jej zatrzymać czas</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,46-latka-wyglada-o-dekade-mlodziej--jej-nawyki-sa-latwe-do-wdrozenia-w-zycie,artykul,11630160.html</link><description>Erin Devine, 46-letnia matka trójki dzieci z Kalifornii, przekonuje, że jej młodzieńczy wygląd to efekt świadomej zmiany sposobu odżywiania. Kobieta, która przez lata zmagała się z problemami zdrowia psychicznego i uzależnieniami, dziś jest certyfikowanym trenerem zdrowia i osobistym trenerem. Twierdzi, że kluczowe było odejście od restrykcyjnych diet na rzecz trwałych zmian w codziennych nawykach. Oto jej zdrowotne sekrety.</description><guid>24e2e7e3-39b6-4971-b4b4-144b873b2122</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1S6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NGE5OTMzYTQyOTY5ZDQ2NjkxMGIzZTBlOWVjZjc2Yy5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci chorzy na raka czekają miesiącami. Eksperci ujawniają, co dzieje się w systemie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,nowotwory-w-polsce--eksperci-alarmuja--brakuje-wsparcia-dla-pacjentow,artykul,11560070.html</link><description>Dostęp do kompleksowej opieki dla pacjentów onkologicznych w Polsce wciąż pozostawia wiele do życzenia. Eksperci alarmują, że brakuje rozwiązań, które zapewniłyby szybką rehabilitację oraz pomoc psychologiczną i psychiatryczną. W efekcie wielu chorych zmuszonych jest do radzenia sobie z trudnościami samotnie, co może odbijać się na skuteczności leczenia.</description><guid>a929a61b-b563-4763-88cb-1f587486938a</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NhDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMGZiNzgyZTA4ZjBkYTUxMmJjMTBkZDI5OWU3MDRkOC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znana aktorka nie żyje. Gwiazda "Hotelu Zacisze" walczyła z podstępną chorobą</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,prunella-scales-nie-zyje--gwiazda-hotelu-zacisze-walczyla-z-podstepna-choroba,artykul,01801645.html</link><description>Prunella Scales, brytyjska aktorka znana przede wszystkim z roli Sybil Fawlty w kultowym sitcomie BBC "Fawlty Towers", zmarła w Londynie w wieku 93 lat. Informację o jej śmierci potwierdzili synowie Samuel i Joseph West, którzy w oświadczeniu dla The Post podkreślili, że aktorka odeszła spokojnie w swoim domu.</description><guid>5bb869ee-487b-490f-aa08-249cd40266b4</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rKyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOTViZjk1ZjI3NzVjOGFmNTRhZGYxYTFiZjAzNmUxMS5qcGeSlQMAzQE9zRSCzQuJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chirurg ze złamanym palcem na L4 będzie mógł zarabiać na uczelni. Nadchodzą totalne zmiany w zwolnieniach lekarskich</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,nowe-przepisy-o-l4--co-wolno-podczas-choroby--a-co-grozi-utrata-zasilku,artykul,21485408.html</link><description>Jedną z najbardziej rewolucyjnych zmian, które mają na czekać od 2026 r. w pracy, jest umożliwienie zarobkowania u innego pracodawcy w czasie przebywania na L4 z powodu niezdolności do pracy u pierwszego płatnika składek: rząd . Co do zasady, nowe przepisy mają wejść w życie 1 stycznia 2026 r., choć niektóre kluczowe regulacje będą obowiązywać dopiero po upływie 12 miesięcy od ogłoszenia ustawy w Dzienniku Ustaw. Projekt trafił już do Sejmu i właśnie skierowany został do  pierwszego czytania.</description><guid>462aed2f-9318-4852-bd71-16c483d13e03</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R5Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDAxNWFlZjFjMTk3NGNkMDMwNTMxNTZjZmI2MTZiNy5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wiele osób ma ten nawyk w sypialni. Naukowcy alarmują: bardzo szkodzi sercu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,nocny-rytual--ktory-zwieksza-ryzyko-zawalu--najlepiej-od-razu-z-tego-zrezygnuj,artykul,60633163.html</link><description>Czy światło w sypialni może szkodzić sercu? Najnowsze badania wskazują, że tak. Ekspozycja na światło w nocy może zwiększać ryzyko zawału serca nawet o 42 proc. Naukowcy przeanalizowali dane od prawie 89 tys. osób, by zbadać wpływ światła na układ sercowo-naczyniowy. Wyniki są alarmujące i każą zastanowić się nad nawykami związanymi z nocnym odpoczynkiem.</description><guid>8fe88249-0f9d-4197-8b73-042d2cdbd8d9</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 20:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/O_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2FkMzA5YzYzOWNmZDk5NDk2YjZhZGI1OGMzYWI4NS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki spacer świetnie działa na zdrowie serca. Naukowcy: liczy się nie tylko liczba kroków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,nawet-osoby-nieaktywne-moga-poprawic-zdrowie-serca--wystarczy-zmienic-sposob-chodzenia,artykul,47182411.html</link><description>Badania opublikowane w październiku 2025 r. w prestiżowym "Annals of Internal Medicine" pokazują, że sposób, w jaki spacerujemy, może mieć większe znaczenie dla zdrowia serca niż liczba kroków. Eksperci z Australii i Hiszpanii przeanalizowali dane ponad 33 tys. osób i odkryli, że nawet krótki, ale nieprzerwany spacer może znacząco obniżyć ryzyko chorób serca. To ważna wiadomość dla osób prowadzących siedzący tryb życia. Sprawdź, jak powinien wyglądać twój spacer, jeśli chcesz wyciągnąć z niego maksimum korzyści.</description><guid>14c4b0b2-6c90-4a68-8eec-068df41b027e</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dg-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2I1ZjBhMzdkZTU4YWM2Yzk1MmYzOGNiYWZkMWE4Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarła znana profesor z Uczelni Łazarskiego. Zmieniała sposób nauczania medycyny</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,medycyna-stracila-mentorke-z-sercem--jej-podejscie-zmienialo-sposob-myslenia-o-zdrowiu,artykul,36322893.html</link><description>"Była nie tylko znakomitą nauczycielką akademicką i badaczką, ale również przyjaciółką całej społeczności uczelni — osobą o niezwykłej empatii, dobroci i radości życia. Jej postawa, profesjonalizm i oddanie studentom sprawiały, że była dla wielu wzorem i inspiracją" — czytamy w komunikacie Uczelni Łazarskiego. Społeczność akademicka pożegnała prof. Elżbietę Makomaską-Szaroszyk.</description><guid>cdb9f52a-8f55-4793-8f9f-9014194d2752</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMDZhMjE0ZmI0NGJhZGUyNTM0ZGU5NmQzODNiMTI2Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co to znaczy, jeśli po obiedzie chce mi się spać? Lekarz wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,co-oznacza--jesli-nie-moge-powstrzymac-drzemki-po-obiedzie--lekarz-tlumaczy,artykul,30286783.html</link><description>Senność po obiedzie bardzo trudno opanować. Łatwiej jest w domu, kiedy możemy zdrzemnąć się na kilka minut. W pracy ratujemy się kolejnymi kubkami kawy albo energetykami. Czy to jednak dobry pomysł? Co tak naprawdę oznacza senność po obiedzie? Na te pytania (zadane również przez czytelnika Medonetu) odpowiedział lek. Mateusz Lewandowski.</description><guid>d5ad9c83-8525-4a30-82d5-495f6e98c5b3</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmVjMjMxYTdjMTM4N2VhZDRlYTBiZWJhMjZhZGI5ZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy da się schudnąć 4 kg w miesiąc? Dietetyczka podpowiada, jak zacząć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/czy-da-sie-schudnac-4-kg-w-miesiac-oto-odpowiedz-dietetyczki/7504tz4</link><description>Odchudzanie to jeden z najczęściej poruszanych tematów w kontekście zdrowia. Niektórzy chcieliby pozbyć się większej liczby kilogramów, inni mniejszej. Najważniejsze jest jednak pytanie o zdrowy sposób na odchudzanie. Czy zrzucenie 4 kg w 30 dni jest możliwe, a zarazem bezpieczne? Na to pytanie, zadane również przez jednego z czytelników Medonetu, odpowiedziała dietetyczka kliniczna Karolina Topolska.</description><guid>5650fffd-46b8-4373-b5a2-12a57228f29b</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM2ZjllZWUzMjZkNWRkNDFmODI3ZWQyMDIwN2EyZC5qcGeSlQMAf80UtM0LpZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy olej do smażenia. Polacy rzadko go używają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/najzdrowszy-olej-do-smazenia-polacy-rzadko-go-uzywaja/hbt6b9g</link><description>Smażenie to jeden z popularniejszych, choć nie najzdrowszych sposobów obróbki termicznej. Kluczowy jest jednak rodzaj tłuszczu, na którym przygotowujemy potrawy. Wybierając nieodpowiedni, szkodzimy swojemu zdrowiu. Okazuje się, że Polacy nagminnie sięgają po tłuszcze, na których smażyć nie wolno. Czym je zastąpić? Wyjaśniamy.</description><guid>6777b8df-b3d4-4f6e-a9e6-c3e957cfeada</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzQwNjVjM2Q0MDJhOGNiMzQyM2EyNDAxYTU4YmM3Yy5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W USA są surowo zakazane od prawie 30 lat. W Polsce dzieci się nimi zajadają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-usa-te-slodycze-sa-zakazane-od-lat-w-polsce-dzieci-sie-nimi-zajadaja/lwkhs9q</link><description>Kinder Niespodzianka to popularny na całym świecie słodycz, który łączy w sobie czekoladę i ukrytą w środku niespodziankę w postaci plastikowej zabawki. W Stanach Zjednoczonych produkt ten jest zakazany od blisko 30 lat, a jego wwożenie do kraju może skutkować wysokimi karami finansowymi. Dlaczego?</description><guid>e1c541ca-53c3-485b-a66a-5b6610b61f54</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3pLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWE0Mzk2NTMzYzFkZmMwMzFhZjFmY2VhZDA2YjVjMi5qcGeSlQMAzIfNEOXNCYCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie wyrzucaj – wykorzystaj! Sprawdzone sposoby, jak przestać marnować jedzenie w swojej kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/polacy-wyrzucaja-miliony-ton-jedzenia-sprawdz-jak-to-zmienic/f8sgxq2</link><description>Marnowanie jedzenia to problem, który dotyka nas wszystkich — i to dosłownie. W Polsce wyrzuca się blisko pięć milionów ton jedzenia rocznie, z czego ponad połowa trafia do kosza w gospodarstwach domowych. [1] Ma to bardzo konkretne konsekwencje dla środowiska — corocznie marnowane 1,3 mld ton żywności na świecie jest źródłem emisji 3,3 gigaton ekwiwalentu dwutlenku węgla. [2] Często wystarczyłoby lepsze planowanie zakupów, znajomość oznaczeń na etykietach czy po prostu pomysł na danie z tego, co zostanie w lodówce. Dobra wiadomość? Można to zmienić — i to bez rewolucji w kuchni. Coraz więcej inicjatyw — jak np. działania edukacyjne marki WINIARY czy rozwój jadłodzielni — pomaga nam nie marnować jedzenia. Poznaj konkretne sposoby na ograniczenie strat żywności w codziennym życiu.</description><guid>865ca7f7-e528-4d05-a845-7f8de3f8296b</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:40:14 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OIpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjhmZjVjOWMwY2RlZGNlN2E0OTE4MmExMDExYjNhZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najsilniejszych oksydantów. Poznaj niezwykłe właściwości likopenu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/przetwory-z-pomidorow-to-skarbnica-zdrowia-poznaj-niezwykle-wlasciwosci-likopenu/nen2v0x</link><description>Sezon na świeże pomidory powoli dobiega końca, ale to nie oznacza, że powinniśmy rezygnować z tego składnika w naszej diecie. Wręcz przeciwnie — jesień i zima to doskonały czas, by sięgnąć po przetwory pomidorowe. Zawierają one bowiem wysokie stężenie likopenu, jednego z najsilniejszych znanych nauce antyoksydantów, który może korzystnie wpływać na zdrowie.</description><guid>fe079cfd-b04f-4f12-be6d-cf9f89df3917</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X51k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGFhYzc1NDBhMGY3ZDA2ODk4MWQ5MTU5Y2JkNjE0My5qcGeSlQMCzQFHzRRKzQttkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest w składzie 90 proc. wędlin. Naukowcy powiązali go z zachorowaniami na raka jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jest-w-skladzie-90-proc-wedlin-naukowcy-powiazali-go-z-zachorowaniami-na-raka-jelita/6rjm9dw</link><description>Brytyjscy naukowcy i lekarze są przerażeni, że w 90 proc. szynek, kiełbas, parówek i boczku znajduje się azotyn sodu — konserwant, który został uznany za rakotwórczy. Opierając się na danych z Cancer Research UK i British Journal of Cancer, ustalili, że około 5400 przypadków raka jelita grubego rocznie w Wielkiej Brytanii jest spowodowanych spożywaniem przetworzonego mięsa. Nie jest to jedyny nowotwór, którym ryzykujemy, sięgając po wędliny z azotynem sodu.</description><guid>8247ab13-892d-4315-aebb-103658b54c2d</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xmTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjViNmU3YWE2NjdjY2E3MjY5YzNlYmUyNTI4NTYzYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce działają cuda na jelita. Wystarczy sześć sztuk dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-szesc-sztuk-codziennie-jelita-beda-jak-nowe/0dcy6cq</link><description>O wyjątkowym działaniu suszonych śliwek na jelita słyszał już chyba każdy z nas. To również substytut dla słodyczy, który dobrze sprawdza się, gdy przychodzi ochota na małe co nieco. Dlaczego suszone śliwki powinny być częstym składnikiem naszej diety? Specjaliści zalecają, aby jeść nawet sześć dziennie.</description><guid>1ace88d0-aae6-4b2a-a83d-c4b19fd0e661</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wzuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTYyNDY2NjE3ZDYxY2NhMTlkM2NkZTBhODUxN2U4MS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij z rana, żeby rozkręcić metabolizm na cały dzień. Ten napój polecają lekarze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/pij-z-rana-zeby-rozkrecic-metabolizm-na-caly-dzien-ten-napoj-polecaja-lekarze/b62ywl4</link><description>Nie od dziś wiadomo, że poranna rutyna może nas ustawić na cały dzień. Poza tym dzięki odpowiednim nawykom da się podkręcić metabolizm. Według ekspertów takie zadanie spełnia filiżanka matchy, po którą sięgniemy rano. Sprawdzamy, dlaczego jest to dobry wybór.</description><guid>6ece602a-fdba-4044-a865-0779ef0c8d73</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yN2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFhODY0MjI3MmI0NWM1MjkyMmJlYmZkZmQxYWY3Ny5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakteria Escherichia coli w produktach mięsnych. Zostały wycofane z obrotu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/bakteria-escherichia-coli-w-produktach-miesnych-zostaly-wycofane-z-obrotu/zr975qc</link><description>W dwóch produktach żywnościowych wykryto bakterię Escherichia coli. Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed spożyciem. Zarówno tatar, jak i kiełbasa pochodzą od tego samego producenta, ale produkowane są w dwóch różnych miejscach. Produkty zostały wycofane z obrotu.</description><guid>8287c4f2-2001-41a1-aac5-a10cce40d7dc</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:15:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmEyZTIzZDJmMjg5NGNhMGVmNDMyMWE1NWFhOWI4Ny5qcGeSlQMAzJ_NFADNC0CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata na długowieczność. Piją ją greccy stulatkowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbatka-dlugowiecznosci-to-pija-codziennie-grecy-z-ikarii-ktorzy-zyja-po-100-lat/nxe8qpb</link><description>Niebieskie strefy, czyli miejsca na świecie, które mogą poszczycić się największą liczbą stulatków, słyną ze specyficznej, regionalnej kuchni. Oprócz pożywienia nie można zapominać o napojach, które spożywają mieszkańcy tych rejonów świata. Jednym z nich jest herbatka długowieczności pijana na greckiej Ikarii. Z czego się składa?</description><guid>d4b7fbbf-d682-4318-932c-aa796e2a443a</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3IVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGU2NWUwNzU3OWYwNGM4NmI3YTU0Y2M2MDAwMDJiYi5qcGeSlQMAzKjNFVDNC_2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie pijesz piwo? Oto trzy skutki uboczne, które odczujesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-pijesz-piwo-trzy-powazne-skutki-uboczne/ztmze42</link><description>Zimne piwo wieczorem dla relaksu i odstresowania to codzienny nawyk wielu Polaków. I nie jest on niewinny. Choć nie raz można usłyszeć: "codziennie piję piwo i nic mi nie jest", nie ma wątpliwości. Nawet to "jedno piwko" pite każdego dnia jest groźne dla zdrowia. Czym może się to skończyć? Skutków ubocznych jest sporo — poznajcie trzy. Nie zawsze zdajemy sobie z nich sprawę.</description><guid>a3ed8228-2551-4458-8fad-ff410908dbc6</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uX2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTkxMWU2ODkyMTQxYjk1Y2ZiOTY1Mjc1ODFjNDllZi5qcGeSlQMAzJLNA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci w tym kraju są najszczęśliwsze na świecie. Oto dlaczego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dlaczego-dzieci-w-holandii-sa-najszczesliwsze-na-swiecie-oto-co-rodzice-robia-na/h1xp6g9</link><description>Każdy z nas chce wychować szczęśliwe dziecko. Nie jest to łatwe, ale rodzice starają się zapewnić dzieciom dobry start w dorosłość. Według ostatniego raportu UNICEF najszczęśliwsze dzieci mieszkają w Holandii. Holenderscy rodzice lubią spędzać czas ze swoimi dziećmi, więc nie popadają w pracoholizm, ale też uwielbiają wspólnie jeść posiłki czy odpoczywać na świeżym powietrzu. Ważnych wskazówek jest jednak więcej.</description><guid>97caadd4-7a8e-4dc7-b187-33135d452ce2</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:29:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQzYjZkYTkzN2ZkZjA4MDk4YmM3Y2UyZmIxODU1My5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie będziesz jeść jeden serek wiejski? Nieoczywisty wpływ</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/co-sie-stanie-gdy-codziennie-bedziesz-jesc-jeden-serek-wiejski/lggl2jb</link><description>Serek wiejski na śniadanie lub kolację można zjeść zarówno na słodko, jak i w wariancie wytrawnym. To źródło białka i wapnia cieszy się popularnością wśród osób na diecie odchudzającej oraz starających się budować mięśnie. Jakie korzyści można czerpać z jedzenia serka wiejskiego codziennie? I czy każdy może go jeść?</description><guid>2b99b708-45ea-4bfd-960c-1474cff6bf76</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:51:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wPuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGYwMTEwMTk5YzBiOTRjMzcyNjQ0MGY3ODBhNjc0OC5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważne badanie na temat roli wapnia. Naukowcy obalili popularną teorię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wazne-badanie-na-temat-roli-wapnia-naukowcy-obalili-popularna-teorie/3jqtedr</link><description>Dobra wiadomość dla kobiet, które sięgają po wapń, by chronić się przed łamliwością kości. Australijscy naukowcy uspokajają: suplementacja tym składnikiem nie zwiększa ryzyka demencji. Nowe badania rozwiewają wcześniejsze obawy. — Doniesienia o możliwym związku między ich stosowaniem a ryzykiem demencji budziły niepokój zarówno wśród pacjentek, jak i lekarzy. Nasze badania przynoszą uspokojenie — mówi dr Negar Ghasemifard.</description><guid>e67c2632-9bf3-485e-adfe-6d5ae0a8aae0</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:03:40 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NTbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wY2E1MDJjZDhhNTA2ZGE3NDVlYWFiOWUxMTVjMWJmMS5qcGeSlQMAAM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu dziecięcego kataru. Nowy spray docenią dzieci i rodzice</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/przelom-w-leczeniu-dzieciecego-kataru-nowy-spray-docenia-dzieci-i-rodzice/9bkptfk</link><description>Zatkany nos u najmłodszych to powszechny problem. Trudności w zasypianiu, rozdrażnienie i niechęć do stosowania leków donosowych to tylko niektóre z wyzwań, z którymi muszą mierzyć się rodzice. Rozwiązaniem mogą okazać się nowoczesne formy aplikacji leków, które zwiększają komfort małych pacjentów i skuteczność terapii.</description><guid>01a2c689-9b5b-4b16-af6a-4acce81e38e6</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:56 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjI0NTVjYTJmYTAwZGVkNGExMDNiMDFkNzY4ODk5YS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podrobione i skażone alkohole. W tych krajach lepiej uważać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/podrobione-i-skazone-alkohole-w-tych-krajach-lepiej-uwazac/4pgzrtw</link><description>Osiem nowych krajów zostało dodanych do listy ostrzeżeń brytyjskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych, dotyczącej ryzyka zatrucia metanolem z podrobionych lub skażonych napojów alkoholowych. Podróżni są ostrzegani przed objawami zatrucia metanolem, takimi jak zaburzenia widzenia i dezorientacja, które mogą prowadzić do ciężkich powikłań, a nawet śmierci.</description><guid>9e19d09a-b19f-4532-8f8b-adc98f9358e9</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWQ2OTcyNzY5ZGFhMzY1OTcyMTE4ZGJmZGI4NzYxZi5qcGeSlQMAzQI6zRVszQwNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Beta-karoten pod lupą naukowców. Suplementacja może nieść ryzyko dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/beta-karoten-pod-lupa-naukowcow-suplementacja-nie-dla-kazdego/8kdc7hr</link><description>Beta-karoten, naturalny przeciwutleniacz, od lat cieszy się uznaniem jako składnik wspierający zdrowie skóry, oczu oraz układu odpornościowego. Jednak najnowsze badania wskazują, że jego suplementacja może nieść ze sobą poważne ryzyko, zwłaszcza dla osób z grup podwyższonego ryzyka, takich jak palacze.</description><guid>c9faf60a-d43b-47e7-8442-f7e8ae737559</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:57:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ua-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjVmM2M0NDYxNmVlZjY5YmQ1MDkwMGJjMGM4MmRlNC5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna dieta uderza w wątrobę. Wyniki badań są niepokojące</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/popularna-dieta-uderza-w-watrobe-wyniki-badan-sa-niepokojace/bh4h3sh</link><description>Długotrwałe stosowanie diety ketogenicznej, np. w celu redukcji masy ciała, może negatywnie wpływać na metabolizm tłuszczów i węglowodanów — wynika z badań opublikowanych w "Science Advances".</description><guid>eac64956-b839-4b39-8af8-e1be9707d8da</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:17:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTM4NGI5ZGEzNzkxZDkyOWZiMzUyNjg1MTUyMzlmYy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>