<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 12:32:51 +0100</lastBuildDate><item><title>Jak zaczyna się rak? Dr Hać: musi dojść do trzech zdarzeń, zawsze</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,jak-zaczyna-sie-rak--prof--hac--tak-wyglada-poczatek--zawsze,artykul,50055843.html</link><description>Komórka nowotworowa to tak naprawdę nasza własna komórka, która wymknęła się regułom. — Do takich spontanicznych "buntów" dochodzi w naszym ciele codziennie i to wiele razy — mówi chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać. Układ odpornościowy najczęściej eliminuje takiego "potworka", ale bywa, że tak się nie dzieje. — "Komórka potworek" przeżywa, mnoży się, kolonia rośnie bez opamiętania, nowotwór rozprzestrzenia się we wszystkich kierunkach. By zbuntowane komórki dały początek rakowi, w ciele muszą wydarzyć się trzy rzeczy. Prof. Hać wylicza utratę wyspecjalizowanych funkcji komórki, "nieprzestrzeganie" przez nią reguł rządzących zdrowym organizmem oraz osłabienie odporności i wyjaśnia, dlaczego do takiego buntu w ogóle dochodzi.</description><guid>a090951c-1552-468b-9f78-d49bd8b5503d</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z9uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTA3NjJiYzMxYTc0YzI4NGEyYmM1ODk1OGM5YjdkOC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szczepienie BCG pod lupą. Nowe badania przesiewowe powodem nieporozumień</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko,badania-przesiewowe-u-noworodkow-nie-wplyna-na-szczepienia-przeciw-gruzlicy,artykul,41000728.html</link><description>Szczepionki przeciw gruźlicy nadal będą podawane noworodkom w pierwszej dobie po narodzeniu. Apelują o to lekarze, stanowiska nie zmienia Ministerstwo Zdrowia. Rodziców zapewnia o pełnej opiece nad dziećmi.</description><guid>19e8a9a2-9196-43f2-b5ae-4987ab3e83cc</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NLOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjBlMGUxNzU1NmNjNzI0NWI3ODg0ZWI5ZmJlNTA5Yi5qcGeSlQMAzQFFzRijzQ3bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy od jednego pączka przytyję? Dietetyczka nie zostawia złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/czy-od-jednego-paczka-przytyje-dietetyczka-nie-zostawia-zludzen/7cgvpsh</link><description>Pączki lubią prawie wszyscy. Pyszne, słodkie, pulchne, z ciekawym nadzieniem (choć wspaniałe są również te bez nadzienia, np. na bazie serków homogenizowanych czy twarogu). Niestety pączki są również zazwyczaj tłuste i kaloryczne, więc zajadanie się nimi nie jest najzdrowsze. Czy od jednego pączka można przytyć? Co można zrobić, by zminimalizować ewentualne negatywne skutki zjedzenia pączka? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>a7e398cf-285c-41fc-8e44-5ea7479d26b5</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmZiZTliZjAyZDUwMmE2MTFmZTFkNjRkNzJhY2M2Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Cała tablica Mendelejewa". Dietetyk mówi wprost, których pączków unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/cala-tablica-mendelejewa-dietetyk-mowi-wprost-ktorych-paczkow-unikac/dgp9pne</link><description>— W bardzo tanich pączkach lista składników jest tak długa, że aż trudno uwierzyć, co tam się znajduje. Rzemieślniczy ma prostszy, bardziej naturalny skład — mówi Medonetowi dr Hanna Stolińska, dietetyk kliniczny. Ekspertka wyjaśnia, skąd się bierze kaloryczność pączków oraz ile pączków można zjeść, by sobie nie zaszkodzić.</description><guid>4f122881-0876-431b-b2ce-4364106d5b60</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ac_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MGIxZTRhMWRhYjczNjZmNjU0NDA4NjQwMDY3MTlhMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci uwięzieni w szpitalach. Siedem organizacji apeluje do minister zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,wentylacja-mechaniczna-w-domu-pod-znakiem-zapytania--brakuje-pieniedzy,artykul,66590572.html</link><description>Chorzy wymagający wentylacji mechanicznej są "zmuszeni do pozostania wbrew ich woli w szpitalach — nie z powodów medycznych, lecz z powodu braku zabezpieczenia finansowania świadczeń" — alarmuje Stowarzyszenie Jednym Tchem. Osoby zakwalifikowane przez szpitale do domowej respiratoterapii nie mogą wrócić do rodzin, zachować godności ani w wielu przypadkach kontynuować aktywności zawodowej i społecznej.</description><guid>4adcd550-a2fb-41c2-8dc0-06275d5333c4</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qv0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTdmODIzYWZjOWM5NzhhYTE1ZGVmYTVlYmEwMjg0ZS5qcGeSlQNZAM0jkc0UApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarł aktor znany z "Harolda i Maude". Miał 77 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,bud-cort-nie-zyje--przyczyna-smierci-byla-dluga-choroba-i-zapalenie-pluc,artykul,41135203.html</link><description>Bud Cort, niezapomniany aktor znany z kultowych ról w filmach „Harold i Maude” oraz „Brewster McCloud”, zmarł w wieku 77 lat. Informację o jego śmierci przekazali przyjaciel aktora Dorian Hannaway oraz portale Variety i The Hollywood Reporter. Aktor odszedł w Connecticut po długiej chorobie, a bezpośrednią przyczyną były powikłania po zapaleniu płuc.</description><guid>b4a9168a-9608-46c8-b1d0-3d2bd818eb73</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NKmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzZlMDIwYzExNGIxZTAwN2YzNTM2NjgxYThkNDM3ZS5qcGeSlQMAYc0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>James Van Der Beek zmarł w wieku 48 lat. Miał raka jelita. Onkolog: to objawy alarmowe</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,james-van-der-beek-zmarl-w-wieku-48-lat--mial-raka-jelita--to-objawy-alarmowe,artykul,05058944.html</link><description>Nie żyje James Van Der Beek, gawiazda kultowego "Jeziora marzeń". Aktor zmarł po kilkuletniej walce z rakiem jelita grubego. Miał tylko 48 lat. Rak jelita grubego to jeden z najbardziej zabójczych nowotworów człowieka i jeden z najczęstszych. W rozmowie z Medonetem onkolog prof. Jarosław Reguła przypomniał, jakie są objawy alarmowe rozwiniętego raka jelita grubego.</description><guid>1cca9699-76f2-40d6-8586-f00c7e2369f0</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dBJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMjY4OTdiYjVjODE1MzM5ZGIxYzFkMjRiMDBlYTQzMi5qcGeSlQMAzQHhzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadchodzi rewolucja dla lekarzy i pielęgniarek. Te ostatnie stwierdzą zgon i wystawią zwolnienie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,ministerstwo-zdrowia-szykuje-reforme-ksztalcenia-medykow--krotszy-staz-i-nowe-uprawnienia,artykul,26700992.html</link><description>Idą ogromne zmiany w ochronie zdrowia: lekarze po studiach będą odbywać o połowę krótszy staż, pielęgniarki zyskają prawo do wystawiania zwolnień lekarskich i wystawiania aktów zgonu, a regiony z największymi brakami kadrowymi dostaną pierwszeństwo w przydziale rezydentów. Ministerstwo Zdrowia chce przeprowadzić jedną z głębszych reform systemu kształcenia i kompetencji zawodów medycznych od lat.</description><guid>885449b4-20f6-4ca2-9026-2632ff10fa8f</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/64Fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDA0MmJhZDMzOTUyMGYzMWZmY2M1YjgyMzNmOTY0NC5qcGeSlQMAdc0PTc0Im5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dłuższy urlop, ale premie nie dla wszystkich. Zmiany dla medyków wywołują spory</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,dluzszy-urlop--ale-premie-nie-dla-wszystkich--zmiany-dla-medykow,artykul,19731113.html</link><description>Zmienione przepisy dotyczące zaliczania pracy na kontrakcie do stażu pracy umożliwiają wydłużenie urlopu medykom, ale nie przekładają się na nabywanie prawa do nagród jubileuszowych. Jak pisze "Dziennik Gazeta Prawna", barierą okazują się wewnętrzne regulaminy wynagradzania obowiązujące w placówkach ochrony zdrowia.</description><guid>110613ac-fd8f-4b4d-9bdd-07ffbefbcf1c</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CcJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZjA0NDUwN2M5YjYyNmYzYzI0YWFhMWZkOTJhOWJjMy5qcGeSlQMAzQHHzQ3_zQfhkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowy pączek istnieje? Ekspertka: to zdecydowanie lepszy wybór</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/zdrowy-paczek-istnieje-ekspertka-to-zdecydowanie-lepszy-wybor/ssz9lk5</link><description>Choć Tłusty Czwartek kojarzy się z ulubionym narodowym rytuałem, dietetycy nie mają złudzeń: pączek to czysta przyjemność, a nie porcja zdrowia. Dr inż. Marianna Raczyk, technolog żywności, tłumaczy, z czego naprawdę składa się ten popularny przysmak, który tłuszcz wybrać, jak rozpoznać dobre smażenie i czy istnieje cokolwiek, co można by nazwać "zdrowszym pączkiem".</description><guid>db03e640-f2d2-4cf3-b63d-998e664f93e7</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzAzY2ViMmZlYmM3NjA0OGQ0NjU4MDBjYzI4NGNlYS5qcGeSlQMGAM0XY80NKJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pijani obciążają SOR-y i policję. "System opieki nad nietrzeźwymi się rozpada"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,polskie-szpitale-i-policja-nie-radza-sobie-bez-izb-wytrzezwien--eksperci-alarmuja,artykul,64696727.html</link><description>Postępująca likwidacja izb wytrzeźwień w Polsce prowadzi do coraz większego obciążenia policji i szpitalnych oddziałów ratunkowych. Wiceminister spraw wewnętrznych i administracji Czesław Mroczek ostrzega, że obecny system opieki nad nietrzeźwymi się rozpada, co skutkuje wzrostem agresji w placówkach ochrony zdrowia.</description><guid>2cd2404b-4cc1-4020-b94b-e56aa079e70e</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-IAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzQ1NzI1NzZkOTEzZTNjNDE0NjZlN2QyNmI1NmI0Mi5qcGeSlQMAzQFtzQeOzQQ_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi analizują przypadki dzieci. "Otrzymują błędne diagnozy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,szwedzi-analizuja-przypadki-dzieci-z-autyzmem--otrzymuja-bledne-diagnozy,artykul,83608699.html</link><description>Przez wiele lat uważano, że autyzm dotyczy przede wszystkim chłopców. Najnowsze badania podważają jednak to przekonanie. Wieloletnie obserwacje obejmujące niemal 3 mln osób wskazują, że częstość występowania zaburzeń ze spektrum autyzmu (ASD) u kobiet i mężczyzn może być podobna.</description><guid>e32eb596-fc0c-4748-a892-d620c409cfbe</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4hMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2M4ZTVlNjZiYzViZmRjNTMxZWM0YzA2YjYxZTEyNi5qcGeSlQMAzQHUzRGUzQnjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest sposób na obniżenie ryzyka demencji. Nawet o 25 proc.</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,trening-mozgu-moze-obnizyc-ryzyko-demencji-nawet-o-25-proc--nowe-badania-daja-nadzieje,artykul,03158825.html</link><description>Czy można opóźnić rozwój demencji, w tym choroby Alzheimera? Najnowsze wyniki badań opublikowane w czasopiśmie "Alzheimer’s &amp;amp; Dementia: Translational Research and Clinical Interventions" pokazują, że trening szybkości poznawczej może zmniejszyć ryzyko rozwoju tych schorzeń nawet o 25 procent.</description><guid>b6aa3926-4739-406d-ae80-9efd4e58a3a7</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3PIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZThiZDdkOGZjNmVmMzk4NDgxNzc1NmJiMGM2OTI3NS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te osoby mogą zapomnieć o pączkach. Oto przeciwwskazania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/te-osoby-moga-zapomniec-o-paczkach-kto-nie-powinien-jesc-paczkow/semcnxb</link><description>Tłusty Czwartek. W ten dzień zajadamy się pączkami, często bez umiaru. Nie wszyscy mogą sobie pozwolić na takie swawole. Dotyczy to przede wszystkim osób z cukrzycą typu 2 i chorobą refluksową, ale nie tylko. Kto powinien unikać pączków?</description><guid>883d48d2-1e25-411b-b12e-191a2efd1420</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m2tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzMxNGY1MjM0YmVkOGE4MmJhYmU5ZmUxNDg3ZDgzYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy chorują ze stresu. Ekspertka: ignorujemy dwa wyraźne sygnały</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,polacy-choruja-ze-stresu--ekspertka--ignorujemy-dwa-wyrazne-sygnaly,artykul,10656632.html</link><description>— Zdarza się, że pacjent ma tak silne napięcia w ciele, że nie jest w stanie położyć się na wznak na łóżku (...) Kiedy pytam, czy i gdzie odczuwa najsilniejsze napięcie, patrzy na mnie ze zdziwieniem. Gdy ciało napięte jest latami i latami nie jest wysłuchane, przestaje dawać znać, zaczyna chorować — mówi psycholożka Ewa Klepacka-Gryz.</description><guid>df30b90c-8b16-46b4-a1b3-25267d0dab63</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4mBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOTAyNDkyNzQzOWNlNjMwNjA2ZThlY2U4MzE1NmY1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>James Van Der Beek nie żyje. Aktor "Jeziora marzeń" miał raka jelita grubego</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,james-van-der-beek-nie-zyje--aktor-jeziora-marzen-mial-raka-jelita-grubego,artykul,25230375.html</link><description>W listopadzie zeszłego roku James Van Der Beek poinformował, że wykryto u niego raka jelita grubego w trzecim stopniu zaawansowania. Niepomyślna diagnoza była szokiem, a fani z całego świata kibicowali jego walce. Wiadomość o śmierci aktora przekazała na Instagramie żona. Serialowy gwiazdor miał 48 lat.</description><guid>1267f1f4-9474-46c2-91a6-9e572fba7a6e</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 20:53:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WXwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTRmYTRiNTA4MDQxZTg0MjA3OWVhYjY4OTJiYmI0MC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lindsey Vonn przeszła trzecią operację. Pokazała zdjęcie ze szpitala</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,lindsey-vonn-przeszla-trzecia-operacje--pokazala-zdjecie-ze-szpitala,artykul,86206123.html</link><description>"Sukces dziś dla mnie oznacza coś zupełnie innego, niż jeszcze kilka dni temu" — napisała w sieci Lindsey Vonn. Narciarka jest już po trzeciej operacji — wszystkie okazały się konieczne po groźnym upadku zawodniczki na olimpijskim stoku. Jej osobisty lekarz był na miejscu, jednak podczas zabiegów pełnił jedynie rolę asystenta włoskich chirurgów.</description><guid>3044f10d-f6cd-4c46-9ce9-dd8412c4c10a</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:55:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CTbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjNiZGRmNzE1YzgxM2UwNTZkMGExYmRmYmUwMjc5MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tłusty czwartek. Najlepsze pomysły na zdrowszą wersję pączka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tlusty-czwartek--przepis-na-zdrowsza-wersje-paczka,artykul,46337469.html</link><description>Tłusty czwartek świętujemy w tym roku 16 lutego. Tego dnia "nie wypada" nie zjeść pączka albo dwóch. Dla tych, którzy już teraz zaczynają mieć wyrzuty sumienia na myśl o obżarstwie, proponujemy coś na uspokojenie — pomysły na nieco zdrowsze pączki.</description><guid>1912e899-19a0-46ba-8705-c334b5617ede</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pyNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDE2MThlYWUxZWJmNTA5ZWE5ZTkxOTJlOTJkMTc4ZS5qcGeSlQMATc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kalorii ma pączek? Tyle kalorii ma pączek z różą, marmoladą, budyniem, czekoladą, toffi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kalorii-ma-paczek-ile-kalorii-ma-paczek-z-roza-marmolada-budyniem-czekolada-toffi/13hdv22</link><description>Pączki swój wielki dzień przeżywają w tłusty czwartek. Cukiernie i piekarnie prześcigają się w tworzeniu fantastycznych i fantazyjnych połączeń smakowych, a supermarkety kuszą promocjami w stylu 12 pączków za 12 zł. I chociaż pączki są dostępne w asortymencie przez cały rok, to w jeden dzień w roku smakują wyjątkowo. Wiem, że nie wszyscy zastanawiają się tego dnia nad tym, ile kalorii ma pączek, ale dzięki tej wiedzy można świadomie wybrać bardziej lub mniej kaloryczną wersję tego słodkiego wypieku. Sprawdzamy, ile kalorii mają pączki w zależności od tego, czym są nadziane.</description><guid>20f5b25e-b632-4d48-8f1d-f8720ceb27e5</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8rMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MjRmOGQ0OGRhMWZmYTRiZTU2NjM1YzhmOWFjZDYxZC5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy naprawdę powinniśmy "karmić przeziębienie, a głodzić gorączkę"? Eksperci rozwiewają popularny mit</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,czy-podczas-goraczki-trzeba-mniej-jesc--sprawdzamy-aktualne-zalecenia,artykul,86275420.html</link><description>Stare powiedzenie "Karm przeziębienie, głódź gorączkę" wciąż krąży wśród domowych porad, ale medycyna ma na ten temat inne zdanie. Najnowsze badania i doświadczenie lekarzy pokazują, że podczas infekcji organizm potrzebuje czegoś zupełnie innego, niż podpowiada tradycja. Sprawdzamy, co naprawdę warto jeść (i pić), kiedy dopada przeziębienie lub gorączka — i dlaczego kierowanie się tym mitem może wręcz zaszkodzić.</description><guid>80220ec5-327f-4c0c-b7c8-754b4bdbd95d</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tdZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZmJlM2U3NWRkYzc3NDBhZTk5MzdlMDc5MjJjYzZjYi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamieszanie wokół szczepień noworodków trwa. "Musimy uspokoić atmosferę"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,szczepienia-noworodkow-na-gruzlice--jakie-sa-aktualne-wytyczne-,artykul,03667829.html</link><description>— Powinien płynąć jednoznaczny przekaz zgodny z opublikowanym niedawno komunikatem GIS i MZ — priorytetem pozostaje szczepienie noworodków przeciwko gruźlicy — mówi nowy konsultant krajowy w dziedzinie neonatologii. Prof. Tomasz Szczapa zastąpił na tym miejscu odwołaną w niejasnych okolicznościach prof. Ewę Helwich.</description><guid>91cd5cca-aeff-44a8-8818-0195c85f4c6a</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1R8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGFlNGNjZTY3ZWNkOWU1ODYzNWI1YzA2ZTc4MmM5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lindsey Vonn - 13 sekund na stoku i koniec. Jak poważne jest złamanie kości piszczelowej?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,zlamanie-kosci-piszczelowej-przez-lindsey-vonn--czy-to-powazny-uraz-,artykul,21708540.html</link><description>W niedzielę 8 lutego 2026 r. podczas zimowych igrzysk Lindsey Vonn, legendarna amerykańska narciarka, doznała skomplikowanego złamania kości piszczelowej w lewej nodze. Do upadku doszło już po 13 sekundach od startu. Co taka kontuzja oznacza w praktyce? Jak szybko zrasta się złamany piszczel?</description><guid>f34cca82-9496-45a9-bae4-962ee015645f</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWJhZTE1ODRiNjhjYWI0MGVkZGU5MzQ2YTg1MGFjMi5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym popijać pączki? Lekarka ma radę nie tylko na tłusty czwartek: ten napój pomaga nie utyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-czym-popijac-paczki-lekarka-podpowiada-najlepsze-rozwiazanie/mv3wpx3</link><description>Tłusty czwartek to dla wielu z nas jedna z nielicznych okazji do zjedzenia pysznego pączka, ewentualnie dwóch albo siedmiu. Kiedy jak nie dziś? Lekarka Katarzyna Świątkowska podpowiada, czym popijać pączki, żeby zniwelować skutki czwartkowego obżarstwa.</description><guid>293dab04-d322-4866-9341-d5dbd4d97c45</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hjBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDlkOGFhYTQ0MTZmMWZhMjQ1MjhiYTQxN2FjMzYxOS5qcGeSlQMAMc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz zjeść pączka? Zrób to o tej godzinie. Unikniesz skoku cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/o-tej-godzinie-zjedz-paczka-cukier-tak-gwaltownie-nie-skoczy/9bsg441</link><description>Jak Tłusty Czwartek — to pączki. Wiele z nas nadal sięga po nie jako przekąskę w pracy, szkole czy na uczelni. Zjedzenie pączka od czasu do czasu nie jest takie złe, jednak warto wiedzieć, kiedy najlepiej to zrobić w ciągu dnia. Dzięki poniższym zasadom poziom glukozy tak gwałtownie nie skoczy.</description><guid>630c79f3-957e-42d1-b55e-401011f4a002</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CEok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWYxYWUzNTRlMWZmNjRjYmIzM2JhOGUwZGU0ZGQ0ZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od lat mówi się, że jest rakotwórczy. Polacy jedzą, nie mając o tym pojęcia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/od-lat-mowi-sie-ze-jest-rakotworczy-polacy-jedza-nie-majac-o-tym-pojecia/400rgpv</link><description>Amerykańscy regulatorzy zakazali stosowania barwnika spożywczego E127. To substancja nadająca żywności, ale też lekom (np. syropom) wiśniowoczerwony kolor. Powodem są podejrzenia o działanie rakotwórcze. W Polsce jest nadal w użyciu.</description><guid>9ffa73e0-9fd3-474f-bcc9-4c253c5f7aef</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AMuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80M2ZmMzFmMWUwNTZkN2JmYzQ5ZjBmOWM1OGE2NWY0My5qcGeSlQMAfs0Pxs0I35MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cukrzyca może skrócić nasz czas. Kluczowy moment diagnozy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,choruja-coraz-mlodsi--obliczono--ile-lat-zycia-kradnie-cukrzyca,artykul,35039200.html</link><description>Cukrzyca typu 2 zwiększa ryzyko wystąpienia szeregu powikłań. Najgorszym z nich jest widmo przedwczesnej śmierci. — W przypadku osoby, u której w wieku 30 lat zdiagnozowano cukrzycę typu 2, średnia długość życia może skrócić się nawet o 14 lat — ostrzega międzynarodowy zespół badaczy. To pierwsze badanie, które określa, jak cukrzyca typu 2 wpływa na oczekiwaną długość życia w zależności od wieku, w jakim została zdiagnozowana. Wyniki nie są optymistyczne.</description><guid>aa7ac2e0-20fe-489d-b6b3-e0ed6ba2000f</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z1Fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80N2FkZjE2OGE2Yzk0YjQ0NWU3NjUxMTFkODRhYzdkYi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak przygotujesz pączki z serka homogenizowanego w pięć minut. Zobacz, ile mają kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/paczki-z-serka-homogenizowanego-przepis-kalorie-wplyw-na-zdrowie/r6v2zgn</link><description>Pączki znajdują się wśród ulubionych słodkich przysmaków wielu Polaków. Najpopularniejsze są oczywiście w Tłusty Czwartek, ale sięgamy po nie również na co dzień. Co ważne tradycyjne pączki możemy przygotować również w domu, jednak wymagają odrobiny pracy. Dużo szybciej zrobimy natomiast pączki z serka homogenizowanego. Czy pączki są zdrowe? Jakie wartości ma ciasto pączkowe? Ile kalorii mają pączki z serka homogenizowanego?</description><guid>0b835a55-4389-4afc-ba03-cb5e4ae4b483</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TnUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzQ4NzUxNmQ5ZjM5NzAxNTA5MmU2ZGJiMjk3ZWUzMS5qcGeSlQMAU80XF80M_JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy mózg ma płeć? Przekonaj się, jak jest u ciebie [TEST]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,jakiej-plci-jest-twoj-mozg--sprawdz--czy-potwierdzasz-slynna-teorie,artykul,58314812.html</link><description>Czy można jasno określić płeć twojego mózgu? Okazuje się, że sprawa jest bardziej skomplikowana, niż nam się wydawało. W latach 80. XX w. za sprawa książki o płci mózgu rozgorzała gorąca dyskusja na ten temat. Zgodnie z przedstawioną tam teorią miały ją determinować pewne cechy (często bardzo stereotypowe). Choć dziś dzięki bardziej zaawansowanym badaniom wiemy, że nasze mózgi specjalnie się nie różnią pod względem biologicznym, hipoteza sprzed prawie 40 lat wciąż rozpala wiele osób.</description><guid>3dc72f24-8cec-4367-839a-3552b04acd0e</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3xck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWYyZDI1ZTZlYmQxNWEzN2E2ZTg0YjhjZjFmNTUwMS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świętochłowice sprzedają zadłużony szpital. Rusza przetarg</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,swietochlowice-wystawiaja-szpital-na-sprzedaz--cena-minimalna-to-40-mln-zl,artykul,00020458.html</link><description>Zespół Opieki Zdrowotnej w Świętochłowicach, od grudnia 2024 r. objęty postępowaniem restrukturyzacyjnym, zostanie wystawiony na sprzedaż. Sąd Rejonowy Katowice-Wschód zatwierdził rozpoczęcie procedury, co umożliwia miastu poszukiwanie nowego inwestora. Minimalna cena sprzedaży szpitala została ustalona na ponad 40 mln zł.</description><guid>188d0705-5eed-4892-9988-9415a13632b7</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VGlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDZhMmNmMTJjZjgwOWY3MDJjNDNkMDU2NDk4YzdkZC5qcGeSlQPMgQDNDv3NCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje w organizmie, gdy zjesz pączka. Dietetyczka: to jak haj narkotykowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-sie-dzieje-w-organizmie-gdy-zjesz-paczka-takie-sa-skutki/ff727ny</link><description>Słodki pączek oblany lukrem lub posypany cukrem pudrem z owocowym bądź czekoladowym nadzieniem to tradycyjny deser na tłusty czwartek. Wiele osób, chociaż nie je ich na co dzień, sięga po jednego w tym dniu. Czy to jednak dobry pomysł? Co się dzieje tak naprawdę w organizmie, kiedy zjemy jednego pączka? Jeśli nie zachowamy umiaru, skutki nie będą przyjemne.</description><guid>adc828e3-b7b3-4aad-9b9a-c1740790bdc3</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kekk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGUzOGE0MmI4NDg5YWFhYjY2NWJkNjg1ZTkxYWE2Yi5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój to hit dla serca i odporności. Oto dlaczego warto sięgać po niego codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dobry-na-serce-odpornosc-i-stawy-pij-pol-szklanki-kazdego-dnia/z19chww</link><description>Każdy nasz wybór związany zarówno z jedzeniem, jak i piciem ma decydujące znaczenie dla naszego zdrowia. Sok żurawinowy, choć często pomijany, może okazać się cennym dodatkiem do naszej diety. Wbrew powszechnym przekonaniom, nie wszystkie soki są pełne cukru i pozbawione wartości odżywczych. Czysty, niesłodzony sok żurawinowy, spożywany z umiarem, może przynieść korzyści dla zdrowia.</description><guid>621b82b3-b6f7-48e2-94a8-63b125ec8d3d</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KnWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWIwYzkyNDZkN2ZhNWJkZTdkYjI1MTAyMTQ1YjViZi5qcGeSlQMAzQJxzReUzQ1DkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fast food z PRL-u wraca do łask. Zdrowszy niż hot dog i zrobisz go w 10 minut</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/fast-food-z-prl-u-lepszy-niz-hot-dog-smaczny-i-calkiem-zdrowy/871z86c</link><description>Fast food z PRL-u, który wielu pamięta z dzieciństwa, może być dziś zdrowszą alternatywą dla klasycznych przekąsek. Kultowa bułka z pieczarkami nie tylko smakuje jak dawniej, ale też – po lekkiej modyfikacji – dostarcza cennych składników odżywczych i świetnie sprawdza się jako szybki, domowy street food.</description><guid>5c9e371d-bedd-4c77-b013-3dc19d8a986c</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWVlYWI3NTQ2MzA0ZmI2ODhkNzQxOTgyMzJjNmVhOC5qcGeSlQMLAM0XWs0NI5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebujesz 1,5 g dziennie. Tak zbijesz cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/potrzebujesz-tylko-15-g-dziennie-tak-zbijesz-cholesterol/nfq0ndl</link><description>Wysoki poziom cholesterolu to problem, który dotyczy coraz większej grupy osób. Niestety, jeśli cały czas się utrzymuje, może zwiększać ryzyko poważnych przewlekłych schorzeń. Podstawę "zbijania" wysokiego cholesterolu stanowi dobrze zbilansowano dieta, w której dominują zdrowe tłuszcze, błonnik, białko i węglowodany złożone w odpowiednich proporcjach. Według naukowców niektóre produkty spożywcze są skuteczniejsze od innych. Wśród nich wyróżniają się zwłaszcza sterole roślinne.</description><guid>2150f29a-d7f0-4734-8c25-43a4ffac4d25</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uruk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDI0NWVlMGJjN2Q2N2Y1ODlhMDcyM2UyMTZhOTUwZC5qcGeSlQMAVM0KjM0F7pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Białko czy żółtko? Sprawdzamy, która część jajka jest zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-jest-zdrowsze-bialko-czy-zoltko-ekspertka-rozstrzyga-spor/qv4rhqy</link><description>Sporu co było pierwsze: jajko czy kura, raczej nie rozstrzygniemy, ale możemy zająć się podobnym konfliktem: co jest zdrowsze – białko czy żółtko? Wiemy o tym, że całe jajko ma wiele zalet, ale wiemy też, każda z jego części ma swoje odmienne właściwości. Która część: białko czy żółtko, wygrywa w pojedynku?</description><guid>0518f237-50cb-4aed-a5f3-d7beaec0ca51</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_kkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTE5Y2Y2Y2E0YThhZTYwZDM0ODNlZDljMzdmZmZlYS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to na śniadanie, aby wesprzeć jelita. Bije na głowę płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/ten-produkt-bije-na-glowe-platki-owsiane-czysci-jelita-ze-smieci/kl3me2z</link><description>Otręby owsiane nie należą do bardzo popularnych. Są produktem ubocznym podczas przemiału ziaren owsa, czyli jego łupinkami. Jednak ten niepozorny składnik diety ma niesamowite właściwości i bije na głowę nawet płatki owsiane. Co się dzieje z twoim ciałem, gdy spożywasz otręby owsiane?</description><guid>934272bf-e52d-4c79-9ba5-c98d1bfd9d9f</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4TXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDE2MGUzYTBlNDg4MTFlYTBmZTUyMzIwMTk1ZjkyZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklankę tego soku pij codziennie. Dla nadciśnieniowców to skarb</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/ten-sok-pij-codziennie-pomaga-obnizyc-cisnienie/blqmlg4</link><description>Nieprawidłowo kontrolowane nadciśnienie to poważny problem zdrowotny, który może prowadzić do zawału serca i udaru mózgu. Badania wskazują, że prosta zmiana w codziennej diecie może pomóc w obniżeniu ciśnienia krwi u milionów osób. Chodzi o szklankę soku pomidorowego.</description><guid>61ee1630-ae0b-4984-9dec-e809b1b835e6</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjUyODM1ZjYxOWI1MWI3ZjZmNDM2NDJhYzBhMWJkMy5qcGeSlQMAzQHpzSUgzRTjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolor gruszki ma znaczenie. Sprawdź, które będą najlepsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-sie-dzieje-w-organizmie-gdy-jesz-gruszki-zwroc-uwage-na-kolor-skorki/ew7p3gc</link><description>Owoce i warzywa powinny stanowić ważną część codziennej diety człowieka, który chce prawidłowo odżywiać swój organizm. Jednym z owoców, po które warto sięgnąć, jest gruszka. Oto powody, aby sięgać po nie jak najczęściej.</description><guid>387f6ab1-d0e7-49ef-9029-9d0396793406</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cfZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMWVlMjJjMTZhZDg0MzA4MTExMDBjNzI0ZGY1YzE4My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fit pączki na tłusty czwartek. Cztery przepisy na zdrowe, odchudzone pączki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/fit-paczki-najlepsze-przepisy-na-zdrowe-odchudzone-paczki/92gmqp7</link><description>Tłusty czwartek zbliża się wielkimi krokami. To dla wielu z nas doskonała okazja, by zjeść nie jednego, ale co najmniej kilka pączków. Co zrobić, aby zmniejszyć ich kaloryczność? Przedstawiamy najlepsze przepisy na fit pączki, które będą nie tylko zdrowsze, ale również smaczniejsze niż tradycyjne smakołyki dostępne w piekarniach i cukierniach.</description><guid>850590ac-0b97-4eac-8c26-d3c75c0115ef</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tbQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmViMDg5ZTQ0ZDMwOWQ0Mjg0OGI2MThlNGVlMDFhNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje z twoim poziomem cukru, gdy codziennie pijesz kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czy-kawa-podnosi-poziom-cukru-we-krwi-oto-co-na-ten-temat-mowia-eksperci/n846ml6</link><description>Kawa to napój, bez którego wielu z nas nie wyobraża sobie poranka. Osoby pijące kawę regularnie i w dużych ilościach powinny zainteresować się jej wpływem na poziom cukru we krwi. Skutki wypicia "małej czarnej" są różne i zależą od takich czynników, jak: indywidualne uwarunkowania, ilość kofeiny, pora wypicia, a także to, czy dodamy do niej odrobinę słodyczy. Sprawdź, co na ten temat mówią eksperci i jak bezpiecznie pić kawę, aby uniknąć skoków cukru.</description><guid>062dd4e5-5615-4aab-af7f-321a742f6792</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pLAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzFjOTM3ZjRiZmQ0ZDBkMzkwOGQ3NDlkNDUxMjA0My5qcGeSlQMCHs0QEs0JDZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tym smaż jajecznicę. Wyjdzie lepsza i zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/na-tym-smaz-jajecznice-wyjdzie-lepsza-i-zdrowsza/qe60kwx</link><description>Jajecznica na maśle jest nie tylko delikatnie kremowa, ale przede wszystkim smaczna. Niestety, nie jest to najzdrowszy wybór na śniadanie. Masło pali się w stosunkowo niskiej temperaturze, wpływając tym samym na jakość potraw. Dlatego poranną jajecznicę zdecydowanie lepiej przyrządzić na innym tłuszczu. Podpowiadamy, jaki wybrać, aby zachować walory smakowe i zdrowotne lubianego dania.</description><guid>95a7876e-02c4-4e5c-be78-d5de00924db5</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9n7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzJkNmYwZTI1NTkwYWQyZTI4MzQwMjNlNTM2NDg1Yy5qcGeSlQMAHs0Vuc0MOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>