<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 12:11:05 +0100</lastBuildDate><item><title>Zenek Martyniuk szczerze o uzależnieniu. "Nie liczyłem, ile wydaję"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-psychicznego/uzywki-i-uzaleznienia,zenek-martyniuk-zaskoczyl-wyznaniem-o-nalogu--ciezko-zrezygnowac--jestem-uzalezniony,artykul,09239713.html</link><description>Zenek Martyniuk, jeden z najbardziej rozpoznawalnych wokalistów disco polo i lider zespołu Akcent, będzie gwiazdą Sylwestrowej Mocy Przebojów organizowanej przez Polsat na toruńskim rynku. Od dawna wiadomo, że artysta ma pewną wielką słabość, które przerodziło się w uzależnienie. Kilka miesięcy temu w rozmowie z reporterem "Faktu" Zenek Martyniuk zdecydował się na osobiste wyznanie dotyczące nałogu nikotynowego. — Nie liczyłem, ile wydaję, ale dziennie paczkę palę.</description><guid>7bfa336b-90da-44d7-a5cd-51c2846b92fb</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/i4ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NzVhM2UyNGY1MTI1ZDU0NjgxYTU4NGZiZTMyN2U5NC5qcGeSlQMAzJ3NEqLNCnuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Grzegorz Braun usłyszy zarzuty w styczniu. Prokuratura bada sprawę lekarki z Oleśnicy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,grzegorz-braun-uslyszy-zarzuty-w-styczniu--prokuratura-bada-sprawe-lekarki-z-olesnicy,artykul,81511155.html</link><description>Grzegorz Braun, europoseł podejrzewany o naruszenie nietykalności cielesnej lekarki w szpitalu w Oleśnicy, ma zostać przesłuchany w styczniu. Wtedy też prokuratura ogłosi mu zarzuty. Sprawą zajmuje się Prokuratura Okręgowa we Wrocławiu.</description><guid>c20b185d-72a1-4d78-90da-677964baa459</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:06:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/axZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQxNzQzODU5NDk4NDQyNzFhMDlhOWU0NGExZjYxNC5qcGeSlQMEzQNUzR_zzRH7kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz szumy w uszach? Lekarz mówi, skąd się biorą i jak się ich pozbyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nosa--gardla--uszu-i-krtani,masz-szumy-w-uszach--ekspert-radzi--jak-sie-ich-pozbyc,artykul,73267345.html</link><description>Otolaryngolog Bradley Kesser przyznaje, że nie ma tygodnia, żeby w jego klinice nie pojawiali się pacjenci z problemem szumu w uszach. Hałas jest głośny, rozpraszający i — co gorsza — nie chce zniknąć. Jak sobie z tym poradzić? Lekarz daje praktyczne wskazówki, które mogą pomóc na szumy w uszach.</description><guid>7015e20c-ebb2-465d-8980-7f05ac382a9e</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HSsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjMzMTQ5ZTVhYzU4Mzk4MTdhNWNhNDYwOGU5YzAwNy5qcGeSlQMAYs0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak poznać, że ktoś nadużywa? Terapeuta radzi przyjrzeć się jednemu. "To znak"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-psychicznego/uzywki-i-uzaleznienia,jak-poznac--ze-ktos-naduzywa--ekspert-radzi-przyjrzec-sie-jednemu--to-znak,artykul,19374051.html</link><description>Alkoholizm potrafi działać bardzo podstępnie — by wpaść w jego sidła, wcale nie trzeba się upijać. Niektórzy codziennie konsumują dwa, trzy piwa, inni sięgają po alkohol tylko w weekendy, nie wszczynają awantur, radzą sobie w pracy — a mimo wszystko tkwią w uzależnieniu. — Najczęściej upijanie się ludzie biorą za sygnał problemu z alkoholem. Tymczasem to jest osobna sprawa — potwierdza terapeuta uzależnień Łukasz Tchórzewski. Jak wobec tego poznać, że członek rodziny, znajomy nadużywa? Tchórzewski radzi zwrócić uwagę zwłaszcza na jedno. — To znak — mówi Medonetowi. Bo naprawdę niebezpiecznie jest wtedy, gdy to od alkoholu zaczyna zależeć, jak człowiek się czuje.</description><guid>17a82e8d-b1b7-4cac-b3d0-f7d7da0556b5</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/V-bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNTE2MmZjYzM0MDgzOTExZGViNDdjNmYzYjBiYTYwZS5qcGeSlQMNAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uczeni odkryli zaskakujący sposób na regulację poziomu cukru we krwi. "Bezpłatne i dostępne dla każdego"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,zaskakujacy-sposob-na-regulacje-poziomu-cukru-we-krwi--bezplatne-i-dostepne-dla-kazdego,artykul,84021969.html</link><description>Siedzenie przy oknie w ciągu dnia może pomóc w regulacji poziomu glukozy we krwi u osób z cukrzycą typu 2, odkryli naukowcy z Holandii. Eksperymenty przeprowadzone na grupie pacjentów wykazały, że poziom cukru we krwi utrzymywał się w normie przez dłuższy czas, gdy byli oni wystawieni na światło dzienne. — To proste, bezpłatne i dostępne dla każdego — podkreśla współautor badania Joris Hoeks z Uniwersytetu w Maastricht. Wyniki badań uczonych, opublikowane 18 grudnia ­w czasopiśmie "Cell Metabolism", pokazują, że ekspozycja na naturalne światło wpływa korzystnie na metabolizm glukozy. Naukowcy wyjaśniają, dlaczego tak się dzieje.</description><guid>97b7d412-5fd5-4ad5-8073-b2e819a77aaf</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:12:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yt0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzA5YzRmYTJjN2QyN2NjNmJkNzYxMmZiOGEwM2YxNy5qcGeSlQMDzQHPzRy4zRAqkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 74 lata i ciało niemal jak nastolatek. Sting pojawi się w Polsce na sylwestrze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/sting-jest-juz-seniorem-ale-swietnie-trzyma-forme-przestrzega-kilku-zasad/xlmgp17</link><description>W tym roku Sting (właściwie Gordon Matthew Sumner) będzie główną gwiazdą "Sylwestra z Dwójką" i pojawi się na scenie pod katowickim Spodkiem. I choć artysta w październiku obchodził 74. urodziny, jego forma może zawstydzić niejednego 30-latka. Prześwietlamy, jak sławny artysta dba o zdrowie. Okazuje się, że ogromne znaczenie ma dla niego nie tylko dieta, ale też przestrzeganie zdrowych zwyczajów.</description><guid>ea4c5ee4-1350-487d-9631-ad52c040099f</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjQ1YTYwZjIyNjg2YmI4YWRlZmVhYmFhOGI3ZTMzOS5qcGeSlQPM_80Dvc0aDs0OqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rekordowa popularność darmowych szczepień wśród seniorów. Lekarka: pacjent po szczepieniu nie cierpi</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,seniorzy-coraz-chetniej-sie-szczepia--ten-preparat-schodzi-jak-swieze-buleczki,artykul,75763901.html</link><description>Szczepionki przeciw półpaścowi znikają z aptek w rekordowym tempie — i trudno się dziwić. Seniorzy zyskali w tym roku ważne uprawnienia: osoby po 65. roku życia z grup ryzyka otrzymują preparat całkowicie za darmo, a zainteresowanie szczepieniem rośnie lawinowo. Na grafach z Centrum e-Zdrowia widać to jak na dłoni: w zaledwie rok liczba zaszczepionych wzrosła z 1619 do ponad 22 tys. (mowa tylko o danych za listopad). O tym, jak "załapać się" na darmową szczepionkę, jak wygląda schemat dawkowania i dlaczego nie warto z tym zwlekać, opowiada lekarka Anna Osowska. — Bardzo niebezpieczny jest półpasiec oczny, gdyż może dojść do zapalenia spojówek, rogówki i siatkówki — tłumaczy Medonetowi.</description><guid>e848cb73-524b-4afa-9553-927514cef51f</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:46:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6-Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWQ5MjcwMzMxYjdmYjc1NGFhODFmNGVkYzA4ZjU4Ny5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Alzheimera może być odwracalna. Niesamowite odkrycie z USA</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,choroba-alzheimera-moze-byc-odwracalna--niesamowite-odkrycie-z-usa,artykul,53413804.html</link><description>Choroba Alzheimera odbiera pamięć i niszczy mózg – do tej pory myślano, że na zawsze. Naukowcy odkryli jednak, że możliwe jest nie tylko spowolnienie, ale także odwrócenie alzheimera. Badania uczonych z Case Western Reserve University i Cleveland VA Medical (jak na razie przeprowadzone na myszach) wykazały, że przywrócenie równowagi cząsteczki NAD+ w mózgu może prowadzić do pełnej regeneracji neurologicznej. Artykuł opisujący niesamowite odkrycie ukazał się 22 grudnia na łamach prestiżowego pisma "Cell Reports Medicine". "Najważniejszym wnioskiem jest przesłanie nadziei: skutki choroby Alzheimera mogą nie być nieuchronnie trwałe" – przyznaje główny autor badania dr n. med. Andrew A. Pieper.</description><guid>94c7c1ba-5ba9-46b8-8f92-501ff0b9f6ab</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:33:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fk2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOTlmMjRmNTZlZGY4YjQ3N2NjZDViNThjYTZkYzVlNy5qcGeSlQMAzQKFzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miał 37 lat, gdy lekarz powiedział: ma pan organizm 60-latka. Anthony Hopkins mógł wtedy umrzeć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mial-37-lat--gdy-lekarz-powiedzial--ma-pan-organizm-60-latka--anthony-hopkins-mogl-wtedy-umrzec,artykul,32148941.html</link><description>31 grudnia Anthony Hopkins kończy 88 lat. Aktorowi można zazdrościć nie tylko talentu, ale i formy, która zdumiewa... jego samego. Jak jednak wspomina w swojej autobiografii "Daliśmy radę, chłopaku", mało brakowało, by nie dożył nawet czterdziestki. Wszystko zmieniło jedno dramatyczne wydarzenie i decyzja, którą podjął dokładnie 50 lat temu.</description><guid>2ec139c7-233f-4792-b006-1caee7c4263b</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjlhOGZlZWY0YTFmYjY1MTgyOWU4OTg5NTkxYzlkMS5qcGeSlQMDzQJNzRhczQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważna zmiana na liście refundacyjnej od 1 stycznia. Ten lek realnie obniża ryzyko zawału i udaru</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zawal-i-udar-beda-leczone-po-nowemu--to-przelom--ktory-moze-uratowac-tysiace-pacjentow,artykul,02152071.html</link><description>Pierwsza w 2026 r. lista leków refundowanych pokazuje wyraźne przesunięcie akcentów w polityce lekowej — liczba nowo dodanych pozycji spadła niemal o połowę w porównaniu z wykazem z października. Jedną z nowości jest refundacja innowacyjnego preparatu, który jest pomocny w obniżaniu prawdopodobieństwa zdarzeń sercowo-naczyniowych. To duża nadzieja dla pacjentów zagrożonych zawałem serca lub udarem.</description><guid>95217659-eeef-4ac9-98a0-22815cd922d2</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p2kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDM1MjM0MzA4MGFlMjI5ZmMxYjExMDQzY2ZlY2ZjZC5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po jego wypiciu czeka niemiłosierny kac. Wcale nie ma najwięcej czystego alkoholu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/po-tym-alkoholu-kac-jest-najgorszy-zaden-inny-trunek-sie-z-tym-nie-rowna/4z7njy4</link><description>Naukowców od lat interesuje związek między rodzajem spożywanego alkoholu a efektem ubocznym w postaci kaca. Okazuje się, że w rankingu jednym z najgorzej wypadających trunków jest prosecco. Taki wynik może dziwić ze względu na fakt, iż wino to nie zawiera zbyt dużo czystego alkoholu. Co więc sprawia, że po jego wypiciu towarzyszy nam niemiłosierny kac?</description><guid>7ffb1ec8-702e-4016-b92d-f00362873619</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vIBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWVkNTAwOTdkMTY3MWQxOTg4MWU3OGVlZWQ1Y2ExOS5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorszy napój dla twojego serca. Wcale nie chodzi o alkohol</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,slodzone-napoje-zwiekszaja-ryzyko-chorob-serca-i-tetniaka-mozgu--badacze-alarmuja,artykul,54754545.html</link><description>Badacze przeanalizowali wpływ różnych form cukru na zdrowie serca i naczyń krwionośnych, zwracając szczególną uwagę na napoje słodzone. Wyniki sugerują, że spożywanie takich napojów może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych, w tym udaru mózgu czy niewydolności serca, a także zaburzeń rytmu serca. Jednocześnie zauważono, że umiarkowane ilości słodkich przekąsek mogą mieć związek z niższym ryzykiem chorób serca.</description><guid>de370fbe-b3df-4282-ae02-fc8ee3b33944</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ICFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmI0ZWQxNmM5OTA2MWUzZjFjMGFlNDExMGY4ZTI5ZS5qcGeSlQMAzJLNEkbNCkeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta choroba przybiera rozmiary epidemii. Lekarz wprost: zmiany są nieodwracalne</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-narzadu-wzroku,krotkowzrocznosc-to-epidemia-xxi-w--co-gorsza--wbrew-pozorom--nieuleczalna,artykul,51946272.html</link><description>Krótkowzroczność została uznana za chorobę cywilizacyjną XXI w. i przybiera rozmiary epidemii, zwłaszcza wśród dzieci i młodzieży. — Główną jej przyczyną jest długotrwałe korzystanie z ekranów, szczególnie smartfonów. — Zmiany powstające w przebiegu krótkowzroczności są nieodwracalne, bo to nie jest wyłącznie wada refrakcji, którą naprawiamy okularami czy nawet chirurgią laserową — ostrzega okulistka, prof. Agnieszka Kamińska.</description><guid>a40bd6ce-d1c5-4432-bbac-d61191144bdb</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n4wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNGViY2M3NjE4ZDU2MmEyYzhkZGE5ZThkOGM3YmI1Mi5qcGeSlQPM-QDNDv3NCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapchane żyły — jak rozpoznać zagrożenie i kiedy zgłosić się do lekarza?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,po-czym-poznac--ze-zyly-sa-zapchane--objawy-zakrzepow-i-zlogow,artykul,29782242.html</link><description>Zablokowane naczynia krwionośne to poważny problem zdrowotny, który może prowadzić do groźnych powikłań, a nawet zagrażać życiu. W Polsce z zakrzepicą żył głębokich zmaga się co roku nawet 56 tysięcy osób, a niemal 20 milionów Polaków ma podwyższony poziom cholesterolu. Jakie objawy mogą świadczyć o zatkanych żyłach i kiedy należy pilnie skonsultować się z lekarzem?</description><guid>b6e107b0-24fe-4734-9bfd-a8eeb54c62b7</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8H1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDY4ZDQ5ODEzNzI1OGMwNTMzZGQyNmQ1NTVjZmU5ZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandynawski "trik na zdrowy sen" podbija sypialnie. Na czym polega i czy naprawdę działa?</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,dlaczego-pary-wybieraja-skandynawska-metode-snu--komfort-i-mniej-klotni,artykul,91405457.html</link><description>Coraz więcej par decyduje się na nietypowe rozwiązanie w sypialni, by uniknąć nocnych kłótni o temperaturę i kołdrę. Skandynawska metoda snu, która zdobywa popularność w mediach społecznościowych, polega na tym, że każdy z partnerów śpi pod własną kołdrą lub kocem. Czy to rzeczywiście sposób na lepszy sen i zgodę w związku?</description><guid>56ee208c-17fe-4d8a-9973-1590998943bc</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IPfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMDkxM2IyZWMwOTA3MjMwZGFjNzZkNjVkNGYzZmYxNC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Okra — zielony sprzymierzeniec w walce z wysokim cholesterolem. Ekspert wyjaśnia, jak działa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wysoki-cholesterol--okra-moze-byc-rozwiazaniem--oto-co-radzi-farmaceuta,artykul,52227042.html</link><description>Wysoki poziom cholesterolu to problem, z którym mierzy się coraz więcej osób. Choć cholesterol jest niezbędny do prawidłowego funkcjonowania organizmu, jego nadmiar może prowadzić do groźnych powikłań, takich jak zawał serca czy udar mózgu. Oprócz leków i zmiany stylu życia coraz większą uwagę zwraca się na rolę odpowiedniej diety. Farmaceuta Abbas Kanani wskazuje, że szczególnie wartościowym produktem może być okra.</description><guid>76c029c4-a423-48e7-a907-e8fc6b8d8069</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GZbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmUzZTNjYjBjOTFhY2FhNzdiMzIwYzc4NWViM2Q1Zi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Możesz obniżyć cholesterol domowymi sposobami. Kardiolog mówi, co jeść i jakie nawyki wdrożyć w życie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-obnizyc-cholesterol-domowymi-sposobami-kardiolozka-mowi-co-jesc-i-jakie-nawyki/67hmtmb</link><description>Nazywany "cichym zabójcą" cholesterol, nie wywołuje bólu i przez długi czas może nie dawać żadnych objawów. Jego podwyższony poziom stanowi jednak realne zagrożenie dla zdrowia i życia. Na szczęście konkretne produkty spożywcze mogą pomóc. Nawet niewielkie zmiany w codziennym jadłospisie pozwalają obniżyć ryzyko chorób serca i poprawić ogólną kondycję organizmu. — Najsilniej na obniżenie LDL działają produkty bogate w rozpuszczalny błonnik: płatki owsiane, jęczmienne, strączki oraz siemię lniane. Warto spożywać 25–30 g błonnika dziennie. Pierwsze efekty obserwujemy po 4–8 tygodniach regularnego stosowania — tłumaczy w rozmowie z Medonetem kardiolożka, dr n. med. Agnieszka Graczyk-Szuster.</description><guid>8900c835-0b8b-4ef0-8ee3-652de4737dbb</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tP0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGNlNzY1NDYxZjMyZmNiYTliZDE2ZmYxZWMyY2FiMi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na którym boku spać? Ekspert wyjaśnia, dlaczego ta jedna strona jest lepsza dla zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,na-ktorym-boku-lepiej-spac--prawym-czy-lewym--opinia-lekarza,artykul,07199289.html</link><description>Wybór odpowiedniej pozycji do snu to temat, który od lat budzi zainteresowanie zarówno specjalistów, jak i osób dbających o zdrowie. Dr Christopher Winter, neurolog i ekspert w dziedzinie medycyny snu, przekonuje, że spanie na lewym boku może przynieść wiele korzyści zdrowotnych. Lekarz wskazuje, że unikanie prawej strony podczas snu jest szczególnie ważne z kilku powodów.</description><guid>d4d81ea1-c61e-4a13-a6dc-25781b2342b4</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N3Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOGIxMjA5ZTVhMTNlZjJjZTc4NDQ2NTU3ZTk2OGUxOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Iza myślała, że to przeziębienie. Objawy nasiliły się przed świętami. "Jakbym przekopała pół ogródka"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,iza-myslala--ze-to-przeziebienie--objawy-nasilily-sie-przed-swietami--jakbym-przekopala-pol-ogrodka,artykul,51265750.html</link><description>— Na początku myślałam, że to zwykłe przeziębienie — trochę kataru, odrobina kaszlu, nic dramatycznego — wspomina. W biurze wszyscy mówili o sezonowych wirusach, a grudzień to dla niej czas wzmożonej pracy, więc liczyła, że przetrwa do wolnego. Kiedy jednak w Wigilię choroba rozłożyła ją na łopatki, uznała, że zanim ruszy się z domu, zrobi test na grypę. Ten, zamiast spodziewanej grypy, pokazał COVID-19. — Ludzie są zmęczeni. To nie jest tak, że ten wirus zniknął i go więcej nie będzie — wyjaśnia w rozmowie z Medonetem dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski.</description><guid>1a12677b-2d6b-4118-abed-f023782482b2</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y65k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjI4YmY5Njk2MDc1MTlhNTBlMDY5MDA1YjI2OTAxYy5qcGeSlQMAzQFnzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Handlowali lekami i narkotykami w darknecie. Wśród zatrzymanych lekarz, ksiądz podejrzany</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,cbzc-rozbilo-gang-handlujacy-fentanylem-i-nielegalnymi-lekami--wsrod-zatrzymanych-lekarz,artykul,50562151.html</link><description>Centralne Biuro Zwalczania Cyberprzestępczości rozbiło zorganizowaną grupę zajmującą się sprzedażą silnych środków odurzających w internecie. W wielomiesięcznej akcji prowadzonej na terenie kilku województw zatrzymano 16 osób. Większość z nich trafiła do tymczasowego aresztu. Wśród zatrzymanych był lekarz.</description><guid>588790b1-84dd-41d9-8848-02cbcc6f8d6d</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PGuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzliMjU1YTQ2ODBiNjk4NWVmOWZiNjNhYWJlNjg1NS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie — jak sobie z nim radzić? Znamy porady specjalisty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-bez-bolu-brzucha-sprawdz-jak-jesc-rozsadnie-wedlug-dr-banasia/t64b8wc</link><description>Obfite posiłki, alkohol i ograniczona aktywność fizyczna w okresie świątecznym sprawiają, że organizm funkcjonuje inaczej niż na co dzień — a przejedzenie to wtedy tylko kwestia czasu. Dr Paweł Banaś, specjalista chorób wewnętrznych z Wojewódzkiego Szpitala Specjalistycznego w Sosnowcu, przypomina, że święta trwają trzy dni i nie trzeba próbować wszystkich potraw naraz.</description><guid>2f4ffe57-c71a-497e-bc3d-28ecae59a4ac</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zFek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjgxOWVjYzY4MWRjNjU5MDAwZjkzMTA5NzdlOGE0Ni5qcGeSlQMAzIbNFTvNC_GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandynawski "trik na zdrowy sen" podbija sypialnie. Na czym polega i czy naprawdę działa?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,skandynawski-trik-na-zdrowy-sen-podbija-sypialnie--na-czym-polega-i-czy-naprawde-dziala-,artykul,57313303.html</link><description>Coraz więcej par zmaga się z problemem niedopasowania temperatury podczas snu. Skandynawska metoda snu, znana jako "scandinavian sleep method", zyskuje popularność w mediach społecznościowych jako sposób na spokojniejszą noc. Czy rzeczywiście pomaga rozwiązać nocne konflikty o kołdrę?</description><guid>8d68734a-da59-4f4f-924e-7ff03a367584</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vOZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjljYWNlY2E1MGVhY2EzOTlkNjIwOThjYzVlYTI5Mi5qcGeSlQMAzQIYzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eksperci ostrzegają przed mutacjami wirusa ptasiej grypy. Wymknęła się spod kontroli</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,wirus-h5n1-atakuje-nowe-gatunki-i-kontynenty--naukowcy-bija-na-alarm,artykul,87738010.html</link><description>Wirus ptasiej grypy H5N1, który od 2020 r. budził niepokój naukowców, dziś stanowi poważne zagrożenie na niespotykaną dotąd skalę. W ciągu pięciu lat zakaził setki milionów zwierząt, również ssaki, i dotarł do bydła mlecznego w Stanach Zjednoczonych — co wcześniej wydawało się niemożliwe. "To teraz globalny problem" — mówi na łamach BBC dr Ed Hutchinson, profesor wirusologii molekularnej i komórkowej na Uniwersytecie w Glasgow. Chociaż przypadki zakażenia u ludzi są nadal rzadkie, eksperci podkreślają, że sytuacja jest dynamiczna i nieprzewidywalna. Eksperci, w tym dr Jeremy Rossman, honorowy starszy wykładowca wirusologii na Uniwersytecie Kent, ostrzegają, że jeśli osoba zakażona grypą ludzką jednocześnie zachoruje na ptasią, może powstać nowy, hybrydowy szczep, zdolny do skutecznego przenoszenia się między ludźmi.</description><guid>09b1e569-4796-4662-b651-8146e371df16</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:38:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rM5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMzhjYTZhZmRkODdjYTdlMmRiMWNmMDcyOTEyNjVkOC5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdy pacjent dziecko staje się dorosły, zaczynają się schody. Lekarka: rodzice mnie błagają"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,gdy-pacjent-dziecko-staje-sie-dorosly--system-slepnie--zaczyna-sie-turystyka-medyczna,artykul,00528575.html</link><description>Hania cierpiąca na nowotwór układu nerwowego, po ukończeniu 18 lat usłyszała, że w Centrum Zdrowia Dziecka w Warszawie dostanie terapię po raz ostatni. Nie dlatego, że wyzdrowiała, wręcz przeciwnie, nadal wymaga intensywnego leczenia. Powód? Prawo, a jednocześnie system ochrony zdrowia, uznały ją za osobę dorosłą, więc wypadła z leczenia pediatrycznego. Teraz Hania musi jeździć 300 km dalej, do ośrodka w Gliwicach, by kontynuować terapię. Tak wygląda codzienność tysięcy młodych pacjentów. — Są rodzice, którzy chodzą od specjalisty do specjalisty, szukając tego, który zgodzi się dalej prowadzić dziecko. Niektórzy są zmuszeni uprawiać uciążliwą "turystykę medyczną" — mówi Medonetowi neurolog dziecięca prof. Magdalena Chrościńska-Krawczyk. Czy jest szansa na zmianę tej sytuacji? Zapytaliśmy ekspertów.</description><guid>5a66e96e-7eeb-43a4-aa6a-f8eb826a214c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lexk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWM2N2Y1ZGRlN2IwYjIwYTljNzQ1YjUyMzBhMjFjMC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzucasz do zupy, a wystarczy zalać wrzątkiem i wypić. Idealne na odchudzanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wez-kilka-listkow-laurowych-i-zalej-wrzatkiem-ten-napar-odchudza-i-obniza-cukier/fxxr1s8</link><description>Liście laurowe to popularna przyprawa, która podkreśla smak zup, bigosu czy sosów. Nie wszyscy wiedzą jednak, że można z nich przygotować napar o właściwościach prozdrowotnych. Herbata z liści laurowych wspiera organizm w walce z infekcją, przyspiesza metabolizm, reguluje pracę wątroby i nerek. Dlaczego jeszcze warto pić ją regularnie?</description><guid>23fc557f-1439-4627-995d-380383306527</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RVIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmY0ZDZlNGRkYjQwN2EyMjMyODY4YWUxM2E4NjUzYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny suplement bardziej szkodzi niż pomaga? "Kupujemy go wiadrami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/olej-rybi-w-suplementach-kiedy-bezpiecznie-go-stosowac/e6z3321</link><description>Wyniki szeroko zakrojonych analiz, które objęły ponad 400 tys. osób, rzucają nowe światło na konsekwencje regularnego przyjmowania suplementów z olejem rybim. Badacze wskazują, że choć produkty te są popularne, nie zawsze przynoszą oczekiwane korzyści, a w niektórych przypadkach mogą wręcz zwiększać ryzyko poważnych problemów zdrowotnych. Eksperci podkreślają, że lepszym rozwiązaniem jest wprowadzenie do codziennego jadłospisu naturalnych źródeł kwasów omega-3.</description><guid>74b8a6a4-43aa-48bf-ac94-f0a33f88b5ba</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yBxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTRmMWI3YmIzNzI5ODFmMjcxOTExZTUxN2U1ODkzNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/polepszacze-i-sztuczne-dodatki-w-chlebie-oto-jak-wplywaja-na-twoje-zdrowie/v0szb4z</link><description>Współczesny chleb znacząco różni się od tego, który jeszcze kilkadziesiąt lat temu trafiał na stoły naszych rodziców. Dr Bartek Kulczyński, specjalista ds. żywienia, w swoim materiale wideo na platformie YouTube wyjaśnia, jakie czynniki wpłynęły na zmianę jakości pieczywa. Jednym z najważniejszych elementów, które odróżniają dzisiejszy chleb od dawnych wypieków, jest metoda jego przygotowania.</description><guid>c39348ed-0886-4b1e-b53e-9606903c85f6</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjViZWJiZWI0NzQ3Yjc2YTdhZGZlZDA3NmEzMDk4OS5qcGeSlQMAfM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie w sprawie popularnego dodatku do dań z IKEI. GIS wycofuje kilka partii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/pilne-ostrzezenie-w-sprawie-popularnego-dodatku-do-dan-z-ikei-gis-wycofuje-kilka/82fbd7y</link><description>Główny Inspektor Sanitarny (GIS) poinformował o wycofaniu wybranych partii prażonej cebuli, którą można kupić jako osobny produkt w sklepach sieci IKEA. Partie wycofano ze względu na nieprawidłowe oznaczenie alergenu pszenicy na etykiecie. Produkt może stanowić zagrożenie dla osób uczulonych na pszenicę. GIS apeluje do konsumentów, aby nie spożywali wskazanej partii produktu i umożliwia jego zwrot w sklepach IKEA.</description><guid>37c2fba2-bf3a-459c-b658-9ade7b93700f</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2ExMjMwNzQ2YTYzYmMxMjUyYzg1NjNiNDdiMzU1ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalnie obniżają poziom cukru we krwi. Są w prawie każdej kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/szesc-produktow-ktore-obnizaja-poziom-cukru-we-krwi-na-pewno-masz-je-w-kuchni/zphnpvh</link><description>Współcześnie coraz więcej osób boryka się z podwyższonym poziomem cukru we krwi. Niektórzy ludzie nie przestrzegają diety i konsumują bardzo dużo szkodliwych produktów. W tym cukier, który przecież nie bez powodu bywa nazywany "białą śmiercią". Jedzenie zbyt dużej ilości słodyczy jest silnie uzależniające i może prowadzić na przykład do rozwoju cukrzycy. Na szczęście istnieją zdrowe produkty, których spożywanie reguluje poziom cukru we krwi i pozytywnie oddziałuje na organizm. Najprawdopodobniej macie je w swojej kuchni.</description><guid>0cd9f79d-f7c8-4f8d-a10e-2c8edd128f64</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e7ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzVhZjk3YTQxYjE1ZTA0NTA1YjVjZDY0OTAwZmI0Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak łączyć alkohol z jedzeniem? Są błędy, których wątroba nie wybaczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czym-zakaszac-alkohol-tlusty-posilek-jako-podklad-to-zly-wybor/mmdf6tc</link><description>W powszechnej świadomości funkcjonuje przekonanie, że jeśli już pijemy alkohol, to dobrze jest pod niego zrobić "podkład". Zwykle towarzyszą mu więc tłuste i ciężkostrawne potrawy. A powinno być wręcz odwrotnie, o czym w rozmowie z Medonetem mówi Zuzanna Wieła, dietetyk kliniczny Be Diet Catering.</description><guid>b527867c-daaa-40d2-80a2-5d2d3c70fce9</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k3Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzdmMjZiZjFlNTNiMDllNTZiOTk2MjI5ZTVmZTBlNC5qcGeSlQMAWs0LQM0GVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe przekąski w wersji fit – lekkie i pyszne przepisy na domową imprezę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/przekaski-na-sylwestra-zdrowe-i-niskokaloryczne-przepisy-na-sylwestra-w-domu/l9zt56c</link><description>Jeśli urządzamy sylwestra w domu, warto się odpowiednio przygotować, w tym zrobić kilka przekąsek, które przydadzą się podczas długiego świętowania. Oczywiście, możemy również poprosić gości, by przygotowali ulubione dania. W tym momencie pojawia się jednak pytanie – jakie najlepiej wybrać? Które potrawy będą nie tylko smaczne, ale także nie spowodują żadnych problemów ze strony układu pokarmowego? Sprawdzamy, jakie przekąski będą najlepiej pasowały do wybranego alkoholu, a także jakie przysmaki mogą być odpowiednie dla dzieci, jeśli będą świętowały razem z nami.</description><guid>716789af-ff93-4457-821c-25c961bdbd01</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDhiMWRjNjc3NDJlYTM3M2Q5MGM4ZjVkYTM3NDdlNS5qcGeSlQMAzMrNGVDNDj2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe sałatki w wersji fit: sprawdzone pomysły na zdrowe dania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/salatki-na-sylwestra-10-fit-przepisow-na-impreze/hk4v9wk</link><description>Sałatka to najczęściej pojawiająca się potrawa na sylwestrowym stole. Nic dziwnego – jest nie tylko łatwa do przygotowania, ale również smaczna. Poza tym może być bardzo zdrowa. Sprawdzamy, jakie sałatki najlepiej się sprawdzają podczas całonocnej zabawy. Podajemy również przepisy na najciekawsze sałatki na sylwestra.</description><guid>91553d6b-7dfc-4acd-97a6-d1a4c74fe951</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EFyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2EyNGUwOTllY2FjODgzNDEwYTRiMjg3ZWMxZTFmZi5qcGeSlQMAzPjNFEHNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol a odchudzanie. Czy można schudnąć, odstawiając jedynie alkohol?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/alkohol-a-odchudzanie-czy-mozna-schudnac-odstawiajac-jedynie-alkohol/k4mehe8</link><description>Niewinne drinki mogą nam dostarczyć nawet kilkuset kalorii w ciągu jednego wieczoru. Tylko trzy kufle piwa to jedna golonka! Czy pożegnanie się z procentami wystarczy, żeby stracić na wadze?</description><guid>40ea4b8a-d976-44bd-8101-38b996674701</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h9Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDNmZjU4MGMxMmFhYjIzMzZhOGM5OTI2ZGNkMjljMC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz oprzeć się deserowi po obiedzie? Oto dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-obiedzie-masz-ochote-na-slodycze-oto-najczestsze-przyczyny/w01regk</link><description>Po zjedzeniu obiadu wiele osób odczuwa silną potrzebę sięgnięcia po coś słodkiego. Taka reakcja może wskazywać, że codzienne posiłki nie są odpowiednio zbilansowane i nie dostarczają wszystkich niezbędnych składników, przez co organizm domaga się dodatkowej porcji energii. Warto przyjrzeć się, co może być przyczyną tego zjawiska i jak można sobie z nim poradzić.</description><guid>dfa558fe-fe9e-46e2-9299-c9dfe05b968c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzRlMDQ0M2ZlYzQ4ZDFmYjNmYzRlNTdlOWE3ZjlhMi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie. Co zrobić, żeby ulżyć żołądkowi? Rady dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swiateczne-przejedzenie-co-zrobic-zeby-ulzyc-zoladkowi-rady-dietetyczki/em2dst4</link><description>— Wigilijną kolację można porównać do biegu maratońskiego. Każdy maratończyk wie, że maksymalny wysiłek już na początku biegu oznacza kłopoty w dalszej jego fazie. I tak samo jest z jedzeniem w trakcie Wigilii i w ogóle w okresie świątecznym — powiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń w rozmowie z Medonet.pl. Co jednak zrobić, jeśli zjemy w święta za dużo? — Po pierwsze, zadbajmy o odpowiednie nawodnienie, i to najlepiej przy pomocy wody lub niesłodzonej herbaty — podkreśliła dietetyczka.</description><guid>700c1dda-c236-424c-8c88-43fa0ea272b0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDY2YzU5ODgyNGVjZGUwNjMxMzJhNzhlZjhjN2QzZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii zakazane już od 20 lat. Polacy wciąż jedzą na potęgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/tluszcze-trans-naturalne-kontra-sztuczne-co-warto-wiedziec/rzb7mnc</link><description>Tłuszcze trans, obecne w wielu produktach spożywczych, od lat budzą kontrowersje wśród dietetyków i lekarzy. Najnowsze badania pokazują, że kluczowe znaczenie ma nie ilość spożywanego tłuszczu, lecz jego rodzaj i pochodzenie. Warto poznać różnice między tłuszczami trans naturalnymi a sztucznymi, by świadomie wybierać produkty korzystne dla zdrowia.</description><guid>fdcd1b22-1dee-4f6f-9deb-9898bf50135f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODhkZDYxMzkyZTdiMjM3ODY1MWEwNDFhOWZkMTEwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz się ruszyć po uczcie? Tak złagodzisz skutki przejedzenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/objawy-przejedzenia-jak-pozbyc-sie-uczucia-przeladowanego-brzucha/jh4qtvk</link><description>Przejedzenie to termin, który najczęściej kojarzy nam się z okresem świątecznym oraz różnego rodzaju imprezami. Zapominamy o wszelkich zasadach żywieniowych, kiedy na stole pojawiają się kolorowe smaczne potrawy oraz napoje. Jeśli przejedzenie zdarza się nam niezwykle rzadko, nie powinniśmy się obawiać. Należy jednak uważać, ponieważ ten stan bardzo szybko może się wymknąć spod kontroli. Warto wiedzieć, jakie objawy towarzyszą przejedzeniu. Sprawdzamy również, co zrobić, kiedy do niego dojdzie, a także, w jaki sposób można go uniknąć.</description><guid>36ba14c4-5652-4944-a2f9-a3dfaadb8005</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjgwNTY2YjA5NmNkZmI3MzU0NWQ3MjA5ZDJjNGQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie chcesz przytyć w święta? Te triki stosuje sama dietetyczka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dietetyczka-zdradza-co-robi-zeby-nie-przytyc-w-swieta-ta-metoda-to-klucz-do-sukcesu/17330wy</link><description>Zbliżający się wielkimi krokami okres świąteczno-noworoczny i następujący po nim karnawał to najtrudniejszy czas w roku dla tych, którzy starają się dbać o linię. Mnogość pysznych dań i słodkości, siedzenie przy stole oraz nierzadko wypijany alkohol to prosta recepta na kilka kilogramów więcej. Jak temu zapobiec? Na to pytanie odpowiada amerykańska dietetyczka Kara Collier.</description><guid>06570f80-6d84-4360-b283-e3d1becc8451</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3TCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWFmZjM3YzliNGQ0NGJhMGM3YmE0MDdhODYxZDE0ZS5qcGeSlQMAzLDNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Słodzisz tym herbatę? To uszkadza wątrobę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/sorbitol-pod-lupa-badaczy-nowe-badania-kwestionuja-bezpieczenstwo-slodzika/n6ywvfx</link><description>Słodziki, takie jak aspartam, sukraloza czy alkohole cukrowe, od lat uchodzą za zdrowszą alternatywę dla tradycyjnego cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że nie wszystkie zamienniki są tak nieszkodliwe, jak dotąd sądzono. Szczególne wątpliwości budzi sorbitol — powszechnie stosowany w produktach oznaczanych jako "bez cukru".</description><guid>0ae4a4a0-52e2-4b9d-975d-bdaa2355c38a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kmik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBkMjFjMWZlNmNmMGNmOWRhYWU4ZDgxMGE1YTViZi5qcGeSlQMAbM0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>