<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 19:34:59 +0100</lastBuildDate><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>60-latka założyła aparat ortodontyczny. Jednej rzeczy żałuje najbardziej</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/zeby-i-jama-ustna,60-latka-zdecydowala-sie-na-aparat-ortodontyczny--ekspertka--w-kazdym-wieku-warto,artykul,29992850.html</link><description>Czytelniczka Medonetu, która po ukończeniu 60. roku życia zdecydowała się na leczenie ortodontyczne, zachęca do tego swoich rówieśników. Wbrew obiegowym opiniom, na leczenie tego rodzaju nigdy nie jest za późno. — Wszyscy mi powtarzali, że aparat w tym wieku już nie ma sensu, że powinnam się cieszyć, że mam własne zęby, do tego białe, a że nierówne? A kogo to obchodzi? I tak minęły kolejne lata. Nie dało się jednak przeoczyć, że problem narastał — pisze. Wreszcie dała się namówić swojej lekarce i żałuje tylko jednego.</description><guid>a4cdf28f-f447-40ef-a868-32bcfea9ff42</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xlyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzQ5ZDM5OTQzN2E3OTQyYzdmM2YzMTlhYTZmZGZmZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko podnieść poziom magnezu? Sprawdzone sposoby na lepsze wchłanianie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jak-szybko-uzupelnic-magnez--tak-zwiekszysz-wchlanianie-magnezu,artykul,61678935.html</link><description>Niedoborów magnezu zwykle jesteśmy w stanie uniknąć dzięki odpowiedniej diecie. Zjadanie zielonych warzyw liściastych, produktów pełnoziarnistych i strączków to tylko jeden z kroków ukierunkowanych na wspieranie organizmu. Poziom magnezu zależy nie tylko od tego, co jemy, ale też od tego, czy wykluczamy z diety produkty ograniczające przyswajanie magnezu. Nie bez znaczenia są też suplementy. W jaki sposób postępować, żeby szybko uzupełnić braki magnezu w organizmie?</description><guid>6e5c9076-8805-46e8-a6cd-f07c963d02de</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTRiMDAwNGQyZGVkMDdmYmE2NGIyMzQzZjU1NGNhYy5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpisz osiem godzin dziennie? Sprawdź, co dzieje się z twoim organizmem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,co-sie-dzieje-z-twoim-cialem--gdy-codziennie-spisz-po-8-godzin-,artykul,46252637.html</link><description>Znaczenie snu dla naszego samopoczucia i codziennego funkcjonowania jest nieocenione. Ważna jest zarówno odpowiednia długość snu, jak i jego jakość. Co się dzieje z ciałem, gdy śpimy 8 godzin dziennie? W jaki sposób dobrać czas snu do naszych indywidualnych potrzeb i jakie są dobre praktyki w kwestii odpoczynku w nocy?</description><guid>5787fc37-ef60-4827-94ce-92e5ba4076b8</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Hrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NkMjE5MTI1ZmUyMmY4ZWUxN2Y1ZDcxZjJhMjUwMS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ewa weszła do domu alkoholików. Nie mogła uwierzyć, w co bawią się małe dzieci</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,ewa-byla-kuratorem-spolecznym--na-stole-stala-butelka--przed-kazdym-dzieckiem-kieliszek--bawily-sie-w-libacje,artykul,68696279.html</link><description>Drzwi były otwarte. Od progu niósł się śpiew dzieci ("wszystkie rybki śpią w jeziorze"). Interwentki weszły do mieszkania, zastawszy przy stole w pokoju, zwanym zwyczajowo "dużym", czworo kilkulatków. Na środku brudnego obrusu stała opróżniona butelka po wódce, a przed każdym z maluchów — pusty kieliszek. Nawet Ewa, która nigdy wcześniej nie była świadkiem takiej sceny, od razu pojęła, że synowie i córki alkoholiczki bawią się w libację.</description><guid>137267f7-7539-4d98-a846-c14df9bbdc67</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W-pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZTcyZWE5YzMwNzUyZDI1ZmY0OGFjYzZhM2I2MWIxMS5qcGeSlQPNBMzNAWXNCSzNBSiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak łączyć alkohol z jedzeniem? Są błędy, których wątroba nie wybaczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czym-zakaszac-alkohol-tlusty-posilek-jako-podklad-to-zly-wybor/mmdf6tc</link><description>W powszechnej świadomości funkcjonuje przekonanie, że jeśli już pijemy alkohol, to dobrze jest pod niego zrobić "podkład". Zwykle towarzyszą mu więc tłuste i ciężkostrawne potrawy. A powinno być wręcz odwrotnie, o czym w rozmowie z Medonetem mówi Zuzanna Wieła, dietetyk kliniczny Be Diet Catering.</description><guid>b527867c-daaa-40d2-80a2-5d2d3c70fce9</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k3Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzdmMjZiZjFlNTNiMDllNTZiOTk2MjI5ZTVmZTBlNC5qcGeSlQMAWs0LQM0GVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwester bez alkoholu? Ekspert: liczy się świętowanie, nie zawartość kieliszka</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,bezalkoholowy-sylwester--ekspert--liczy-sie-chec-uczczenia--a-nie-zawartosc-kieliszka-czy-szklanki,artykul,52968064.html</link><description>Każdy napój z procentami może negatywnie wpływać na organizm. Jednak w naszej kulturze odmawianie sobie alkoholu nadal jest przyjmowane ze zdziwieniem albo lekceważeniem. Zapytaliśmy Damiana Kaszę, psychologa i neuropsychologa Mind Health Centrum Zdrowia Psychicznego, dlaczego odmawianie picia alkoholu nadal stanowi w Polsce temat tabu i skąd w wielu z nas "przymus" namawiania innych do spożywania wysokoprocentowych trunków?</description><guid>388378fe-53a6-410d-b92b-2d6e46da0e11</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KA_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTcyN2ZjM2VlOGQzNWQwMmU4YWRkNDc5OWJlMjUyNC5qcGeSlQMDAM0Wfc0MqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wykrywają alzheimera nawet 20 lat przed objawami. Przełomowe badania</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,metody-wykrywania-choroby-alzheimera--wykrywaja-zmiany-nawet-20-lat-przed-objawami,artykul,98094919.html</link><description>Choroba Alzheimera przez lata uchodziła za schorzenie możliwe do rozpoznania dopiero wtedy, gdy zaburzenia pamięci i funkcji poznawczych stawały się widoczne gołym okiem. Dziś to podejście przechodzi do historii. Dzięki nowym biomarkerom krwi, zaawansowanym modelom sztucznej inteligencji oraz obrazowaniu PET możliwe jest wykrycie zmian alzheimerowskich nawet 5, 10, a w niektórych przypadkach 20 lat przed pierwszymi objawami. Wczesna diagnostyka staje się nie tylko realna, ale i łatwiej dostępna.</description><guid>7899ca9e-1b42-4bcc-8c2e-6528655b4423</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P0sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFlOTgwYWYwNTI1YjRmYTk5MzJmMjllOTE3NWNhYS5qcGeSlQMAzLHNFjvNDIGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe przekąski w wersji fit – lekkie i pyszne przepisy na domową imprezę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/przekaski-na-sylwestra-zdrowe-i-niskokaloryczne-przepisy-na-sylwestra-w-domu/l9zt56c</link><description>Jeśli urządzamy sylwestra w domu, warto się odpowiednio przygotować, w tym zrobić kilka przekąsek, które przydadzą się podczas długiego świętowania. Oczywiście, możemy również poprosić gości, by przygotowali ulubione dania. W tym momencie pojawia się jednak pytanie – jakie najlepiej wybrać? Które potrawy będą nie tylko smaczne, ale także nie spowodują żadnych problemów ze strony układu pokarmowego? Sprawdzamy, jakie przekąski będą najlepiej pasowały do wybranego alkoholu, a także jakie przysmaki mogą być odpowiednie dla dzieci, jeśli będą świętowały razem z nami.</description><guid>716789af-ff93-4457-821c-25c961bdbd01</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDhiMWRjNjc3NDJlYTM3M2Q5MGM4ZjVkYTM3NDdlNS5qcGeSlQMAzMrNGVDNDj2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gnicie w łóżku" brzmi kusząco. Konsekwencje mogą jednak zaskoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/higiena-snu,lubisz-caly-dzien-gnic-w-lozku--to-moze-miec-fatalne-skutki,artykul,29679364.html</link><description>"Gnicie w łóżku", czyli spędzenie leniwego dnia w łóżku, to trend zyskujący na popularności zwłaszcza wśród młodych. Taki sposób na spędzenie wolnego dnia ma swoje blaski i cienie, dlatego warto mieć świadomość, w jaki sposób może na nas wpłynąć. Przede wszystkim warto zwrócić uwagę na częstotliwość tej praktyki i jej ewentualny wpływ na nasz rytm okołodobowy.</description><guid>ec488d72-5be6-4054-8c90-687b4e534090</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uvnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ZmODRjZTgyYTkzMGFmMDdiM2Q2ZmE3MzAxMzIwZi5qcGeSlQMAzQIEzSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe sałatki w wersji fit: sprawdzone pomysły na zdrowe dania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/salatki-na-sylwestra-10-fit-przepisow-na-impreze/hk4v9wk</link><description>Sałatka to najczęściej pojawiająca się potrawa na sylwestrowym stole. Nic dziwnego – jest nie tylko łatwa do przygotowania, ale również smaczna. Poza tym może być bardzo zdrowa. Sprawdzamy, jakie sałatki najlepiej się sprawdzają podczas całonocnej zabawy. Podajemy również przepisy na najciekawsze sałatki na sylwestra.</description><guid>91553d6b-7dfc-4acd-97a6-d1a4c74fe951</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EFyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2EyNGUwOTllY2FjODgzNDEwYTRiMjg3ZWMxZTFmZi5qcGeSlQMAzPjNFEHNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie walczyć z wysokim cholesterolem? Jest nowe zalecenie dla polskich pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-skutecznie-walczyc-z-wysokim-cholesterolem--nowe-zalecenie-dla-polskich-pacjentow,artykul,74569245.html</link><description>Po 40. roku życia każdy powinien znać swoją wartość cholesterolu, tak mówiły zalecenia z 2019 r. Mówiły, bo wytyczna dla Polaków jest już inna. Ogłoszono ją na początku grudnia — W tym momencie zupełnie nie patrzymy na wiek — komentuje dla Medonetu znany kardiolog prof. dr hab. n. med. Maciej Banach. — Powód jest ważny, tak dla dziecka, młodego człowieka w ogóle, jak i dla jego bliskich — zauważa specjalista, podkreślając: — To badanie jest tanie, powszechne i nie trzeba się bardzo starać, by to zrobić, a w programie "Moje Zdrowie" można je wykonać od ręki i za darmo.</description><guid>8f1cd8a1-fb58-4ebc-812f-faa64b20ca94</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:35:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7W1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTAxZDlmZDE0YzJmYzQ3Y2I4MTM0MTVlOWQ2OGJmZi5qcGeSlQMJAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Grypa atakuje wcześniej niż zwykle. Eksperci ostrzegają przed zmutowanym wirusem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grypa-atakuje-wczesniej-niz-zwykle--trudny-sezon-i-nowy-wariant-wirusa,artykul,48289560.html</link><description>Tegoroczny sezon grypowy w Europie rozpoczął się szybciej niż w poprzednich latach, a lekarze i epidemiolodzy ostrzegają: zbliżająca się fala zachorowań może być wyjątkowo dotkliwa. Wszystko za sprawą nowego wariantu wirusa — H3N2 podtyp K, określanego potocznie przez niektórych jako "supergrypa". To jednak, jak podkreślają eksperci, nie jest termin medyczny i nie oznacza, że wirus stał się trudniejszy do leczenia czy bardziej niebezpieczny.</description><guid>7c475abd-1e78-4959-a374-96d5f85d253d</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:25:41 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sPtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjVlMmY3ODk2N2U4ZWU4YjI0Y2I3ZWI0N2RlMWM4Ni5qcGeSlQMAzIbNEJDNCVGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje Brigitte Bardot. Ikona kina przed śmiercią poważnie chorowała</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-brigitte-bardot--ikona-kina-przed-smiercia-powaznie-chorowala,artykul,16045300.html</link><description>Brigitte Bardot, legenda i ikona francuskiego kina, zmarła w wieku 91 lat. Informację o jej śmierci podała Fundacja Brigitte Bardot w oficjalnym komunikacie przesłanym mediom. Gwiazda zagrała w ponad 50 filmach, po czym zrezygnowała z kontynuowania kariery, by móc w pełni poświęcić się walce o prawa zwierząt.</description><guid>00ba55e5-2486-4d68-917e-c304a0ba450d</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:23:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rwek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDMwNTIwMTZjZDIxNGE2ZDE4ODIyOGYzYjVkYjMyZi5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stare są nowotwory? Najwcześniejszy przypadek ma 1,7 mln lat</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jak-stare-sa-nowotwory--najwczesniejszy-przypadek-ma-1-7-mln-lat,artykul,11516796.html</link><description>Nowotwory często kojarzymy ze współczesnością – zanieczyszczeniami, stresem, przetworzoną żywnością czy tempem życia. Jednak odkrycie dokonane w Południowej Afryce całkowicie zmienia tę perspektywę. W skamieniałej kości stopy hominina sprzed 1,7 miliona lat naukowcy znaleźli ślady agresywnego nowotworu kości. To najstarszy znany przypadek raka u człowieka lub jego przodków, a zarazem dowód, że choroby nowotworowe są znacznie starsze niż cała nasza historia.</description><guid>10ad0fa1-2faf-4151-b650-8eb4115c93a1</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 10:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pa4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGY1NTliZTE5ODgwNGRmMjI0OTNmNzY1MDMyZDkxYi5qcGeSlQPMwADNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smartfony a wzrok: wpatrywanie się w ekran zmienia budowę oka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smartfony-a-wzrok--wpatrywanie-sie-w-ekran-zmienia-budowe-oka,artykul,37399013.html</link><description>Smartfony odbierają ostrość widzenia — a skutki mogą być nieodwracalne. Prof. Agnieszka Kamińska, okulista alarmuje: krótkowzroczność przybiera rozmiary epidemii, szczególnie wśród najmłodszych. Winowajca? Wielogodzinne wpatrywanie się w ekrany, które zmienia budowę oka i może trwale uszkodzić wzrok.</description><guid>4a2e99e9-76a3-45cc-9184-e5ae2e559cab</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:55:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1fgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWRmZTk1YTkyMmMzNWZlMDBiNTEwZjBjNmRkNzMwOC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znasz język migowy? Masz przewagę nad osobami dwujęzycznymi</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,znasz-jezyk-migowy--masz-przewage-nad-osobami-dwujezycznymi,artykul,75788522.html</link><description>Dwujęzyczność w wersji "miganej" daje przewagę! Osoby, które biegle posługują się zarówno językiem mówionym, jak i migowym, lepiej radzą sobie w zadaniach wymagających skupienia, kontroli wykonawczej i orientacji przestrzennej niż jednojęzyczni czy klasyczni dwujęzyczni użytkownicy języków mówionych — pokazują najnowsze badania naukowców z Uniwersytetu Jagiellońskiego.</description><guid>b4672e86-9cfe-4242-a3a4-2249e0f888e3</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 09:17:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmQ0MTE4NGI3YjRhOTM1YmI2OWVmNzNkMWVlNTJiMy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Usłyszałam, że skierowania nie dostanę". A to miało skracać ścieżkę diagnozy raka płuc</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,odyseja-diagnostyczna-gosi--tulala-sie-po-przychodniach--wydzwaniala-godzinami,artykul,78569541.html</link><description>Jestem bardzo niezadowolona i zniesmaczona. Coś, co miało skrócić pacjentom "odyseję diagnostyczną" w raku płuca, wcale tak nie działa. Żeby zawalczyć o siebie, musiałam zmienić przychodnię. Najadłam się przy tym nerwów i zmarnowałam sporo czasu. A w tle było moje zdrowie i to na poważnie. O jakie kuriozum chodzi? O zmiany, które wprowadziło Ministerstwo Zdrowia za czasów Adama Niedzielskiego. Niestety, nie wszędzie działa to tak, jak powinno. Jestem tego przykładem — opowiada Medonetowi Gosia. Zamiast być zbadaną od ręki, tułała się po medycznych placówkach i wydzwaniała do nich godzinami.</description><guid>3431d8b7-ae99-4558-9b09-c783028df190</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:46:06 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0ZHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMThlM2E1NjYzYjRlNjVlMDU3NGY1ZTM2NzY5OTZmYy5qcGeSlQMAzQIazQSwzQKjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najpierw zginął jej brat, później została zgwałcona i aresztowana. Miała tylko 20 lat. "Ledwo mnie odratowali"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,najpierw-zginal-jej-brat--pozniej-zostala-zgwalcona-i-aresztowana--miala-tylko-20-lat--ledwo-mnie-odratowali,artykul,63895970.html</link><description>Tuż po urodzeniu została odebrana swojej mamie i umieszczona w rodzinie zastępczej. Gdy była nastolatką, straciła w wypadku brata. Niedługo później została brutalnie pobita i zgwałcona, po czym wpadła w nałóg alkoholowy i wylądowała w areszcie. Brittany miała wtedy zaledwie 20 lat. Po wielu latach terapii i licznych diagnoz, udało jej się uporać z licznymi traumami. W jaki sposób? O tym Britanny Piper pisze w swojej książce "Ulecz ciało, ulecz duszę. Somatyczne ścieżki uzdrawiania" (Wydawnictwa Muza). Publikujemy jej fragment.</description><guid>2f4538e6-c4a9-4538-8c31-45ab86ac9b77</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 08:03:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pixk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWNhNGNkMjQwMDUyMDMxODAwMjMwNjdlZDVjMmE3Yy5qcGeSlQPNAoHMzs0Nfs0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć nawyków, które rujnują twoje zdrowie. Niektóre będzie ci trudno wyeliminować</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/profilaktyka-zdrowotna,szesc-nawykow--ktore-rujnuja-twoje-zdrowie--niektore-bedzie-ci-trudno-wyeliminowac,artykul,14661562.html</link><description>Codzienne nawyki mogą pozytywnie wpływać na nasze zdrowie, jednak niektóre z nich — choć pozornie niewinne — prowadzą do długotrwałego obciążenia fizycznego i psychicznego. Eksperci podkreślają, że kluczowe jest rozpoznanie szkodliwych przyzwyczajeń i stopniowe wprowadzanie zdrowszych rozwiązań. Trzeba się trochę natrudzić, zwłaszcza jeśli na co dzień mało się ruszasz i masz siedzący tryb życia, ale efekty wynagrodzą ten trud.</description><guid>548b7546-3cdf-450c-8680-f50d0605c900</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:27:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x1Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTQwYTIwZWEwNzAwYWJiN2VhNTI5MjJhMDU0ZGY3Yi5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak mówimy, może zdradzać zaburzenia osobowości. Nowe badania</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,to--jak-mowimy--moze-zdradzac-zaburzenia-osobowosci--nowe-badania,artykul,71263334.html</link><description>Nasze codzienne wypowiedzi — od krótkich wiadomości po długie e-maile — mogą odzwierciedlać głębsze schematy myślenia, emocji oraz relacji z innymi. Wybór słów nie jest przypadkowy i często zdradza, w jaki sposób funkcjonujemy na co dzień. Czy sposób, w jaki mówimy i piszemy na co dzień, może ujawnić zaburzenia osobowości? Najnowsze badania sugerują, że jest to możliwe, a pierwsze sygnały często pojawiają się szybciej, niż się spodziewamy.</description><guid>fc1b4fcd-b1a3-44d5-8864-432432ca8a2e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 17:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/84Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTMzNTVhMWI1ZGMyMjc5MmI1OTkxYTM1YzhkNDE0OS5qcGeSlQMkzQIvzRK8zQqLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Od września kaszlę tak, jakbym miała płuca ze szkła". Marta była w szoku, kiedy dowiedziała się, na co choruje</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,od-wrzesnia-kaszle-tak--jakbym-miala-pluca-ze-szkla--marta-byla-w-szoku--kiedy-dowiedziala-sie--na-co-choruje,artykul,04628699.html</link><description>— Chorowałam od września, czułam się źle, przyznaję, ale myślałam, że jak wyleżę chorobę i wygrzeję ją wieczorami pod kocykiem, to wystarczy — opowiada Marta. Kaszleć zaczęła na początku września, kiedy w firmie wszyscy łapali jesienne infekcje. Uznała, że to zwykłe "przesilenie" — trochę kataru, trochę kaszlu, nic, z czym nie da się chodzić do pracy. Kiedy kaszel nie mijał, zaczęła się martwić. — To nie było takie zwykłe kaszlnięcie, tylko jakby coś wyrywało mi oddech. Czasem kończyło się odruchowym "zassaniem" powietrza, dudniło mi w płucach, jakby były ze szkła, aż sama się tego dźwięku przestraszyłam — mówi.</description><guid>a6967efe-8201-4402-a902-820c2977de60</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4ofk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGJiYzJiNTU0NDhjMjMyMzI1MzM5Yzg5ZWFkZjIyZC5qcGeSlQMAzMzNDkHNCAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie warzywa wykańczają wątrobę. Lepiej uważać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,takie-warzywa-wykanczaja-watrobe--lepiej-uwazac,artykul,13452864.html</link><description>Wątroba pełni kluczową funkcję w utrzymaniu zdrowia całego organizmu, a jej prawidłowe funkcjonowanie zależy w dużej mierze od codziennych wyborów żywieniowych. Ten narząd odpowiada za wiele procesów metabolicznych, a także neutralizuje szkodliwe substancje. Warto więc wiedzieć, które produkty mogą jej szkodzić, a które wspierają jej pracę.</description><guid>4824e330-cb0b-4b0b-a233-3d0402919e75</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U72k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjVlNjFkNTE1ZTc3YmMzNGI3NDMzYTI5ZWM3NDZhYy5qcGeSlQMCzQG4zRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można powiedzieć dziecku, że jest grube? Wyjaśnia dietetyk</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,zdrowe-odzywianie-dzieci-bez-stresu--dietetyk-monika-nowicka-radzi-rodzicom,artykul,52025481.html</link><description>Sfrustrowanym rodzicom czasem cisną się na usta słowa "Nie jedz tych czipsów! Patrz, jaki masz wielki brzuch". Inna grupa desperacko próbuje wyrobić u swoich pociech zdrowe dietetyczne nawyki, wpędzając je w obsesję liczenia kalorii. Gdzie jest złoty środek? W rozmowie z Medonetem tłumaczy Monika Nowicka, dietetyk kliniczny.</description><guid>4525eb33-c8e5-487a-9528-d13332cd7357</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/miNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjQ2N2U1ZTdmZDNjNmZiZWYyY2Q4MjIxMWYwNTE0ZS5qcGeSlQMAzQEgzRLAzQqMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol a odchudzanie. Czy można schudnąć, odstawiając jedynie alkohol?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/alkohol-a-odchudzanie-czy-mozna-schudnac-odstawiajac-jedynie-alkohol/k4mehe8</link><description>Niewinne drinki mogą nam dostarczyć nawet kilkuset kalorii w ciągu jednego wieczoru. Tylko trzy kufle piwa to jedna golonka! Czy pożegnanie się z procentami wystarczy, żeby stracić na wadze?</description><guid>40ea4b8a-d976-44bd-8101-38b996674701</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h9Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDNmZjU4MGMxMmFhYjIzMzZhOGM5OTI2ZGNkMjljMC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz oprzeć się deserowi po obiedzie? Oto dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-obiedzie-masz-ochote-na-slodycze-oto-najczestsze-przyczyny/w01regk</link><description>Po zjedzeniu obiadu wiele osób odczuwa silną potrzebę sięgnięcia po coś słodkiego. Taka reakcja może wskazywać, że codzienne posiłki nie są odpowiednio zbilansowane i nie dostarczają wszystkich niezbędnych składników, przez co organizm domaga się dodatkowej porcji energii. Warto przyjrzeć się, co może być przyczyną tego zjawiska i jak można sobie z nim poradzić.</description><guid>dfa558fe-fe9e-46e2-9299-c9dfe05b968c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzRlMDQ0M2ZlYzQ4ZDFmYjNmYzRlNTdlOWE3ZjlhMi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie. Co zrobić, żeby ulżyć żołądkowi? Rady dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swiateczne-przejedzenie-co-zrobic-zeby-ulzyc-zoladkowi-rady-dietetyczki/em2dst4</link><description>— Wigilijną kolację można porównać do biegu maratońskiego. Każdy maratończyk wie, że maksymalny wysiłek już na początku biegu oznacza kłopoty w dalszej jego fazie. I tak samo jest z jedzeniem w trakcie Wigilii i w ogóle w okresie świątecznym — powiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń w rozmowie z Medonet.pl. Co jednak zrobić, jeśli zjemy w święta za dużo? — Po pierwsze, zadbajmy o odpowiednie nawodnienie, i to najlepiej przy pomocy wody lub niesłodzonej herbaty — podkreśliła dietetyczka.</description><guid>700c1dda-c236-424c-8c88-43fa0ea272b0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDY2YzU5ODgyNGVjZGUwNjMxMzJhNzhlZjhjN2QzZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii zakazane już od 20 lat. Polacy wciąż jedzą na potęgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/tluszcze-trans-naturalne-kontra-sztuczne-co-warto-wiedziec/rzb7mnc</link><description>Tłuszcze trans, obecne w wielu produktach spożywczych, od lat budzą kontrowersje wśród dietetyków i lekarzy. Najnowsze badania pokazują, że kluczowe znaczenie ma nie ilość spożywanego tłuszczu, lecz jego rodzaj i pochodzenie. Warto poznać różnice między tłuszczami trans naturalnymi a sztucznymi, by świadomie wybierać produkty korzystne dla zdrowia.</description><guid>fdcd1b22-1dee-4f6f-9deb-9898bf50135f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODhkZDYxMzkyZTdiMjM3ODY1MWEwNDFhOWZkMTEwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz się ruszyć po uczcie? Tak złagodzisz skutki przejedzenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/objawy-przejedzenia-jak-pozbyc-sie-uczucia-przeladowanego-brzucha/jh4qtvk</link><description>Przejedzenie to termin, który najczęściej kojarzy nam się z okresem świątecznym oraz różnego rodzaju imprezami. Zapominamy o wszelkich zasadach żywieniowych, kiedy na stole pojawiają się kolorowe smaczne potrawy oraz napoje. Jeśli przejedzenie zdarza się nam niezwykle rzadko, nie powinniśmy się obawiać. Należy jednak uważać, ponieważ ten stan bardzo szybko może się wymknąć spod kontroli. Warto wiedzieć, jakie objawy towarzyszą przejedzeniu. Sprawdzamy również, co zrobić, kiedy do niego dojdzie, a także, w jaki sposób można go uniknąć.</description><guid>36ba14c4-5652-4944-a2f9-a3dfaadb8005</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjgwNTY2YjA5NmNkZmI3MzU0NWQ3MjA5ZDJjNGQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie chcesz przytyć w święta? Te triki stosuje sama dietetyczka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dietetyczka-zdradza-co-robi-zeby-nie-przytyc-w-swieta-ta-metoda-to-klucz-do-sukcesu/17330wy</link><description>Zbliżający się wielkimi krokami okres świąteczno-noworoczny i następujący po nim karnawał to najtrudniejszy czas w roku dla tych, którzy starają się dbać o linię. Mnogość pysznych dań i słodkości, siedzenie przy stole oraz nierzadko wypijany alkohol to prosta recepta na kilka kilogramów więcej. Jak temu zapobiec? Na to pytanie odpowiada amerykańska dietetyczka Kara Collier.</description><guid>06570f80-6d84-4360-b283-e3d1becc8451</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3TCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWFmZjM3YzliNGQ0NGJhMGM3YmE0MDdhODYxZDE0ZS5qcGeSlQMAzLDNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Słodzisz tym herbatę? To uszkadza wątrobę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/sorbitol-pod-lupa-badaczy-nowe-badania-kwestionuja-bezpieczenstwo-slodzika/n6ywvfx</link><description>Słodziki, takie jak aspartam, sukraloza czy alkohole cukrowe, od lat uchodzą za zdrowszą alternatywę dla tradycyjnego cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że nie wszystkie zamienniki są tak nieszkodliwe, jak dotąd sądzono. Szczególne wątpliwości budzi sorbitol — powszechnie stosowany w produktach oznaczanych jako "bez cukru".</description><guid>0ae4a4a0-52e2-4b9d-975d-bdaa2355c38a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kmik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBkMjFjMWZlNmNmMGNmOWRhYWU4ZDgxMGE1YTViZi5qcGeSlQMAbM0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olejek ratuje po świątecznym obżarstwie i przy przeziębieniu. Kosztuje grosze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olejek-na-bol-brzucha-po-wigilii-i-na-przeziebienie-wez-10-zl-i-lec-po-niego-do/4d7vrn4</link><description>Święta zbliżają się wielkimi krokami. Już niedługo zasiądziemy przy rodzinnym stole, suto zastawionym licznymi tradycyjnymi potrawami. I choć dla naszego podniebienia będzie to smakowita uczta, to dla układu pokarmowego — wymagający test. Co zrobić w przypadku, gdy w po ciężkiej kolacji zaczynają nas męczyć bolący brzuch i wzdęcia? Pomoc znajdziecie w każdej aptece i to za niewygórowane pieniądze. Chodzi o naturalny olejek miętowy.</description><guid>ae973d93-ce2b-4158-a94f-b8879a570248</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-b4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjRlNGJjNTJjZTYwYjRjZDdiNjgwYjIyZjJjYTIwZi5wbmeSlQMATs0DrM0CEJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najlepsze domowe metody na przejedzenie. Mikstura Kleopatry ukoi twój układ pokarmowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-eksperci-polecaja-pic-na-przejedzenie-jednym-z-hitow-jest-mikstura-kleopatry/cm7d2x6</link><description>Wielu osobom zdarza się odczuwać dyskomfort po zjedzeniu zbyt dużej ilości jedzenia, szczególnie podczas rodzinnych spotkań czy świątecznych uczt. Nadmiar pokarmu może prowadzić do nieprzyjemnych dolegliwości ze strony układu trawiennego, które potrafią utrudnić codzienne funkcjonowanie. Istnieje jednak kilka sprawdzonych sposobów, które mogą pomóc złagodzić objawy przejedzenia i przyspieszyć trawienie.</description><guid>a5214e25-0896-4231-b9ab-714bb1b62fe3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N-ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjZmZGUyNTdjMTg3Nzc5ZDJmZGQ3MmJiYjU2NjNkNi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy można podać dziecku grzyby? Ten składnik może zalegać w żołądku nawet trzy doby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/czy-dzieci-moga-jesc-grzyby-eksperci-o-tych-warunkach-nie-mozna-zapominac/kkt737w</link><description>Wprowadzenie grzybów do jadłospisu dzieci budzi wiele pytań i niejasności wśród rodziców. Eksperci podkreślają, że niektóre gatunki można włączyć do diety już w pierwszym roku życia, podczas gdy inne powinny być wykluczone przez znacznie dłuższy czas. Kluczowe znaczenie mają tu zarówno rodzaj grzybów, jak i sposób ich przygotowania oraz wiek dziecka.</description><guid>d2d158c0-84f4-4b24-b07d-ec354da901d5</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BhYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzVlNTQyZDdjNWU0MWY1ZTVmNTgxYWE5NjkwYjk1ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wypij ten napój godzinę przed świąteczną kolacją. Rozluźni żołądek i ukoi jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-prosty-napoj-poprawia-trawienie-jest-idealny-na-swiateczne-przejedzenie/4gee9gm</link><description>Okres świąteczny to prawdziwe wyzwanie dla naszego układu trawiennego. Nadmiar jedzenia, stres związany z przygotowaniami i ciężkostrawne potrawy często prowadzą do nieprzyjemnych dolegliwości, takich jak wzdęcia czy uczucie ciężkości w żołądku. Czy istnieje naturalny sposób, by temu zapobiec? Eksperci wskazują na napój, który warto wypić przed posiłkiem — melisę lekarską. Właściwości tego składnika zostały poparte badaniami naukowymi opublikowanymi na portalu PubMed.</description><guid>c47b10a5-ce4d-4ca7-a2e0-456138f7f327</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:33:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YcLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDU2Y2Y1ZjY3YzU4NWI1ZmY5YjcxZGJlOTliNTQwMS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Martwisz się, że przytyjesz w święta? Sześć wskazówek prosto od dietetyka sportowego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dietetyk-radzi-jak-nie-przytyc-w-swieta-nie-rezygnuj-z-przyjemnosci/2lgeepy</link><description>Święta to czas, na który wielu z nas czeka z utęsknieniem — spotkania z rodziną, wyjątkowe potrawy i niepowtarzalna atmosfera. Jednak dla niektórych to także okres obaw o utratę efektów wielomiesięcznej pracy nad sylwetką. Dietetyk sportowy Gracjan Kuncewicz przekonuje, że wystarczy kilka prostych zasad, by cieszyć się świętami bez lęku o dodatkowe kilogramy. Przede wszystkim nie należy rezygnować z przyjemności jedzenia i tradycji — kluczem jest umiar.</description><guid>172112c2-cbf7-46f4-89d2-03d97dc422ec</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:47:41 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzAyYWNjNjQwN2MyOTkyNjhkZDhiNmI0N2RjM2FhMi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba zjeść przy świątecznym stole, żeby przytyć kilogram? Dietetyk wskazuje konkretne liczby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-a-przybranie-na-wadze-dietetyczka-tlumaczy-ile-naprawde-trzeba-zjesc/ddgm8v0</link><description>Okres świąteczny często stanowi wyzwanie dla osób, które od dłuższego czasu konsekwentnie dbają o zdrowy styl życia, zredukowały masę ciała lub przestrzegają określonego jadłospisu. Wystarczy kilka dni spędzonych przy stole zastawionym tradycyjnymi potrawami, w otoczeniu bliskich, którzy zachęcają do spróbowania wszystkiego, by pojawiły się dawne obawy: lęk przed utratą kontroli nad jedzeniem, niepokój związany z powrotem do dawnej wagi oraz myśl, że dotychczasowe starania mogą zostać zaprzepaszczone. Daria Marciniak, specjalistka ds. żywienia, uspokaja jednak i wyjaśnia, jaka ilość jedzenia faktycznie prowadzi do przyrostu jednego kilograma podczas świątecznych dni. To około 7 tys. kcal.</description><guid>0b5b8957-71ef-4a0f-82bc-49cadf3bbdb3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:06:33 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ee4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmI5NjFiMjAzNTg4NjUxNjkxYTVkZmVlMGNhM2U1Yi5qcGeSlQMAzQETzRp-zQ7mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pora picia siemienia lnianego ma znaczenie. Oto, co daje rano i wieczorem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kiedy-pic-siemie-lniane-rano-czy-wieczorem-oto-jak-dziala-pite-na-czczo-i-na-noc/ecc6rvs</link><description>Picie siemienia lnianego to popularna metoda naturalnego wspierania organizmu. Bogate w składniki odżywcze i substancje śluzowe nasiona lnu wspomagają trawienie. Wykazują też korzystne działanie na inne układy organizmu. Kiedy jednak najlepiej pić siemię lniane? Jak działają na organizm nasiona lnu wypite rano, a co dzieje się, gdy wypijemy je wieczorem.</description><guid>4cd2b5ac-6223-416b-ad2d-eb21f277e0e6</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BxHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDIyMzhhYmQ4NGYzMDhhNDE0OTc3M2UzNWQyOTk4YS5qcGeSlQMAzO_NEJzNCVeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić dla zdrowej wątroby? Eksperci wskazują, jakie napoje skutecznie wspierają "sprzątanie" organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/watroba-kocha-te-napoje-pij-codziennie-a-na-pewno-bedzie-ci-wdzieczna/zneb41w</link><description>Wątroba jest drugim co do wielkości i jednocześnie jednym z najważniejszych organów. Ze względu na mnogość funkcji, za które odpowiada, jest kluczowa dla ogólnego stanu naszego zdrowia. Choć trudno znaleźć skuteczną metodę na uniknięcie wszystkich chorób wątroby, niektóre napoje mogą pomóc w poprawie jej kondycji, detoksykacji i utrzymaniu w zdrowym stanie.</description><guid>e59a6620-52d0-4438-be4d-3728d9547e04</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bDqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjdlMDNlMWU3YWEyZmMwYWI1ZmQyNmIwODNhMTM4Zi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki chleb to sojusznik płaskiego brzucha. Eksperci wskazują najbezpieczniejsze rodzaje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/jaki-chleb-jesc-zeby-schudnac-z-brzucha-oto-najbezpieczniejsze-rodzaje/5gth48m</link><description>Chleb na diecie? Oczywiście! Wcale nie musisz rezygnować z pieczywa podczas odchudzania, nawet wtedy, gdy chcesz schudnąć z brzucha. Jednak nie każdy chleb czy bułeczka będą dla ciebie dobre. Sprawdź, jaki chleb jeść na diecie. Serwis eatthis.com podpowiada najlepsze opcje.</description><guid>23ef1307-7251-47c3-a8af-7b562e4e68e2</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDg1YTk0ODMzYTA4ZDdiM2YxZDgyNGZmMGVjZGJjOC5qcGeSlQMAzJ3NE6nNCw-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>