<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:10:49 +0100</lastBuildDate><item><title>Naukowcy "przeprogramowali" wątrobę, by odmłodzić układ odpornościowy</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,naukowcy-przeprogramowali-watrobe--by-odmlodzic-uklad-odpornosciowy,artykul,51280986.html</link><description>Starzenie się układu odpornościowego to jeden z największych problemów współczesnej medycyny. Z wiekiem organizm coraz gorzej radzi sobie z infekcjami, nowotworami, a skuteczność szczepień wyraźnie spada. Za ten proces odpowiada przede wszystkim zanik grasicy — niewielkiego narządu położonego nad sercem, który u młodych ludzi odpowiada za dojrzewanie limfocytów T. Wraz z upływem lat grasica zanika, a liczba tych kluczowych komórek odpornościowych dramatycznie maleje. Naukowcy z Niemiec i USA postanowili jednak rzucić wyzwanie naturze.</description><guid>be01691e-4a0e-46c0-ae0e-12c8c5056f4e</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:41:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lWzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTQyMGUzN2Y4YmQyZDdiMGNjZGY1MTg2MmZlZTAyNi5qcGeSlQMAzKLND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Leki oryginalne a generyczne – fakty i mity.</title><link>https://www.medonet.pl/leki,leki-oryginalne-a-generyczne---fakty-i-mity-,artykul,23193596.html</link><description>Autor tekstu: Dr n. farm Piotr Szoka.</description><guid>e8b24961-c63a-4b8f-afcb-982b4fac10bf</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TLDk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODhhOTU2ZC0yNDFhLTQxYjYtOGM3Zi02ZTExYjk1Y2U2OWYuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Historia migrenologii w Polsce. "To była droga pełna wyzwań"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,historia-leczenia-migreny-w-polsce--osrodki--autorytety-i-przelomowe-odkrycia,artykul,17922805.html</link><description>Historia leczenia migreny w Polsce jest historią konsekwentnego rozwoju wiedzy medycznej, zaangażowania wybitnych neurologów i budowy środowiska specjalistów, którzy stworzyli trwałe podstawy współczesnej migrenologii. Jej początki sięgają pierwszych lat XX wieku, kiedy to profesor Edward Flatau położył fundamenty pod naukowe badania nad migreną, a kolejne pokolenia lekarzy kontynuowały jego dzieło.</description><guid>7941c41f-2137-4d75-9f1e-68da7b36f167</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGIyYTNlZDMwMDZmNjgxNzQ1NDlkZDU0OGM3ZGE4OS5qcGeSlQMCzQI2zRdjzQ0rkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jedna z lepszych "ryb wigilijnych". Dietetyk: zdrowszy od karpia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-jedna-z-lepszych-ryb-wigilijnych-dietetyk-zdrowszy-od-karpia/gvyqgv6</link><description>— Kwasy tłuszczowe omega-3, takie jak kwas eikozapentaenowy (EPA) i kwas dokozaheksaenowy (DHA) są to składniki, które nie występują praktycznie w żadnych innych produktach spożywczych, a które to cechują się szerokimi właściwościami zdrowotnymi — powiedział dr Bartosz Kulczyński, podkreślając, że ryby powinny gościć na naszych talerzach nie tylko podczas kolacji wigilijnej. Dietetyk dodał, że wśród "ryb wigilijnych", które ze względu na swoje walory zdrowotne powinny znaleźć się w naszym codziennym jadłospisie, są np. śledzie.</description><guid>f728877e-6619-4ead-9305-82d4b190eb96</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kKFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMDA5NjZkMDlkZDI1ZWI3YzZmNjRmMTI1MzNjYjdlOS5qcGeSlQNezQI-zRtxzQ9ukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje w ciele, gdy pijesz alkohol po jedzeniu? Neurolog przestrzega</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-pijesz-alkohol-po-jedzeniu-neurolog-przestrzega/9cljgcb</link><description>Alkoholu nie pije się na pusty żołądek — tę zasadę znają wszyscy i chyba większość wie, czym może skończyć się jej złamanie. Pijąc "na głodnego" szybciej się upijesz. Jednak jest też druga strona medalu, z której mało kto zdaje sobie sprawę. O kolejnych skutkach picia "z podkładką" i bez niej opowiedziała Medonetowi neurolog dr hab. n. med. Olga Milczarek. Wiele osób może się bardzo zdziwić. Dla własnego dobra jednak trzeba o tym wiedzieć.</description><guid>3a5e77d6-12bb-4edb-a9b1-b6904c80b088</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/afVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjAzMjk1ZDg5MDU1NjMwYWQxMDI4Y2IwODg4ZDcyZC5qcGeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamień jeden składnik w świątecznych pierogach. Wątroba ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zamien-jeden-skladnik-w-swiatecznych-pierogach-watroba-ci-podziekuje/rmjgwe6</link><description>Trudno sobie wyobrazić Święta Bożego Narodzenia bez pierożków nadziewanych kapustą i grzybami. Niestety, jeśli przygotujemy ciasto na bazie mąki pszennej, nasza wątroba nie będzie zadowolona, wręcz przeciwnie — możemy odczuwać nieprzyjemne dolegliwości. Ciasta na wigilijne pierogi nie musimy jednak robić z mąki pszennej. Świetnym lekkim wyborem będzie mąka orkiszowa.</description><guid>9f0e691c-3726-4849-b23f-67f9a99582c1</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4ZFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmU4NTg1NjE2ZWI2YjdhY2FmMTVjZTZjZDMzODc4Yy5qcGeSlQMAzQI0zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te objawy raka możesz zauważyć podczas świąt. Jest ich aż 13</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,13-objawow-raka--ktore-mozesz-zauwazyc-podczas-swiat--zwroc-uwage,artykul,16130201.html</link><description>Objawy nowotworu bywają bardzo zdradliwe. Według Cancer Research z Wielkiej Brytanii, wykrycie raka we wczesnym stadium, może nawet uratować życie. Z tego względu, jeśli zauważymy cokolwiek niepokojącego, powinniśmy jak najszybciej skonsultować się z lekarzem. Niestety symptomy wskazujące na rozwijający się nowotwór możemy dostrzec nawet podczas świąt. Które z nich powinny wzbudzić nasz niepokój?</description><guid>3bb11274-0be3-4724-88ff-bc179e83a510</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YXok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmZiNTE5NTZjY2YzNmFjMGY5NmQ3ZmRlNTU5MDE1Ny5qcGeSlQMAzLPNFmbNDJmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje w ciele o trzeciej w nocy i czemu się wtedy budzimy? Naukowcy mówią wprost</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/bezsennosc-i-zaburzenia-snu,co-sie-dzieje-w-ciele-o-3-w-nocy-i-czemu-sie-wtedy-budzimy-,artykul,88799406.html</link><description>Często budzisz się o trzeciej w nocy? Godzina ta owiana jest wieloma historiami i teoriami, krążącymi zwłaszcza wokół nadprzyrodzonych sił czy duchów. Okazuje się jednak, że wybudzanie między trzecią a czwartą rano jest powszechnym problemem, sterowanym przez ludzką psychikę oraz naturalne procesy zachodzące w organizmie. Istnieje kilka naukowych wytłumaczeń tego zjawiska. Co się dzieje w ciele o trzeciej w nocy i czemu się wtedy budzimy? Odpowiedź znajdziesz poniżej.</description><guid>2f5fc4a9-004c-4f0d-ae16-c2cc1bf41670</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8fak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjRiYTE4NDUyMTM1OWQzZmM0OTdlZGJjOTk2OTk0ZC5qcGeSlQMAzQL5zRX2zQxckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piernik — przepis na najzdrowsze świąteczne ciasto</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/piernik-przepis-na-najzdrowsze-swiateczne-ciasto/3e1dj2v</link><description>Trudno sobie wyobrazić święta Bożego Narodzenia bez piernika. To jedno z najsmaczniejszych, a zarazem najzdrowszych ciast, które niegdyś było symbolem luksusu i dobrobytu. Jakie składniki zawiera tradycyjny piernik? Co zrobić, żeby się nie przypalił? Sprawdzamy, które przepisy na piernik są najlepsze, a także, co zrobić, żeby "odchudzić" ciasto.</description><guid>17b9f9e8-38d6-4e8b-887a-1a0ba207b5b1</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:15:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmI0ZmJlZjYzYWI0NzhhYzY3YmM0MzFlYjVlZjA3Yy5qcGeSlQMAzQHAzRmOzQ5jkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mąż Ani jest maminsynkiem. "Czuję się, jakbyśmy żyli we trójkę". Psycholog radzi</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,maz-ani-jest-maminsynkiem--czuje-sie--jakbysmy-zyli-we-trojke--psycholog-radzi,artykul,01320869.html</link><description>"Czuję, że w tej relacji to jego mama wciąż jest na pierwszym miejscu, a ja, żona, jestem dodatkiem, który powinien się dostosować (...). Kocham mojego męża, ale nie poślubiłam jego matki. Teraz czuję się, jakbyśmy żyli we trójkę. Jak mam z nim rozmawiać, by zrozumiał, że jego postawa rani nasze małżeństwo? Czy mam jakiekolwiek szanse, by wyrwać go spod jej skrzydeł?" — opisuje czytelniczka Ania w liście do Medonetu. Psycholog Marzena Stelmach-Tondos ma garść wskazówek.</description><guid>28eacd15-8d3a-4609-b575-ebcaf4a234af</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W5Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTgzMTU0NzhiYjJmNTkwZjQwN2E4ZGVhNzE4MDg1Mi5qcGeSlQMAzQGlzRUZzQvgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia po cesarskim cięciu. Prokuratura rozważa rozszerzenie śledztwa w sprawie śmierci pacjentki</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pacjentka-zmarla-po-cesarskim-cieciu--male-szpitale-zostana-skontrolowane,artykul,95013747.html</link><description>Śmierć 41-letniej kobiety po cesarskim cięciu w Bielsku-Białej uruchomiła falę kontroli i postawiła pod znakiem zapytania bezpieczeństwo w małych szpitalach położniczych. Prokuratura nie wyklucza rozszerzenia śledztwa, a Ministerstwo Zdrowia wszczyna ogólnopolskie kontrole placówek.</description><guid>d04c4203-6c1a-487a-b1bc-0e63627bebae</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:02:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IPpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDhkNWRhZTAyNzQ4MTE0MmYwYjdhODI4YjcwNDYwZi5qcGeSlQMAMc0KdM0F4ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Teściowa Elizy jej nie lubi. "Nie składamy sobie nawet życzeń na święta"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,tesciowa-elizy-jej-nie-lubi--nie-skladamy-sobie-nawet-zyczen-na-swieta,artykul,20061941.html</link><description>Napięte relacje rodzinne mogą być źródłem przykrości zwłaszcza w okresie świątecznym. Doskonale wie o tym Eliza — czytelniczka Medonetu, która podzieliła się swoją sytuacją w liście. "Nie składamy sobie nawet życzeń na święta, nie rozmawiamy, nie piszemy. Gdybyśmy przypadkiem wpadły na siebie na ulicy, obawiam się, że w najlepszym razie wymieniłybyśmy sztywne »dzień dobry«. W najgorszym — ona przeszłaby obok mnie, jak obok powietrza" — czytamy. Czy da się naprawić takie relacje? Psycholog Marzena Stelmach-Tondos ma kilka wskazówek.</description><guid>1306f5aa-2b6b-4c27-950f-388e0d4a9cf0</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SDyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTdmNzMwYTBjNTZmMjI0NTdkNjVmZjY0NTE5YzhlNS5qcGeSlQMASs0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Słowa lekarza to był niewyobrażalny szok. Andrzej: to po prostu nie mogło się tak skończyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,lekarz-rzucil--ratujemy-synowi-zycie--piotr-mial-tragiczny-wypadek--gdy-udzielal-pomocy-na-drodze,artykul,65600628.html</link><description>— "Tato, Piotrek miał wypadek, jest w szpitalu, na OIOM-ie. Stan jest bardzo ciężki, nie wiadomo, jak to się skończy" — to dzwonił Karol, nasz starszy syn. Osłupiałem. Potem okazało się, że był na miejscu wypadku, że pojechał na akcję, nie wiedząc, że ofiarą jest jego własny brat. I dobrze, że tak się stało, bo obrażenia Piotrka były tak duże, że tylko Karol był w stanie go rozpoznać — opowiada Medonetowi pan Andrzej. Po telefonie syna mężczyzna przekonany był, że chodzi o "zwykły" wypadek samochodowy. — Potem dotarło do mnie, co naprawdę się tam wydarzyło. Długo prześladowało mnie pytanie, czy mogłem coś zrobić, by oszukać przeznaczenie.</description><guid>e5b289ea-1dea-41a5-9a3d-d24254288649</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uK8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2UwYTEyMDU3NDdlYzk2Yzk5NjM5ZjNhZjQzMWUyYy5qcGeSlQMsAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadchodzi rewolucja w terapii? Oto cholesterol, który reaguje na światło</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,nowa-nadzieja-w-walce-z-chorobami--fotocholesterol,artykul,51586117.html</link><description>Naukowcy z University of Pennsylvania opracowali innowacyjną cząsteczkę cholesterolu, która zmienia swoje właściwości pod wpływem światła. Wynalazek ten może zrewolucjonizować medycynę, umożliwiając tworzenie leków aktywowanych światłem. Badania nad tą technologią mogą przyczynić się do lepszego zrozumienia i leczenia chorób związanych z cholesterolem.</description><guid>72e14158-4147-4cd3-93ca-60adff6df389</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:01:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AGKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNmZkYTE5NWI2NmE5MTk4ZDc5ZjhlYzc2NWM5MzE5Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dyrektorzy szpitali: działamy w matrixie prawnym. Ani w lewo ani w prawo, byle zgodnie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,szpitale-dzialaja-w-matrixie-prawnym--ani-w-lewo-ani-w-prawo--byle-zgodnie,artykul,20122437.html</link><description>— Od klientów słyszę: z jednej strony mam przepis, który każe iść w prawo, z drugiej — że w lewo. Gdy pytam Ministerstwo Zdrowia, jak się zachować, dostaję odpowiedź: zgodnie z obowiązującymi przepisami — mówi Medonetowi właściciel Kancelarii Doradczej Rafał Janiszewski. Poprosiliśmy go jako eksperta o komentarz do tematu, jakim jest prawo w ochronie zdrowia. Okazuje się, że zawiłości jest bez liku, a dyrektorzy szpitali czują się jak w matni.</description><guid>2491709b-7a7c-4ca7-b504-8674fb807adf</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 06:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/A5Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTdkZTQ1M2I0YzMwZDBmODc2YmZkZjUyMzEyMTY3ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co zrobić, gdy proteza jest luźna? Tak lepiej ją dopasujesz</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,luzna-proteza-zebowa--sprawdz--co-robic-i-kiedy-zglosic-sie-do-dentysty,artykul,48174695.html</link><description>Luźna proteza to problem, który dotyka zarówno nowych użytkowników, jak i osoby noszące protezy od wielu lat. Może utrudniać jedzenie, mówienie, powodować ból, a nawet prowadzić do stanów zapalnych jamy ustnej. Co więcej, jest to znak, że w jamie ustnej zaszły zmiany, których absolutnie nie wolno ignorować. Dlaczego proteza może się poluzować? Co zrobić od razu, a kiedy konieczna jest pomoc stomatologa?</description><guid>11dcfeed-a76e-4e46-9516-9058626e9e7d</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jxMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTA4NjJkZTllNTA5MTgwNWE3MzUwYTllNmU5NGY1Yy5qcGeSlQMAzKLNFA_NC0iTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaginiona lekarka znaleziona martwa. Zwłoki w wykopie przysypane ziemią</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tragedia-w-turnie--54-letnia-lekarka-znaleziona-martwa--sledztwo-trwa,artykul,83871107.html</link><description>54-letnia lekarka Valentina, znana pacjentom z dyżurów w nocnej i świątecznej opiece zdrowotnej, została znaleziona martwa w Turnie (gmina Korytnica, powiat węgrowski) po tym, jak 15 grudnia nie stawiła się do pracy i urwał się z nią kontakt. Prokuratura prowadzi śledztwo w kierunku zabójstwa. Policja zatrzymała 45-letniego mężczyznę.</description><guid>24d3f137-db2e-4a9a-8df8-fac74eac64ef</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:34:43 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U3mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODJhZjc1MTgyYzdhNDQ4YzhiNDZjYjJlM2IyNWY4Zi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najbardziej podstępny alkohol dla wątroby. Hepatolog: takiej ilości nie wolno przekroczyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,najbardziej-podstepny-alkohol-dla-watroby--hepatolog--takiej-ilosci-nie-wolno-przekroczyc,artykul,46547557.html</link><description>— Nie ma dobrego alkoholu. Mówię to z perspektywy lekarza, będącego świadkiem śmierci wielu chorych, którą spowodował alkohol — podkreśla w rozmowie z Medonet prof. Dorota Zarębska-Michaluk, hepatolog. Jak zaznacza, w praktyce klinicznej są to zgony wynikające z marskości wątroby i jej powikłań. W jej ocenie problem nie dotyczy rodzaju alkoholu, lecz ilości i regularności jego spożywania. — Niektórzy pacjenci nie uważają niskoprocentowych trunków, zwłaszcza piwa, za alkohol, zatem nadużywając, nie poczuwają się, że w ogóle mają problem alkoholowy — mówi.</description><guid>5f6c523e-8251-4546-a9ce-b791101dadf9</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:00:27 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JEUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTQ1YTMyOGFkNDg5NGJhYmJlNDIyMTNlZmU5ZjYwOC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do wody pół łyżeczki tej przyprawy i pij nie tylko w grudniu. Jelita będą pracować książkowo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wycisza-zoladek-po-ciezkim-posilku-daje-lepsze-efekty-niz-ciepla-woda/mt6zzvk</link><description>Woda z dodatkiem korzennej przyprawy może wydawać się nietypowym połączeniem, ale jej działanie potrafi naprawdę zaskoczyć. Ten aromatyczny napój wspiera trawienie, rozgrzewa i łagodzi typowe dolegliwości po cięższych posiłkach. Dzięki obecności rozgrzewających przypraw pomaga też wzmocnić odporność w chłodniejszych miesiącach. A to dopiero początek korzyści, które kryją się w tej prostszej, niż mogłoby się wydawać mieszance.</description><guid>c0e4bc45-83e9-454c-b57d-a6b71c5f0fda</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CH_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOGQwZTQ5MzFiODY4NGZjZDE3MjQ2OGJkMDFlZGE2NS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy odkryli, jak jelita wpływają na otyłość. To potencjał na nowe metody leczenia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,naukowcy-odkryli--jak-jelita-wplywaja-na-cukrzyce-i-otylosc--najnowsze-badania-z-harvardu,artykul,47224036.html</link><description>Naukowcy z Harvard University odkryli, że mikrobiom jelitowy dostarcza do wątroby szereg metabolitów, które następnie trafiają do serca i są rozprowadzane po całym organizmie. Te produkty mają istotny wpływ na szlaki metaboliczne w wątrobie oraz na wrażliwość organizmu na insulinę. Wyniki badań opublikowano w czasopiśmie "Cell Metabolism".</description><guid>1084de84-2904-4cb4-b954-95bdec4e6b7f</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTZjM2M4ODVmODIzNGEzMWNjYjhkZTQyZDRkMzVhOC5qcGeSlQMAAM0Xbc0NMJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ewa myślała, że to jelitówka. Dopiero lekarz połączył objawy z urlopem w Portugalii</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,ewa-myslala--ze-to-jelitowka--diagnoza-ja-zszokowala--to-brzmialo-jak-jakies-hokus-pokus,artykul,86726201.html</link><description>— Bolał mnie brzuch, miałam biegunkę i mdłości. Pomyślałam, że to klasyczna jelitówka: kilka dni i po sprawie — wspomina Ewa. Kiedy jednak objawy nie ustępowały, a w dodatku kilogramy leciały w oczach, zaczęła się zastanawiać, czy to na pewno tylko przejściowa infekcja żołądkowo-jelitowa. Lekarz podczas wywiadu zwrócił uwagę na fakt, że kilka tygodni wcześniej Ewa była na wyjeździe w Portugalii. A potem zlecił Ewie badanie kału w kierunku pasożytów. Okazało się, że ma giardiozę. Ta choroba występuje również w naszym kraju.</description><guid>d7b73642-986d-4857-8a3b-aeb35265633c</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:15:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/852k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NjcxN2QyZjAxYTgxNmRmZGVjODUzODcxNGE2NWFmMi5wbmeSlQNIEM0CzM0Bk5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Asystent osoby niepełnosprawnej w 2026 r. Nowe zasady wsparcia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,nowe-zasady-programu-asystent-osobisty-osoby-niepelnosprawnej--co-sie-zmienia-,artykul,40110150.html</link><description>Osoby niepełnosprawne najczęściej potrzebują pomocy w realizacji podstawowych czynności życiowych. Choć zwykle mogą liczyć na wsparcie bliskiej rodziny, jej członkowie również potrzebują wytchnienia. W Polsce od dawna mówi się o potrzebie powołania profesjonalnych asystentów osób niepełnosprawnych, którzy w szerokim zakresie pomagaliby seniorom. Obecnie funkcjonuje program "Asystent osobisty osoby niepełnosprawnej". Jakie warunki trzeba spełnić, aby wziąć w nim udział?</description><guid>5f61b590-dab3-4b36-9234-09eed561a1ca</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aAhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDliYTc5YzQyOTRlZDQ4MDQyMTZlYTQ3NGQ2MGE0Zi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeklinanie dodaje nam sił. Naukowcy przeprowadzili wyjątkowy eksperyment</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,przeklinanie-jest-dobre-dla-zdrowia--naukowcy-przeprowadzili-wyjatkowy-eksperyment,artykul,07450759.html</link><description>Przeklinanie może realnie zwiększać siłę i wytrzymałość fizyczną - wynika z badań opublikowanych w „American Psychologist”. Ich autorzy wykazali, że wulgaryzmy pomagają przełamywać zahamowania, zwiększają koncentrację oraz sprzyjają maksymalnemu wykorzystaniu możliwości fizycznych w zadaniach wysiłkowych. Wcześniej przeprowadzili na prawie 200 badanych nietypowy eksperyment.</description><guid>3155fe0a-7204-4286-b3ca-115d5286d8b7</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:44:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BWZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMWEyZmIwODJhZmI0ZDhhNGFlODJhMjQ1Y2JjMTdmYi5qcGeSlQMAzNnNGwvNDzaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prezes Izby POLMED o systemie ochrony zdrowia w Polsce. "Poziom swobody decyzyjnej upada"</title><link>https://www.medonet.pl/video/ostry-dyzur-w-medonetpro,prezes-izby-polmed-o-sektorze-zdrowia-w-polsce--niska-swoboda-decyzyjna,film,92409227.html</link><description>— Nasz polski system jest zbudowany tak, że jest systemem sterowanym centralnie. Jest bardzo niska swoboda decyzyjna dyrektora szpitala w poszczególnym regionie z uwagi na to, że jest on mocno związany decyzyjnością NFZ-u. Wojewódzkie oddziały Funduszu Ochrony Zdrowia praktycznie nie mają swobody decyzyjnej. Ludziom dobrze zarządzającym bardzo ciężko jest prowadzić swoje podmioty — mówi o bolączkach polskiego systemu ochrony zdrowia Arkadiusz Grądkowski. Z prezesem Izby POLMED rozmawiał red. Bartłomiej Kubacki w 16. odcinku podcastu "Ostry Dyżur".</description><guid>ab866230-e2ff-4744-9aa9-5981b16bbd75</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:05:04 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DZhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNmY5ZGQ5ZmY3Y2FmYzBmNjhjOGYwOTc5NTI2OWFjYS5qcGeSlQMAAM0EB80CQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Cudowne uzdrawianie pacjentów". Wnioski o renty z ZUS już tak łatwo nie przechodzą</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zus-odrzuca-co-trzeci-wniosek-o-rente--eksperci-tlumacza--dlaczego-sie-tak-dzieje,artykul,67498341.html</link><description>Uzyskanie renty chorobowej z Zakładu Ubezpieczeń Społecznych to nie tylko kwestia formalności. Jak podkreśla Anna Maria Dukat, ekspertka BCC ds. niepełnosprawności i polityki senioralnej, procedury orzecznicze ZUS bywają źródłem wielu kontrowersji. Wiele osób ubiegających się o świadczenie uważa decyzje lekarzy za nieuzasadnione, co często prowadzi do walki o swoje prawa przed sądem. Statystyki pokazują, że aż jedna trzecia wniosków o rentę z tytułu niezdolności do pracy jest odrzucana przez ZUS.</description><guid>86cb4c77-dd9c-42e1-9c93-68dd8b288d76</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XKvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80N2E2ZjU2ZDk5Y2I3ZGM5MzZlYjliZWFkZDlmYTg1Ni5qcGeSlQMAzM_NB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Praktyczne porady na zdrowe święta bez nadmiaru kilogramów. Dietetycy zwracają uwagę na jeden błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/jak-nie-przytyc-w-swieta-proste-triki-aby-czuc-sie-dobrze-i-lekko/8hm0rg3</link><description>Utrzymanie wagi w czasie świąt może być wyzwaniem, ponieważ ten okres tradycyjnie oznacza suto zastawiony stół. Wiemy, czego się spodziewać w związku z obżarstwem świątecznym, dlatego warto przygotować się zawczasu i sporządzić plan działania. Przestrzeganie kilku zasad pomoże nam zmniejszyć ryzyko przytycia przez święta. Na co przede wszystkim powinniśmy uważać w czasie świąt, żeby uniknąć nadprogramowych kilogramów? Sprawdzamy.</description><guid>b956c008-a8e0-4cb6-b475-3bfd20e4d458</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y6Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOWRmMmNkNzE1OGYzODQ5M2JlN2Q3YWU2MTYyMzlhZC5qcGeSlQMAAM0VAM0L0JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozgrzewająca herbata świąteczna umili ci grudzień. Oto jak przygotować ją w domu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-swiateczna-jak-ja-zrobic-w-domu-przepis/e47f9c3</link><description>Herbata świąteczna to idealny napój na zimowe wieczory, kiedy śnieg prószy za oknem, a my siedzimy otuleni kocem, czytając książkę, słuchając muzyki, czy oglądając serial bądź film. Choć smak i zapach herbaty świątecznej może się nieznacznie różnić, większość dodatków pozostaje taka sama. Co ciekawe, są one nie tylko aromatyczne, ale przede wszystkim pozytywnie wpływają na zdrowie. Zdradzamy, jak przygotować klasyczną herbatę świąteczną.</description><guid>27f698a1-3ecf-41a8-a210-1fbb693e8783</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mtUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkNTIzZWU2MzA5MGUwMmM3MjUxZTkyNDlmMWNlNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto "najzdrowszy grzyb świata". Warto dodać do pierogów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/oto-najzdrowszy-grzyb-swiata-warto-dodac-do-pierogow/m0ndt59</link><description>Shiitake to grzyby, które w kuchni azjatyckiej są wykorzystywane równie często, co pieczarki w kuchni polskiej. Większość grzybów shiitake trafiających do polskich marketów pochodzi z hodowli przemysłowej. W Azji shiitake cenione są nie tylko ze względu na swoje walory smakowe, ale przede wszystkim ze względu na właściwości zdrowotne. Oto dlaczego warto sięgnąć po grzyby shiitake.</description><guid>8478b5cf-a163-4a07-8c5e-4e62e45a80ec</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODcwZGVkMGFhOTc2NzliYzYwMmEzOTUzZmY4ZWJkZi5qcGeSlQMCzKvNEL3NCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Remedium na świąteczne przejedzenie. Bierz przed każdym posiłkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/remedium-na-swiateczne-przejedzenie-bierz-przed-kazdym-posilkiem/l8kc87h</link><description>Wygląda zjawiskowo, ale nie każdy przepada za jego smakiem, który do złudzenia przypomina lukrecję, choć wkomponowany w świąteczne smakołyki sprawdza się doskonale. Anyż gwiaździsty jest jednym z nieodłącznych świątecznych aromatów. To nie tylko estetyczna i pachnąca gwiazdka, ale i cenny surowiec w zielarstwie. Jakie ma właściwości? Sprawdzamy.</description><guid>c4557164-3c23-4c2d-bbd3-e07a244ea259</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/REUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjFhNGExNzM2NDliMjdmMDhhOWIzMDFkYjJiODc1NC5qcGeSlQMAzQHczRl9zQ5ZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mak pod lupą. Co naprawdę trafia do świątecznego ciasta?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mak-pod-lupa-co-naprawde-trafia-do-swiatecznego-ciasta/hrst4ht</link><description>Mak to nieodłączny element świątecznych wypieków, ale czy wiemy, co dokładnie trafia do naszych ciast? Fundacja Pro Test przeanalizowała 12 popularnych marek maku dostępnych w polskich sklepach, sprawdzając je pod kątem obecności glifosatu i pestycydów. Wyniki badań zaskakują.</description><guid>31d2f76e-d608-458a-ae1c-cf6396a11b84</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWU4Y2YxNjQxYTlmMGYwNzExOGQ3Mzk2YmIwNDc0Zi5qcGeSlQMAzKbNFLTNC6WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:53:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta dieta wydłuża życie. Oto osiem kluczowych produktów dla długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/osiem-produktow-ktore-pomoga-wydluzyc-zycie-eksperci-to-warto-jesc-codziennie/t6ey6q7</link><description>Nie od dziś wiadomo, że dieta śródziemnomorska ma mnóstwo zwolenników i od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych sposobów odżywiania. Badania potwierdzają, że jej stosowanie może nie tylko poprawić jakość życia, ale i je wydłużyć. Które produkty są szczególnie warte uwagi? Sprawdź, co powinno znaleźć się na twojej liście zakupów, jeśli chcesz zadbać o serce, mózg i długowieczność. Warto zatroszczyć się m.in. o obecność białka (np. w jogurcie greckim) oraz warzyw, takich jak brokuły.</description><guid>37c32e65-f6a0-4ef6-af7b-ec00481fda52</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OiSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YjFhM2I0NTAzMjUxZDRkN2MyMzU4YzQ0Nzk3MDM3Ny5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze zdrowe ciasto na święta? Znamy zwycięzcę!</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/najzdrowsze-ciasto-na-swieta-zwyciezca-jest-tylko-jeden/r1gt3jp</link><description>Bez zapachu tego ciasta święta się udać nie mogą. Jest wyjątkowo aromatyczny, pyszny i mocno wyróżnia się wśród wigilijnych rarytasów. Nie jest to ani sernik ani makowiec. Jego wysokość piernik poleca się nie tylko na święta, jak się okazuje, to najzdrowsze ciasto w świątecznym menu!</description><guid>1f2e3fb4-abf8-431f-902f-73f16aeb4322</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6Bjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZGQxOGI5MDc5NGZjMzJlNDE5MThmODUzNjZjNDM1My5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak nie przytyć w święta? Dietetyk zdradza dwie kluczowe zasady</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dwie-zasady-dzieki-ktorym-nie-przytyjesz-w-swieta-dietetyk-mowi-wprost/47men61</link><description>Chociaż nie możemy się doczekać Świąt Bożego Narodzenia, obawiamy, że nasze starania o szczupłą sylwetką spełzną na niczym w walce ze wspaniałymi ciastami, słodkimi grzańcami, a nawet odsmażanymi wigilijnymi pierogami. Nie powinniśmy jednak panikować. Wystarczy, że będziemy się trzymać dwóch prostych zasad, które zdradził dietetyk Luke Hanna. Jedną z nich można streścić słowami: w święta jedz, na co masz ochotę, ale tuż po — wróć do dyscypliny.</description><guid>7f7cdb53-8572-49e9-bdce-4ef4a9c9ca45</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjcyNzg5NzQzZTUzOGE4M2ZlYzRjMzBjMjhjY2JjYS5qcGeSlQPNBGjNAj7ND9TNCOaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skórka pomarańczowa pod lupą. Co ujawniły testy na obecność pestycydów? Sprawdź przed świętami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/skorka-pomaranczowa-pod-lupa-co-ujawnily-testy-na-obecnosc-pestycydow-sprawdz-przed/qqv8gmj</link><description>Świąteczne wypieki bez aromatycznej skórki pomarańczowej? Trudno to sobie wyobrazić. Dodaje smaku makowcom, sernikom i piernikom, a jej zapach kojarzy się z grudniowym ciepłem. Jednak najnowsze badania Fundacji Pro Test pokazują, że popularne produkty dostępne w sklepach mogą zawierać pestycydy, co budzi pytania o ich bezpieczeństwo.</description><guid>f692acae-11f3-4c3e-9db2-bfe748810d45</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z7Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWQyYmJmMTQ5NTg3M2UyM2I0MWNkMDgxZDljY2QxNC5qcGeSlQMAzQMczSA-zRIjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczny stół a zdrowe ciśnienie – czego nie nakładać na talerz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/masz-nadcisnienie-tych-potraw-ze-swiatecznego-stolu-unikaj/v5tf33z</link><description>Nadciśnienie tętnicze to schorzenie, które może doprowadzić do poważnych problemów nie tylko z sercem, ale też mózgiem i nerkami. Wśród jego głównych przyczyn wymienia się przede wszystkim nieprawidłową dietę, która może również być zgubna, jeśli walczymy z nadciśnieniem. Niestety, okres świąteczny sprzyja podniesieniu wartości do niebezpiecznego poziomu. Czego najlepiej nie jeść, siedząc przy wigilijnym stole? Poniżej wymieniamy sześć zdradliwych świątecznych potraw i napojów. Proponujemy, jak je zmodyfikować, by wpłynąć pozytywnie nie tylko na ciśnienie, ale też inne parametry zdrowotne.</description><guid>38f90cf8-875e-4b15-ba9e-a257676d0d58</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PoKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mODdlNDU0MDIyZTIwM2NjY2Q0MmFmODVlMWI1ODYzYi5qcGeSlQMAcM0OEM0H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Makowiec w lekkiej odsłonie. Czy mak naprawdę jest zdrowy?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/swiateczny-makowiec-w-wersji-fit-czy-mak-jest-zdrowy/6fxlj68</link><description>Makowiec to jedno z najpopularniejszych ciast, które pojawia się na wigilijnym stole. Chociaż odznacza się wyjątkowym smakiem, należy uważać na jego spożycie ze względu na wysoką kaloryczność. Istnieje jednak sposób na to, by "odchudzić" makowiec, który przedstawiamy poniżej.</description><guid>33c89fd0-f817-4acc-a64f-77cb3d5e5fd3</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gClk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmJhZTNlYjljNzFkYjRmMTBlNDVlMGQyY2UwZWExZC5qcGeSlQMAYs0MAc0GwJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna łyżka działa jak naturalny regulator ciśnienia. Ten tłuszcz wspiera serce w zaskakujący sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/zdrowe-tluszcze/lyzka-dziennie-robi-roznice-ten-tluszcz-poprawia-cisnienie-i-chroni-serce/tq438zh</link><description>Oliwa z oliwek extra virgin od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych tłuszczów roślinnych. Jej właściwości zdrowotne doceniają zarówno dietetycy, jak i lekarze. Jak się okazuje, regularne spożywanie oliwy może mieć zbawienny wpływ na nasze serce i układ krążenia, w tym na obniżenie ciśnienia krwi. Co sprawia, że ten naturalny produkt jest tak wyjątkowy, i jak go stosować, by czerpać z niego maksimum korzyści? Oto co warto wiedzieć.</description><guid>5d9aa867-0325-47f8-b1f5-f549eec89f81</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F9Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTc2NmE4NmQ3NWEzYzkwODE2OGIyNTY1NjgxNDlmYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Niemczech i Kanadzie ta herbatka jest zakazana. W Polsce bez problemu kupisz w zielarskim</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/popularny-srodek-przeczyszczajacy-budzi-kontrowersje-moze-prowadzic-do-krwotokow/50mxenw</link><description>Herbata z liści senesu cieszy się dużą popularnością jako naturalny środek na zaparcia, detoks i wspomaganie odchudzania. Jednak za jej działaniem kryją się również potencjalne zagrożenia dla zdrowia, które mogą prowadzić nawet do uszkodzenia wątroby, krwotoków czy poronienia. Dlaczego niektóre kraje zakazały sprzedaży senesu, a w Polsce nadal jest dostępny? Sprawdź, jak stosować ten produkt, by sobie nie zaszkodzić.</description><guid>0b456f37-91e0-45b8-9448-f7e80ff40cc2</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fpLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDBmZDYxOGY5NzAyMGU2YmVlNjlhYWJhMWQwZWM2Zi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyczka mówi, kiedy kawa zadziała najlepiej. O tych porach warto ją pić</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/kawa-na-zdrowie-ekspertka-radzi-kiedy-po-nia-siegnac-zaskakujace-efekty/9bl64wn</link><description>Dla wielu z nas kawa to obowiązkowy element poranka. Jeśli jednak wypijemy ją o niewłaściwej porze, może pogorszyć jakość snu. Dietetyczka Nichola Ludlam-Raine podpowiada, kiedy najlepiej sięgnąć po pierwszy i ostatni łyk tego napoju, żeby mieć energię w ciągu dnia, ale również — spokojnie przespać noc.</description><guid>16888c75-bc6f-4abc-915c-3caca626faa0</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UXdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjQyZjU0ZDRhZDk0OWQzNDM3YTU5ZDI4MDNjMzllYS5qcGeSlQMAzQFozRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny miód znika ze sklepów. Tego konkretnego już nie kupisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/substancje-slodzace/popularny-miod-znika-ze-sklepow-tego-konkretnego-juz-nie-kupisz/3km19sc</link><description>8 grudnia 2025 r. pojawiło się rozporządzenie ministra rolnictwa i rozwoju wsi, które wdraża w życie kolejną dyrektywę unijną. Od czerwca 2026 r. nie kupimy w sklepach miodu przefiltrowanego. Co to oznacza w praktyce?</description><guid>30adc2f8-1c21-4106-bee1-9fe4c8eb6afd</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9fKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwMjY1ZWZkZGViODQxN2UxYjZhZDMzOTQ3ZDVkZS5qcGeSlQMAzKnNFS3NC-mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>