<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 12:22:48 +0100</lastBuildDate><item><title>Bożena Dykiel zmagała się z chorobą serca. Oto co mówiła o swojej walce o życie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,bozena-dykiel-ukrywala-chorobe-serca--omdlenie-na-planie-zmienilo-wszystko,artykul,67503471.html</link><description>Bożena Dykiel, jedna z najbardziej rozpoznawalnych polskich aktorek, przez wiele lat ukrywała przed opinią publiczną poważną wadę serca. Dopiero dramatyczne omdlenie na planie serialu zmusiło ją do konfrontacji z chorobą.</description><guid>d5d757ae-a19b-42ff-9f7c-a3b95816a491</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DFdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOTBiNDMwZWRhOGFjNGRjYzBkYjYyODkwMWYzMDVhMy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zdrowy" styl życia uderza w stawy. Eksperci: to może prowadzić do poważnych zwyrodnień</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,zdrowy-styl-zycia-uderza-w-stawy--eksperci--mlodzi-maja-powazne-urazy,artykul,36764495.html</link><description>Najnowsze badania ortopedów w Wielkiej Brytanii pokazują wzrost liczby młodych pacjentów z urazami kolan, bioder, stóp i pleców. Powód? Intensywne treningi, a także udział w wymagających zawodach. Tymczasem zbyt intensywne trenowanie może doprowadzić nawet do choroby zwyrodnieniowej.</description><guid>9f1161c8-4013-47c7-90e0-b53c3e10ebc1</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/O1pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjYyZDE5YzU4OTY0NmM5NzNlNzdlMDNlMDc5YjlmYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zdrowo stawiać siebie na pierwszym miejscu w codziennym życiu</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,bycie-samolubnym-nie-musi-byc-zle--jak-stawiac-siebie-na-1--miejscu-w-zdrowy-sposob-,artykul,39403204.html</link><description>Dzień Kochania Siebie obchodzony 13 lutego to dobra okazja, by przypomnieć, że stawianie siebie na pierwszym miejscu jest ważne, choć stanowi temat tabu. Jednak często zapominamy, że istnieją nie tylko zachowani podyktowane zbyt wysokim mniemaniem o sobie. Możemy też myśleć o sobie i nadawać priorytet własnym potrzebom, bez podkopywania potrzeb i uczuć innych. W jaki sposób możemy to zrobić? Jak zadbać o siebie w zdrowy sposób i dlaczego warto?</description><guid>28414474-ce05-4549-a61e-793086bd4245</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6hFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQwMGVkNmYwNTk0MGNmNmYzNGZiMmNjMzA0OThlOS5qcGeSlQMAzMvNGWPNDkeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szpitale dostaną pieniądze po likwidacji oddziału. Eksperci wieszczą kłopoty</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szpitale-dostana-wsparcie-za-likwidacje-oddzialow--nowe-przepisy-juz-obowiazuja,artykul,11890043.html</link><description>Nowe rozporządzenie dotyczące szpitalnictwa, które weszło w życie 17 września 2025 r., wprowadza istotne zmiany w sposobie finansowania placówek medycznych. Szpitale, które zdecydują się na likwidację oddziałów, będą mogły liczyć na wsparcie finansowe przez dwa lata. Eksperci zaalarmowali.</description><guid>40d8701f-fb32-4a77-a22e-7f65b3d642b0</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/13ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85M2ZmZjJiN2Y1NWFlZTA2MzE5MjQ5ZmI2M2QwMDRiMS5qcGeSlQMAAM0f4M0R7pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wciągałem dragi z desek klozetowych". Kontrowersyjne wyznanie ministra zdrowia USA</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,minister-zdrowia-usa-szczerze-o-przeszlosci--ujawnil-walke-z-nalogiem,artykul,20668411.html</link><description>W trakcie rozmowy w jednym z podcastów Robert F. Kennedy Jr., pełniący funkcję ministra zdrowia Stanów Zjednoczonych, ujawnił, że nie obawia się infekcji, ponieważ w przeszłości zdarzało mu się zażywać kokainę z powierzchni desek sedesowych. Kennedy nie ukrywał także swojego wcześniejszego uzależnienia od substancji psychoaktywnych.</description><guid>8516a910-7ae2-4a27-9fb4-99bee7ad4e98</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:41:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u81k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2FlMjJjNWMyZDg3N2Y1MzQwODZkMGI3Y2IwYjBjNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>XIX Ogólnopolska Konferencja "Kontrowersje w Pediatrii" już 27-28 lutego 2026 w Krakowie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/kongresy-i-konferencje,xix-ogolnopolska-konferencja-kontrowersje-w-pediatrii-juz-27-28-lutego-2026-w-krakowie,artykul,07196564.html</link><description>W dniach 27-28 lutego 2026 roku w Krakowie odbędzie się XIX Ogólnopolska Konferencja "Kontrowersje w Pediatrii". Spotkanie jest jednym z najważniejszych wydarzeń edukacyjnych skierowanych do lekarzy zajmujących się opieką nad dziećmi. Konferencja będzie miała formułę hybrydową: stacjonarnie w Auditorium Maximum Uniwersytetu Jagiellońskiego oraz równolegle on-line, co umożliwia udział niezależnie od miejsca pracy i obciążenia obowiązkami zawodowymi.</description><guid>f76ae3c4-fb7e-42ae-962e-42814aea89c4</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:18:41 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Rmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjkyMDVjMWRlNDEzYWE5NzEzNzg0NDg5OGM3ODM5ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Toksyczne zachowania w relacjach. Rozpoznaj sześć sygnałów ostrzegawczych</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,6-typowych-zachowan-toksycznych--po-tym-poznasz-toksyka-w-swoim-otoczeniu,artykul,96418961.html</link><description>Ludzie czują naturalną potrzebę budowania związków i tworzenia relacji. Leży to w naszej naturze i stanowi ważny element naszego codziennego życia, jednak czasami okazuje się, że coś poszło nie po naszej myśli, a osoby wokół nas zaczynają nas unikać. Może to wynikać z tzw. toksycznych zachowań, które prowadzą do wielu problemów w życiu prywatnym lub zawodowym. Oto 6 typowych zachowań toksycznych.</description><guid>9328a271-9b9f-42c2-bba4-f20b76646bbf</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mzjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTQxMGVmMGQ4YTExNzYxNDM2MzRiZDFkOTVhOWJkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polska scena muzyczna żegna Dominikę Żukowską. "Aniołowie dziś latają nisko"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-wokalistka-dominika-zukowska--kariere-muzyczna-laczyla-z-praca-w-szpitalu,artykul,30823908.html</link><description>Smutna wiadomość obiegła polskie środowisko muzyczne. Nie żyje Dominika Żukowska — ceniona wokalistka i gitarzystka, znana przede wszystkim z występów w duecie z Andrzejem Koryckim. Informacja o śmierci artystki poruszyła fanów oraz przyjaciół, którzy żegnają ją w mediach społecznościowych wzruszającymi słowami.</description><guid>103816c7-362a-4d60-9117-85a1b6f108bc</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GcBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTI3Zjg0MGJiNzE3ODJjODQzNzAxZTg1NzFlODA2OS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chłopak Mai ma inny język miłości niż ona. "Brakuje mi romantyzmu. Zaproponował, żebyśmy obejrzeli serial"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,chlopak-mai-ma-inny-jezyk-milosci-niz-ona--brakuje-mi-poczucia-bliskosci,artykul,73475831.html</link><description>Święto Zakochanych nie dla wszystkich jest szczęśliwym dniem, nawet jeśli jesteśmy we względnie udanym związku. Walentynki nierzadko boleśnie obnażają różnice pomiędzy partnerami, jeśli chodzi o preferowany język miłości. "Gdy jesteśmy tylko we dwoje, brakuje mi tych małych, romantycznych gestów" — pisze czytelniczka Maja w liście do Medonetu. Psycholog Alicja Stankiewicz ma dla niej mnóstwo wartościowych wskazówek.</description><guid>a5d75c26-9005-4a71-b639-66fbc37821be</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3g9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGEwYTc4NDY1YTdhZDIzOThjZGI4MzZhMGEzZjgzMy5qcGeSlQMAAM0cvM0QLpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Celowana Terapia Mikrofalowa. Precyzyjne leczenie raka prostaty</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,celowana-terapia-mikrofalowa-zmienia-leczenie-raka-prostaty-w-polsce,artykul,73510308.html</link><description>Jeszcze do niedawna rozpoznanie raka prostaty niemal automatycznie oznaczało konieczność radykalnego leczenia — operacji lub radioterapii, a także ryzyko istotnego pogorszenia jakości życia. Dziś, dzięki zaawansowanej diagnostyce obrazowej oraz biopsji fuzyjnej, nowotwory są coraz częściej wykrywane na bardzo wczesnym etapie, co umożliwia zastosowanie znacznie mniej inwazyjnych metod leczenia. Jedną z nich jest Celowana Terapia Mikrofalowa Raka Prostaty (TMA).</description><guid>42261b6a-0fb4-49e0-96bd-6905590f4f8a</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:45:08 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yFsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTdhNjBiNDY3NWQ5NGE1ODM5NGNiMDc3NjUxNmJlNy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bożena Dykiel przez lata walczyła z chorobą. "Mój zawód jest na nią podatny"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smierc-bozeny-dykiel-poruszyla-fanow--aktorka-otwarcie-mowila-o-depresji,artykul,47128340.html</link><description>W piątkowy poranek 13 lutego 2026 r. media w całej Polsce obiegła informacja o śmierci Bożeny Dykiel — jednej z najbardziej wyrazistych i lubianych polskich aktorek filmowych, teatralnych i serialowych. Miała 77 lat. Przyczyna śmierci aktorki na ten moment nie została ujawniona. Wiadomo jednak, że od lat zmagała się z problemami zdrowotnymi, w tym wadą serca i z depresją, o czym otwarcie mówiła w wywiadach.</description><guid>0b86e1ef-7f7d-4ebe-9d10-b3960bd7f08f</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5cyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNWE5MWI4OWJkNzMxMjkyMzljY2JkYTFjNDQ4Mzc3NC5wbmeSlQMAzKfNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zatrzymani lekarze i ich "pacjenci". Policja rozbiła zorganizowaną grupę przestępczą. Ujawnia szczegóły</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,policja-rozbila-grupe-przestepcza--zatrzymani-dwaj-lekarze--ogloszono-51-zarzutow,artykul,24655119.html</link><description>17 osób, w tym dwóch lekarzy rodzinnych i pielęgniarza zatrzymali policjanci Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzestępczości. Ludzie ci podejrzani są o udział w zorganizowanej grupie przestępczej zajmującej się rozprowadzaniem leków ze środkami odurzającymi na terenie całej Polski. Podejrzani usłyszeli łącznie 51 zarzutów. Poznajcie szczegóły.</description><guid>e809b79c-ad4d-4b92-a5bc-c076ab496c90</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80M2QxMjViYTZlNWJiZTU1MGM4MjQ4OGRiMzRiMDYzZi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tu dostaniesz pomoc psychiatry i psychologa natychmiast i za darmo. "Pacjenci mówią: Wow"</title><link>https://www.medonet.pl/video/ostry-dyzur-w-medonetpro,pomoc-psychiatryczna-bez-kolejek--wiele-osob-nie-wie--ze-istnieje,film,21081620.html</link><description>22. odcinek podcastu Ostry Dyżur w MedonetPRO poświęcony jest centrom zdrowia psychicznego w Polsce. Karolina Świdrak rozmawia z lekarzem psychiatrą Bartłomiejem Kubackim o funkcjonowaniu systemu opieki psychiatrycznej środowiskowej, który działa w trybie pilotażu od 2018 r.</description><guid>88b17420-e03b-49bc-ab24-249f3e6111f9</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:30:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LRIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzBiN2MxMzIzNjFmYjAyYWY4MjUzMDM0OTIzN2FjYi5qcGeSlQMAAM0EB80CQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bożena Dykiel nie żyje. Aktorka miała 77 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,bozena-dykiel-nie-zyje--serialowa-maria-zieba-miala-77-lat,artykul,36071936.html</link><description>Bożena Dykiel nie żyje. O jej śmierci poinformował jej mąż Ryszard Kirejczyk. Informację przekazał również serwis PAP, następnie pojawiła się udostępniona przez TVN. Aktorka miała 77 lat.</description><guid>044713a5-24de-48eb-a9ea-55a4deffc03f</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:18:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kf3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzJlNTdmZTkyNGI4NTFkNzJiMWIyNmE4NDM0ZWE3NS5wbmeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprzedają osocze, by przetrwać. Punkty poboru rosną na przedmieściach USA</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,amerykanie-sprzedaja-osocze--by-przetrwac--punkty-poboru-rosna-na-przedmiesciach,artykul,53674657.html</link><description>Coraz więcej Amerykanów decyduje się na sprzedaż osocza krwi, aby poradzić sobie z rosnącymi wydatkami domowymi. W ubiegłym roku zarobili w ten sposób 4,7 mld dol., a liczba punktów poboru dynamicznie rośnie również w dzielnicach klasy średniej.</description><guid>800942a6-f147-449c-b203-28e8ace686d3</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:31:30 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_5Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NmIyMzgzZTc1YThiNGY2NWY2Y2MxNzZkZTQ0NWZkNy5qcGeSlQMAa80WHs0McJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>FDA zatwierdza przełomową terapię raka trzustki. Nowa metoda wykorzystuje pole elektryczne</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,fda-zatwierdza-przelomowa-terapie-raka-trzustki--ta-metoda-ratuje-pacjentow,artykul,10063139.html</link><description>Amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) po raz pierwszy od wielu lat zatwierdziła nową metodę leczenia raka trzustki. Terapia, oparta na działaniu pola elektrycznego, otwiera nowe możliwości dla pacjentów z jednym z najtrudniejszych do leczenia nowotworów. Co warto wiedzieć o tej innowacyjnej metodzie?</description><guid>70d6227d-97e9-46f1-89ca-36eb0f3b9ea4</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dRFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmExMmUyOWJjMmEwZmZkMzdiYzJmMGFlNDE2ZjI4Mi5qcGeSlQMAzIzNEYrNCd2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katherine LaNasa opowiada, jak pokonała raka piersi. Teraz triumfuje na gali Emmy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,katherine-lanasa-inspiruje-po-zwyciestwie-nad-rakiem--tak-wyglada-jej-nowe-zycie,artykul,92386149.html</link><description>Kariera Katherine LaNasy trwa od trzech dekad, ale dopiero rok 2025 przyniósł jej to, czego dotąd powodowało niedosyt — pierwszą statuetkę Emmy. Podczas 77. gali Primetime Emmy Awards aktorka otrzymała nagrodę za rolę w serialu "The Pitt", który okazał się dla niej szczególny również z osobistych powodów. Zaledwie dwa lata wcześniej LaNasa sama stanęła w obliczu choroby nowotworowej.</description><guid>2abe58f7-1380-4939-a8e1-475a894b7a09</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ovtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODI0MzVjN2M2NDQxZGRiN2NmOGUzYjRiZjQ4MjhiNS5qcGeSlQMAzMTNCWDNBUWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto jak zabija grypa. Naukowcy już wiedzą, dlaczego powoduje zawały</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grypa-zabija--atakujac-serce--juz-wiadomo--dlaczego-tak-sie-dzieje,artykul,42332479.html</link><description>Od lat wiadomo, że w sezonie grypowym przybywa zawałów serca. Teraz naukowcy z Icahn School of Medicine na Mount Sinai wyjaśnili, dlaczego tak się dzieje. Ich najnowsze badania rzucają światło na mechanizmy, które stoją za tym niepokojącym zjawiskiem. Odkryto, że istnieje komórka przenosząca wirusa grypy z płuc do serca, co wywołuje stan zapalny.</description><guid>7aa4c595-2c62-4f8e-b0b5-93732f625257</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JbIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDYyZTg2OWNkMzgzYTA1NjEyYWMzNmEzNTFlYzI1Ni5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pojechałam na weekend do Krynicy-Zdroju. Oto co mi dał pobyt w legendarnym uzdrowisku</title><link>https://www.medonet.pl/niech-zyje-zdrowie,to-polskie-uzdrowisko-mnie-zachwycilo--oferuje-liczne-sanatoria,artykul,73477084.html</link><description>W Krynicy-Zdroju byłam dwa razy w życiu. Pierwszy z wycieczką w podstawówce, drugi kilka dni temu. By tam pojechać powody miałam trzy. Po pierwsze skorzystać z leczniczych wód i poznać uzdrowisko bliżej. Po drugie odpocząć, a po trzecie sprawdzić ofertę uzdrowiska. Nie zawiodłam się.</description><guid>184c98c2-b0b5-41f4-bc33-17ed4c72da24</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cbtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTJiOTBiMGU1YWI3MTNkNjUwMmJjOGNmMmU0ZjcyOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bartosz Obuchowicz szczerze o walce z uzależnieniem. "Alkohol wyrządził wiele zła"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,bartosz-obuchowicz-o-walce-z-nalogiem--tak-ocenia-wsparcie-michala-koterskiego,artykul,34518345.html</link><description>Michał Koterski od lat otwarcie mówi o swojej walce z uzależnieniem od alkoholu i narkotyków. Aktor nie tylko dzieli się swoim doświadczeniem w książce i wywiadach, ale też założył własny ośrodek terapii uzależnień. Dzięki temu osoby zmagające się z nałogiem mogą liczyć na profesjonalną pomoc i narzędzia niezbędne do rozpoczęcia nowego życia. Jedną z takich osób jest Bartosz Obuchowicz, który opowiedział Plejadzie o swoich doświadczeniach.</description><guid>19e4af0e-a033-4c07-8288-9ca43bebdbd9</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zAsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzkxZWQ0MTM3NDAyNzY1MjQ1ODgzZjUxNGFiYmU2OS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa piramida żywieniowa z USA zrewolucjonizowała zasady. Ekspertka tłumaczy, jak się w tym odnaleźć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wytyczne-zywieniowe-po-rewolucji-ekspertka-radzi-ktory-model-wybrac/zpcsbhw</link><description>Nowe amerykańskie wytyczne żywieniowe przeszły ostatnio sporą rewolucję: stara piramida żywieniowa odeszła do lamusa, zastąpiona przez okrągły schemat zwany MyPlate. Przy okazji pojawia się pytanie, jak to maj się np. do popularnej diety śródziemnomorskiej. Dietetyczka Natalie Mokari postanowiła przygotować przykładowe jadłospisy według wszystkich trzech podejść, żeby łatwiej było je ze sobą porównać.</description><guid>1482ea07-89e9-4255-81d3-0153ddb1c2aa</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c3Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzg3ZTg2YzFkMzA1MGVhMDVhMDdjYTMxZDQxNWY3Zi5qcGeSlQMAzLDNFdbNDEiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Faworki z piekarnika. Prosty sposób, by znany przysmak stał się zdrowszy. Tak je zrobisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/faworki-z-piekarnika-bez-grama-oleju-jak-zrobic-faworki-bez-smazenia/y137scm</link><description>W tłusty czwartek z o wiele większą uważnością sprawdzamy kaloryczność słodkich przekąsek, w tym pączków i faworków, które królują tego dnia, nie tylko w piekarniach, ale również social mediach. Czasem naprawdę trudno się oprzeć pokusie, by nie sięgnąć po kolejny smakołyk. Istnieją sposoby na ich odchudzenie. Jednym z nich jest pieczenie zamiast smażenia. Czy sprawdzi się w przypadku faworków? Poznajcie przepis na faworki z piekarnika.</description><guid>19539a62-b452-4920-9638-8bbbcf163f5e</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z99k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODlmODIyOTc4OWNiNThiNmI3ZjY2ZDcwMWQ3YzgyOS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każdy powinien jeść pączki. Eksperci wyjaśniają powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-osoby-nie-powinny-jesc-paczkow-nawet-w-tlusty-czwartek/dmreywv</link><description>Pączki to niezwykle słodkie przysmaki, za którymi wprost przepadamy. Sięgamy po nie bardzo często, nie tylko w tłusty czwartek. Okazuje się jednak, że nie wszyscy powinni jeść pączki. Ich spożywanie może skończyć się źle m.in. dla diabetyków i osób uczulonych na gluten. Z czego to wynika?</description><guid>e79aae17-e7c6-4aa8-bf01-c04bd9e1ee59</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MLDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTYyYjJmYmIyYTRhZDBhMTI3MjJmNDljM2IxMjBjMC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pączki pieczone czy smażone — co wybrać w tłusty czwartek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-jaki-paczek-jest-najzdrowszy/slzctdd</link><description>Tłusty czwartek to święto nie tylko łasuchów — nawet osoby, które na co dzień unikają słodyczy, w tym dniu zjedzą chociaż jednego pączka. I nie ma w tym nic złego! Nawet dietetycy świętują tłusty czwartek. W tym roku wypada 12 lutego. Zapytaliśmy Celinę Kinicką z Centrum Medycznego Damiana o to, jaki pączek będzie miał najmniej kalorii, na co zwrócić uwagę kupując pączki i czy można "zrównoważyć" jednodniowe obżarstwo w kolejnych dniach.</description><guid>869be757-5981-4f4a-9160-adcc98e042f1</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kwqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDc1ZjUxZTcxODJjZGU5YzJlOWI4ZTA2YjE5NWRjNS5qcGeSlQMfAM0Doc0CC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy od jednego pączka przytyję? Dietetyczka nie zostawia złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/czy-od-jednego-paczka-przytyje-dietetyczka-nie-zostawia-zludzen/7cgvpsh</link><description>Pączki lubią prawie wszyscy. Pyszne, słodkie, pulchne, z ciekawym nadzieniem (choć wspaniałe są również te bez nadzienia, np. na bazie serków homogenizowanych czy twarogu). Niestety pączki są również zazwyczaj tłuste i kaloryczne, więc zajadanie się nimi nie jest najzdrowsze. Czy od jednego pączka można przytyć? Co można zrobić, by zminimalizować ewentualne negatywne skutki zjedzenia pączka? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>a7e398cf-285c-41fc-8e44-5ea7479d26b5</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmZiZTliZjAyZDUwMmE2MTFmZTFkNjRkNzJhY2M2Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Cała tablica Mendelejewa". Dietetyk mówi wprost, których pączków unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/cala-tablica-mendelejewa-dietetyk-mowi-wprost-ktorych-paczkow-unikac/dgp9pne</link><description>— W bardzo tanich pączkach lista składników jest tak długa, że aż trudno uwierzyć, co tam się znajduje. Rzemieślniczy ma prostszy, bardziej naturalny skład — mówi Medonetowi dr Hanna Stolińska, dietetyk kliniczny. Ekspertka wyjaśnia, skąd się bierze kaloryczność pączków oraz ile pączków można zjeść, by sobie nie zaszkodzić.</description><guid>4f122881-0876-431b-b2ce-4364106d5b60</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ac_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MGIxZTRhMWRhYjczNjZmNjU0NDA4NjQwMDY3MTlhMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowy pączek istnieje? Ekspertka: to zdecydowanie lepszy wybór</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/zdrowy-paczek-istnieje-ekspertka-to-zdecydowanie-lepszy-wybor/ssz9lk5</link><description>Choć Tłusty Czwartek kojarzy się z ulubionym narodowym rytuałem, dietetycy nie mają złudzeń: pączek to czysta przyjemność, a nie porcja zdrowia. Dr inż. Marianna Raczyk, technolog żywności, tłumaczy, z czego naprawdę składa się ten popularny przysmak, który tłuszcz wybrać, jak rozpoznać dobre smażenie i czy istnieje cokolwiek, co można by nazwać "zdrowszym pączkiem".</description><guid>db03e640-f2d2-4cf3-b63d-998e664f93e7</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzAzY2ViMmZlYmM3NjA0OGQ0NjU4MDBjYzI4NGNlYS5qcGeSlQMGAM0XY80NKJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te osoby mogą zapomnieć o pączkach. Oto przeciwwskazania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/te-osoby-moga-zapomniec-o-paczkach-kto-nie-powinien-jesc-paczkow/semcnxb</link><description>Tłusty Czwartek. W ten dzień zajadamy się pączkami, często bez umiaru. Nie wszyscy mogą sobie pozwolić na takie swawole. Dotyczy to przede wszystkim osób z cukrzycą typu 2 i chorobą refluksową, ale nie tylko. Kto powinien unikać pączków?</description><guid>883d48d2-1e25-411b-b12e-191a2efd1420</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m2tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzMxNGY1MjM0YmVkOGE4MmJhYmU5ZmUxNDg3ZDgzYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kalorii ma pączek? Tyle kalorii ma pączek z różą, marmoladą, budyniem, czekoladą, toffi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kalorii-ma-paczek-ile-kalorii-ma-paczek-z-roza-marmolada-budyniem-czekolada-toffi/13hdv22</link><description>Pączki swój wielki dzień przeżywają w tłusty czwartek. Cukiernie i piekarnie prześcigają się w tworzeniu fantastycznych i fantazyjnych połączeń smakowych, a supermarkety kuszą promocjami w stylu 12 pączków za 12 zł. I chociaż pączki są dostępne w asortymencie przez cały rok, to w jeden dzień w roku smakują wyjątkowo. Wiem, że nie wszyscy zastanawiają się tego dnia nad tym, ile kalorii ma pączek, ale dzięki tej wiedzy można świadomie wybrać bardziej lub mniej kaloryczną wersję tego słodkiego wypieku. Sprawdzamy, ile kalorii mają pączki w zależności od tego, czym są nadziane.</description><guid>20f5b25e-b632-4d48-8f1d-f8720ceb27e5</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8rMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MjRmOGQ0OGRhMWZmYTRiZTU2NjM1YzhmOWFjZDYxZC5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz zjeść pączka? Zrób to o tej godzinie. Unikniesz skoku cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/o-tej-godzinie-zjedz-paczka-cukier-tak-gwaltownie-nie-skoczy/9bsg441</link><description>Jak Tłusty Czwartek — to pączki. Wiele z nas nadal sięga po nie jako przekąskę w pracy, szkole czy na uczelni. Zjedzenie pączka od czasu do czasu nie jest takie złe, jednak warto wiedzieć, kiedy najlepiej to zrobić w ciągu dnia. Dzięki poniższym zasadom poziom glukozy tak gwałtownie nie skoczy.</description><guid>630c79f3-957e-42d1-b55e-401011f4a002</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CEok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWYxYWUzNTRlMWZmNjRjYmIzM2JhOGUwZGU0ZGQ0ZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym popijać pączki? Lekarka ma radę nie tylko na tłusty czwartek: ten napój pomaga nie utyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-czym-popijac-paczki-lekarka-podpowiada-najlepsze-rozwiazanie/mv3wpx3</link><description>Tłusty czwartek to dla wielu z nas jedna z nielicznych okazji do zjedzenia pysznego pączka, ewentualnie dwóch albo siedmiu. Kiedy jak nie dziś? Lekarka Katarzyna Świątkowska podpowiada, czym popijać pączki, żeby zniwelować skutki czwartkowego obżarstwa.</description><guid>293dab04-d322-4866-9341-d5dbd4d97c45</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hjBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDlkOGFhYTQ0MTZmMWZhMjQ1MjhiYTQxN2FjMzYxOS5qcGeSlQMAMc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od lat mówi się, że jest rakotwórczy. Polacy jedzą, nie mając o tym pojęcia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/od-lat-mowi-sie-ze-jest-rakotworczy-polacy-jedza-nie-majac-o-tym-pojecia/400rgpv</link><description>Amerykańscy regulatorzy zakazali stosowania barwnika spożywczego E127. To substancja nadająca żywności, ale też lekom (np. syropom) wiśniowoczerwony kolor. Powodem są podejrzenia o działanie rakotwórcze. W Polsce jest nadal w użyciu.</description><guid>9ffa73e0-9fd3-474f-bcc9-4c253c5f7aef</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AMuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80M2ZmMzFmMWUwNTZkN2JmYzQ5ZjBmOWM1OGE2NWY0My5qcGeSlQMAfs0Pxs0I35MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak przygotujesz pączki z serka homogenizowanego w pięć minut. Zobacz, ile mają kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/paczki-z-serka-homogenizowanego-przepis-kalorie-wplyw-na-zdrowie/r6v2zgn</link><description>Pączki znajdują się wśród ulubionych słodkich przysmaków wielu Polaków. Najpopularniejsze są oczywiście w Tłusty Czwartek, ale sięgamy po nie również na co dzień. Co ważne tradycyjne pączki możemy przygotować również w domu, jednak wymagają odrobiny pracy. Dużo szybciej zrobimy natomiast pączki z serka homogenizowanego. Czy pączki są zdrowe? Jakie wartości ma ciasto pączkowe? Ile kalorii mają pączki z serka homogenizowanego?</description><guid>0b835a55-4389-4afc-ba03-cb5e4ae4b483</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TnUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzQ4NzUxNmQ5ZjM5NzAxNTA5MmU2ZGJiMjk3ZWUzMS5qcGeSlQMAU80XF80M_JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje w organizmie, gdy zjesz pączka. Dietetyczka: to jak haj narkotykowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-sie-dzieje-w-organizmie-gdy-zjesz-paczka-takie-sa-skutki/ff727ny</link><description>Słodki pączek oblany lukrem lub posypany cukrem pudrem z owocowym bądź czekoladowym nadzieniem to tradycyjny deser na tłusty czwartek. Wiele osób, chociaż nie je ich na co dzień, sięga po jednego w tym dniu. Czy to jednak dobry pomysł? Co się dzieje tak naprawdę w organizmie, kiedy zjemy jednego pączka? Jeśli nie zachowamy umiaru, skutki nie będą przyjemne.</description><guid>adc828e3-b7b3-4aad-9b9a-c1740790bdc3</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kekk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGUzOGE0MmI4NDg5YWFhYjY2NWJkNjg1ZTkxYWE2Yi5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój to hit dla serca i odporności. Oto dlaczego warto sięgać po niego codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dobry-na-serce-odpornosc-i-stawy-pij-pol-szklanki-kazdego-dnia/z19chww</link><description>Każdy nasz wybór związany zarówno z jedzeniem, jak i piciem ma decydujące znaczenie dla naszego zdrowia. Sok żurawinowy, choć często pomijany, może okazać się cennym dodatkiem do naszej diety. Wbrew powszechnym przekonaniom, nie wszystkie soki są pełne cukru i pozbawione wartości odżywczych. Czysty, niesłodzony sok żurawinowy, spożywany z umiarem, może przynieść korzyści dla zdrowia.</description><guid>621b82b3-b6f7-48e2-94a8-63b125ec8d3d</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KnWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWIwYzkyNDZkN2ZhNWJkZTdkYjI1MTAyMTQ1YjViZi5qcGeSlQMAzQJxzReUzQ1DkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fast food z PRL-u wraca do łask. Zdrowszy niż hot dog i zrobisz go w 10 minut</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/fast-food-z-prl-u-lepszy-niz-hot-dog-smaczny-i-calkiem-zdrowy/871z86c</link><description>Fast food z PRL-u, który wielu pamięta z dzieciństwa, może być dziś zdrowszą alternatywą dla klasycznych przekąsek. Kultowa bułka z pieczarkami nie tylko smakuje jak dawniej, ale też – po lekkiej modyfikacji – dostarcza cennych składników odżywczych i świetnie sprawdza się jako szybki, domowy street food.</description><guid>5c9e371d-bedd-4c77-b013-3dc19d8a986c</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWVlYWI3NTQ2MzA0ZmI2ODhkNzQxOTgyMzJjNmVhOC5qcGeSlQMLAM0XWs0NI5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebujesz 1,5 g dziennie. Tak zbijesz cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/potrzebujesz-tylko-15-g-dziennie-tak-zbijesz-cholesterol/nfq0ndl</link><description>Wysoki poziom cholesterolu to problem, który dotyczy coraz większej grupy osób. Niestety, jeśli cały czas się utrzymuje, może zwiększać ryzyko poważnych przewlekłych schorzeń. Podstawę "zbijania" wysokiego cholesterolu stanowi dobrze zbilansowano dieta, w której dominują zdrowe tłuszcze, błonnik, białko i węglowodany złożone w odpowiednich proporcjach. Według naukowców niektóre produkty spożywcze są skuteczniejsze od innych. Wśród nich wyróżniają się zwłaszcza sterole roślinne.</description><guid>2150f29a-d7f0-4734-8c25-43a4ffac4d25</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uruk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDI0NWVlMGJjN2Q2N2Y1ODlhMDcyM2UyMTZhOTUwZC5qcGeSlQMAVM0KjM0F7pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Białko czy żółtko? Sprawdzamy, która część jajka jest zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-jest-zdrowsze-bialko-czy-zoltko-ekspertka-rozstrzyga-spor/qv4rhqy</link><description>Sporu co było pierwsze: jajko czy kura, raczej nie rozstrzygniemy, ale możemy zająć się podobnym konfliktem: co jest zdrowsze – białko czy żółtko? Wiemy o tym, że całe jajko ma wiele zalet, ale wiemy też, każda z jego części ma swoje odmienne właściwości. Która część: białko czy żółtko, wygrywa w pojedynku?</description><guid>0518f237-50cb-4aed-a5f3-d7beaec0ca51</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_kkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTE5Y2Y2Y2E0YThhZTYwZDM0ODNlZDljMzdmZmZlYS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to na śniadanie, aby wesprzeć jelita. Bije na głowę płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/ten-produkt-bije-na-glowe-platki-owsiane-czysci-jelita-ze-smieci/kl3me2z</link><description>Otręby owsiane nie należą do bardzo popularnych. Są produktem ubocznym podczas przemiału ziaren owsa, czyli jego łupinkami. Jednak ten niepozorny składnik diety ma niesamowite właściwości i bije na głowę nawet płatki owsiane. Co się dzieje z twoim ciałem, gdy spożywasz otręby owsiane?</description><guid>934272bf-e52d-4c79-9ba5-c98d1bfd9d9f</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4TXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDE2MGUzYTBlNDg4MTFlYTBmZTUyMzIwMTk1ZjkyZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklankę tego soku pij codziennie. Dla nadciśnieniowców to skarb</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/ten-sok-pij-codziennie-pomaga-obnizyc-cisnienie/blqmlg4</link><description>Nieprawidłowo kontrolowane nadciśnienie to poważny problem zdrowotny, który może prowadzić do zawału serca i udaru mózgu. Badania wskazują, że prosta zmiana w codziennej diecie może pomóc w obniżeniu ciśnienia krwi u milionów osób. Chodzi o szklankę soku pomidorowego.</description><guid>61ee1630-ae0b-4984-9dec-e809b1b835e6</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjUyODM1ZjYxOWI1MWI3ZjZmNDM2NDJhYzBhMWJkMy5qcGeSlQMAzQHpzSUgzRTjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>