<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 13:09:42 +0200</lastBuildDate><item><title>Podrobione i skażone alkohole. W tych krajach lepiej uważać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/podrobione-i-skazone-alkohole-w-tych-krajach-lepiej-uwazac/4pgzrtw</link><description>Osiem nowych krajów zostało dodanych do listy ostrzeżeń brytyjskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych, dotyczącej ryzyka zatrucia metanolem z podrobionych lub skażonych napojów alkoholowych. Podróżni są ostrzegani przed objawami zatrucia metanolem, takimi jak zaburzenia widzenia i dezorientacja, które mogą prowadzić do ciężkich powikłań, a nawet śmierci.</description><guid>9e19d09a-b19f-4532-8f8b-adc98f9358e9</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWQ2OTcyNzY5ZGFhMzY1OTcyMTE4ZGJmZGI4NzYxZi5qcGeSlQMAzQI6zRVszQwNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Groźne komary znów pojawiły się w Europie. Przenoszą m.in. zikę i dengę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,grozne-komary-znow-pojawily-sie-w-europie--przenosza-m-in--zike-i-denge,artykul,14344722.html</link><description>Na północy Portugalii, w dystrykcie Braga, pojawiły się komary z gatunku Aedes albopictus, które mogą przenosić groźne choroby tropikalne, takie jak zika, denga oraz chikungunya. Biolodzy i wirusologowie z Generalnej Dyrekcji Służby Zdrowia (DGS) uznali to za bezprecedensowe wydarzenie. Dotychczas te owady pojawiały się sporadycznie na terenie kontynentalnej Portugalii.</description><guid>244d40ab-b765-44e9-8453-904ea58b88fa</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:43:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dEKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YzNiNzU5NWM1NTJkMGYyMmNlZmNjMGM1ODQ0MjJjNC5qcGeSlQMAzQJYzRZyzQygkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Boris Johnson o wpływie pandemii na dzieci. "Zapłaciły ogromną cenę"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,boris-johnson-o-wplywie-pandemii-na-dzieci--zaplacily-ogromna-cene,artykul,29008861.html</link><description>Były premier Wielkiej Brytanii, Boris Johnson, podczas przesłuchania śledczych w sprawie wpływu pandemii COVID-19 na dzieci i młodzież, podkreślił, że najmłodsi zapłacili "ogromną cenę" za ochronę społeczeństwa. Polityk powtórzył swoje wcześniejsze przeprosiny za błędy rządu, ale jednocześnie wyraził uznanie dla nauczycieli i szkół, które zmagały się z "niewiarygodnie trudnymi" wyzwaniami.</description><guid>4a6bde73-0db8-4079-a692-fd70dccf351f</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:21:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Bvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjZkMzM4ZGEwZGQ4N2YyYmU5YmIwMDI4NjBiNmNhMi5qcGeSlQMDzQJ0zR6rzRFFkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objaw marskości wątroby widać na paznokciach. Oto objaw Terry'ego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,objaw-marskosci-watroby-pojawia-sie-na-paznokciach--czym-sa-paznokcie-terry-ego-,artykul,33044290.html</link><description>Zmiana wyglądu paznokci bywa często sygnałem poważnej choroby. Tak jest również w przypadku tzw. paznokci Terry'ego, opisanych przez brytyjskiego lekarza dr. Richarda Terry'ego. Te paznokcie są powszechnym objawem marskości wątroby, ale mogą sygnalizować również inne stany chorobowe. Choć ich wartość diagnostyczna w marskości wątroby jest ograniczona, są pomocne w postawieniu i potwierdzaniu diagnozy. Sprawdź jak je rozpoznać.</description><guid>7aeb534f-09ce-4bc0-9b13-7ceb0a677771</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:13:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fF2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNThhOWRjZDI4NDYyOTQ2OWE3Y2NlYjIxYjc1YWRhZS5qcGeSlQMAzM3NGZrNDmaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Byłam w związku z narcyzem. Nie do wiary, do czego mnie zmusił w aquaparku"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,pani-psycholog-okazala-serce--ochroniarz-warknal--po-co-przyszlam--mnie-sie-wtedy-walil-swiat--list-,artykul,94058440.html</link><description>"Potrafił zostawiać mnie samą w domu w święta, niezręcznie karcić przy obcych, a ilekroć doprowadził mnie do płaczu w miejscach publicznych, syczał, żebym przestała" — pisze Natalia. Były partner, przez którego czytelniczka Medonetu trafiła do placówki interwencji kryzysowej, miesiącami stosował wobec niej przemoc psychiczną, ale feralnego dnia, jak stwierdziła, "przeszedł samego siebie". Ona przyznaje, że nie sądziła, iż kiedykolwiek będzie zmuszona szukać profesjonalnej pomocy. Obawiała się, że być może sprawa, z którą przyszła, jest zbyt błaha, by się nią tam zajmowano, ale szybko wyprowadzono ją z błędu.</description><guid>13d64b80-6dd4-4478-a418-5bdde0dbbe36</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:52:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6LLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTNiMzY3MzQyYTRlYWJhOGY3YjQ0NDZmOWYyNjE4OC5qcGeSlQMAcM0OCM0H5JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaszczepieni żyli znacznie dłużej. To może być rewolucja w leczeniu raka</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/szczepienia,zaszczepieni-zyli-znacznie-dluzej--to-moze-byc-rewolucja-w-leczeniu-raka,artykul,35316565.html</link><description>Szczepionka mRNA przeciw COVID-19 może znacząco wydłużać życie pacjentów z zaawansowanym rakiem płuc i skóry, jeśli zostanie podana w ciągu 100 dni od rozpoczęcia terapii immunologicznej — wynika z badań naukowców z Uniwersytetu Florydy i Centrum Onkologicznego MD Anderson w Teksasie.</description><guid>c7e95a27-a3bd-4b71-b69b-b4ccc46ce708</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:52:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DqRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTZlODNmY2FmZmIwZTE1MWRiOTYxYjM3OWE3OWNhNC5qcGeSlQMBzQIXzQ8jzQiFkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Tata umierał na dwa razy". Hanna o pięciu latach opieki nad chorym ojcem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,hanna-przez-piec-lat-opiekowala-sie-ojcem-z-alzheimeram--tata-umieral-na-dwa-razy-,artykul,54066374.html</link><description>Obecnie na świecie z chorobą Alzheimera zmaga się nawet 55 mln ludzi, w Polsce ponad 350 tys. Według organizacji Alzheimer's Association do 2050 r. chorych będzie już 139 mln, w tym milion Polaków. Statystyki mogą budzić przerażenie, jednak bardziej przejmujące są wspomnienia tych, którym alzheimer odebrał bliskich. Tych, którzy bezsilnie patrzyli, jak choroba dzień po dniu wymazuje z ich życia kochanego ojca, matkę, dziadka, zmieniając ich w obcych, pozbawionych kontaktu z otoczeniem ludzi. Swoją historią podzieliła się z nami pani Hanna.</description><guid>bb2aec8c-d7d4-4b0a-98e4-7e7d1f6a9841</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:34:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZPlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmU5ODY3NGUwZWY4MWY3MzAyMThiOWU4ZmFlMDBmYi5qcGeSlQMAzQIBzRXzzQxakwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pielęgniarki chcą wystawiać zwolnienia lekarskie. Mówią o koniecznych zmianach</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pielegniarki-chca-wystawiac-zwolnienia-lekarskie--mowia-o-koniecznych-zmianach,artykul,13608480.html</link><description>Potrzebne są zmiany w organizacji obowiązków pielęgniarek i położnych, aby mogły one przyjmować pacjentów, zlecać im badania i wypisywać zwolnienia z pracy — powiedziała w wywiadzie dla czwartkowego "Dziennika Gazety Prawnej" prezes Naczelnej Rady Pielęgniarek i Położnych (NRPiP) Mariola Łodzińska.</description><guid>b249a95e-b66c-4273-83c5-48771ab8fc6d</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:21:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/41sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMjdiZjdkOGJhYjlmNWY1YjhkMGFiOTg2ZWI5OWUwOS5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Inteligencja wieloraka – poznaj swój dominujący typ. W czym jesteś najlepszy? [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,psychozabawa--jaka-jest-twoja-supermoc--test-na-inteligencje-wieloraka,artykul,14688367.html</link><description>Czy wiesz, jaka jest twoja supermoc? Poziom naszej inteligencji to wiele więcej niż wynik testu. Według Howarda Gardnera każdy z nas ma swój indywidualny zestaw kompetencji i to od nich zależy, jak postrzegamy świat i uczymy się nowych rzeczy. Choć każdy z nas ma wszystkie typy inteligencji, niektóre z nich są bardziej rozwinięte. Który z nich dominuje u ciebie? Rozwiąż nasz quiz i zobacz, jakie masz dominujące cechy!</description><guid>01f090c8-3abd-4f62-aee9-2c474f800b7f</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:19:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JQEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjVjM2Q1ZDY2ODMzNDhlY2E5MDE2MTA1ZmQzZjI5Mi5qcGeSlQMAzI_NEebNChGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziesięć najbardziej śmiertelnych nowotworów – objawy, które łatwo przeoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,smiertelna-10-wsrod-nowotworow--objawy-czesto-sa-nieoczywiste,artykul,09912640.html</link><description>Rak jest drugą po chorobach serca najczęstszą przyczyną śmierci Polaków. Z raportu "Health at a Glance 2021" wynika, że w naszym kraju liczba zgonów z powodu nowotworów złośliwych jest jedną z najwyższych w krajach OECD i wynosi 228 na 100 tys. mieszkańców, przy średniej wynoszącej 191 zgonów na 100 tys. Oczywiście są nowotwory, które umiemy już sprawnie wykrywać i leczyć, ale są i takie, z którymi słabo sobie radzimy. Amerykańskie Centers for Disease Control and Prevention (CDC) opublikowało ranking 10 najbardziej śmiercionośnych nowotworów. Sprawdzamy, które z nich nadal stanowią największe zagrożenie dla naszego zdrowia i życia.</description><guid>844b84c7-1099-4832-8f7f-0c5b43b4303b</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:15:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EGSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGVlYjUzNmRmZjcyNzdlMDk2YWQ1MWJhYWE5OWY3ZS5qcGeSlQMAAM0eAM0Q4JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Beta-karoten pod lupą naukowców. Suplementacja może nieść ryzyko dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/beta-karoten-pod-lupa-naukowcow-suplementacja-nie-dla-kazdego/8kdc7hr</link><description>Beta-karoten, naturalny przeciwutleniacz, od lat cieszy się uznaniem jako składnik wspierający zdrowie skóry, oczu oraz układu odpornościowego. Jednak najnowsze badania wskazują, że jego suplementacja może nieść ze sobą poważne ryzyko, zwłaszcza dla osób z grup podwyższonego ryzyka, takich jak palacze.</description><guid>c9faf60a-d43b-47e7-8442-f7e8ae737559</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:57:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Rhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjYzNTU2ODY2M2MxOTUxMmYwNmRhNDdlNjBjODdlMy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ptasia grypa na Słowacji. Służby podjęły stanowcze działania</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ptasia-grypa-na-slowacji--sluzby-podjely-stanowcze-dzialania,artykul,96165959.html</link><description>Słowackie służby weterynaryjne potwierdziły obecność wirusa ptasiej grypy H5N1 w dwóch powiatach: Twardoszyn na północy oraz Galanta na południowym zachodzie kraju. W obu przypadkach zakażenie wykryto w niewielkich gospodarstwach, a nie na dużych fermach drobiu. W związku z zagrożeniem podjęto decyzję o likwidacji zakażonych hodowli.</description><guid>bdfbf999-d6a1-4406-bc41-7106e7f1f6f1</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:41:52 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/atJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzE1NzJmNTI2YzQ4MmJhODc0MDY4OTQ1NWY4MDNjYS5qcGeSlQMAfM0PkM0IwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Obowiązkowe badania zdrowia dla posiadaczy broni co pięć lat. Nowy projekt wywołuje kontrowersje</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,obowiazkowe-badania-zdrowia-mysliwych-co-piec-lat--jest-projekt,artykul,48051998.html</link><description>Polska 2050 wraca z propozycją zmian w ustawie o broni i amunicji. Projekt zakłada wprowadzenie obowiązkowych badań lekarskich i psychologicznych co pięć lat dla wszystkich posiadaczy broni, także osób z pozwoleniem sportowym. Pomysł poparła większość uczestników konsultacji społecznych, przy czym niemal 37 proc. ankietowanych wyraziło zdecydowany sprzeciw. Krytycy wskazują na wysokie koszty, obciążenie systemu ochrony zdrowia oraz potencjalne negatywne skutki gospodarcze dla klubów sportowych i strzelnic.</description><guid>19b6b820-cd08-403d-8e8d-b2be6d83686d</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:26:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mAok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjkzYzVjMTY3YjRkNzU4NjM1MDFkOWY0OTQ1ZWIyMi5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Donald Trump obiecuje, że popularne leki z semaglutydem  stanieją. "Będziemy płacić ok. 150 dolarów"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,leki-ozempic-i-wegovy-za-150-dolarow--oswiadczenie-trumpa-wywolalo-burze,artykul,17098419.html</link><description>Donald Trump zapowiedział, że koszt popularnych leków stosowanych w terapii cukrzycy i otyłości będzie wynosił zaledwie 150 dolarów miesięcznie. Jego słowa wywołały burzę w sieci, zareagowali nie tylko pacjenci, ale i lekarze. Czy obniżka cen preparatów aby na pewno jest realna? Eksperci przepytywani na tę okoliczność są sceptyczni, a producenci leków ostrożnie podchodzą do prezydenckiej deklaracji.</description><guid>c2ef6d0c-ccce-4515-9862-422eca0bcc92</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:56:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HCzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80N2NjZjFlMTkyMWM5YjBmMWRhYTU4MThiYmNmMWQzMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten nowy suplement na anemię leczy bez uszkadzania jelit. Nowe odkrycie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ten-nowy-suplement-zelaza-leczy-anemie-bez-uszkadzania-jelit,artykul,24464269.html</link><description>Niedokrwistość z niedoboru żelaza może prowadzić do zmęczenia, bólów głowy, a nawet nietypowych zachcianek, takich jak ochota na lody. Tradycyjne suplementy żelaza często powodują skutki uboczne, takie jak podrażnienia przewodu pokarmowego czy stany zapalne. Naukowcy z ACS Applied Materials &amp;amp; Interfaces opracowali innowacyjny suplement, który łączy żelazo z prebiotykami i probiotykami, oferując nową nadzieję dla osób cierpiących na anemię.</description><guid>2440fcdf-d055-4ad1-bd3d-76ff6c96303b</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:31:04 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZTNlYmYxOTk3NWIxYzNlOGYzMmNmOWYzOWM0NDMzNC5qcGeSlQMAzPnNFV_NDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uwaga na wafle z Lidla. Możliwa obecność metalicznych ciał obcych</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lidl-wycofuje-wafle-maslane--ostrzezenie-gis-po-wykryciu-zagrozenia,artykul,25167646.html</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu z rynku partii produktu „XXL Sondey Wafle maślane z nadzieniem karmelowym, 560 g”. Decyzja została podjęta po tym, jak dystrybutor, czyli sieć sklepów Lidl, zgłosił możliwość obecności metalicznych ciał obcych w produkcie.</description><guid>42b151b7-47ab-4bb3-9ab1-f852c64efc51</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:07:55 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LM2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDBlYjA2OGFhZTk4YWQyOTE2OWNiZTIxMTI1YTIwMS5qcGeSlQMAzLjNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdańsk gości hematologów z całego świata. Nowe terapie i technologie w centrum uwagi</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,polskie-towarzystwo-hematologow-i-transfuzjologow-prezentuje-innowacje--zjazd-przyciaga-ekspertow-z-europy,artykul,79104891.html</link><description>3 dni wykładów, 44 sesje merytoryczne, dyskusje i warsztaty zorganizowane we współpracy z Europejskim Towarzystwem Hematologicznym (EHA) z udziałem 121 wykładowców z Polski i zagranicy: w dniach 23–25 października 2025 r. w Gdańsku odbywa się XXXII Zjazd Polskiego Towarzystwa Hematologów i Transfuzjologów.</description><guid>3b0b6eaf-1eac-4221-b4ff-a0c729faaf05</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:33:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z0ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjFlNmI2ZmNjMmNkYzEwMWY4YjZhNjc2NzM4YzYzMC5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna dieta uderza w wątrobę. Wyniki badań są niepokojące</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/popularna-dieta-uderza-w-watrobe-wyniki-badan-sa-niepokojace/bh4h3sh</link><description>Długotrwałe stosowanie diety ketogenicznej, np. w celu redukcji masy ciała, może negatywnie wpływać na metabolizm tłuszczów i węglowodanów — wynika z badań opublikowanych w "Science Advances".</description><guid>eac64956-b839-4b39-8af8-e1be9707d8da</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:17:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTM4NGI5ZGEzNzkxZDkyOWZiMzUyNjg1MTUyMzlmYy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje aktor, który grał w "Plebanii". Tomasz Kubiatowicz miał 69 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-aktor--ktory-gral-w-plebanii--tomasz-kubiatowicz-mial-69-lat,artykul,99956498.html</link><description>Nie żyje Tomasz Kubiatowicz. Aktor znany m.in. z serialu "Plebania" miał 69 lat. O jego śmierci poinformował łódzki Teatr Nowy, w którym występował od ponad 20 lat.</description><guid>3a5c075f-dc89-46d1-aa02-67e720fed859</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mczk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDNjZjVkY2UxYzc2MjBjNjNhYjY5NWM2MGVlMWY5NC5qcGeSlQMAzQFBzRGUzQnjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Leki przeciwdepresyjne wpływają nie tylko na psychikę. Takie mogą być skutki uboczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,leki-przeciwdepresyjne-pod-lupa-naukowcow--nowe-badanie-ujawnia-roznice-w-skutkach-ubocznych,artykul,19889395.html</link><description>Nie każdy lek przeciwdepresyjny działa tak samo — i nie chodzi tylko o skuteczność. Naukowcy po raz pierwszy porównali ich wpływ na zdrowie fizyczne pacjentów. Wyniki pokazują, że niektóre preparaty mogą podnosić ciśnienie, przyspieszać tętno lub powodować przyrost masy ciała, inne wręcz odwrotnie. To ważna informacja dla osób, które chcą leczyć depresję bez dodatkowych obciążeń dla organizmu.</description><guid>7a39c8a4-23f1-4bbe-81f4-2c7b85ad59c1</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:33:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uDmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzIwMWEzZmIyOWVkNDlhZjM2OWI4Y2YyYWFhNTAwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy biosensor wykrywa raka płuc na wczesnym etapie. Nadchodzi przełom w diagnostyce</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,wczesna-diagnoza-raka-pluc-coraz-blizej--oto-co-odkryli-badacze-z-polski-i-chin,artykul,94265792.html</link><description>Rak płuc to jeden z tych nowotworów, który często zostaje wykryty dopiero wtedy, gdy choroba jest już mocno zaawansowana. To niestety ogranicza możliwości leczenia i znacząco obniża szanse na przeżycie. Nadzieję na zmianę może przynieść nowy biosensor, który wykrywa heksanal — związek obecny w oddechu osób chorych. Urządzenie zostało opracowane przez naukowca z Centrum Doskonałości NOMATEN w Narodowym Centrum Badań Jądrowych, we współpracy z badaczami z Chin i Politechniki Warszawskiej.</description><guid>630b6066-bdd0-4c87-aa98-407d2ed10b7c</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h3Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjI4NTY2YWJhOTc2MmFlNTczNWI3NzVjYzI2Y2I2Zi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignorujesz zaparcia? To może się stać, jeśli dalej będziesz tak robić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ignorujesz-zaparcia--to-moze-sie-stac--jesli-dalej-bedziesz-tak-robic,artykul,26255797.html</link><description>Choć wiele osób uznaje wypróżnianie za wstydliwy temat, trzeba pamiętać, że jest to jeden z kluczowych elementów prawidłowego funkcjonowania organizmu. Każdy z nas ma swój indywidualny rytm, ale za "normalną" częstotliwość uważa się od trzech wypróżnień dziennie do jednego co dwa lub trzy dni. Nagłe zmiany w tej rutynie mogą być sygnałem alarmowym. Co robić, gdy problem z wypróżnieniem trwa zbyt długo?</description><guid>1e315f38-3f26-429c-a327-1415d1298c0e</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 20:36:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fMLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZlMTZkZDhiZWQ2NDhjODA3ZDg3NWQ2ODZiNGEwMC5qcGeSlQMAzQFTzRbazQzbkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jąkanie jako inny sposób komunikacji. Polska ekspertka: to nie choroba</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,jakanie-jako-inny-sposob-komunikacji--nie-choroba--lecz-cecha,artykul,30264223.html</link><description>Dr hab. Katarzyna Węsierska z Uniwersytetu Śląskiego podkreśla, że jąkanie to nie choroba, lecz inny sposób komunikacji. Na całym świecie jąka się około 1 proc. dorosłych i 5 proc. dzieci, choć liczby te mogą być niedoszacowane. Ekspertka zaznacza, że jąkanie wynika z innej budowy mózgu, a nie z nieśmiałości czy strachu.</description><guid>8676051f-0ca0-4e07-af5b-bd98f12cf95c</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:35:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x9Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjczMWM0YzA0MzdmNDdlNzY4MjliYjEwNjRmYmE4MS5qcGeSlQMAzI7NEcvNCgKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Trzy produkty, które powoli i po cichu niszczą twoje nerki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/trzy-produkty-spozywcze-ktore-powoli-i-po-cichu-niszcza-twoje-nerki/sreb2f4</link><description>Chore nerki nie bolą, dlatego często długo nie dostrzegamy, że dzieje się z nimi coś złego. Tymczasem szkodzić może im to, co kładziemy na talerzu. Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Lekarz wskazuje trzy konkretne produkty, które warto ograniczyć lub w ogóle wyeliminować z diety dla dobra nerek. Poznajcie szczegóły.</description><guid>6167ebe6-4db0-4966-a5b8-54af8bee5309</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:12:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tGXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTQ1YTZkMDU2MDM4ZjNiM2M3MDk2ZmQ4Mzk0MWY5Yy5qcGeSlQMAzQIczRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badani schudli i zbili cholesterol. Czerwone mięso zastąpili czymś innym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ta-zamiana-sprawia-ze-chudniesz-i-zbijesz-cholesterol-jedz-zamiast-czerwonego-miesa/vr6k0k4</link><description>Nowe badanie opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Nutrition" pokazuje, że prosta zmiana w diecie może przynieść zdumiewające efekty. Mężczyźni, którzy zastąpili czerwone mięso roślinami strączkowymi nie tylko schudli, ale też poprawili parametry dotyczące poziomu cholesterolu — bez konieczności ograniczania kalorii.</description><guid>36cedab2-0f7f-4403-8989-fc726ff03538</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:53:22 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjEwMzUzMDA0Njc2ZjM5NTlkMGYzZGY2OWNkMTMwYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Godzina śniadania może zadecydować o tym, czy schudniesz. Naukowcy wskazali porę, która wspiera metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/o-tej-porze-jedz-sniadanie-zeby-schudnac-konkretna-godzina/dd1l47y</link><description>Czy pora śniadania może wpływać na skuteczność odchudzania? Naukowcy przekonują, że tak – i wskazują konkretną godzinę, która wspiera metabolizm i może pomóc zrzucić nawet kilka kilogramów. Zmiana czasu pierwszego posiłku może być prostym, ale skutecznym krokiem w stronę lepszej sylwetki. Sprawdź, kiedy najlepiej jeść śniadanie, żeby schudnąć.</description><guid>41d5ef0c-55d7-4ddc-a84c-8e6596060dda</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:31:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84M2E3NTllZTYxYTMxZjU3NmM5MjVhNTAwZGM1NGUxMi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć produktów zakazanych na śniadanie. Uważaj, rozwalają żołądek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/produkty-zakazane-na-sniadanie-rozwalaja-zoladek/7s7b3lc</link><description>Zabiegany tryb życia oraz stosowanie postu przerywanego sprawiają, że niektórzy pomijają śniadanie. Większość jednak nadal uznaje je za najważniejszy posiłek dnia — całkowicie słusznie. Problem polega na tym, że nie do końca wiemy, które wybory żywieniowe na początek dnia będą najlepsze. Dietetycy zgodnie wybrali pięć najgorszych pomysłów na śniadanie. A oto szczegóły.</description><guid>565739a2-c47d-4db2-be01-d84bbc3d59ec</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:50:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mabk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWVkYTAxMWVmYzFhY2IzOWYzNWYxOGZiYjgzNGJlMS5qcGeSlQMAzQKuzREEzQmSkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam olej lniany. Było ciężko, ale nie żałuję — z dwóch powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/przez-14-dni-pilam-olej-lniany-bylo-ciezko-ale-nie-zaluje-z-dwoch-powodow/bg47fkz</link><description>Wielu moich znajomych pije olej lniany i bardzo to sobie chwali. Ja do tej pory szykowałam sobie tylko napar z siemienia lnianego, ale kiedy przeczytałam o wspaniałym składzie i właściwościach oleju, musiałam spróbować. Przez dwa tygodnie piłam po dwie łyżki oleju lnianego dziennie. Początek nie był dobry — rozczarował mnie smak oleju z lnu. Potem jednak zauważyłam zmiany, przy których zupełnie przestało się liczyć, jak smakuje.</description><guid>27386980-67b5-4545-b24a-5b3397fc6782</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:53:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wnuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjE5YWM0NGI5YmJmNGE0N2VmZTRkZjA0NTQzYjllZC5qcGeSlQMAfM0Hwc0EXJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij 20 filiżanek tego napoju tygodniowo. Twoje serce ci za to podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-20-filizanek-tygodniowo-tego-cuda-serce-bedzie-bilo-jak-dzwon/ln57353</link><description>Herbata to nie tylko rozgrzewający napój – coraz więcej badań potwierdza, że może mieć zbawienny wpływ na układ krążenia. Regularne picie herbaty może wspierać zdrowie serca i zmniejszać ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Przeczytaj więcej o jej licznych korzyściach.</description><guid>0b3d74a6-6fa9-4704-b766-e1260e556d7f</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dblk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjA2MTQ1Y2YxMjBiYTQ1ODQxNzBlYjZmYjExMDg4ZC5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile orzechów brazylijskich można jeść dziennie? Mniej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-orzechow-brazylijskich-mozna-jesc-dziennie-mniej-niz-myslisz/dl7800h</link><description>Orzechy brazylijskie to zdrowa przekąska, która z powodzeniem może zastąpić słodycze. Są bogate w selen, dzięki czemu mogą przyczyniać się do redukcji stanów zapalnych i poprawiać przepuszczalność jelit, jednak spożywane w nadmiarze mogą być szkodliwe dla zdrowia. Z tego powodu warto zachować zdrowy balans. Sprawdź, jaka dzienna dawka orzechów brazylijskich uważana jest za bezpieczną.</description><guid>c9e2e25c-da88-44e3-a7e8-d07339713a6f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:13:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzlhZmIwYTE0ODFlMTk0ODMxOTc4ODg2YmE0ZTQxZC5qcGeSlQMAzILNELvNCWmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Muffiny z krwią wołową. Nowy przysmak podbił serca Szwedów. "Smakują jak brownie"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/muffiny-z-krwia-wolowa-nowy-przysmak-podbil-serca-szwedow/6rsqmhc</link><description>W sercu Sztokholmu, w niewielkim kiosku Pressbyran PBX, od kilku miesięcy można kupić coś, co na pierwszy rzut oka wydaje się zwykłym deserem — czekoladowe muffiny. Jednak ich skład wywołuje niemałe kontrowersje: zamiast jaj, do wypieku użyto krwi wołowej. Pomysł, choć nietypowy, spotkał się z zaskakująco pozytywnym odbiorem. Klientom, jak się okazuje, krwisty dodatek nie przeszkadza.</description><guid>cf821435-23bf-4c1e-897b-48e59b238432</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:46 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/foak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTlhZmUzNjcwNGIxODFhNzU1NDU2NWJiMmUwYjQ0MS5qcGeSlQPNAnbNAYbNCzDNBkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>