<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 19:40:25 +0100</lastBuildDate><item><title>"Nasze mózgi są skąpane w kortyzolu". Neurolog: to niestety są pierwsze objawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nasze-mozgi-sa-skapane-w-kortyzolu--neurolog--to-niestety-sa-pierwsze-objawy,artykul,81437791.html</link><description>Żyjemy w czasach epidemii stresu, który nie pozwala normalnie żyć. Co gorsza, Polacy są jednym z najbardziej zestresowanych narodów Europy. I choć stres w małej dawce jest potrzebny, to kiedy się przedłuża, zaczyna niszczyć. Jego ofiarą pada zwłaszcza mózg. Skutkiem może być udar, większe ryzyko demencji i nowotworu, a na tym lista się nie kończy. Jak poznać, że stres zaczyna dewastować mózg? Neurolog dr hab. Olga Milczarek opowiada Medonetowi o pierwszych sygnałach. Mówi też, co robić, by udało się nad tym zapanować. Sposób jest jeden i to przyjemny.</description><guid>7d5c4730-e5c3-4905-81ad-48ae1e174ae7</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2027 17:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OrTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTQxZGMyNGYyMmZmNzY4OGM2MzRjODYxMDgzNzZmMS5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 27 lat, ale przez problemy ze zdrowiem czuje się na 87. Diagnoza zajęła lata</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,bol-i-ciagle-parcie-na-mocz--na-tym-polega-srodmiazszowe-zapalenie-pecherza,artykul,99432843.html</link><description>Przewlekły ból, nieustanne parcie na mocz i poczucie niezrozumienia — tak wygląda codzienność osób zmagających się ze śródmiąższowym zapaleniem pęcherza. Diagnoza tej choroby często zajmuje lata, a objawy bywają mylone z typowym zapaleniem pęcherza lub, co ciekawe, problemami natury psychicznej. Swoją historię opisała redaktorka Sophie Harris.</description><guid>9638614a-5ab2-40d9-aafd-1cfb6cc3c37e</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0oCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OWE2MzAwYWQxMGI5ZDkzZjI5MmYzOGEwZDA4N2M2Yy5qcGeSlQMAzLTNFofNDKuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki jest najlepszy wiek na zostanie ojcem? Zegar biologiczny mężczyzn</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/jaki-jest-najlepszy-wiek-na-zostanie-ojcem-zegar-tyka-rowniez-u-mezczyzn/plpxnrq</link><description>Decyzja o ojcostwie to jedno z najważniejszych wyzwań w życiu mężczyzny. Współczesne realia — rosnące koszty życia, presja zawodowa i zmieniające się priorytety — sprawiają, że mężczyźni coraz częściej odkładają ją na później. Czy to jednak dobry pomysł? Jaki jest naprawdę optymalny wiek na to, by zostać tatą?</description><guid>dd824308-6752-4ced-9fea-81584f024ed5</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 18:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GEkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmIxOGM0NWI0NjY1ZjY4MjU2Nzg3NmI0Y2EwMmRmNS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kardiolog zdradza, co wypić z samego rana. Pomaga na cholesterol i ciśnienie</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/zdrowa-dieta,kardiolog-zdradza--co-wypic-z-samego-rana--pomaga-na-cholesterol-i-cisnienie,artykul,61107040.html</link><description>Codzienna rutyna i przyzwyczajenia posiadają niebagatelny wpływ na ludzkie zdrowie. Zarówno to, co jemy, jak i pijemy, nie jest bez znaczenia dla naszego organizmu. Jeżeli zależy ci na zdrowiu serca i długim życiu, poznaj listę płynów, po które warto sięgać już od samego świtu. Kardiolog zdradza, co najlepiej pić rano.</description><guid>13f784fb-56d3-4fb6-9891-a2f912e1aa37</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ezHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTlkNzJhM2ExYjM1MjdkOTNjZGQwZGYwNzk1M2Y5Ny5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wysokie stawki za pracę na SOR-ach, a chętnych brakuje. "Problemem są pacjenci, a nie pieniądze"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,sor-y-w-polsce-bez-lekarzy--dyzury-dlugie--pacjentow-coraz-wiecej,artykul,52535073.html</link><description>100 tys. zł miesięcznie za dyżury na szpitalnym oddziale ratunkowym: to wcale nie jest wyjątkowo wysoka kwota pensji lekarza na SOR-ze. Tymczasem, mimo atrakcyjnych stawek wynagrodzeń, polskie przepełnione pacjentami SOR-y wciąż świecą pustkami, jeśli chodzi o lekarzy. Dlaczego? — To praca jak w izbie wytrzeźwień — tłumaczą medycy.</description><guid>686d466d-b138-4cee-ade8-3afcb7a0d1ad</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 16:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cmak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NGQwOTg4YzRmYjhkYWNhNjc4MDE1MzFmYWY5MGJmYi5qcGeSlQMAzMLNGDjNDZ-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zjedz kolację o tej porze. Serce ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/zjedz-kolacje-o-tej-porze-serce-ci-podziekuje/tmc2thx</link><description>Siadasz do kolacji tuż przed snem? Uważaj, serce może się zbuntować na takie późne biesiadowanie przy stole. Nowe badanie pokazuje, że dłuższa nocna przerwa od jedzenia może realnie poprawić zdrowie serca i metabolizmu. Eksperci podkreślają: liczy się nie tylko to, co jemy, ale też kiedy. O co chodzi?</description><guid>c8a358b5-009a-4186-83b8-a019a9c3a736</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 16:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bFdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Mzk1YTE5MWQ2ODc5ZjE2Y2VjMzhjYTFkMTFiOWQxMC5qcGeSlQMAzQGkzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Brytyjscy naukowcy: kolagen może pomóc na ból stawów. Efekty na skórze są umiarkowane</title><link>https://uroda.medonet.pl/skutecznosc-kolagenu-pod-lupa-naukowcow-co-naprawde-daje-suplementacja/nhlrge6</link><description>Kolagen poprawia jędrność skóry, ale nie usuwa zmarszczek. Prof. Lee Smith z Anglia Ruskin University opowiada o najnowszej metaanalizie, z której wynika, że kolagen nie jest cudownym środkiem, ale wykazuje korzystne działanie. Nie jest ono jednak tak spektakularne, jak mogłoby się wydawać. Regularne stosowanie kolagenu może m.in. łagodzić ból stawów związany z wiekiem.</description><guid>b4883623-4fe9-4a91-946f-ca21779465dd</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:42:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U2ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZmMzZjI0ODBjZDA1NzA3YjYzMmZhNDAxMWRhNjZmMS5qcGeSlQMAzJzNE37NCvaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie wrażenie robisz na ludziach? Test 12 pytań pokaże ci, jak jest [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jakie-wrazenie-robisz-na-ludziach--test-12-pytan-pokaze-ci--jak-jest--quiz-,artykul,49099486.html</link><description>Pierwsze wrażenie ma kolosalne znaczenie w naszych relacjach z ludźmi, od miłości, przez przyjaźń, po pracę i karierę. Niestety możemy je zrobić tylko raz i mamy na to tylko kilka sekund. Ludzie oceniają nas błyskawicznie, patrząc choćby na to, jak jesteśmy ubrani, jak stoimy i mówimy. Według psychologów zwykle przywiązujemy się do pierwszych wrażeń na temat innych i potem trudno jest nam zmienić zdanie. Niekiedy może to skomplikować życie. Jesteś ciekawy, jakie robisz wrażenie na innych? Przygotowaliśmy quiz, który pomoże ci się zorientować w sytuacji. Nie jest to profesjonalny test, potraktuj go jako formę zabawy i okazję, by lepiej poznać siebie. Pamiętaj tylko, by odpowiadać szczerze, tu nie ma dobrych i złych odpowiedzi.</description><guid>1f40b2a5-cdea-42e8-b98a-ccc76caf1794</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0t9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNmU0NDIxYTRiODkxYmU5MjFkMTlmZmRhZmIzODRmYy5qcGeSlQMGzIzNA4rNAf6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony przysmak dzieci, a ma działanie pożądane przez dorosłych. "Zbijacz cholesterolu"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kakao-to-napoj-ktory-obniza-cholesterol-pij-codziennie/3qqq694</link><description>Kakao to pyszny napój, który warto pić codziennie. Okazuje się bowiem, że znacząco wpływa na obniżenie poziomu złego cholesterolu we krwi, co potwierdziły również badania naukowe. Jak działa kakao na organizm? Jakie składniki zawiera? Sprawdzamy, jak skomponować zdrową dietę na obniżenie cholesterolu.</description><guid>2aced125-9e5e-4ffa-9f51-2d4c54387ff6</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 12:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ivck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MTUwNzJlNzhjNzIxNTkyMDNmNmFmNmI2YTExMGFiMy5qcGeSlQMAzQHYzRHAzQn8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Komu najchętniej pomagamy? Nowe badania polskich naukowców pokazują, od czego to zależy</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,badania-ujawniaja--komu-najchetniej-pomagamy--psycholog--oto-co-stoi-za-decyzja,artykul,76707065.html</link><description>Dlaczego jedni z nas chętnie udzielają wsparcia innym, a inni robią to rzadziej? Badaczki z Akademii Pedagogiki Specjalnej im. Marii Grzegorzewskiej przyjrzały się temu zjawisku i odkryły, że za gotowością do pomagania stoją nasze wartości oraz poziom zaufania do innych ludzi. Wyniki ich badań zostały opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Current Psychology".</description><guid>9180df5a-b82c-443d-87c6-624ac8a1064a</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 11:18:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FLTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDcwNGEzZTJjZjE3ZTEyZjVlZDkzN2EwZDBkMzhlMi5qcGeSlQMAVc0WgM0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaburzenia psychiczne po diagnozie raka mogą skracać życie. Nowe badania wskazują na niepokojącą zależność</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,pacjenci-z-nowotworem-sa-w-grupie-ryzyka--naukowcy-ujawniaja-niepokojacy-trend,artykul,20089224.html</link><description>Pacjenci onkologiczni, u których wkrótce po rozpoznaniu nowotworu pojawiają się zaburzenia psychiczne, są bardziej narażeni na wcześniejszy zgon — wynika z najnowszych badań opublikowanych w prestiżowym czasopiśmie "Cancer", wydawanym przez Amerykańskie Towarzystwo Onkologiczne.</description><guid>7028200b-387b-43a3-85e1-85fd9cea217e</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DfAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOTliYWJhN2JmZGU3M2QwZmUyZWY5ZDcxMzA0NTkzYy5qcGeSlQMASs0aQM0OxJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hitowe kosmetyki czasów PRL-u. Poznajesz? Sprawdź! [QUIZ]</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/w-prl-u-byly-w-kazdej-lazience-pamietasz-te-kultowe-kosmetyki-quiz/j6364d6</link><description>W PRL-u te kosmetyki były w praktycznie każdej łazience i kosmetyczce. Niektóre z nich po latach zapomnienia zyskują "drugą młodość", inne wspominamy z sentymentem, bo kupienie ich jest już praktycznie niemożliwe. W poniższym quizie sprawdzisz swoją znajomość kosmetyków z PRL-u. Ciekawe, ile z nich pamiętasz? Może są takie, których nadal używasz? Sprawdźmy.</description><guid>7f353e75-ff6a-4225-bdea-c9826eeef35b</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XKxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTdmYzkwYWIxNjAwMmI3YmM4NTBmNTk1ZmRmOTcyMi5qcGeSlQPM3s0B-c0MXc0G9pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty nawyk, który może uratować życie. Eksperci alarmują: rób to regularnie, aby zapobiec udarowi</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-prawidlowo-mierzyc-tetno--kardiolodzy--ten-nawyk-moze-uratowac-zycie,artykul,50239305.html</link><description>Europejskie Stowarzyszenie Rytmu Serca (EHRA) już po raz kolejny organizuje Dzień Pulsu, by zachęcić dorosłych do regularnych pomiarów tętna. Eksperci podkreślają, że to właśnie systematyczne badanie pulsu pozwala na wczesne wykrycie migotania przedsionków — arytmii, która może prowadzić do groźnego udaru niedokrwiennego mózgu. Udar to jedno z najpoważniejszych powikłań tej choroby.</description><guid>82e1ff47-0302-4358-8921-cfb5f7502da7</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Cqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jN2EwYmEzMGFjODU4NDljN2I5MzJhY2VlYTgwY2YxZC5qcGeSlQMAzQHtzRKJzQptkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego budzę się o trzeciej w nocy? Odpowiedź nie jest oczywista</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,wybudzasz-sie-o-trzeciej-nad-ranem--sprawdz--co-to-oznacza-dla-twojego-snu,artykul,26827736.html</link><description>Zdrowy, nieprzerwany sen warunkuje dobre samopoczucie w ciągu dnia. Tymczasem sporo osób wybudza się każdej nocy w okolicach godziny trzeciej. Niektórzy po takiej pobudce potrafią ponownie zasnąć, są jednak i tacy, którzy do rana przewracają się z boku na bok. Dowiedz się, co oznaczają wybudzenia o tej porze i jak z nimi walczyć.</description><guid>7e418bce-305e-44c7-93cf-8d55fc898055</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eaZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTg3YmIwYjBkNDBkYWEwYWRmZDhiODJlOTQ5OGY1NC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym popijać magnez? Ekspertka ostrzega: kawa i herbata odpadają</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,czym-popijac-magnez--ekspertka--kawa-i-herbata-odpadaja,artykul,62424254.html</link><description>Magnez to jeden z najczęściej suplementowanych minerałów, ale niewiele osób wie, że skuteczność jego działania zależy także od tego, czym go popijamy. Kawa czy herbata mogą osłabiać wchłanianie, dlatego nie są dobrym wyborem — wyjaśnia dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>d33b30f0-d322-47e9-b833-6c2712658bdc</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R1nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTY0NTgxNzIxZDcwZWM5MDA1MDc4ZTI4ZDQxZjU5ZS5qcGeSlQMAzQFlzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jedna z najbardziej niedocenianych aktywności dla mózgu. Efekty czuć po miesiącu, wystarczy 20 minut dziennie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,puzzle-wracaja-do-lask--eksperci-ujawniaja--jak-wplywaja-na-uklad-nerwowy,artykul,94656570.html</link><description>Układanie puzzli to nie tylko sposób na relaks i przyjemność. Coraz więcej badań wskazuje, że ta popularna forma rozrywki może przynosić wymierne korzyści dla zdrowia mózgu, koncentracji i rozwoju poznawczego. — To tak, jakbym używał mózgu, ale jednocześnie robił sobie przerwę od myślenia — mówi jeden z miłośników puzzli, a badacze potwierdzają korzystny wpływ zdrowotny.</description><guid>6e7bb440-da8f-4567-bac2-09c5c82363ec</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 09:14:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VUyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjRiYzRiMjNlNDg0YTE1OTUzNzdjODg5OTIwMzg3NC5qcGeSlQMAzQGEzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina D chroni przed chorobami. Ekspertka zaleca tyle jednostek dziennie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jaka-dawke-witaminy-d-przyjmowac--ekspertka--zalecam-by-brac-ja-przez-cale-zycie,artykul,81211729.html</link><description>Ile witaminy D brać, by naprawdę wspierać zdrowie? To pytanie nie traci na aktualności – także wśród naukowców. Witamina D jest wyjątkowa: organizm potrafi ją sam wytwarzać, działa jak hormon i wpływa na nasz genom. O jej właściwościach i zalecanych dawkach mówi dr hab. n. med. Justyna Czech-Kowalska, ekspertka ds. suplementacji. — U nastolatków i dorosłych zalecana dawka wynosi od 1000 do 2000 jednostek dziennie, przynajmniej od października do kwietnia — podkreśla.</description><guid>eeb03112-7d59-49b3-9db1-43194df48298</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W6lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTZlNWEyOTYxNGJlZDBmNmQ5YzNlNDE3YWRmZDdiOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjentowi amputowano wszystko poniżej talii. Neurochirurg: zastanawiałem się, czy jest tym samym człowiekiem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,pacjentowi-amputowano-wszystko-ponizej-talii--neurochirurg--nie-byl-swiadomy--na-co-sie-pisze,artykul,82806242.html</link><description>"Cały plan teoretycznie miał sens. Wycinamy raka w całości i zwiększamy szanse pacjenta na przeżycie. Skoro zdarza nam się odcinać kończynę, żeby wyleczyć nowotwór, to czemu nie mielibyśmy odciąć obu kończyn i miednicy?" — pisze Rahul Jandial w swojej książce "Na ostrzu noża". Neurochirurg opowiada historię pacjenta, u którego zdecydowano się na "najbardziej radykalną opcję z możliwych". Jak jednak mówi lekarz, ani pacjent, ani lekarze nie byli świadomi, na co się piszą. Potwierdziło się to, gdy chory wrócił po kilku miesiącach do szpitala. To, w jakim był stanie, spędza Jandialowi sen z powiek.</description><guid>8facce9b-af23-478d-b427-62d05d666a2b</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 08:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/txtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mODQ2YWJiOTUxMzIxZGM5ZmRlMmI0ZTYzOGYxNjNlYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tym mieście już nie kupisz alkoholu w nocy. Władze zapowiadają ścisłą kontrolę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kolejne-miasto-wprowadza-nocny-zakaz-sprzedazy-alkoholu--zmiany-juz-od-1-marca,artykul,42832895.html</link><description>Od 1 marca w Kielcach zacznie obowiązywać nocny zakaz sprzedaży alkoholu. Ograniczenia obejmą wszystkie sklepy i stacje benzynowe w godzinach od 22.00 do 6.00. Decyzję o wprowadzeniu nowych przepisów podjęła rada miasta po konsultacjach społecznych, w których większość mieszkańców opowiedziała się za zmianami.</description><guid>5c13fde2-aee0-411c-9f64-b8da358ffe17</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 08:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hGIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWM3YmFmNjQzMjliNzM4MTc4NWEyZDk2MmQ2NDg0YS5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rolki o umieraniu biją rekordy popularności. Remisja to spadek obserwujących</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,chorzy-influencerzy-zdobywaja-miliony-wyswietlen--remisja-to-spadek-obserwujacych,artykul,90295162.html</link><description>Courtney prowadziła popularny vlog makijażowy, gdy zdiagnozowano u niej guza mózgu. Jej profil społecznościowy bił rekordy popularności, a najchętniej oglądanym filmem był "Z ostatniej chwili: mówienie jest trudne", o pooperacyjnej afazji. Rok po tym, jak Courtney uznano za wyleczoną, liczba odwiedzających jej kanał spadła o tysiące. "Najwyraźniej jesteśmy zainteresowani oglądaniem kogoś w procesie umierania" — podsumowuje Amanda Montell, autorka książki "Wiek magicznego myślenia" (Wydawnictwo Czarne). Publikujemy jej fragment.</description><guid>3cefcf30-b219-48e5-b8ac-96098a394137</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tUkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzU5N2QwOWUyOTg4NTY1N2FiNDVhN2IwNTc3ZDRhYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak uchronić serce przed zawałem? Kardiolog: już po miesiącu, dwóch zobaczymy różnicę</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-uchronic-serce-przed-zawalem--juz-po-miesiacu--dwoch-zobaczymy-roznice,artykul,16978559.html</link><description>Coraz więcej trzydziesto— i czterdziestolatków żyje w przekonaniu, że zawał to problem odległej przyszłości. Tymczasem — jak ostrzega prof. Aleksander Prejbisz w rozmowie z Medonetem — już dziś możemy nosić w sobie ryzyko, które za 20–30 lat skończy się dramatem. Kardiolog podkreśla, że o zdrowiu serca decydują codzienne wybory, a nie szukanie objawów, gdy "coś zacznie się dziać". Sprawdź, co jego zdaniem warto robić, by pierwsze efekty poczuć już po miesiącu.</description><guid>beda4b54-d559-47b6-b003-a7e3e56f3df7</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 07:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NRnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTNkNjYxYzI5MTU5NDE2ZGM5MTAwMjUyYmM1NjM1Yi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jedzenie późnego śniadania może skracać życie? Nowe badania to wyjaśniają</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pozne-jedzenie-sniadan-moze-skracac-zycie--nowe-ustalenia-ekspertow,artykul,96737910.html</link><description>Wiele osób — z braku czasu, późnych pobudek czy zwyczajnego braku apetytu — je śniadanie bardzo późno albo pomija je całkowicie. Tymczasem najnowsze badania wskazują, że taki nawyk może szkodzić bardziej, niż sądzimy. Naukowcy podkreślają, że znaczenie ma nie tylko to, co jemy rano, ale też kiedy to robimy.</description><guid>dd804f49-58ce-4165-8cac-3a393ea162f4</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 07:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gmyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mODExNDYxZTJlZjI4YWQ5ODM1ZmFhM2NiOGI3N2I2Ny5qcGeSlQMAzQFnzQ2AzQeYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wygląda opieka medyczna w Egipcie. Magda: niestety niewielu może sobie na to pozwolić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wyszla-za-egipcjanina-i-zamieszkala-w-kairze--do-ginekologa-tylko-z-mezem--mama-lub-siostra,artykul,84998470.html</link><description>— Kiedy leżałam w szpitalu, pielęgniarki cały czas przychodziły do mnie po napiwki — śmieje się Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Kairze. Kilka lat wcześniej założyła Klub Polki na Obczyźnie. W rozmowie z Medonetem opowiada, dlaczego nie korzysta z publicznej opieki zdrowotnej pod piramidami, co myśli o uzależnieniu Egipcjan od leków i co trzeba wiedzieć, zanim pójdzie się tam do apteki.</description><guid>065341eb-5598-4c7e-b4ec-f3d89dde0014</guid><pubDate>Sun, 01 Mar 2026 06:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b51k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjZkYmJlZmRjMDQ3MjMwNzUyNmJkZjZkYmZkMjQwYi5wbmeSlQPMggDNBCnNAleTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadkie choroby zabierają pewność jutra. Wsparcie i edukacja pomagają ją odzyskać</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,gdy-diagnoza-pada-za-pozno--edukacja-w-rzadkich-chorobach-ratuje-rodziny,artykul,22755720.html</link><description>W świecie nauki liczą się przełomowe badania, ale dla osób zmagających się z chorobami rzadkimi równie ważne jest rzetelne wsparcie i dostęp do wiarygodnych informacji. Z okazji Miesiąca Chorób Rzadkich warto zwrócić uwagę na działalność dr hab. Marty Tomczyk z Katedry i Zakładu Biochemii Gdańskiego Uniwersytetu Medycznego — naukowczyni, która z sukcesem łączy pracę badawczą z aktywnością społeczną.</description><guid>80a63d3c-3864-4180-ae1b-45231b68a6d5</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:51:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DvRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzhmM2YxNGY1N2M2YjhkZWRjNzVlNjk2M2YwMTMxMy5qcGeSlQMAzQJDzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Neil Sedaka nie żyje. Nagły incydent medyczny okazał się tragiczny</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,neil-sedaka-zmarl-po-naglym-pogorszeniu-zdrowia--rodzina-pograzona-w-zalobie,artykul,52043032.html</link><description>W sobotę, 28 lutego świat obiegła smutna wiadomość o śmierci Neila Sedaki. Dzień wcześniej zagraniczne media informowały o poważnym pogorszeniu się stanu zdrowia artysty. Muzyk trafił do szpitala po nagłym incydencie medycznym. Niestety, kilka godzin później zmarł. Informację o jego śmierci przekazała pogrążona w żałobie rodzina.</description><guid>e110c3d3-cb13-45c5-8abf-224dc84c05da</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qr_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmM2NjcwNDZmNjg2Y2UwNDI5ZGNkOWI1MjdkMTY1YS5qcGeSlQMAzQHszQ5AzQgEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle mleka dziennie mogą pić osoby starsze. Ekspertka z NCEŻ wyjaśnia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/tyle-mleka-dziennie-powinni-pic-seniorzy-ekspertka-z-ncez-wyjasnia/ld58816</link><description>Mleko to produkt spożywczy pierwszej potrzeby, który obok chleba i masła, często pojawia się w koszyku podczas zakupów. Jak zauważyła jednak prof. Jadwiga Charzewska, osoby starsze często redukują obecność produktów mlecznych w diecie do minimum. To jednak błąd — ekspertka wskazuje, że seniorzy powinni pić mleko codziennie.</description><guid>8011ecd8-a2f3-4899-b299-5fb9128bf13d</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gdwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDIxMGJkMTUzNTBhYjU3OGY1ZTJmNWI4MjIxY2Y3ZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zawadzka o diagnozach autyzmu i ADHD: granica między normą a zaburzeniem bywa rozmywana</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/dorota-zawadzka-o-wzroscie-diagnoz-autyzmu-i-adhd-czy-grozi-nam-nadrozpoznawalnosc/0mgvj7x</link><description>— Mówimy coraz częściej o coraz młodszych dzieciach uzależnionych od ekranów. I mówimy też częściej, że mniej ważny jest czas, a ważniejsze są treści, z którymi dziecko ma kontakt. Są one często dewastujące — tak wpływ technologii na dziecko ocenia w rozmowie z Medonetem psycholożka Dorota Zawadzka.</description><guid>29e42b72-f645-4a31-9e9d-1b60e5457a7a</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/flBk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDAwYjAyODc3MWQ5NWM0NjI3YWI4ODdmZmY1YjQ1OS5qcGVnkpUDAADNAoDNAWiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Bosacka wyjaśnia, czym różnią się ziemniaki w sklepach. Na polskie trzeba jeszcze poczekać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/katarzyna-bosacka-o-mlodych-ziemniakach-wielu-polakow-daje-sie-nabrac/9mz82qs</link><description>Regularne dzielenie się opiniami na temat produktów spożywczych dostępnych w polskich sklepach to znak rozpoznawczy Katarzyny Bosackiej — dziennikarki i propagatorki zdrowego stylu życia w mediach społecznościowych. Zwróciła ostatnio uwagę na ziemniaki, które bywają mylone przez konsumentów — szczególnie wczesne i młode odmiany. Na prawdziwe młode ziemniaki trzeba jeszcze poczekać, jak podkreśla.</description><guid>e6cc72fd-677e-4e49-89cf-3070fa81a261</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 10:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mhgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTdmMjBlOWNhMzg5NGFiMzdlMmZmMzA0MTMwYjJmNC5qcGeSlQMAJ80WxM0MzpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze połączenie na obiad. Katorga dla trzustki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najgorsze-polaczenie-na-obiad-trzustka-nie-wydoli/2rs1rd2</link><description>Ziemniaki uwielbiamy w każdej wersji — pieczonej, gotowanej, smażonej. Bez problemu możemy je uznać za nasze danie narodowe. W końcu standardowy polski obiad to kotlet (mielony czy schabowy), gotowane tłuczone ziemniaki i surówka. Z gotowanymi ziemniakami musimy być jednak ostrożni, tym bardziej, jeśli polewamy je rozpuszczonym masłem. To połączenie może powodować wzrost parametrów, które niekorzystnie wpływają na zdrowie.</description><guid>5af22e54-8e90-4dc1-95ae-b22d0f73feb5</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P84k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODNhOGIyNWY3NzFjMmIwMTQ2ZjIxY2VjY2MzN2EyNC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy jedzą dwa razy więcej soli, niż zaleca WHO. Naukowcy ostrzegają: skutki są poważniejsze, niż się wydaje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/oto-jak-sol-wplywa-na-organizm-wplywa-nie-tylko-na-cisnienie-krwi/s8tz8hd</link><description>Najnowsze badania pokazują, że wiedza na temat szkodliwości soli jest ograniczona nawet wśród lekarzy. Choć większość osób zdaje sobie sprawę z jej wpływu na ciśnienie krwi, to świadomość innych skutków zdrowotnych jest niewystarczająca. Dr Stanisława Surma zauważa, że coraz więcej badań sugeruje, że zawarty w soli sód bezpośrednio uszkadza ściany naczyń krwionośnych i przyspiesza rozwój miażdżycy. Oto inne skutki.</description><guid>ff3302cc-9b92-4bb6-840d-f535f761577c</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZqTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUzODc4YTEwYTA3M2JiMmQyNmNlODQwNjliYjY4OC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce są nazywane chlebem życia. Ogromna dawka błonnika i antyoksydantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-sa-nazywane-chlebem-zycia-potezna-dawka-blonnika-i-antyoksydantow/5pc9g76</link><description>W zdrowej diecie nie powinno zabraknąć daktyli, które są pełne ważnych składników odżywczych. Ze względu na ich bogaty profil w krajach arabskich nazywa się je chlebem życia. Niektórzy obawiają się jednak daktyli ze względu na wysoki poziom cukrów prostych. Jest jednak sposób na to, by jeść owoce daktylowca, nie martwiąc się o ten aspekt — wystarczy zadbać o odpowiednią porcję daktyli dziennie.</description><guid>ca4bb64f-fc3c-49cb-81a4-d5a347298894</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTQzN2E4OGZiYTdhZGFlMTYzMGZlMGNlY2RiMTc1Yi5qcGeSlQMAzQHYzRZ-zQynkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co na przebarwienia? Oto sekrety dermatologów</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/cera-problematyczna/jak-pozbyc-sie-przebarwien-wyprobuj-te-triki-od-dermatologow/zdslq0v</link><description>Jeśli martwisz się ciemnymi plamami spowodowanymi hiperpigmentacją na twojej skórze, można im przeciwdziałać na różne sposoby. Z jednej strony można minimalizować ryzyko przebarwień, z drugiej dostępne są różne środki do ich eliminacji. Dermatolodzy proponują kilka sposobów na walkę z przebarwieniami.</description><guid>f03855e0-5503-434d-9bcf-7922b7b92a55</guid><pubDate>Sat, 28 Feb 2026 06:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/51Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZjU2MTc4ZGJlYjQwYThhZDkwNjlhMWEzNWYyNDNmZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten rodzaj chleba bije inne pieczywo na głowę. Dietetyk: najzdrowszy w historii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-jest-najzdrowszy-dietetyk-wskazuje-najlepszy-wybor/qvj4jz3</link><description>Chleb to nieodłączny element codziennej diety. W piekarniach znajdziemy dziś ogromny wybór, ale który z nich jest najzdrowszy? Jednak według dietetyka dr Jeana-Michela Cohena jeden rodzaj chleba wyróżnia się pod względem wartości odżywczej. Chleb orkiszowy wyróżnia się m.in. niskim indeksem glikemicznym oraz wysoką zawartością błonnika.</description><guid>5df0188d-c2a9-49e2-9f5d-d7406916f8f9</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZAGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZGU2YTM1N2I4ZGJiNTkwNzdkOGI0MGEwOTkzMTczOC5qcGeSlQMAzQHzzRLAzQqMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa penicylinowa to hit na przeziębienie. Sekretny przepis włoskich babć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ta-zupa-to-wloska-penicylina-sekret-kazdej-nonny-na-przeziebienie/lzw8r7f</link><description>My mamy rosół, tureckie babcie na przeziębienie gotują zupę z soczewicy, ale włoska nonna wie, że gdy łapią cię pierwsze objawy choróbska, nic tak nie stawia na nogi, jak włoska penicylina! Przepis na włoską zupę prosto od babci stał się internetowym wiralem, a przygotujesz ją w pół godziny!</description><guid>8477152c-3037-44d3-ad89-d6b66a6bbf93</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mt3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjgwN2Y0NGI0YzQ2ZmIyZjBhMTc3ZDQxMjZiNjA0Mi5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JF2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmU2ZGM5NzZmYmM2ODU4YzdkZTg0NjM2Y2EzZDJlZS5qcGeSlQMAzQKYzR4wzRD8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>85 proc. osób ma niedobór kwasów omega-3. Dlaczego są tak ważne dla serca, mózgu i wzroku?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/85-proc-osob-ma-niedobor-kwasow-omega-3-dlaczego-sa-tak-wazne-dla-serca-mozgu-i/5kfsq58</link><description>Chociaż Polacy chętnie sięgają po suplementy diety, to jednak kwasy omega-3 nie znajdują się na liście składników, o których pamiętamy. Tymczasem ich niedobór odbija się negatywnie na całym organizmie. Najbardziej cierpią na nim pamięć, koncentracja, utrudniając ci codzienne funkcjonowanie. A to nie koniec kłopotów.</description><guid>a7cc27fd-4ac8-45c0-af83-a83eb7531b08</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J8Dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTg2ZWFlMTJmOTFmNDM5MjM1NWFiNGIxOWY5ZmRkNy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Inspektorzy sprawdzili mięso w 46 polskich sklepach. Oto jakie błędy wykazała kontrola</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/kontrola-miesa-ujawnila-bledy-w-sklepach-oto-na-co-nalezy-zwrocic-uwage/cz2hh85</link><description>Mięso w sklepach przeszło właśnie skrupulatne "prześwietlenie" — inspektorzy sprawdzili zarówno jego jakość, jak i to, czy sprzedawcy uczciwie je oznaczają.</description><guid>2d202c65-99ef-4f23-b008-d63ccd77a536</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTAwOGVmMDBjNmY2YTY1MDA1Y2QwYjU0Yjc2MjU2Ni5qcGeSlQMAAM0aQM0OxJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny na cellulit. Zrobisz go w domu z dwóch składników</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/peeling-kawowy-to-pogromca-cellulitu-efekt-murowany-oto-przepis/t7dv73b</link><description>Nie musisz kupować drogich specyfików w drogeriach, aby skutecznie walczyć z cellulitem. Wszystko, czego potrzebujesz, znajdziesz w swojej kuchni! Jedną z najbardziej skutecznych metod walki z cellulitem jest bowiem peeling kawowy. Możesz go łatwo przygotować w zaciszu własnego domu. Zobacz, jak to zrobić i przede wszystkim jak jego stosowanie wpływa na nasze ciało!</description><guid>c60631c1-17f9-4449-a1ac-5f29f5d683d4</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0cdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjY4OWYyOTI2NTg1YTU0NmVjNDhmODZhYmNiYzBiZC5qcGeSlQMAaM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pokolenie Z wychowuje dzieci po swojemu. Takie mają zasady</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/pokolenie-z-wychowuje-dzieci-po-swojemu-takie-maja-zasady/drw6d4g</link><description>Pokolenie Z wchodzi w rodzicielstwo z zupełnie nowym podejściem. Co robią inaczej od swoich rodziców?</description><guid>f3376ec2-d190-4328-975d-7282d075d74b</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bFlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGJlNDI5MWQ4NmVkNDc5Mjk1NGIyY2NiOWQ2OTRkYi5qcGeSlQMCzQH4zRUuzQvskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedoceniane "pomarańcze północy". To jedne z najzdrowszych polskich warzyw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/niedoceniane-pomarancze-polnocy-to-jedne-z-najzdrowszych-polskich-warzyw/6b5nvnh</link><description>Nie wszyscy wiedzą, ale cebula bywa nazywana pomarańczą północy, co może wywołać uśmiech na niejednej twarzy. Czy w tym ironicznym określeniu nie kryje się jednak szczypta prawda? Wiemy doskonale, że zarówno pomarańcze, jak i cebule są bardzo zdrowe. Postanowiliśmy zatem porównać ich profile odżywcze oraz właściwości prozdrowotne.</description><guid>cf070df5-ecf1-4c17-9056-d804b2a1e5f7</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FRkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzE1YzcwY2Q2OTA0NzI3YjkzZWZjNDQ0MTI5ZTBiOC5qcGeSlQMAzQEfzQzAzQcrkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skuteczna maść na trądzik. Farmaceutka mówi, czym się kierować w wyborze</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jaka-masc-na-tradzik-wybrac-te-produkty-poleca-farmaceutka/4czqs8f</link><description>Trądzik jest problemem, który może pojawić się zarówno w wieku młodzieńczym, jak i w wieku niemowlęcym lub u osób dorosłych. Te przykre zmiany skórne można jednak skutecznie leczyć. Jaką maść na trądzik wybrać? Czy skuteczne maści na trądzik można kupić bez recepty? Czy są jakieś inne maści na trądzik niż maść cynkowa? Na pytania odpowiada farmaceutka dr n. farm. Sara Janowska.</description><guid>29688f34-e171-4d50-bb00-29a118202860</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xvAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmRhOTU3OTY3NjZiZWZiNzFhN2ZlMDIxMWExNzA3My5qcGeSlQMAzQJhzRn7zQ6gkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij jeden kubek dziennie. Brzuch zrobi się płaski</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/pij-jeden-kubek-dziennie-brzuch-zrobi-sie-plaski/q0shx91</link><description>Mięta zielona to zioło o charakterystycznym smaku, które od wieków wykorzystywane jest nie tylko w kuchni, ale i w medycynie naturalnej. Jednym z najpopularniejszych sposobów wykorzystania mięty zielonej jest przygotowanie herbaty. To nie tylko przyjemność dla podniebienia, ale również szereg korzyści dla zdrowia.</description><guid>9e6f5d39-f920-4f04-b3d7-6cc3aec1f846</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_lqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDQ2Zjg5ZDc1NjIyM2NjYmFkOTQ5Y2MyYjQ5Yjc3OC5qcGeSlQMAzIjNEaXNCeyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić zamiast hybryd? Ten trend jest zdrowszy dla naszych paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-robic-zamiast-hybryd-ten-trend-jest-lepszy-dla-paznokci/72fwfmg</link><description>Wygląd paznokci to nasza wizytówka. W ich stylizacji pojawiają się i odchodzą kolejne trendy. Na quiet luxury warto jednak zatrzymać się na dłużej, tym bardziej, jeśli od 1 września b.r. wszedł zakaz stosowania TPO, który znajdował się głównie w profesjonalnych kosmetykach do manicure hybrydowego. Quiet luxury będzie dla niego idealnym zastępstwem.</description><guid>319aa5fe-7297-4e55-875a-71d06af293e8</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qbwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzkzZGMxZjA2MmI4YWQxMjYxOGUyNTU3ZjIwN2YyMC5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wyjątkowy czas dla szpitala w Bielsku-Białej. Trzy pary bliźniąt w trzy dni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/wyjatkowy-czas-dla-szpitala-w-bielsku-bialej-trzy-pary-blizniat-w-trzy-dni/dss2zbv</link><description>Na Oddziale Ginekologiczno-Położniczym Szpitala Wojewódzkiego w Bielsku-Białej trwa wielki czas świętowania. W ciągu zaledwie trzech dni urodziły się trzy pary bliźniąt. Zarówno ich mamy, jak i same dzieci czują się dobrze.</description><guid>1d48218e-2b48-4664-9932-fcba5d59288a</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:42:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OExk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDQ0MGJkMmNmZWUxOTRmYTIyZGUwNTg3OWRiYjc2Yi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie zdążyłam na porodówkę. Rodziłam na izbie przyjęć. Położna: »o, Boże«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzilam-dziecko-na-izbie-przyjec-polozna-krzyknela-o-boze/dtd7c6q</link><description>"Nie było nawet mowy o podaniu znieczulenia. Co tam znieczulenie — nie było czasu na przebieranie, przygotowanie, transport na salę. Urodziłam na kozetce" — pisze czytelniczka, która podzieliła się z Medonetem doświadczeniami z drugiego porodu. Wydarzył się nietypowo, bo na izbie przyjęć.</description><guid>0f9e4691-0e60-480c-9440-714f3e474c75</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNGQ3NTY4Mzk5ZmViN2MxOTM1YjQxZjk1MDM3NTgyOC5qcGeSlQPMkM0EBM0UB80LQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko zmarło tuż przed porodem. "Nie rozpoznano cukrzycy ciążowej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/musiala-urodzic-martwe-dziecko-prawdopodobnie-nie-rozpoznano-ze-ma-cukrzyce-ciazowa/83cdkh0</link><description>Większość kobiet się go boi, ale czeka na niego z utęsknieniem. Gdy nadchodzi, boli, jednak przynosi ogromną radość i satysfakcję. Zdarza się jednak, że poród nie jest szczęśliwym wydarzeniem, a łzy, które się po nim pojawiają, są symbolem żałoby. — Pracowaliśmy niemal w kompletnej ciszy. Nic nie wydawało się odpowiednie do powiedzenia, bo o co można zapytać i porozmawiać w takiej sytuacji? — opowiada Karolina Pilichowska-Albuquerque, polska położna z Londynu, która jakiś czas temu pomagała swojej pacjentce urodzić dziecko, które zmarło w jej łonie.</description><guid>2c9ba146-62f5-4404-81de-7cd82b6f5e22</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SSsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGNmY2JjNzY5YmFmNjBiZWUwYzZlYWZkMzgwZjQ2Yy5qcGeSlQMAzQE4zQu4zQaYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Endolift zmienia medycynę estetyczną. Pacjenci wybierają naturalny efekt bez skalpela</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/nowoczesna-technologia-endolift-jak-odmlodzic-twarz-bez-operacji/mhpmzjn</link><description>Jeszcze kilka lat temu pacjenci, którzy chcieli "poprawić" swój wygląd, pytali głównie o wolumetrię i powiększanie ust. Dziś coraz częściej przychodzą z innymi oczekiwaniami: naturalnym napięciem skóry, redukcją tzw. chomików, poprawą linii żuchwy, likwidacją podwójnego podbródka, a to wszystko bez skalpela i bez przerysowanego efektu. Jeśli w twojej praktyce rośnie liczba takich konsultacji, odpowiedź może być tylko jedna: Endolift.</description><guid>44478513-9ba9-442a-b5c4-60cf34272f68</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:56:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3yAk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2NkYTcxMTYyY2RhYmM4MDU5NDBlMzEzZDQ0YjQ1Ny5qcGVnkpUDRQDNBYfNAxyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zapobiec przedwczesnemu siwieniu? Siedem żelaznych zasad</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/11-zaskakujacych-przyczyn-siwienia-przed-czterdziestka/tkskchw</link><description>Siwe włosy niewątpliwe mają swój urok. Posiadanie ich po 40. roku życia jest uznawane za normalne. Jednak, jeśli pojawiają się wcześniej, to często budzą niepokój. Coraz więcej młodych osób zmaga się z tym problemem. Chociaż najczęściej przyczyną są kwestie genetyczne, nie można wykluczyć innych, poważniejszych powodów. Sprawdź, jakie są inne przyczyny siwych włosów w młodym wieku.</description><guid>ac57982e-72a3-4ee4-bac9-6a5105d77468</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mfzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzdiODFlYjI2YmJjZmEzMjJkMjE1OWM2ZDA2NWYzZS5qcGeSlQMAzMDNDk7NCAyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce wspierają zdrowie i obniżają ciśnienie. Dwie sztuki dziennie wystarczą, by poczuć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-dwie-sztuki-dziennie-efekty-poczujesz-juz-po-dwoch-tygodniach/7bf2rdt</link><description>Figi to jedne z najstarszych owoców uprawianych przez człowieka. Wyróżnia je nie tylko wyjątkowy smak, ale również właściwości prozdrowotne. Figi warto jeść codziennie. Dlaczego?</description><guid>1d7467b7-2f58-43a4-80c3-91db4ae23841</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Z0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDEzZDBjMTJlMmJhNTYzMmQ5Mzc5NzU2NzNmYWQzNC5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano partie czerwonej cebuli  ze sklepów Biedronka. Powodem  obecność kadmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/biedronka-wycofuje-czerwona-cebule-przekroczony-poziom-kadmu/5dkftt6</link><description>Firma Onix Sp. z o.o. poinformowała o wycofaniu z obrotu cebuli czerwonej pakowanej w opakowania 0,5 kg sprzedawanej pod marką Biedronka. Produkt pochodzi z Polski. — Pragniemy przeprosić za wszelkie niedogodności — pisze producent.</description><guid>b73da7d8-1002-4070-9e6c-5811898ac68b</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v1lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGNjMmJmMTg5MmVlODhjMDBjNWQ4OTU3NWQ4YjU3ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witaminy w diecie. Sprawdź, gdzie ich szukać i jak je uzupełnić każdego dnia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/najwazniejsze-witaminy-co-robia-i-gdzie-je-znalezc-infografika/602hb9j</link><description>Niedobory witamin zwykle wynikają z nieprawidłowej diety — monotematycznej, pozbawionej warzyw i owoców. Gdy któregoś składnika jest w organizmie za mało, zaczynają się problemy. Sprawdź, jakie korzyści odnosisz, przyjmując poszczególne witaminy i jakie są ich źródła.</description><guid>32b5c1b4-02c5-4359-863c-668aa2bc17f3</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lGHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjNiNTcwYzZlMmQwN2YwMDhiYTc5NWZiZDQ3NzFiMy5qcGeSlQMEAM0D4M0CLpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cebula czerwona zmniejsza ryzyko tej choroby? Lekarka mówi, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/lekarka-poleca-to-warzywo-ktore-zmniejsza-ryzyko-raka-liczy-sie-kolor/1hgek4h</link><description>Czerwona cebula to niedoceniany przez nas superfood, który dostarcza organizmowi wielu ważnych składników odżywczych. Ponadto włączenie jej do codziennego menu może chronić nas przed rozwojem nowotworów — uważa osteopatka dr Poonam Desai. Sprawdź, na czym polega antyrakowe działanie czerwonej cebuli.</description><guid>8eb6164e-4656-4581-a75d-8955f797f6da</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MVek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmUyMzAzZmU1ZDhlNjMyYjQ0NTg3YTViYTVhMjcyZi5qcGeSlQMAZs0Ufc0LiZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie śniadanie jedzą codziennie superstulatkowie z Loma Linda w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/takie-sniadanie-jedza-codziennie-superstulatkowie-z-loma-linda-w-kalifornii/zvq7pkr</link><description>Niebieskie strefy (blue zones) to wyjątkowe obszary, gdzie jest najwięcej stulatków oraz superstulatków. Jednym z nich jest miasto Loma Linda w Kalifornii. Naukowcy zwrócili uwagę na to, co jedzą jego mieszkańcy na śniadanie. Czy to może być sekret ich długowieczności?</description><guid>4403f146-90b5-4731-8064-56ff840aaf44</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MpBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTg1MWQyOGIyMWI4NDcwOGRlMmM1NjU3YTFiYTBjMi5qcGeSlQMAzQK2zRoZzQ6vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodatki w żywności wzniecają pożar w jelitach. Te są najgorsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/dodatki-w-zywnosci-niszcza-mikrobiom-jelit-eksperci-ostrzegaja-przed-upf/w75pf69</link><description>Dodatki, które producenci żywności stosują, by przedłużyć trwałość produktów, mogą wywoływać nieoczekiwane skutki. Najbardziej zagrożone są jelita, w których pod wpływem nawet jednej z tych substancji może rozwinąć się stan zapalny.</description><guid>93125290-dbd9-4f87-9e0b-6b534614e46d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PRvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmFhM2Q3YzUzOTU2ZjQ5ZTJmZjk0ODM1MWU4N2U2MS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód pod lupą inspektorów. Grzechy zaniedbań producentów i wprowadzanie w błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kontrole-ujawniaja-nieprawidlowosci-na-rynku-miodu-konsumenci-powinni-byc-czujni/r8d6lnm</link><description>Miód to jeden z tych produktów spożywczych, które darzymy szczególnym zaufaniem. Kupujemy go jako produkt naturalny, zdrowy, często polski. Ale czy zawsze wiemy, co tak naprawdę trafia do słoika? Inspekcja regularnie sprawdza rynek miodu i jej ustalenia bywają niepokojące. Tym razem błędy dotyczyły prawie co trzeciej kontrolowanej partii.</description><guid>2f000068-b007-40e9-8508-f06521502d81</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lqpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzM4YmM5MjllYTZmNTdkNDJkMDhmMDJhMjg5NWFiMy5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na depresję poporodową choruje ok. 15 proc. kobiet. Czy jest to groźne dla dziecka?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/na-depresje-poporodowa-choruje-ok-15-proc-kobiet-czym-to-grozi-dziecku/nw9jsg7</link><description>Psychologowie z Gdańska od czterech lat realizują projekt "Przystanek Mama". Od tego roku dostępny jest dla wszystkich w Polsce. Jego celem jest m.in. pomoc kobietom zmagającym się z depresją poporodową. – W Polakach jest dużo niewiedzy i skłonności do stygmatyzowania trudności ze zdrowiem psychicznym – mówi w rozmowie z PAP psycholog dr Magdalena Chrzan-Dętkoś z UG.</description><guid>45216815-d2cb-4fb1-ad2a-63a126e9161e</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:58:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xTUk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTZkNDM1ZC0wY2FlLTRhZGMtYmRlNi1kZjQ3YzI4ZWY3Y2IuanBlZ5KVAwAyzQN2zQHykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie "wyleczy" ADHD, ale może pomóc. Dietetyk o "dobrej bazie"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/nie-wyleczy-adhd-dziecka-ale-moze-pomoc-dietetyk-o-dobrej-bazie/54z877x</link><description>W przypadku ADHD dieta coraz częściej pojawia się jako temat towarzyszący leczeniu — i słusznie, o ile nie przypisuje się jej roli, której nie może spełnić. Sposób żywienia nie eliminuje zaburzenia, ale może wpływać na codzienne funkcjonowanie dziecka, jego poziom energii, zdolność koncentracji oraz regulację emocji. Kluczowe jest jednak to, by decyzje żywieniowe wynikały z wiedzy naukowej, a nie z obiegowych opinii czy internetowych porad.</description><guid>4d769ae6-25ff-4ab0-b58a-a899f5bbb76d</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:21:53 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rB0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njc2MTQ4Y2JiYjAzOTA4OGEwMzQxMTQ2ZTk3YWE0Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpią na mrozie i mniej chorują? Skandynawski trend w polskim przedszkolu. Pediatra: jest jeden warunek</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/spia-na-sniegu-i-mniej-choruja-skandynawski-trend-w-polskim-przedszkolu-pediatra/q54fq05</link><description>W krajach skandynawskich dzieci spędzają mnóstwo czasu na świeżym powietrzu — bez względu na pogodę czy porę roku. Maluchy bawią się, spacerują, a nawet śpią na dworze, gdy za oknem mróz i śnieg. W Polsce podobny model dopiero raczkuje, ale są miejsca, gdzie takie "harce na zimnie" nikogo nie dziwią. Dowód? Olsztyńskie przedszkole. Medonet zapytał o te praktyki lek. Monikę Działowską, która mówi wprost: to działa.</description><guid>302d74a2-8f67-4102-89bc-8784133529f3</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MxWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTYxNzA1ZGIwOGNiMzVkODI4MDAxNWE0ZDgwYjI5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>