<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 19:35:15 +0100</lastBuildDate><item><title>Wycofanie leku na schizofrenię. Powód budzi obawy</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,wycofanie-leku-na-schizofrenie--powod-budzi-obawy,artykul,23048277.html</link><description>Główny Inspektor Farmaceutyczny zdecydował o wycofaniu z obrotu w całej Polsce kilku serii leku Egoropal (paliperydon) w dawkach 75 mg i 150 mg. Decyzja dotyczy konkretnych numerów serii, które zostały wyprodukowane przez firmę Egis Pharmaceuticals PLC z Węgier. Jednocześnie zakazano dalszego wprowadzania tych serii na rynek, a decyzji nadano rygor natychmiastowej wykonalności.</description><guid>ed810cb0-434b-4e4c-ada9-618d2d8519fc</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AFbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzg2OTJhMmUzNTM4NThmMTNlODlkYjVjOWUzMDY0Yi5qcGeSlQMAzQIIzROFzQr9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka ostrzega: tego nie wolno robić na mrozie. "Powolne wyłączanie funkcji organizmu. Może skończyć się tragicznie"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,ogromne-mrozy-nad-polska--lekarka-ostrzega--to-powolne-wylaczanie-funkcji-organizmu--moze-skonczyc-sie-tragicznie,artykul,47979883.html</link><description>"Jest bardzo zimno, dlatego bardzo was proszę, jeśli zdarzy wam się, że będziecie wracać do domu i poczujecie, że chcecie gdzieś usiąść i odpocząć, bo jest wam zimno, nie róbcie tego i nie bójcie się zapukać do obcego domu, żeby poprosić o pomoc" — usłyszałam jako dziecko od jednej z nauczycielek. I choć to było lata temu, to zdanie zostało ze mną do dziś. Trwa wyjątkowo mroźna zima. Prognozy meteorologiczne zapowiadają, że przez najbliższe dni w całym kraju utrzyma się głęboki mróz, a w szczycie ochłodzenia temperatura może spaść poniżej -20 st. C. Tak niskie temperatury powietrza to wyzwanie dla naszego organizmu, zwłaszcza że ostatnie zimy odzwyczajały nas od śniegu i minusowych temperatur. I nie chodzi tu "tylko" o zagrażająca naszemu życiu hipotermię, ale także inne stany nagłe, które mogą nas zaskoczyć. — Choć w Polsce "duże mrozy" nie oznaczają syberyjskich -60 st. C, to nawet -15 czy -20 st. C potrafi być groźne — tłumaczy Medonetowi lek. Joanna Szeląg.</description><guid>64c29c60-ca2c-4f18-acdd-0c8adcf635fe</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmMzYTExOTUxYmNhMmZiZjZhMTYzYzYzMGFkMjU4Ni5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To miała być "tylko" angina. Infekcja zmieniła dziecko nie do poznania. "Jakby przejęło je coś obcego"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-autoimmunologiczne,to-miala-byc-tylko-angina--infekcja-zmienila-dziecko-nie-do-poznania--jakby-przejelo-je-cos-obcego,artykul,04102532.html</link><description>8. urodziny Charliego Drury’ego miały być zwykłym świętem. Był listopad 2012 r., a w domu w Illinois pachniało tortem i prezentami. Jednak już wtedy Kate Drury, mama chłopca, zaczęła dostrzegać niepokojące sygnały. Najpierw tiki oka, potem kompulsywne wąchanie rąk, w końcu gorączka. Diagnoza: angina paciorkowcowa. Wydawało się, że antybiotyki rozwiążą problem. Tak się jednak nie stało.</description><guid>2d634bb5-e359-470f-a43e-026ecb16f5b0</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TcKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Mzc4MjI2ZGU1YTk1MzM1ODM3ODM5MTM1MjUzY2Q4OS5qcGeSlQMAzQOLzRPAzQsckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w walce z groźnym nowotworem. Nowy nanomateriał niszczy guzy i wspiera regenerację tkanki</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,magnetyczne-nanokompozyty-przelomem-w-leczeniu-raka-kosci--nowa-nadzieja-dla-pacjentow,artykul,33525978.html</link><description>Naukowcy z Brazylii i Portugalii opracowali innowacyjny magnetyczny nanokompozyt, który może zrewolucjonizować leczenie raka kości. Materiał nie tylko skutecznie zwalcza nowotwory, ale także wspomaga odbudowę uszkodzonej tkanki kostnej. Wyniki badań opublikowano w prestiżowym czasopiśmie "Magnetic Medicine" w 2026 r.</description><guid>93247eb5-ebbe-4327-8aba-43e7b44ca46d</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGIwYzczNmIxN2VlY2IzYTdiZDBiZDRkMjc5MDBiOC5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wirtualny ciśnieniomierz i podświetlany pojemnik na leki. Młodzi medycy planują duże innowacje!</title><link>https://www.medonet.pl/video/ostry-dyzur-w-medonetpro,polskie-innowacje-w-medycynie--studenci-gumed-maja-imponujace-plany,film,03137606.html</link><description>Wirtualny ciśnieniomierz, który przesyła dane do lekarza, a także opaska na rękę z podświetlanym pojemnikiem na leki. To dwie innowacje przygotowane przez zespoły studentów Gdańskiego Uniwersytetu Medycznego. — Mam nadzieję, że będziemy kolejnym w Polsce przykładem tego, że da się tworzyć innowacje. W medycynie często jest trudniej, bo są różne certyfikacje, ale myślę, że warto to robić, bo z tego czerpiemy przyjemność — mówi Patryk Górski, przewodniczący Studenckiego Koła Naukowego Innowacji Medycznych na Gdańskim Uniwersytecie Medycznym.</description><guid>38fad14d-52e1-4857-933c-eab0ff386eea</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:21:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SpQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTJkNWY5ODg0NTY4YjQ4OTViOTFkYTQ3NmM5YTJmYS5qcGeSlQMAAM0EB80CRJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piotr Bałtroczyk trafił do szpitala. Opublikował zdjęcie z wymownym komentarzem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,piotr-baltroczyk-w-szpitalu--wczesniej-wspominal-o-swojej-depresji,artykul,57446480.html</link><description>Piotr Bałtroczyk to jeden z najbardziej rozpoznawalnych artystów kabaretowych w Polsce. Znany jest również jako konferansjer, prezenter telewizyjny i poeta. Wieczorem w środę 7 stycznia 2026 r. zamieścił w mediach społecznościowych niepokojące zdjęcie ze szpitala. Opatrzył je wymownym komentarzem.</description><guid>e344d8ca-fb22-4868-99f5-7e7a0ddae61a</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HBgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGViNGFhOTQ3NjhlMWNkNWVlMGZhZDYwNWRjYzNjMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wyszukiwarka badań klinicznych - znajdź badanie dopasowane do potrzeb</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/o-badaniach-klinicznych,wyszukiwarka-badan-klinicznych---znajdz-badanie-dopasowane-do-potrzeb,artykul,86589184.html</link><description>Badania kliniczne są ważnym elementem rozwoju nowoczesnej medycyny i często stanowią dla pacjentów możliwość udziału w innowacyjnych terapiach. Udział w badaniu klinicznym może być dla pacjentów szansą na dostęp do nowych metod leczenia oraz specjalistycznej opieki medycznej. Aby ułatwić znalezienie aktualnych rekrutacji, przygotowaliśmy bezpłatną wyszukiwarkę badań klinicznych. Wystarczy wybrać jednostkę chorobową, lokalizację oraz wiek pacjenta, aby sprawdzić listę badań, do których można zgłosić się już teraz lub zapisać na listę oczekujących.</description><guid>7eec61a2-8f57-4891-bca6-6b2ef5b9a553</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:21:04 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mn_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTY5MDE5N2NhMjJkOTQ4NmMxZWYyNDNlZDYwNjc0Ni5qcGeSlQMuAM0EU80Cb5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wygląda praca pogotowia ratunkowego. Ratownik medyczny: ten człowiek był "hitem"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,polacy-nie-potrafia-udzielac-pierwszej-pomocy--balem-sie--ze-polamie-mu-zebra,artykul,12014051.html</link><description>Wszyscy znamy ten widok: ulica, wypadek, poszkodowani i… tłum sparaliżowanych gapiów. Ktoś dzwoni po pogotowie, ktoś chwiejącym się krokiem próbuje podejść bliżej i zobaczyć, co się stało. Realnych, szybkich działań brak. Dlaczego? Co sprawia, że boimy się udzielić pierwszej pomocy? O tym, jak pokonać strach, jakich błędów się wystrzegać i co zrobić, by pomóc ratownikom medycznym w skutecznym pomaganiu naszym bliskim, opowiada Karol Bączkowski, ratownik medyczny i trener pierwszej pomocy.</description><guid>ee7afdfd-d05e-4626-aa0c-62d3d5a4c747</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MThlNTIyOGUwODMyNDc5MWI2NmNhZDcxZDQ0MTIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jesteś aktywny rano czy wieczorem? Tak rozpoznasz, czy grozi ci demencja</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,zaburzenia-rytmu-dobowego-zwiekszaja-ryzyko-demencji--nowe-badania,artykul,34062509.html</link><description>Zaburzenia rytmu okołodobowego oraz przesunięcie szczytu aktywności na późniejsze godziny dnia mogą wiązać się z wyższym ryzykiem rozwoju demencji – wynika z badania opublikowanego na łamach prestiżowego czasopisma "Neurology". Naukowcy przeanalizowali dane od ponad 2 tys. osób w podeszłym wieku.</description><guid>053b6ddc-1df7-4cfa-85f0-a86834114e0f</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2pBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDBmYTdmOTA2MGVjMjU5NGU0Y2U5NDhkZjBhNmNhYy5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Psychoterapia w Polsce do zmiany. Nowa ustawa budzi kontrowersje</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,psychoterapia-w-polsce-do-regulacji--nowa-ustawa-niby-pomaga--ale-budzi-kontrowersje,artykul,71581272.html</link><description>— Nieważne obecnie, czy na naukę psychoterapeuta poświęcił lata, dni, a może po prostu uznał, że potrafi rozmawiać z ludźmi i otworzył swoją praktykę. To ogromne zagrożenie dla pacjenta, często będącego w kryzysie, ufnego, zdezorientowanego, który po prostu szuka pomocy w cierpieniu — podkreśla w rozmowie z Medonetem Joanna Gutral, psycholożka, doktor nauk społecznych. Obecne przepisy dopuszczają możliwość powadzenia terapii zarówno przez osoby, które ukończyły podyplomowe czteroletnie szkolenie, jak i takich, którzy mają za sobą np. dziesięciogodzinny kurs online. W Sejmie trwają prace nad zmianami w ramach poselskiego projektu ustawy o zawodzie psychoterapeuty oraz samorządzie zawodowym. Ma szczegółowo określić wymagane kwalifikacje. Prace w Parlamencie jednak przedłużają się, eksperci liczą na przyspieszenie w pierwszym kwartale 2026 r.</description><guid>2bb1d96c-d192-4f81-b007-a4615a9f3485</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:39:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LoLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYWY3MmY4M2YzY2QxNzRiZjNhZmQ1ZTk0ZTc3MTc4ZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy szczep "supergrypy". Pięcioro dzieci zmarło w Stanach Zjednoczonych</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowy-szczep-supergrypy--zmarlo-juz-piecioro-dzieci-w-stanach-zjednoczonych,artykul,99445074.html</link><description>W Stanach Zjednoczonych odnotowano gwałtowny wzrost zachorowań na grypę, a nowy szczep wirusa doprowadził już do śmierci pięciorga dzieci. Służby sanitarne w Massachusetts i Illinois potwierdziły zgony najmłodszych pacjentów, a eksperci ostrzegają przed wyjątkowo ciężkim przebiegiem choroby u dzieci. Najnowsze dane wskazują na rekordową aktywność grypy w 32 stanach.</description><guid>ddf90025-ea0d-426f-b9e9-c02522bae770</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ekjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmM2ZDZlMzA0YjU1M2U0ZTcyYTUyYzcxZGMxMTQzYi5qcGeSlQMAbc0WxM0MzpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co zmieni się w ZUS w 2026 r.? Ważne informacje dla osób korzystających ze świadczeń zdrowotnych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowe-swiadczenia-i-aplikacja-dla-niepelnosprawnych--zus-oglasza-zmiany-od-stycznia,artykul,60225601.html</link><description>Nowy rok przynosi kilka istotnych zmian, które mogą zainteresować osoby korzystające z pomocy Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Nowości czekają m.in. w zakresie świadczeń dla pacjentów z niepełnosprawnościami. Pacjenci skorzystają również z odświeżonego portalu i aplikacji — przypominamy, jak wiele funkcjonalności czeka do dyspozycji.</description><guid>08b3a82f-1265-43bc-849d-a2d536a518fb</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ECQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTA1Yzk1OGI3MWIyYWFhZWQ2NWU2NWQ2MmVjOTNkZC5qcGeSlQMAPc0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć 32-latki na SOR w Dębicy. Śledztwo zawieszone</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tragedia-na-sor-w-debicy--sledztwo-zostalo-zawieszone,artykul,38206938.html</link><description>Śledztwo w sprawie śmierci 32-letniej Justyny K. z Dębicy zostało zawieszone. Prokuratura Regionalna w Rzeszowie poinformowała, że decyzja wynika z konieczności oczekiwania na uzupełniającą opinię zespołu biegłych z Lublina. Ekspertyza ma być gotowa w ciągu siedmiu miesięcy.</description><guid>69456246-3f7f-4a08-a094-e590eed2b2ab</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/53Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmIxZDM3M2NjMTNmZDYwYzUxMzI2ODU3ZjEyNTM2ZS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w badaniach nad nowotworami. Verticillina A zsyntetyzowana po 55 latach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,zwiazek-pozyskany-z-grzybow-niszczy-komorki-raka--nadzieja-w-walce-z-agresywnym-glejakiem,artykul,88349301.html</link><description>Verticillina A — związek pozyskiwany z grzybów odkryty ponad 50 lat temu — od dawna budził nadzieje jako potencjalny lek, który miałby wspomóc walkę z nowotworami. Teraz naukowcy po raz pierwszy zdołali sztucznie zsyntetyzować tę substancję w warunkach laboratoryjnych. To otwiera nowe możliwości w badaniach i rozwoju innowacyjnych terapii onkologicznych.</description><guid>2a0d1c11-a04e-4613-bc5e-9206fcf19f7f</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bkfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTJmZTYxNjEwNjI2N2ViYWYyMzZjN2VlYWZkOTRiMy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolog z Katowic oskarżony o oszustwa na receptach dla pacjentek. Podawał ich dane</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ginekolog-z-katowic-uslyszal-blisko-sto-zarzutow--sfalszowane-recepty-na-leki-dla-ciezarnych,artykul,40551576.html</link><description>Blisko sto zarzutów usłyszał ginekolog z Katowic, który według ustaleń śledczych wystawiał recepty na dane swoich pacjentek bez ich wiedzy. Refundowane leki, przeznaczone dla kobiet w ciąży, trafiały do zupełnie innych osób. Akt oskarżenia w tej sprawie trafił już do sądu.</description><guid>fcc30d06-b730-4b38-8acd-a601b52091b4</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Yqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjhkOTQ5ZDM0ODI1YWI4M2JhN2VkMjQ4MDI0NjdlMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Umiesz odmawiać? Szybki test na asertywność może otworzyć ci oczy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,sprawdz--czy-jestes-osoba-asertywna--15-pytan-to-pokaze--quiz-,artykul,78677942.html</link><description>Asertywność to umiejętność formułowania i komunikowania własnych myśli, opinii czy potrzeb w sposób jasny, bezpośredni i życzliwy. By być asertywnym, musisz wiedzieć, co czujesz, czego chcesz i czego potrzebujesz. Jak jest u ciebie? Jesteś człowiekiem asertywnym? Sprawdź to w naszym quizie i odpowiedz na 15 pytań. Od razu jednak uprzedzamy: nie jest to profesjonalny test psychologiczny, potraktuj quiz jako zabawę. Zaczynamy!</description><guid>3d95963d-9c05-416a-8679-f421068cef74</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Kik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOGU5OTk1NTAzMDc0MGM0Y2E3YjFjZTdhZjBhMjBmOC5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ogromny sukces ginekologa z Kielc. Jako pierwszy w Polsce dostał prestiżowy europejski certyfikat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,sukces-ginekologa-z-kielc--dostal-miedzynarodowy-certyfikat-efsrh,artykul,69039824.html</link><description>Dr n. med. Jakub Młodawski z Kielc zdobył wyjątkowe wyróżnienie — jako pierwszy lekarz w Polsce uzyskał prestiżowy europejski certyfikat potwierdzający najwyższe kompetencje w zakresie zdrowia seksualnego i reprodukcyjnego kobiet. To efekt wymagającego egzaminu, który odbył się 15 grudnia 2025 r. w Lizbonie przed międzynarodową komisją profesorów z różnych krajów Europy.</description><guid>1b05cd0e-9acd-48c2-b784-94b84f74ce87</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G2ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTdkNjViN2VlMTA3Mzg1NDU1MjRiZTMwMDk5YWZhMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te dodatki do żywności są powiązane z nowotworami i cukrzycą typu 2. Oto lista najgroźniejszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-konserwanty-pod-lupa-naukowcow-to-niepokojace-odkrycia/fkycdjf</link><description>Nowe badania przeprowadzone we Francji wskazują, że popularne konserwanty, stosowane na całym świecie w celu wydłużenia trwałości żywności, mogą być powiązane z wyższym ryzykiem rozwoju niektórych nowotworów oraz cukrzycy typu 2. Na liście znalazł się m.in. azotyn sodu i kwas octowy. Sprawdź, co na ich temat mówi nauka.</description><guid>d4720212-0658-4b9f-8d1b-95ae2f540902</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Anbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWEwNGMyZmM3NmU3MGVkOGVkNDQwYWI1MzkxY2YwYS5qcGeSlQMAzLnNF2vNDSyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To można mieć za darmo na NFZ, a Polacy płacą krocie. W styczniu dla wielu to priorytet</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,nfz-udostepnia-darmowe-jadlospisy--sprawdz--jak-skorzystac,artykul,44515979.html</link><description>W styczniu część z nas ustanawia cele na nowy rok. Na jednym z pierwszych miejsc zazwyczaj pojawia się zmiana dotycząca sylwetki. Od razu kupujemy karnet na siłownię, a także umawiamy się na wizytę u dietetyka. To dobre rozwiązanie, jednak warto pamiętać, że Narodowy Fundusz Zdrowia udostępnia bezpłatnie plany żywieniowe oparte na diecie DASH. Za podobne menu możemy zapłacić krocie w prywatnym gabinecie.</description><guid>5848e982-0ae3-4f8a-9d43-59ccd0901ba7</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WJtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDYyN2FlODdiZmI1MDNiYjQ1M2EwMTY1MWY3Njg0My5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak rozpoznasz, że ciało wchodzi w hipotermię. Ratownik medyczny: niektóre sygnały przypominają znany stan</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,co-sie-dzieje-z-cialem--gdy-sie-wychlodzisz--bardzo-niebezpieczne-sygnaly,artykul,23330110.html</link><description>Hipotermia, czyli obniżenie temperatury głębokiej ciała do 35 st. C i niżej, może zdarzyć się o każdej porze roku i w niemal każdym miejscu, także w domu. Zimą przypadków wychłodzenia jest jednak nie tylko więcej, ale i są częściej tragiczne w skutkach. W Polsce każdego roku z tego powodu umiera od 300 do 600 osób. Te istnienia można ocalić, jeśli tylko pomoc zostanie udzielona szybko i bezpiecznie. Jak rozpoznać hipotermię, co robić, gdy zauważymy u siebie lub innej osoby pierwsze objawy wychłodzenia i jak pomóc tłumaczy ratownik medyczny Mateusz Wawryszuk.</description><guid>4babd644-9b68-4375-82b8-774a9c264ca5</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Icpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDg2ZTVhMzIyMWZmNzllZGUxYmJmMGJkZTZiMTY3OS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak radzić sobie z ochotą na słodkie? 5 wskazówek od ekspertki</title><link>https://www.medonet.pl/tarczyca-bez-tajemnic/dieta-na-tarczyce,jak-radzic-sobie-z-ochota-na-slodkie--5-wskazowek-od-ekspertki,artykul,91028124.html</link><description>Zapewne każdy z nas doskonale zna chęć sięgnięcia po słodycze. Niektórzy nie mogą się z kolei oprzeć słonym przekąskom. To, jakie przekąski preferujemy, jest kwestią osobniczą i zapisaną w genach. Jednak zdecydowanie częściej w przypadku osób stosujących różne diety występuje problem z nadmierną ochotą na słodkości. O tym, dlaczego tak jest i jak sobie z tym radzić odpowie dietetyk Natalia Szymczak.</description><guid>33064e53-681f-481a-be75-16b6e55ee1c4</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nD2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWNiZGUzYTEzMTNhNDE1YWUzMDQ5YmM0Yzc3YzJiYS5qcGeSlQMCCM0Wfc0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Nosowska schudła 10 kg. Tego nie je na co dzień. Ma inną relację z ciałem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/katarzyna-nosowska-schudla-10-kg-tego-nie-je-na-co-dzien/7m0k30m</link><description>Katarzyna Nosowska, jedna z najbardziej rozpoznawalnych postaci polskiej sceny muzycznej, przeszła spektakularną metamorfozę. Wokalistka znana z zespołu Hey oraz solowych projektów zdecydowała się na zmianę stylu życia i sposobu odżywiania. Efekt? Utrata aż 10 kg dzięki diecie ketogenicznej.</description><guid>67b3989e-c510-49dc-b6ce-2271f0cb24eb</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjY2MTE3ODM2MzJmMzI1MTY1NTZiNTA3OTNiYTFlMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty shot na odporność podbija kuchnie i serca Polaków. Jeden składnik zaskakuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/imbirowy-shot-na-odpornosc-kroluje-w-polskich-kuchniach-sposob-na-zdrowie/m1r157x</link><description>Imbir w kuchni w okresie, kiedy przeziębienia to codzienność, jest naszym przyjacielem i sprzymierzeńcem. Zwłaszcza imbirowe shoty na odporność zyskały w ostatnim czasie ogromną popularność w polskich domach. Ten intensywny w smaku napój, przygotowywany z naturalnych składników, jest szybkim i prostym sposobem na wzmocnienie układu immunologicznego. Szczególnie warto po niego sięgać w okresie jesienno-zimowym, gdy ryzyko infekcji znacząco wzrasta.</description><guid>7f4298bb-2647-40c5-8168-c3d636c011ae</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hudk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjQzMTgyNzBiY2QzYTcwZjQ2NjVlODZjMTRjZTg4Yi5qcGeSlQMAzQUgzQvQzQalkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne ostrzeżenie przed żywnością dla niemowląt. Kluczowy jest jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/nestle-wycofuje-wybrane-produkty-dla-niemowlat-kluczowy-jest-jeden-skladnik/er23lwe</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikował ostrzeżenie dotyczące wybranych partii produktów do żywienia niemowląt dystrybuowanych przez Nestlé Polska S.A. Decyzja o wycofaniu została podjęta przez firmę po wykryciu potencjalnej obecności cereulidyny — substancji wytwarzanej przez bakterię Bacillus cereus.</description><guid>c33422ce-dacb-4871-bdfb-7115dc7a7427</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Jjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzA1MDNjMTgzMWE2ZjZhYzYzOWQ5ZGIxOWE5NjhlMC5qcGeSlQMAzQMvzR54zREjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy regularnie jesz zupy? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/naukowcy-potwierdzaja-zupy-wzmacniaja-odpornosc-oto-jesienna-zupa-joumou/lyr82xe</link><description>Rozgrzewa i leczy z przeziębień? Współczesna nauka coraz częściej potwierdza, że te domowe tradycje mają solidne podstawy. Lekarze i dietetycy wskazują, że odpowiednio przygotowana zupa może realnie wspierać odporność i zdrowie. Sprawdzamy, co kryje się za tym fenomenem i prezentujemy przepis na wyjątkową rozgrzewającą zupę Joumou.</description><guid>3b4986ee-fb26-47e2-8fd2-ce2099bf2aa9</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rjhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjg4ZmUzOWQ1YWM1MmE1MjM0MmNmOWEwNmRiYzVkZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej ratuje serce przed zawałem. Wystarczy dodawać łyżeczkę dziennie do potraw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/polski-skarb-jest-jak-opatrunek-dla-serca-wystarczy-dodawac-po-lyzeczce-do-potraw/sxt7n6c</link><description>Główną przyczyną zgonów Polaków są choroby układu krążenia, a przede wszystkim serca. To wina naszego stylu życia i żywienia, ale na szczęście jest dla nas ratunek, który skutecznie chroni nawet przed zawałem serca. Sprawdź, jaki produkt warto dodać do swojej codziennej diety, aby serce pozostawało w dobrej kondycji na długie lata.</description><guid>ef3443cc-a08b-4829-8ba9-53bf1bc5e985</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWE5ZDBiYzNkMGQ0MWFlOTgyM2FjMTUwNjFiYzk5Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starożytne zboże bije na głowę komosę ryżową i brązowy ryż. Oto powody, by jeść te "ziarna nieśmiertelności"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-starozytne-zboze-jest-lepsze-niz-ryz-i-komosa-ryzowa-w-polsce-malo-kto-je-zna/x0fdwtc</link><description>Amarantus od tysięcy lat był ceniony przez Azteków i Inków, a dziś eksperci uznają go za jedno z najbardziej wartościowych "zbóż" na świecie. Zawiera więcej białka niż popularna komosa ryżowa czy brązowy ryż i jest naturalnie bezglutenowy. Co jeszcze sprawia, że amarantus powinien znaleźć się w naszej diecie?</description><guid>52f0ddcc-908b-4c6f-a1fc-e46776ae8bc5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI0NmQ5NjUyMDI2ZGE5MjkyYjk5ZTViNjhmMmFmMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do nocnej owsianki, a stanie się "białkową bombą". Nasyci cię do obiadu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/nocna-owsianka-z-ricotta-sprawdz-dlaczego-dietetycy-ja-polecaja/p5y61j2</link><description>Dodanie ricotty do nocnej owsianki to sprawdzony sposób na bardziej sycące i odżywcze śniadanie. Połączenie białka z węglowodanami zapewnia stabilny poziom energii przez dłuższy czas, a kremowa konsystencja ricotty sprawia, że owsianka zyskuje nowy wymiar smaku. To rozwiązanie docenią zwłaszcza osoby, które chcą uniknąć nagłego spadku energii w ciągu dnia.</description><guid>34a0d1bd-18a6-402e-9116-b8faa3ce9b5d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bvpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmRjZDg2ZmVlOTI0ODA4MjY0OWRjMzcxYmVhY2ZkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorzka czekolada wydłuży młodość? Nowe badanie wskazuje na jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nowe-wlasciwosci-gorzkiej-czekolady-moze-spowalniac-starzenie/m6c9m42</link><description>Gorzka czekolada ma miłośników i hejterów. Ci pierwsi właśnie dostali kolejny powód do uwielbiania tej postaci czekolady. Najnowsze badania naukowców z King's College London sugerują, że jeden ze składników tego przysmaku może spowalniać procesy starzenia się organizmu. Chodzi o teobrominę — naturalny alkaloid obecny w ziarnach kakaowca.</description><guid>ce744e9a-b960-4b15-bb83-c294513013ab</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LVYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWM0ODQ5MTg1MzA2N2IzYjllYzlhMTM0MDBiM2JiOC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa czy herbata na dobry początek dnia? Dietetycy wyjaśniają, co wybrać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/lepiej-zaczac-dzien-od-kawy-czy-herbaty-to-radza-eksperci/mnl44vq</link><description>Poranny wybór: kawa czy herbata? - to codzienny dylemat wielu osób. Oba napoje są źródłem kofeiny i mają udowodnione właściwości prozdrowotne, ale różnią się wpływem na organizm. Dietetycy analizują, jakie korzyści niesie ze sobą każdy z nich i podpowiadają, jak dopasować wybór do własnych potrzeb.</description><guid>5ba153be-24c5-4746-95d6-f8d0ac10d413</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AWkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYmU5MDdlNWY2NmQyODI4YWM4ZDhhYzA3YjNkMmNkYi5qcGeSlQMAzNXNGqnNDv-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/co-sie-stanie-gdy-codziennie-przez-30-dni-bedziesz-jesc-owsianke/0flbncw</link><description>Owsianka to doskonała śniadaniowa alternatywa dla tradycyjnej kanapki lub jajecznicy, zwłaszcza dla zapracowanych. Dietetycy rekomendują owies nie tylko ze względów praktycznych, ale przede wszystkim zdrowotnych. To, że owsianka pozytywnie wpływa na nasz organizm, wiadomo od dawna, ale co tak naprawdę kryje się w miseczce pełnej płatków? Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</description><guid>4e8d6bc1-e695-4a41-b141-04d690f66d11</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzE4ZTRlYjY0NTlhZjY2MDY1YjQ2YWU0MDYyYTg4Ni5qcGeSlQMAzQI-zRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Lista od dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-szybko-uzupelnic-zelazo-w-organizmie-lista-od-dietetyczki/c7lv33t</link><description>Odpowiedni poziom witamin i składników mineralnych w organizmie jest konieczny dla prawidłowego funkcjonowania. Jeśli pojawiają się zaburzenia, należy dążyć do powrotu do równowagi. Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Jakie są domowe sposoby na uzupełnienie poziomu żelaza? Jakie produkty są bogate w żelazo? Na pytanie odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>e3a825c5-c208-4049-82d7-467bb9c1fb5b</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sqgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmFmNzUyYThmMzlhOWQ3ZTNhNjJmY2VhNjVkM2ZhZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych ryb w puszkach. Koniecznie włącz je do codziennej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-najzdrowszych-ryb-w-puszkach-warto-je-wlaczyc-do-codziennej-diety/w81wsw0</link><description>Ryby w puszkach to przystępny cenowo i łatwo dostępny sposób na dostarczenie organizmowi białka oraz korzystnych dla serca kwasów tłuszczowych omega-3. Włączenie ich do codziennego jadłospisu zapewnia również solidną dawkę witamin i minerałów. Takie ryby, jak łosoś czy sardynki, mogą być wartościową alternatywą dla czerwonego mięsa.</description><guid>00b22db3-ad18-4065-8c5e-cb12abbf248d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:05:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R86k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWExMDgwODI0OWIwNmE4Yzc3YWYwODg2ZDMyZmNkMi5qcGeSlQMAzQHHzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile posiłków jeść dziennie? Taki sposób jedzenia jest najlepszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ile-posilkow-jesc-dziennie-taki-sposob-jedzenia-jest-najlepszy/nl3bjj6</link><description>Codziennie możemy spotkać się z różnego rodzaju poradami dotyczącymi zasad zdrowego odżywania się, w tym częstotliwości spożywania posiłków. Jedni sugerują, że powinno się jeść trzy razy dziennie i nie podjadać w międzyczasie. Inni zaznaczają, że najlepiej jest wprowadzić do swojej diety więcej, ale mniejszych posiłków, co ma poprawić metabolizm i zapewnić stały poziom energii w ciągu dnia. Jaka jest prawda? Co na ten temat mówią badania?</description><guid>bff40cc4-85df-42e6-bf65-2877fc67abe0</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGYyOTA2YTk3MjViMWRmODc2M2M2ZjE4NTk2ZWI5NS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Tak działa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/minusy-picia-zielonej-herbaty-takie-sa-skutki-uboczne-zielonej-herbaty/m885dqh</link><description>Zielona herbata ma wiele zalet i korzystnie wpływa na zdrowie naszego organizmu. Warto jednak wiedzieć również o minusach picia zielonej herbaty, ponieważ nie nadaje się ona dla wszystkich. Co ciekawe, szczególnie powinny uważać osoby, które zmagają się z niedoborami żelaza. Komu jeszcze zielona herbata może zaszkodzić?</description><guid>fe987116-6497-4bd5-9242-c3ede367cc83</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KeMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZkMTc4ZDYxMDA3NWJiNzQzZDMzYjU3ZDZlM2Q3ZS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby schudnąć? Oto minimum</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/sylwetka-na-lato/ile-trzeba-jezdzic-na-rowerze-zeby-schudnac-oto-minimum/6zyjm1e</link><description>Jazda na rowerze, czy to w plenerze, czy na siłowni, to świetny sposób na wzmocnienie ciała i wysmuklenie sylwetki. Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby zauważyć efekty? Warto poświęcić na trening na rowerze przynajmniej kilka dni w tygodniu. Korzyści będą ogromne.</description><guid>28233bec-ceb5-4e54-8348-86bbfe563f51</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmIzN2Y4MzkzZDRkMDllOGY3MmQ4NjQyNTY0YWEzMC5qcGeSlQMAAM0WgM0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konkurencja dla oliwy z oliwek wraca do łask. Kiedyś był u nas numerem 1</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/konkurencja-dla-oliwy-z-oliwek-wraca-do-lask-kiedys-byl-u-nas-numerem-1/ssclql7</link><description>Myśląc o zdrowym oleju, od razu przychodzi nam do głowy oliwa z oliwek. Okazuje się, że do smażenia potraw możemy wykorzystać niedoceniony tłuszcz gęsi, który zawiera dużo tłuszczów nienasyconych, co może dziwić wiele osób. To jednak nie jest jedyny powód, by spojrzeć na niego przychylnym okiem.</description><guid>a38d7fc3-916f-446b-a1f6-728457e34837</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rQTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTdkYWJmOWVjNjcxNGY4ODc4MThiMGM3NTNiZjdmNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto brać magnez z witaminą B6? Oto korzyści z tego połączenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/dlaczego-warto-brac-magnez-z-witamina-b6-oto-korzysci-z-tego-polaczenia/h7mpbqq</link><description>Magnez jest jednym z najważniejszych minerałów w ciele człowieka. Bierze udział w setkach reakcji enzymatycznych, wspiera układ nerwowy, mięśnie, regulację rytmu serca, ciśnienie krwi oraz funkcje metaboliczne. Jego prawidłowy poziom jest więc kluczowy dla zdrowia fizycznego i psychicznego. Tymczasem blisko 60-68 proc. Polaków zmaga się z niedoborem tego pierwiastka. Rozwiązaniem jest suplementacja, jednak aby była skuteczna, musi być przemyślana. Warto wybrać preparat, który dodatkowo zawiera witaminę B6. To prosty sposób na zwiększenie wchłaniania magnezu, a tym samym efektywności terapii.</description><guid>090d9530-103e-4550-bb08-1659e17b8d35</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjhmYTRlNmVjYWNjZDUyNDRjNTJmZGYyZjA3ZDg2OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularne dodatki do żywności pod lupą naukowców. Wyniki niepokoją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-dodatki-do-zywnosci-pod-lupa-naukowcow-wyniki-niepokoja/j03wbx6</link><description>Substancje powszechnie wykorzystywane w żywności przetworzonej, takie jak emulgatory, mogą mieć negatywny wpływ na mikrobiotę jelitową młodych organizmów — wynika z najnowszych badań przeprowadzonych na myszach. Zespół naukowców z Instytutu Pasteura oraz francuskiego Narodowego Instytutu Zdrowia i Badań Medycznych (Inserm) wykazał, że spożywanie tych dodatków przez ciężarne samice zwiększa ryzyko stanów zapalnych i otyłości u ich potomstwa. O wynikach badań poinformowało prestiżowe czasopismo "Nature Communications".</description><guid>f7cf0f43-8430-4a3f-ac44-4de4fdf3a29e</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:28:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sQyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjNkNjQxNGZlNzcyNzQ1Y2YyM2VmZjgyNTIyNWQ0ZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>