<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:52:29 +0100</lastBuildDate><item><title>"Nasze mózgi są skąpane w kortyzolu". Neurolog: to niestety są pierwsze objawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nasze-mozgi-sa-skapane-w-kortyzolu--neurolog--to-niestety-sa-pierwsze-objawy,artykul,81437791.html</link><description>Żyjemy w czasach epidemii stresu, który nie pozwala normalnie żyć. Co gorsza, Polacy są jednym z najbardziej zestresowanych narodów Europy. I choć stres w małej dawce jest potrzebny, to kiedy się przedłuża, zaczyna niszczyć. Jego ofiarą pada zwłaszcza mózg. Skutkiem może być udar, większe ryzyko demencji i nowotworu, a na tym lista się nie kończy. Jak poznać, że stres zaczyna dewastować mózg? Neurolog dr hab. Olga Milczarek opowiada Medonetowi o pierwszych sygnałach. Mówi też, co robić, by udało się nad tym zapanować. Sposób jest jeden i to przyjemny.</description><guid>7d5c4730-e5c3-4905-81ad-48ae1e174ae7</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2027 17:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OrTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTQxZGMyNGYyMmZmNzY4OGM2MzRjODYxMDgzNzZmMS5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorszy alkohol dla serca. Sprawia, że ciśnienie skacze</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,najgorszy-alkohol-dla-serca--sprawia--ze-cisnienie-skacze,artykul,02887956.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze, nazywane przez specjalistów "cichym zabójcą", to poważny problem zdrowotny, który dotyka coraz większą liczbę osób na całym świecie. Eksperci alarmują, że jednym z często bagatelizowanych czynników wpływających na ciśnienie krwi jest alkohol, zwłaszcza napoje wyskokowe z dodatkiem cukru.</description><guid>945e2977-d463-4e1f-966e-35586f8237f6</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dD2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDEwYmNlMTIyOGUyMmUzMjZiM2NmMTkwMjZmNzUxNS5qcGeSlQMAXc0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bartek urodził się zdrowy, później mama usłyszała: nie przeżyje dwóch lat. "Pytali: mamy leczyć?"</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/choroby-rzadkie,bartek-urodzil-sie-zdrowy--pozniej-mama-uslyszala--nie-przezyje-dwoch-lat--pytali--mamy-leczyc-,artykul,72423190.html</link><description>Rozmawiamy niecałą godzinę, ale przez większą część tego czasu pani Joanna płacze. Nie dziwię jej się. O Bartku, swoim trzecim dziecku, mówi: wyśniony, wyczekany, ukochany. Chłopiec urodził się zdrowy, ale po kilku miesiącach rodzice usłyszeli: "nie przeżyje dwóch lat". Przeżył jedenaście. W tym czasie w rodzinie runęło wiele: ojciec odszedł, zabrakło pieniędzy i sił. Nie zmieniło się jedno: desperacka potrzeba leku, który naprawdę działa.</description><guid>2e8fe601-4320-428f-ad31-a10f06dd661d</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4uLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MWI4YTJkMWJmY2VmNzMzNGY5NzgxMWZhZmZiYjgxNi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krytyczny składnik dla mózgu. Zmniejsza ryzyko udarów</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,witamina-bezcenna-dla-mozgu--zmniejsza-ryzyko-udarow-i-wydluza-zycie,artykul,43538668.html</link><description>Każdy z nas marzy o tym, aby na starość cieszyć się sprawnym umysłem ostrym niczym brzytwa. Aby to osiągnąć, musimy pamiętać o zbilansowanej diecie oraz regularnej aktywności. Istnieje jeden, koronny składnik, który ma ogromny wpływ na funkcjonowanie naszego mózgu. Działa niczym tarcza ochronna, zmniejszając ryzyko udarów To witamina B9 zwana również kwasem foliowym (syntetyczna forma tej witaminy).</description><guid>5c68f136-69fd-49b3-8ea4-98a624cbf2db</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cS_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2ExOTlkZWVjOWY4MTg3YTI2Njg0OWQ2NGNmZmU3OC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak prawidłowo stosować cynk? Dzienna zalecana dawka dla Polek i Polaków</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jak-prawidlowo-stosowac-cynk--taka-jest-dzienna-dawka,artykul,07374906.html</link><description>Cynk to niezbędny pierwiastek, który wspiera działanie układu odpornościowego oraz metabolizm. Poza tym jest potrzebny, by rany szybciej się goiły. Większość osób stosujących zrównoważoną dietę ma odpowiedni poziom cynku. Niektórzy jednak go potrzebują w postaci suplementów. Jak prawidłowo stosować cynk?</description><guid>c5adfdb9-0f6a-41a2-bde3-2d3c42b0b093</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uyuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTAxNGQ2NGU5Mzg2ZTg3ZDIzODFmZGIyN2IzMTUxOC5qcGeSlQMAXc0fEM0ReZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wyglądają pierwsze objawy raka jelita. "Męczyłem się ponad rok"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,tak-wygladaja-pierwsze-objawy-raka-jelita--meczylem-sie-ponad-rok,artykul,81447728.html</link><description>— Kiedy pojawiły się ewidentne oznaki raka jelita grubego, nie chciałem uwierzyć i iść się przebadać. Nawet gdy objawy były już tak silne, że miałem problemy, by wyjść do pracy. Męczyłem się tak przez rok i nic z tym nie robiłem — opowiada Medonetowi Grzegorz Rozalski. Do badań dosłownie zmusił go kuzyn, który przypadkiem usłyszał, co się dzieje. — Dostałem skierowanie na onkologię w trybie pilnym i to był początek koszmaru — wspomina mężczyzna.</description><guid>2b53eab0-861e-4b4c-a029-1dc7b7ad259e</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nR4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Zjc4OGYwNWU5Yjk4ODRmYzUzNmZiMzhkZmU5NmZiYS5qcGeSlQMgAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa penicylinowa to hit na przeziębienie. Sekretny przepis włoskich babć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ta-zupa-to-wloska-penicylina-sekret-kazdej-nonny-na-przeziebienie/lzw8r7f</link><description>My mamy rosół, tureckie babcie na przeziębienie gotują zupę z soczewicy, ale włoska nonna wie, że gdy łapią cię pierwsze objawy choróbska, nic tak nie stawia na nogi, jak włoska penicylina! Przepis na włoską zupę prosto od babci stał się internetowym wiralem, a przygotujesz ją w pół godziny!</description><guid>8477152c-3037-44d3-ad89-d6b66a6bbf93</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mt3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjgwN2Y0NGI0YzQ2ZmIyZjBhMTc3ZDQxMjZiNjA0Mi5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana pokoleniowa w służbach mundurowych. Ekspertka: młodzi nie wstydzą się korzystać z pomocy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zdrowie-psychiczne-funkcjonariuszy--prof--katarzyna-nowakowska-domagala-o-potrzebnych-zmianach,artykul,17845345.html</link><description>Po tragicznych wydarzeniach w Ustce, gdzie funkcjonariusz Służby Ochrony Państwa zamordował swoją 4-letnią córkę i ranił cztery osoby, Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji powołało specjalny zespół do oceny procedur wsparcia psychologicznego w służbach mundurowych. Na jego czele stanęła prof. Katarzyna Nowakowska-Domagała, która podkreśla, że coraz więcej młodych funkcjonariuszy nie traktuje korzystania z pomocy psychologicznej jako powodu do wstydu.</description><guid>113da3fd-c6cf-4703-beb6-3db650b28cd2</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pn7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDM2NTg2YTI0MGEyNWIyY2FkY2E1Zjg1NzJmZjQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jesteś osobą pracującą? Może ci grozić ten problem zdrowotny</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,krotszy-sen-to-wieksze-ryzyko-migotania-przedsionkow-u-osob-pracujacych,artykul,65579513.html</link><description>Nowe badanie przeprowadzone przez naukowców z Uniwersytetu Kumamoto oraz japońskiego Narodowego Centrum Mózgu i Układu Krążenia wykazało, że zbyt krótki sen wiąże się z wyższym ryzykiem migotania przedsionków — najczęściej występującego zaburzenia rytmu serca, które może prowadzić do udaru lub niewydolności serca. Co ważne, zależność ta dotyczy przede wszystkim osób w wieku produkcyjnym, a nie, jak mogłoby się wydawać, emerytów.</description><guid>3be842fa-8efb-4d96-bf1f-416979c3e637</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xDNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWE5OGMyYTYxNDIwMGZhOGM1ZDdlOTJjYzdiNGJlNi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mężczyźni z wiekiem tracą chromosom Y. Taka może być cena. Genetyk wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-jak-facet/zdrowie-mezczyzny,mezczyzni-z-wiekiem-traca-chromosom-y--taka-moze-byc-cena--genetyk-wyjasnia,artykul,05539696.html</link><description>Z wiekiem mężczyźni stopniowo tracą chromosom Y w swoich komórkach. Przez lata sądzono, że zjawisko to nie ma większego znaczenia dla zdrowia. Ostatnio przybyło jednak dowodów, które sugerują, że utrata chromosomu Y "wiąże się z poważnymi chorobami całego organizmu, co przyczynia się do skrócenia życia", na łamach "The Conversation" zauważa znana genetyk prof. Jenny Graves. Poznajcie szczegóły.</description><guid>d950438d-72c1-435f-8ed2-b239d8b4ca55</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-H5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQ4MmI2NWU1YWEyMTUxNTZlZjBjNDZjNDAxNDk5My5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bawoli kark to nie to samo, co wdowi garb. Tak możesz z nim powalczyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,jak-sie-pozbyc-bawolego-karku--to-pomaga-na-tluszczowy-garb,artykul,99880715.html</link><description>Bawoli kark, czy jak inaczej nazywają go niektórzy tłuszczowy garb, to dość popularny problem. To rodzaj charakterystycznego zgrubienia powstającego w górnej części pleców (poniżej szyi). Skąd bierze się taka zmiana, co oznacza dla naszego zdrowia i jak pozbyć się bawolego karku? Tłumaczymy.</description><guid>1bc63681-3388-40e7-a70b-b27ba3908e71</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zkYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDI4YTMyMzU0OTZkNzljMWViMjE0YzAyYjI1MTE5Ni5qcGeSlQMAzM3NDkDNCASTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspert inżynierii biomedycznej wyróżniony przez Politechnikę Krakowską. Prof. Tadeusiewicz doktorem honoris causa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,politechnika-krakowska-docenila-prof--ryszarda-tadeusiewicza--wyjatkowy-tytul-dla-eksperta-inzynierii-biomedycznej,artykul,72436256.html</link><description>Prof. Ryszard Tadeusiewicz — jeden z najważniejszych polskich ekspertów w biocybernetyce i inżynierii biomedycznej, pionier komputerowej analizy obrazów medycznych i sztucznych sieci neuronowych — otrzymał tytuł doktora honoris causa Politechniki Krakowskiej. Podczas uroczystości podkreślano jego przełomowy wkład w rozwój technologii, które zmieniają współczesną diagnostykę i modelowanie procesów biologicznych.</description><guid>cbea4f95-7159-4b08-929d-5554ece73dad</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rW2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDViNjA0YWY1MzI0Yjc5YTZmNGMwNDkwMzIyNzg4Yi5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ponad 80 proc. pacjentów bez przerzutów po dwóch latach. Przełom w leczeniu raka pęcherza</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,test-krwi-przewiduje-przerzuty-raka-pecherza--co-zmienia-dla-pacjentow-,artykul,69020224.html</link><description>Naukowcy z Fox Chase Cancer Center przedstawili wyniki badania klinicznego RETAIN-2, które pokazuje, że u wybranych pacjentów z rakiem pęcherza moczowego można rozważyć podejście polegające na zachowaniu pęcherza zamiast jego usunięcia — dzięki chemio- i immunoterapii przed operacją.</description><guid>25aabac1-b535-41b2-a974-8a8d832c27ce</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BAck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MjA0MTM0MzdlNDEwNzJhMmE2ZGNjOWQyYTcxYzllMC5qcGeSlQMAzMTNGITNDcqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>KO chce ograniczyć dzieciom dostęp do mediów społecznościowych. Wejdzie zakaz komórek w szkołach?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ko-chce-wprowadzic-zakaz-telefonow-i-social-mediow-w-szkolach,artykul,76266188.html</link><description>Koalicja Obywatelska zaprezentowała w Sejmie projekt ustawy, który zakłada ograniczenie dostępu do mediów społecznościowych dla osób poniżej 15. roku życia oraz wprowadzenie zakazu korzystania z telefonów komórkowych w szkołach podstawowych. Posłowie podkreślają, że nowe przepisy mają chronić dzieci przed przemocą, hejtem i presją rówieśniczą, a także wspierać ich zdrowy rozwój i relacje społeczne.</description><guid>3c42d281-18e1-4e61-9fc8-14d96a677a6e</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:28:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oVvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Y2I1NzdmNDdjNjc1YjkxYTU1MzFjYzEwNzFmMmYzZi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JF2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmU2ZGM5NzZmYmM2ODU4YzdkZTg0NjM2Y2EzZDJlZS5qcGeSlQMAzQKYzR4wzRD8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rusza kampania – Panowie! Jazda po zdrowie!</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,rusza-kampania---panowie--jazda-po-zdrowie-,artykul,87837097.html</link><description>Częściej popełniają samobójstwa, umierają na nowotwory układu pokarmowego i płuc, a do tego badają się rzadziej niż kobiety, dlatego Fundacja Hasco-Lek rusza z ogólnopolską kampanią „Panowie! Jazda po zdrowie!”.</description><guid>5bf63b12-f3a6-463f-bf4e-fd4196fa931d</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:07:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QXvk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWI1NWFlMC1lZjAwLTRmYTctYTFiNC1iYzhjZTRiYzFjODEuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Leczenie otyłości bez refundacji? Lekarka: chorzy nie zaprotestują, bo się wstydzą</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,spor-o-otylosc--ministerstwo-stawia-na-diete--lekarka-mowi--chorzy-nie-zaprotestuja-ze-wstydu,artykul,65639550.html</link><description>Decyzja wiceminister zdrowia Katarzyny Kęckiej o braku refundacji leków na otyłość wywołała szeroką dyskusję w środowisku medycznym. Podczas posiedzenia sejmowej Komisji Zdrowia 25 lutego wiceminister uzasadniła, że leki te można zastąpić zmianą stylu życia. Jej stanowisko spotkało się z ostrą krytyką lekarzy, którzy podkreślają, że otyłość to poważna choroba, a nie wyłącznie efekt złych nawyków.</description><guid>b97bd34a-b3c0-46ec-9a45-24fb9a40701c</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ozFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjA4MmNlMjA2M2RmNmE0MDM4ZTEyYWM0MDI1NzQ2Yy5qcGeSlQMAzLPNC4nNBn2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby rzadkie: więcej wyzwań niż można sobie wyobrazić. Jak polski dystrybutor zmienia życie pacjentów, których system często nie widzi</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,swiatowy-dzien-chorob-rzadkich--komtur-polska-i-wyzwania-rynku-lekow,artykul,68221223.html</link><description>Kilku pacjentów w skali całego kraju, terapie warte miliony złotych, lata oczekiwania na refundację i choroby, których nazwy większość lekarzy nigdy nie słyszała to codzienność rynku leków rzadkich w Polsce. Z okazji Światowego Dnia Chorób Rzadkich rozmawiamy z Pawłem Woźniakiem, Prezesem Komtur Polska, o tym, jak wypełniać luki w systemie, budować mosty między rejestracją leku a jego refundacją i dlaczego hasło tegorocznego Dnia — "Więcej niż możesz sobie wyobrazić" — to nie slogan, lecz najtrafniejszy opis tej rzeczywistości.</description><guid>18a82972-ad3e-4e3a-a400-d42ecb122f7c</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nuqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODc3Njk3YTc4YmY5ZmRlNThiOTRmMGQ5YmMxNTc3OS5qcGeSlQMAAM0FVc0DAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki masz typ inteligencji? Test 23 pytań ci to pokaże [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jaki-masz-typ-inteligencji--test-23-pytan-ci-to-pokaze--quiz-,artykul,56439363.html</link><description>Zastanawiałeś się kiedyś, dlaczego niektóre problemy rozwiązujesz łatwo lub łatwo przychodzi ci wykonanie niektórych czynności, a z innymi nieraz idzie, jak po grudzie? Kluczem do odpowiedzi może być dominujący u ciebie typ inteligencji. Obszarów takich jest kilka, a każdy reprezentuje inny sposób myślenia i uczenia się. Jaki typ inteligencji ty posiadasz (a raczej masz rozwinięty najsilniej)? Nasz quiz pomoże ci to sprawdzić. Wystarczy, że odpowiesz na 23 pytania najlepiej, jak potrafisz. Inspiracją do naszego quizu jest teoria inteligencji wielorakich stworzona przez neuropsychologa Howarda Gardnera. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test ani miara twojej ogólnej inteligencji czy wartości jako człowieka. Potraktuj go jak dobrą zabawę i narzędzie, które pomoże ci lepiej zrozumieć siebie i swoje unikalne zdolności.</description><guid>9aa96f75-b6fe-4ccb-8630-ede1721d5aca</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8wvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjJjNWNlNzBmOGI2NDAzN2FmM2FlNTk4MDViNWIxOC5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>85 proc. osób ma niedobór kwasów omega-3. Dlaczego są tak ważne dla serca, mózgu i wzroku?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/85-proc-osob-ma-niedobor-kwasow-omega-3-dlaczego-sa-tak-wazne-dla-serca-mozgu-i/5kfsq58</link><description>Chociaż Polacy chętnie sięgają po suplementy diety, to jednak kwasy omega-3 nie znajdują się na liście składników, o których pamiętamy. Tymczasem ich niedobór odbija się negatywnie na całym organizmie. Najbardziej cierpią na nim pamięć, koncentracja, utrudniając ci codzienne funkcjonowanie. A to nie koniec kłopotów.</description><guid>a7cc27fd-4ac8-45c0-af83-a83eb7531b08</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J8Dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTg2ZWFlMTJmOTFmNDM5MjM1NWFiNGIxOWY5ZmRkNy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kampania „Panowie! Jazda po zdrowie!” - bezpłatny, nieinwazyjny i bezbolesny „przegląd techniczny” organizmu w mobilnej stacji kontroli zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,kampania--panowie--jazda-po-zdrowie-----bezplatny--nieinwazyjny-i-bezbolesny--przeglad-techniczny--organizmu-w-mobilnej-stacji-kontroli-zdrowia,artykul,88954753.html</link><description>Mężczyźni w Polsce umierają średnio w wieku 74,6 lat, żyjąc o 7,37 lat krócej niż kobiety, co daje Polsce siódme miejsce od końca w UE. Mężczyźni częściej umierają na choroby układu krążenia oraz nowotwory układu pokarmowego i płuc. Nie radzą sobie też z psychiką: najczęstszą przyczyną zgonów Polaków w wieku 15-44 lat są samobójstwa. Do tego badają się rzadko albo wcale. „Mężczyzna idzie do lekarza, kiedy ma nóż na gardle, a to zdecydowanie za późno” - mówi Stanisław Han, założyciel Fundacji Hasco-Lek.</description><guid>e7f90f69-97ce-4e4b-bbec-5e2c40a39130</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nV0k9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NGY5YzhhMi0xZTFlLTRmN2MtOTkzYy0wZDVlYWI0YzI1NWMuanBlZ5KVAwA6zQMgzQHCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Aspiryna zapobiega rakowi jelita? Są nowe ustalenia. Dwa ważne wnioski</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,aspiryna-zapobiega-rakowi-jelita--sa-nowe-odkrycia--uczeni-ostrzegaja,artykul,52844987.html</link><description>Codzienne stosowanie aspiryny może obniżać ryzyko raka jelita grubego — takie doniesienia pojawiały się przez lata. Najnowsze badania pokazują, że to bardzo szkodliwy mit.</description><guid>2ee82c06-a927-4f44-a17d-161468074fdf</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:31:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uJ-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTY2YjVmOTdmMzFjNzJlMGY0Y2Q3NGQ3NTkyYjIyOS5qcGeSlQMAzNvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niecodzienna okładka ważnego pisma. Cios w politykę władz USA</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,the-lancet-krytykuje-polityke-zdrowotna-usa--zniszczenia-moga-wymagac-pokolen,artykul,56026111.html</link><description>"The Lancet" otwiera nowy numer mocną krytyką stanu amerykańskiej polityki zdrowotnej.</description><guid>e61b0809-2bc3-4fa3-81dd-7cd2690870fe</guid><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:54:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CY_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNzAwNmRiODJmNjFlMTc3YzljM2E4M2EyNTY1NzM2Yi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Inspektorzy sprawdzili mięso w 46 polskich sklepach. Oto jakie błędy wykazała kontrola</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/kontrola-miesa-ujawnila-bledy-w-sklepach-oto-na-co-nalezy-zwrocic-uwage/cz2hh85</link><description>Mięso w sklepach przeszło właśnie skrupulatne "prześwietlenie" — inspektorzy sprawdzili zarówno jego jakość, jak i to, czy sprzedawcy uczciwie je oznaczają.</description><guid>2d202c65-99ef-4f23-b008-d63ccd77a536</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTAwOGVmMDBjNmY2YTY1MDA1Y2QwYjU0Yjc2MjU2Ni5qcGeSlQMAAM0aQM0OxJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny na cellulit. Zrobisz go w domu z dwóch składników</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/peeling-kawowy-to-pogromca-cellulitu-efekt-murowany-oto-przepis/t7dv73b</link><description>Nie musisz kupować drogich specyfików w drogeriach, aby skutecznie walczyć z cellulitem. Wszystko, czego potrzebujesz, znajdziesz w swojej kuchni! Jedną z najbardziej skutecznych metod walki z cellulitem jest bowiem peeling kawowy. Możesz go łatwo przygotować w zaciszu własnego domu. Zobacz, jak to zrobić i przede wszystkim jak jego stosowanie wpływa na nasze ciało!</description><guid>c60631c1-17f9-4449-a1ac-5f29f5d683d4</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0cdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjY4OWYyOTI2NTg1YTU0NmVjNDhmODZhYmNiYzBiZC5qcGeSlQMAaM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pokolenie Z wychowuje dzieci po swojemu. Takie mają zasady</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/pokolenie-z-wychowuje-dzieci-po-swojemu-takie-maja-zasady/drw6d4g</link><description>Pokolenie Z wchodzi w rodzicielstwo z zupełnie nowym podejściem. Co robią inaczej od swoich rodziców?</description><guid>f3376ec2-d190-4328-975d-7282d075d74b</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bFlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGJlNDI5MWQ4NmVkNDc5Mjk1NGIyY2NiOWQ2OTRkYi5qcGeSlQMCzQH4zRUuzQvskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedoceniane "pomarańcze północy". To jedne z najzdrowszych polskich warzyw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/niedoceniane-pomarancze-polnocy-to-jedne-z-najzdrowszych-polskich-warzyw/6b5nvnh</link><description>Nie wszyscy wiedzą, ale cebula bywa nazywana pomarańczą północy, co może wywołać uśmiech na niejednej twarzy. Czy w tym ironicznym określeniu nie kryje się jednak szczypta prawda? Wiemy doskonale, że zarówno pomarańcze, jak i cebule są bardzo zdrowe. Postanowiliśmy zatem porównać ich profile odżywcze oraz właściwości prozdrowotne.</description><guid>cf070df5-ecf1-4c17-9056-d804b2a1e5f7</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FRkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzE1YzcwY2Q2OTA0NzI3YjkzZWZjNDQ0MTI5ZTBiOC5qcGeSlQMAzQEfzQzAzQcrkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skuteczna maść na trądzik. Farmaceutka mówi, czym się kierować w wyborze</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jaka-masc-na-tradzik-wybrac-te-produkty-poleca-farmaceutka/4czqs8f</link><description>Trądzik jest problemem, który może pojawić się zarówno w wieku młodzieńczym, jak i w wieku niemowlęcym lub u osób dorosłych. Te przykre zmiany skórne można jednak skutecznie leczyć. Jaką maść na trądzik wybrać? Czy skuteczne maści na trądzik można kupić bez recepty? Czy są jakieś inne maści na trądzik niż maść cynkowa? Na pytania odpowiada farmaceutka dr n. farm. Sara Janowska.</description><guid>29688f34-e171-4d50-bb00-29a118202860</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xvAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmRhOTU3OTY3NjZiZWZiNzFhN2ZlMDIxMWExNzA3My5qcGeSlQMAzQJhzRn7zQ6gkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij jeden kubek dziennie. Brzuch zrobi się płaski</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/pij-jeden-kubek-dziennie-brzuch-zrobi-sie-plaski/q0shx91</link><description>Mięta zielona to zioło o charakterystycznym smaku, które od wieków wykorzystywane jest nie tylko w kuchni, ale i w medycynie naturalnej. Jednym z najpopularniejszych sposobów wykorzystania mięty zielonej jest przygotowanie herbaty. To nie tylko przyjemność dla podniebienia, ale również szereg korzyści dla zdrowia.</description><guid>9e6f5d39-f920-4f04-b3d7-6cc3aec1f846</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_lqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDQ2Zjg5ZDc1NjIyM2NjYmFkOTQ5Y2MyYjQ5Yjc3OC5qcGeSlQMAzIjNEaXNCeyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić zamiast hybryd? Ten trend jest zdrowszy dla naszych paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-robic-zamiast-hybryd-ten-trend-jest-lepszy-dla-paznokci/72fwfmg</link><description>Wygląd paznokci to nasza wizytówka. W ich stylizacji pojawiają się i odchodzą kolejne trendy. Na quiet luxury warto jednak zatrzymać się na dłużej, tym bardziej, jeśli od 1 września b.r. wszedł zakaz stosowania TPO, który znajdował się głównie w profesjonalnych kosmetykach do manicure hybrydowego. Quiet luxury będzie dla niego idealnym zastępstwem.</description><guid>319aa5fe-7297-4e55-875a-71d06af293e8</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qbwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzkzZGMxZjA2MmI4YWQxMjYxOGUyNTU3ZjIwN2YyMC5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wyjątkowy czas dla szpitala w Bielsku-Białej. Trzy pary bliźniąt w trzy dni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/wyjatkowy-czas-dla-szpitala-w-bielsku-bialej-trzy-pary-blizniat-w-trzy-dni/dss2zbv</link><description>Na Oddziale Ginekologiczno-Położniczym Szpitala Wojewódzkiego w Bielsku-Białej trwa wielki czas świętowania. W ciągu zaledwie trzech dni urodziły się trzy pary bliźniąt. Zarówno ich mamy, jak i same dzieci czują się dobrze.</description><guid>1d48218e-2b48-4664-9932-fcba5d59288a</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:42:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OExk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDQ0MGJkMmNmZWUxOTRmYTIyZGUwNTg3OWRiYjc2Yi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie zdążyłam na porodówkę. Rodziłam na izbie przyjęć. Położna: »o, Boże«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzilam-dziecko-na-izbie-przyjec-polozna-krzyknela-o-boze/dtd7c6q</link><description>"Nie było nawet mowy o podaniu znieczulenia. Co tam znieczulenie — nie było czasu na przebieranie, przygotowanie, transport na salę. Urodziłam na kozetce" — pisze czytelniczka, która podzieliła się z Medonetem doświadczeniami z drugiego porodu. Wydarzył się nietypowo, bo na izbie przyjęć.</description><guid>0f9e4691-0e60-480c-9440-714f3e474c75</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNGQ3NTY4Mzk5ZmViN2MxOTM1YjQxZjk1MDM3NTgyOC5qcGeSlQPMkM0EBM0UB80LQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko zmarło tuż przed porodem. "Nie rozpoznano cukrzycy ciążowej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/musiala-urodzic-martwe-dziecko-prawdopodobnie-nie-rozpoznano-ze-ma-cukrzyce-ciazowa/83cdkh0</link><description>Większość kobiet się go boi, ale czeka na niego z utęsknieniem. Gdy nadchodzi, boli, jednak przynosi ogromną radość i satysfakcję. Zdarza się jednak, że poród nie jest szczęśliwym wydarzeniem, a łzy, które się po nim pojawiają, są symbolem żałoby. — Pracowaliśmy niemal w kompletnej ciszy. Nic nie wydawało się odpowiednie do powiedzenia, bo o co można zapytać i porozmawiać w takiej sytuacji? — opowiada Karolina Pilichowska-Albuquerque, polska położna z Londynu, która jakiś czas temu pomagała swojej pacjentce urodzić dziecko, które zmarło w jej łonie.</description><guid>2c9ba146-62f5-4404-81de-7cd82b6f5e22</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SSsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGNmY2JjNzY5YmFmNjBiZWUwYzZlYWZkMzgwZjQ2Yy5qcGeSlQMAzQE4zQu4zQaYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Endolift zmienia medycynę estetyczną. Pacjenci wybierają naturalny efekt bez skalpela</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/nowoczesna-technologia-endolift-jak-odmlodzic-twarz-bez-operacji/mhpmzjn</link><description>Jeszcze kilka lat temu pacjenci, którzy chcieli "poprawić" swój wygląd, pytali głównie o wolumetrię i powiększanie ust. Dziś coraz częściej przychodzą z innymi oczekiwaniami: naturalnym napięciem skóry, redukcją tzw. chomików, poprawą linii żuchwy, likwidacją podwójnego podbródka, a to wszystko bez skalpela i bez przerysowanego efektu. Jeśli w twojej praktyce rośnie liczba takich konsultacji, odpowiedź może być tylko jedna: Endolift.</description><guid>44478513-9ba9-442a-b5c4-60cf34272f68</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:56:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3yAk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2NkYTcxMTYyY2RhYmM4MDU5NDBlMzEzZDQ0YjQ1Ny5qcGVnkpUDRQDNBYfNAxyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zapobiec przedwczesnemu siwieniu? Siedem żelaznych zasad</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/11-zaskakujacych-przyczyn-siwienia-przed-czterdziestka/tkskchw</link><description>Siwe włosy niewątpliwe mają swój urok. Posiadanie ich po 40. roku życia jest uznawane za normalne. Jednak, jeśli pojawiają się wcześniej, to często budzą niepokój. Coraz więcej młodych osób zmaga się z tym problemem. Chociaż najczęściej przyczyną są kwestie genetyczne, nie można wykluczyć innych, poważniejszych powodów. Sprawdź, jakie są inne przyczyny siwych włosów w młodym wieku.</description><guid>ac57982e-72a3-4ee4-bac9-6a5105d77468</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mfzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzdiODFlYjI2YmJjZmEzMjJkMjE1OWM2ZDA2NWYzZS5qcGeSlQMAzMDNDk7NCAyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce wspierają zdrowie i obniżają ciśnienie. Dwie sztuki dziennie wystarczą, by poczuć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-dwie-sztuki-dziennie-efekty-poczujesz-juz-po-dwoch-tygodniach/7bf2rdt</link><description>Figi to jedne z najstarszych owoców uprawianych przez człowieka. Wyróżnia je nie tylko wyjątkowy smak, ale również właściwości prozdrowotne. Figi warto jeść codziennie. Dlaczego?</description><guid>1d7467b7-2f58-43a4-80c3-91db4ae23841</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Z0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDEzZDBjMTJlMmJhNTYzMmQ5Mzc5NzU2NzNmYWQzNC5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano partie czerwonej cebuli  ze sklepów Biedronka. Powodem  obecność kadmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/biedronka-wycofuje-czerwona-cebule-przekroczony-poziom-kadmu/5dkftt6</link><description>Firma Onix Sp. z o.o. poinformowała o wycofaniu z obrotu cebuli czerwonej pakowanej w opakowania 0,5 kg sprzedawanej pod marką Biedronka. Produkt pochodzi z Polski. — Pragniemy przeprosić za wszelkie niedogodności — pisze producent.</description><guid>b73da7d8-1002-4070-9e6c-5811898ac68b</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v1lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGNjMmJmMTg5MmVlODhjMDBjNWQ4OTU3NWQ4YjU3ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witaminy w diecie. Sprawdź, gdzie ich szukać i jak je uzupełnić każdego dnia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/najwazniejsze-witaminy-co-robia-i-gdzie-je-znalezc-infografika/602hb9j</link><description>Niedobory witamin zwykle wynikają z nieprawidłowej diety — monotematycznej, pozbawionej warzyw i owoców. Gdy któregoś składnika jest w organizmie za mało, zaczynają się problemy. Sprawdź, jakie korzyści odnosisz, przyjmując poszczególne witaminy i jakie są ich źródła.</description><guid>32b5c1b4-02c5-4359-863c-668aa2bc17f3</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lGHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjNiNTcwYzZlMmQwN2YwMDhiYTc5NWZiZDQ3NzFiMy5qcGeSlQMEAM0D4M0CLpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cebula czerwona zmniejsza ryzyko tej choroby? Lekarka mówi, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/lekarka-poleca-to-warzywo-ktore-zmniejsza-ryzyko-raka-liczy-sie-kolor/1hgek4h</link><description>Czerwona cebula to niedoceniany przez nas superfood, który dostarcza organizmowi wielu ważnych składników odżywczych. Ponadto włączenie jej do codziennego menu może chronić nas przed rozwojem nowotworów — uważa osteopatka dr Poonam Desai. Sprawdź, na czym polega antyrakowe działanie czerwonej cebuli.</description><guid>8eb6164e-4656-4581-a75d-8955f797f6da</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MVek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmUyMzAzZmU1ZDhlNjMyYjQ0NTg3YTViYTVhMjcyZi5qcGeSlQMAZs0Ufc0LiZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie śniadanie jedzą codziennie superstulatkowie z Loma Linda w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/takie-sniadanie-jedza-codziennie-superstulatkowie-z-loma-linda-w-kalifornii/zvq7pkr</link><description>Niebieskie strefy (blue zones) to wyjątkowe obszary, gdzie jest najwięcej stulatków oraz superstulatków. Jednym z nich jest miasto Loma Linda w Kalifornii. Naukowcy zwrócili uwagę na to, co jedzą jego mieszkańcy na śniadanie. Czy to może być sekret ich długowieczności?</description><guid>4403f146-90b5-4731-8064-56ff840aaf44</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MpBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTg1MWQyOGIyMWI4NDcwOGRlMmM1NjU3YTFiYTBjMi5qcGeSlQMAzQK2zRoZzQ6vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodatki w żywności wzniecają pożar w jelitach. Te są najgorsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/dodatki-w-zywnosci-niszcza-mikrobiom-jelit-eksperci-ostrzegaja-przed-upf/w75pf69</link><description>Dodatki, które producenci żywności stosują, by przedłużyć trwałość produktów, mogą wywoływać nieoczekiwane skutki. Najbardziej zagrożone są jelita, w których pod wpływem nawet jednej z tych substancji może rozwinąć się stan zapalny.</description><guid>93125290-dbd9-4f87-9e0b-6b534614e46d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PRvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmFhM2Q3YzUzOTU2ZjQ5ZTJmZjk0ODM1MWU4N2U2MS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód pod lupą inspektorów. Grzechy zaniedbań producentów i wprowadzanie w błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kontrole-ujawniaja-nieprawidlowosci-na-rynku-miodu-konsumenci-powinni-byc-czujni/r8d6lnm</link><description>Miód to jeden z tych produktów spożywczych, które darzymy szczególnym zaufaniem. Kupujemy go jako produkt naturalny, zdrowy, często polski. Ale czy zawsze wiemy, co tak naprawdę trafia do słoika? Inspekcja regularnie sprawdza rynek miodu i jej ustalenia bywają niepokojące. Tym razem błędy dotyczyły prawie co trzeciej kontrolowanej partii.</description><guid>2f000068-b007-40e9-8508-f06521502d81</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lqpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzM4YmM5MjllYTZmNTdkNDJkMDhmMDJhMjg5NWFiMy5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak gotowanie wpływa na witaminy? Oto które składniki odżywcze tracimy najczęściej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotowanie-a-witaminy-oto-ktore-skladniki-odzywcze-tracimy-najczesciej/z1nkbmc</link><description>Strat witamin podczas obróbki żywności uniknąć się nie da. Warto jednak wiedzieć, że zależą przede wszystkim od metody przygotowywania, czasu, temperatury, a także obecności tlenu, światła, wilgotności czy odczynu pH. Jakie witaminy najłatwiej giną podczas gotowania i co wpływa na ich stabilność?</description><guid>f3d4dde3-046f-432c-b5e6-6df96dfb1631</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wllk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzdjZDFjOGVjYmVkYjU4MTk0ZTUxYTYxZmIwNjRhMC5qcGeSlQMAzN7NE6_NCxKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne kontrole wołowiny z Brazylii. Polska reaguje na sygnały o hormonach w mięsie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/polska-skontroluje-wolowine-z-brazylii-wykryto-w-niej-estradiol/rwj4zkx</link><description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zareagowało na niepokojące sygnały dotyczące wołowiny sprowadzanej z Brazylii. Jak poinformowała w poniedziałek wiceminister rolnictwa, Małgorzata Gromadzka, zdecydowano o pilnym przeprowadzeniu kontroli mięsa importowanego do Unii Europejskiej z tego kraju. Powodem są doniesienia o obecności estradiolu, czyli hormonu wzrostu, w partiach brazylijskiej wołowiny.</description><guid>46ca064e-c377-44de-bfd3-c9af59c411d1</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:35:58 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nQmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYWY4ZDIyNzA4YzViMmExODk5NzkyODZiNmUwMWM3ZS5qcGeSlQPNAi7NA4TNENDNCXeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te orzechy działają jak cichy sprzymierzeniec serca. Nowe badania zdradzają ich szeroki potencjał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/te-orzechy-dzialaja-jak-naturalna-tarcza-dla-serca-warto-jesc-je-regularnie/svxrgfq</link><description>Orzechy pekan coraz częściej pojawiają się nie tylko w kuchni, ale i w rozmowach osób, które szukają prostych sposobów na poprawę zdrowia. Wystarczy niewielka porcja, by zauważyć korzyści, takie jak regulacja poziomu cukru. Sprawdź, co najnowsze badania mówią o właściwościach tych niepozornych orzechów.</description><guid>849b12db-da24-4802-9358-73799b321d77</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/otGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDkzMmI4Njc0ODI1N2Q3NWZlZTFkODRlYTFiZTA3ZC5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Biały ryż i ziemniaki w diecie są złe? Badania dają jasność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/czy-weglowodany-sa-zle-badacze-maja-jasna-odpowiedz/8mgxy6j</link><description>Węglowodany od lat mają złą opinię. Często wskazuje się je jako główną przyczynę nadwagi, cukrzycy czy zaburzeń gospodarki insulinowej. Tymczasem rzeczywistość jest o wiele bardziej złożona: problemem nie są same węglowodany, lecz ich rodzaj, kontekst spożycia i ilość. Co więcej, ich wykluczanie może przynieść efekty odwrotne do zamierzonych.</description><guid>9c0a9887-0e70-44b9-81f8-992075a23eaf</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:17:38 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmZkZWM3Y2Q2OGQyZGVlZjIyNTc5NjEzMGE1NDg2MC5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ortopedzi byli potrzebni 700 razy. 8 tysięcy kaw na dzień i 10 tysięcy jajek. Oto bilans igrzysk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wloskie-smaki-w-liczbach-po-igrzyskach-mediolan-cortina-2026-te-dane-robia-wrazenie/gs0fdfr</link><description>Zimowe igrzyska olimpijskie Mediolan-Cortina 2026 już za nami, a organizatorzy podsumowali życie w wioskach olimpijskich. Przez czas trwania imprezy sportowcy i członkowie ekip z całego świata korzystali z całodobowych stołówek, w których nie brakowało włoskich specjałów i rekordowych liczb.</description><guid>3db44f5a-9ab7-4333-85e8-bd94c697c74f</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_T4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjM5ZDhkN2QyNzk1Y2Q4Y2YzZDJkM2I1NzI0NWVjNC5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na depresję poporodową choruje ok. 15 proc. kobiet. Czy jest to groźne dla dziecka?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/na-depresje-poporodowa-choruje-ok-15-proc-kobiet-czym-to-grozi-dziecku/nw9jsg7</link><description>Psychologowie z Gdańska od czterech lat realizują projekt "Przystanek Mama". Od tego roku dostępny jest dla wszystkich w Polsce. Jego celem jest m.in. pomoc kobietom zmagającym się z depresją poporodową. – W Polakach jest dużo niewiedzy i skłonności do stygmatyzowania trudności ze zdrowiem psychicznym – mówi w rozmowie z PAP psycholog dr Magdalena Chrzan-Dętkoś z UG.</description><guid>45216815-d2cb-4fb1-ad2a-63a126e9161e</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:58:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xTUk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTZkNDM1ZC0wY2FlLTRhZGMtYmRlNi1kZjQ3YzI4ZWY3Y2IuanBlZ5KVAwAyzQN2zQHykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa jednak będzie w szkołach. Ministerstwo Zdrowia zmienia plany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kawa-wraca-do-szkol-ministerstwo-zdrowia-zmienia-decyzje/1l61h9y</link><description>Ministerstwo Zdrowia wycofało się z planowanego zakazu sprzedaży kawy w szkołach. Zmiany te zostały zapisane w rozporządzeniu, które czeka na publikację w Dzienniku Ustaw. Nowe przepisy wejdą w życie 1 września 2026 r., a w ich ramach szkolne stołówki będą serwować dania roślinne przynajmniej raz w tygodniu.</description><guid>8023d9c4-7847-4cab-9683-ab61ef6fda08</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nlFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjU3YjVkZDliM2ZjMGVlMGVhOTJmNTYwMzQ3MDcxOC5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle kefiru możesz wypić dziennie. Jelita będą zadowolone</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ile-kefiru-mozna-pic-dziennie-oto-zalecana-dawka/39ysplf</link><description>Większości osób kefir kojarzy się z dzieciństwem na wsi. Ten zdrowy sfermentowany napój warto pić jak najczęściej. Co to jednak tak naprawdę oznacza? Ile szklanek kefiru dziennie można wypić, żeby zauważyć jego wyjątkowe działanie?</description><guid>e2335445-4ba9-4e93-83ed-504f625813e9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gqfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDhiMTk3ODhhYWI1MDU3Y2E5MmFjYzE5OGMxMzFmZi5qcGeSlQMAzQHDzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój może działać jak antydepresant. Naukowcy: poprawia nastrój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-moze-dzialac-jak-antydepresant-i-poprawiac-nastroj/cfc152y</link><description>Matcha to popularna herbata, po którą warto sięgać. Najnowsze badania naukowców dowiodły bowiem, że może pomóc w leczeniu depresji. Jakie właściwości ma matcha? Jak prawidłowo przyrządzić herbatę?</description><guid>f3b4aade-110c-440e-a289-ba289df323b5</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NWEzNDg5MTRkMmNmMGJkYWQwZWNmMzdmYjQ2NTVkZS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie "wyleczy" ADHD, ale może pomóc. Dietetyk o "dobrej bazie"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/nie-wyleczy-adhd-dziecka-ale-moze-pomoc-dietetyk-o-dobrej-bazie/54z877x</link><description>W przypadku ADHD dieta coraz częściej pojawia się jako temat towarzyszący leczeniu — i słusznie, o ile nie przypisuje się jej roli, której nie może spełnić. Sposób żywienia nie eliminuje zaburzenia, ale może wpływać na codzienne funkcjonowanie dziecka, jego poziom energii, zdolność koncentracji oraz regulację emocji. Kluczowe jest jednak to, by decyzje żywieniowe wynikały z wiedzy naukowej, a nie z obiegowych opinii czy internetowych porad.</description><guid>4d769ae6-25ff-4ab0-b58a-a899f5bbb76d</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:21:53 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rB0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njc2MTQ4Y2JiYjAzOTA4OGEwMzQxMTQ2ZTk3YWE0Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpią na mrozie i mniej chorują? Skandynawski trend w polskim przedszkolu. Pediatra: jest jeden warunek</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/spia-na-sniegu-i-mniej-choruja-skandynawski-trend-w-polskim-przedszkolu-pediatra/q54fq05</link><description>W krajach skandynawskich dzieci spędzają mnóstwo czasu na świeżym powietrzu — bez względu na pogodę czy porę roku. Maluchy bawią się, spacerują, a nawet śpią na dworze, gdy za oknem mróz i śnieg. W Polsce podobny model dopiero raczkuje, ale są miejsca, gdzie takie "harce na zimnie" nikogo nie dziwią. Dowód? Olsztyńskie przedszkole. Medonet zapytał o te praktyki lek. Monikę Działowską, która mówi wprost: to działa.</description><guid>302d74a2-8f67-4102-89bc-8784133529f3</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MxWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTYxNzA1ZGIwOGNiMzVkODI4MDAxNWE0ZDgwYjI5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>