<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 12:37:56 +0100</lastBuildDate><item><title>Ostre reakcje na chaos w branży beauty. Prof. Małecki: rozczarowanie studentów i niepokój w gabinetach</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,chaos-wokol-medycyny-estetycznej--branza-beauty-czeka-na-jasne-przepisy,artykul,12097333.html</link><description>Ostrzykiwanie botoksem droższe o 160 zł w pół roku, zamieszanie wokół tego, kto w ogóle ma prawo wykonywać zabiegi medycyny estetyczno-naprawczej i komunikat Ministerstwa Zdrowia, który zamiast porządkować rynek, dolewa oliwy do ognia. Czy windowanie cen stanie się powszechne, bo zabiegi mają trafić wyłącznie w ręce lekarzy? I czy państwo próbuje regulować wielomiliardową branżę… komunikatem? Sprawdzamy, skąd ten chaos.</description><guid>6dc03cee-5641-4a84-8a1e-1bd001770b65</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wEok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjdjOTY5OGMyYzczNTZjMmM0MWYxMjc4MWY2MDFhZi5qcGeSlQMAzQEAzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest decyzja prokuratury w sprawie Mieszka R. Chodzi o głośnie morderstwo na UW</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,podejrzany-o-morderstwo-na-uw-miszko-r--uznany-za-niepoczytalnego--jest-decyzja-prokuratury,artykul,94314536.html</link><description>Warszawska prokuratura okręgowa poinformowała, że Mieszko R., podejrzany o morderstwo na Uniwersytecie Warszawskim, został uznany za niepoczytalnego. Zgodnie z opinią biegłych psychiatrów, jego pozostawanie na wolności groziłoby ponownym popełnieniem czynu zabronionego. W związku z tym wymaga on leczenia w zamkniętym zakładzie psychiatrycznym.</description><guid>dd056196-e451-4b0d-80b2-8b0ea2b941a0</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OSVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NmY2Q0ODc5YzA4ZWYyZjRiYzAxODFjOTA2YmU1NS5qcGeSlQMAcc0OUc0IDZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowują się ludzie o niskiej inteligencji emocjonalnej. Łatwo ich rozpoznasz</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,tak-zachowuja-sie-ludzie-o-niskiej-inteligencji-emocjonalnej--lista-cech,artykul,73017692.html</link><description>Inteligencja emocjonalna oznacza zdolność rozpoznawania, rozumienia, wykorzystywania i kontrolowania własnych emocji oraz emocji innych osób. Celem takiego działania jest podejmowanie trafnych decyzji i lepsze funkcjonowanie w kontekście szeroko pojętych relacji międzyludzkich. Niestety nie każdy może poszczycić się wysokim poziomem inteligencji emocjonalnej.</description><guid>f8fffa67-070a-4424-aa8b-d408090eb07b</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:12:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_2ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjFhOTA0NzJkOGY2ZjlhMGQyYTdmMTRiMzNjODY2ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Połowa dzieci nie potrafi powiedzieć, co i gdzie je boli. Rusza czwarta edycja kampanii (P)okaż serce</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,dzieci-nie-umieja-mowic-o-bolu--kampania--p-okaz-serce-uczy-czujnosci,artykul,10814012.html</link><description>Tylko co drugie dziecko w wieku 8-18 lat potrafi dokładnie opisać, co i gdzie je boli. Pozostałe mówią ogólnie, że "źle się czują" albo mają trudność z nazwaniem objawów — wynika z nowego badania społecznego przeprowadzonego w styczniu 2026 roku na zlecenie Kliniki Onkologii i Chirurgii Onkologicznej Dzieci i Młodzieży Instytutu Matki i Dziecka (IMiD).</description><guid>ae1823b1-6c6f-49e8-ae82-8dcb738cf25f</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:56:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1uSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzE5ODNlNTMzMDUyZmY3M2RiNGFhNDQyMjc0ZjFiOS5qcGeSlQMAAM0GQM0DhJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Białko czy żółtko? Sprawdzamy, która część jajka jest zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-jest-zdrowsze-bialko-czy-zoltko-ekspertka-rozstrzyga-spor/qv4rhqy</link><description>Sporu co było pierwsze: jajko czy kura, raczej nie rozstrzygniemy, ale możemy zająć się podobnym konfliktem: co jest zdrowsze – białko czy żółtko? Wiemy o tym, że całe jajko ma wiele zalet, ale wiemy też, każda z jego części ma swoje odmienne właściwości. Która część: białko czy żółtko, wygrywa w pojedynku?</description><guid>0518f237-50cb-4aed-a5f3-d7beaec0ca51</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_kkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTE5Y2Y2Y2E0YThhZTYwZDM0ODNlZDljMzdmZmZlYS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szczepienie przeciw COVID-19 wpływa liczbę urodzeń? Szwedzi sprawdzili</title><link>https://www.medonet.pl/porozmawiajmyoszczepionce/szczepionka-na-covid-19,szczepienie-przeciw-covid-19-a-spadek-liczby-urodzen--szwedzi-wyjasniaja,artykul,69853525.html</link><description>W dobie pandemii COVID-19 narosło wiele kontrowersji i mitów wokół szczepień, w tym te dotyczące rzekomego wpływu szczepionek na płodność i liczbę urodzeń. Najnowsze, szeroko zakrojone badanie ze Szwecji, opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Communications Medicine", przynosi jednoznaczną odpowiedź: szczepienia przeciwko COVID-19 nie mają wpływu na spadek liczby urodzeń.</description><guid>8bee0829-c258-4318-aed9-105bd6054673</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:20:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PeQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGExYzI1YmRkZmY3YjQ5OTM5YTVlYjJmMDc5OWQwOC5qcGeSlQPNAnMAzRm6zQ55kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to na śniadanie, aby wesprzeć jelita. Bije na głowę płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/ten-produkt-bije-na-glowe-platki-owsiane-czysci-jelita-ze-smieci/kl3me2z</link><description>Otręby owsiane nie należą do bardzo popularnych. Są produktem ubocznym podczas przemiału ziaren owsa, czyli jego łupinkami. Jednak ten niepozorny składnik diety ma niesamowite właściwości i bije na głowę nawet płatki owsiane. Co się dzieje z twoim ciałem, gdy spożywasz otręby owsiane?</description><guid>934272bf-e52d-4c79-9ba5-c98d1bfd9d9f</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4TXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDE2MGUzYTBlNDg4MTFlYTBmZTUyMzIwMTk1ZjkyZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarło już 1061 osób. Eksperci: szczyt zachorowań potrwa do marca</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,szczyt-zachorowan-na-grype-trwa--sanepid-apeluje-o-szczepienia-i-profilaktyke,artykul,18431334.html</link><description>W sezonie grypowym 2025/2026 odnotowano 1061 zgonów spowodowanych grypą — poinformował Główny Inspektor Sanitarny dr n. med. Paweł Grzesiowski. Najwięcej przypadków śmiertelnych i hospitalizacji dotyczy osób powyżej 50. roku życia. Eksperci podkreślają, że szczyt zachorowań potrwa do marca i wciąż można się zaszczepić.</description><guid>6d6dd77e-32bf-4b6c-b902-0bfe877c538a</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:02:06 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G7Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGY0NjczMWRiN2Y1Y2E3NTAzYmZjM2M1NjUyMzMxYy5qcGeSlQMEAM0cuM0QKJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zbieractwo czy kolekcjonerstwo? Psychiatra tłumaczy, gdzie jest granica</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,zbieractwo--kiedy-hobby-staje-sie-problemem-psychicznym,artykul,63197788.html</link><description>— Paradoksalnie największą wiedzę na temat skali zjawiska mają nie psychiatrzy, lecz pracownicy socjalni, bo to oni najczęściej identyfikują te przypadki, gdyż zbieractwo bywa uciążliwe dla otoczenia — przekazał PAP psychiatra prof. Tomasz Sobów. Wyjaśnił, gdzie leży granica, za którą kolekcjonerstwo staje się zbieractwem i wskazał, jak można pomóc pacjentom gromadzącym nadmiar niepotrzebnych rzeczy.</description><guid>74edd915-9f3d-45b5-8b24-f9ccf18c0df9</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 23:26:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_1kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjk0ZjU1N2NhMDYzMmYzNDU1MjIwMGM0YjA3ZjFhYS5qcGeSlQMAzIPNEF3NCTSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lindsey Vonn jest na oddziale intensywnej terapii. Przeszła operację</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,lindsey-vonn-jest-na-oddziale-intensywnej-terapii--przeszla-operacje,artykul,35357989.html</link><description>Lindsey Vonn przeszła operację stabilizacji złamania lewej nogi. Informację tę potwierdziły włoskie media, powołując się na oficjalne oświadczenie szpitala Ca’ Foncello w Treviso. Narciarka nadal przebywa na oddziale intensywnej terapii, gdzie trafiła po dramatycznym upadku na stoku. Wypadek ostatecznie zakończył olimpijskie zmagania.</description><guid>a3867d78-f18d-4c23-8c55-0de2d1b9ce4b</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 21:27:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/acWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDlhNjM4ZTk0NDkwZmU1OGFiNWM0OWQxOTAwNGM2NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe leczenie zapalnych chorób jelit: szansa na remisję i normalne życie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,nowe-leczenie-zapalnych-chorob-jelit--szansa-na-remisje-i-normalne-zycie,artykul,05066650.html</link><description>Nowoczesne terapie dla pacjentów z nieswoistymi chorobami zapalnymi jelit nie tylko zmieniają przebieg choroby — potrafią całkowicie odmienić życie chorych. Dzięki szybkiemu włączeniu skutecznych leków wielu pacjentów wraca do pracy, aktywności społecznej i normalnego funkcjonowania, a system ochrony zdrowia realnie oszczędza na kosztach leczenia powikłań. Eksperci podkreślają: inwestycja w wczesne leczenie zwraca się szybciej, niż mogłoby się wydawać.</description><guid>63c27f55-38a4-40e3-a78f-caa796316073</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:44:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SYMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGM3NDhhZGI3OTE0OTJiYzBhYzFlZjY3MGE4Mjc3Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Leczyłabym Tomka syropkiem na kaszel". Lekarze ostrożni w diagnozach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,za-test-combo-przychodnia-ma-dodatkowe-pieniadze--lekarze-maja-szybka-diagnoze,artykul,77314232.html</link><description>— Mój nastoletni syn Tomek od kilku dni gorączkuje i kaszle. Prawdopodobnie zaraził się od męża, który o dziwo w teście "combo" był czysty, a synowi testu już lekarka nie chciała zrobić. Chciała nas odesłać z zaleceniami jak przy przeziębieniu. Nalegałam na test. Po wyniku lekarka zmieniła ton — opowiada w rozmowie z Medonetem Marta, mama Tomka. Rośnie popularność testów w aptekach. W przychodni są one dostępne za darmo.</description><guid>ea9dbb3f-0015-4049-bae7-c5a0292572d4</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:47:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e9ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NThiZDU5MDI2ODkyNGVkYjI1NTE1MDdhNzg0ODJiMC5qcGeSlQMAzQGrzRTDzQuukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje Edward Linde-Lubaszenko. Legendarny aktor miał 86 lat i bardzo dbał o zdrowie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-edward-linde-lubaszenko--legendarny-aktor-mial-86-lat,artykul,21261293.html</link><description>W niedzielę 8 lutego zmarł wybitny aktor i pedagog Edward Linde‑Lubaszenko — poinformowała media jego rodzina. Artysta, związany od 1973 r. z krakowskim Teatrem Starym, miał w dorobku ponad 70 ról filmowych, przeszło 110 teatralnych oraz ponad 80 realizacji Teatru Telewizji. 14 grudnia 2025 r. w programie "Dzień dobry TVN" ogłosił, że kończy swoją karierę aktorską.</description><guid>1e57cd52-8cad-477d-afd4-34d44d98a6ad</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:02:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZMak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YzhjNGZmYzY1MGI0YWMwOGRlMTQ1ZmNiZWI0NDMxMC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nieoficjalna diagnoza Lindsey Vonn. Jest jeszcze gorzej niż po poprzednim upadku</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,nieoficjalna-diagnoza-lindsey-vonn--jest-gorzej-niz-po-poprzednim-upadku,artykul,50658806.html</link><description>— Najprawdopodobniej to złamanie podudzia — przekazał mediom trener reprezentacji USA w odpowiedzi na liczne zapytania o dalsze losy Lindsey Vonn. Narciarka alpejska doznała urazu podczas olimpijskiego zjazdu w Cortinie d'Ampezzo. Prosto ze stoku została przetransportowana helikopterem do szpitala, gdzie przechodzi badania.</description><guid>721f54d5-d758-45fa-b272-fc31f9e4cad1</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:54:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_AUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDFkZGQ1NWUxZjcyNzI2Yzg4MjgxNDdiNmNkMWY4Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklankę tego soku pij codziennie. Dla nadciśnieniowców to skarb</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/ten-sok-pij-codziennie-pomaga-obnizyc-cisnienie/blqmlg4</link><description>Nieprawidłowo kontrolowane nadciśnienie to poważny problem zdrowotny, który może prowadzić do zawału serca i udaru mózgu. Badania wskazują, że prosta zmiana w codziennej diecie może pomóc w obniżeniu ciśnienia krwi u milionów osób. Chodzi o szklankę soku pomidorowego.</description><guid>61ee1630-ae0b-4984-9dec-e809b1b835e6</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjUyODM1ZjYxOWI1MWI3ZjZmNDM2NDJhYzBhMWJkMy5qcGeSlQMAzQHpzSUgzRTjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lindsey Vonn po upadku krzyczała z bólu. Lekarz skomentował</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,lindsey-vonn-po-upadku-krzyczala-z-bolu--ekspert--ryzyko-bylo-ogromne,artykul,65924870.html</link><description>— Nawet wybitnie przygotowany sportowiec tydzień po tak dużym skrętnym urazie jest w znacznie większym ryzyku — mówi Medonetowi dr Piotr Zagórski, ortopeda i traumatolog. Narciarka alpejska Lindsey Vonn wystartowała w olimpijskiej rywalizacji mimo urazu doznanego kilka dni wcześniej. Skończyło się koszmarnym upadkiem na stoku. Jej stan jest na razie nieznany, a komentarz opiera się na dostępnych, niepełnych danych.</description><guid>e07e1be8-9231-47c9-9ce4-c8d405f76cca</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:06:40 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/buYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWI1ODJkMmNjNWI4MDFhNDMxMTI0ZDJlY2Y5NzM2NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego kobiety wolą gorące prysznice? Lekarz stawia sprawę jasno</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,to-dlatego-kobiety-wola-gorace-prysznice--lekarz-wyjasnia,artykul,87400318.html</link><description>Wielu mężczyzn skarży się, że po wejściu pod prysznic po swojej partnerce, woda wydaje się niemal wrząca. Choć wspólna kąpiel może być przyjemnym i intymnym doświadczeniem, różnice w odczuwaniu temperatury często prowadzą do dyskomfortu jednej ze stron. Skąd bierze się to zjawisko? Czy istnieje naukowe wyjaśnienie, dlaczego kobiety preferują gorące prysznice?</description><guid>689d07d6-51bf-44f6-9ee1-ea7ad692ce45</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lnxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDdlMTgwZjBlZjU1MTViMDBkNTFhMjc2MzY1NTFiOC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zbadano krew stulatków. Jest inna niż nasza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,krew-stulatkow-pod-lupa--odkryto--co-ich-rozni-od-reszty-populacji,artykul,57492836.html</link><description>Wygląda na to, że naukowcy są coraz bliżej odkrycia sekretów długowieczności. W szwedzkich badaniach pod lupę wzięto próbki krwi stulatków oraz osób, które zmarły, nie dożywszy sędziwego wieku. Odkryto, jakie parametry różniły obie grupy i pozwoliło to na wstępne ostrożne wytypowanie tych, które istotnie wpływają na długie życie w zdrowiu. Kluczowy okazał się m.in. poziom glukozy we krwi.</description><guid>5a9f5dac-24a8-4771-a328-b59fcbbc007d</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1P5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ODk1ODlkMTJkZTU5NGRkYjczYzk5ODQ4Zjc0NDQzMC5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolor gruszki ma znaczenie. Sprawdź, które będą najlepsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-sie-dzieje-w-organizmie-gdy-jesz-gruszki-zwroc-uwage-na-kolor-skorki/ew7p3gc</link><description>Owoce i warzywa powinny stanowić ważną część codziennej diety człowieka, który chce prawidłowo odżywiać swój organizm. Jednym z owoców, po które warto sięgnąć, jest gruszka. Oto powody, aby sięgać po nie jak najczęściej.</description><guid>387f6ab1-d0e7-49ef-9029-9d0396793406</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cfZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMWVlMjJjMTZhZDg0MzA4MTExMDBjNzI0ZGY1YzE4My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Groźny wypadek na trasie olimpijskiego zjazdu. 41-letnia mistrzyni w szpitalu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,grozny-wypadek-na-trasie-olimpijskiego-zjazdu--41-letnia-mistrzyni-w-szpitalu,artykul,35807832.html</link><description>41-letnia Lindsey Vonn, jedna z najbardziej utytułowanych narciarek alpejskich na świecie, uległa poważnemu wypadkowi podczas olimpijskiego zjazdu w Cortinie d'Ampezzo. Zaraz po upadku została przetransportowana helikopterem do szpitala.</description><guid>1dadd6ed-ca2a-42a3-bd05-f54ee4fd33ac</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:42:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTg4NGE2ODMxZDRhM2MwZjBkYzU1M2M4MjE4MjkwNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamknięcia kolejnych porodówek w Polsce: znikają nawet te najlepsze</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zamkniecia-porodowek-w-polsce--wyzwania-dla-malych-szpitali,artykul,77844664.html</link><description>W Polsce coraz częściej dochodzi do zamykania małych oddziałów położniczych, nawet tych najwyżej ocenianych przez pacjentki. Przykładem jest szpital w Myszkowie, który czasowo zawiesił działalność swojego oddziału położniczego. Problem ten wynika z trudności finansowych związanych z malejącą liczbą urodzeń.</description><guid>092512c5-fed4-4892-bef1-13dd8faaed12</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:10:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ug8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWI0ZTNlMTdlNDQyMTYwOThmY2QyZjgxOWM4MWU3Ni5qcGeSlQPNBjbNAfPNEUvNCbqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mateusz w dwa lata schudł 30 kg. "W końcu jestem w stanie się najeść"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mateusz-w-dwa-lata-schudl-30-kg--w-koncu-jestem-w-stanie-sie-najesc,artykul,60184043.html</link><description>Mateusz śmieje się, że jest jedną z wielu osób, które 1 stycznia powiedziały sobie "schudnę!", stając do wyścigu o sylwetkę marzeń. Ba, jak powiedział, tak zrobił, i to nie z byle jakim wynikiem, bo przez dwa lata zgubił niemal 30 kg. Nie zrobił tego jednak w pojedynkę, bo, jak sam mówi, takich "samodzielnych" prób zrzucenia zbędnego balastu kilogramów w jego życiu było już kilka i wszystkie kończyły się fiaskiem. Tym razem wyszedł jednak z tego pojedynku z tarczą, a pomogła mu w tym... żona.</description><guid>2a1bfd46-4229-4942-a1a8-fc066a26f769</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AyTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTkyMzM3YTE1NDU1Y2E5ZGY4OTRlMDhkZmI4MmNmNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fit pączki na tłusty czwartek. Cztery przepisy na zdrowe, odchudzone pączki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/fit-paczki-najlepsze-przepisy-na-zdrowe-odchudzone-paczki/92gmqp7</link><description>Tłusty czwartek zbliża się wielkimi krokami. To dla wielu z nas doskonała okazja, by zjeść nie jednego, ale co najmniej kilka pączków. Co zrobić, aby zmniejszyć ich kaloryczność? Przedstawiamy najlepsze przepisy na fit pączki, które będą nie tylko zdrowsze, ale również smaczniejsze niż tradycyjne smakołyki dostępne w piekarniach i cukierniach.</description><guid>850590ac-0b97-4eac-8c26-d3c75c0115ef</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tbQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmViMDg5ZTQ0ZDMwOWQ0Mjg0OGI2MThlNGVlMDFhNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy spanie w skarpetkach zimą jest zdrowe? Odpowiedź zaskakuje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,czy-mozna-spac-w-skarpetkach--eksperci-uwazaja--ze-tak,artykul,75071315.html</link><description>Zimą wiele osób nie wyobraża sobie zasypiania bez skarpetek. Uczucie przyjemnego ciepła pomaga szybciej zasnąć i przespać spokojnie noc. Jednak czy zakładanie skarpetek do łóżka jest higieniczne, zwłaszcza jeśli nosimy je przez cały dzień? Sprawdzamy, co na ten temat mówi nauka.</description><guid>2ae519cb-49a3-4ada-8017-4b8bfa978b83</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1E9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNzgxOGNhM2Y0MjIxYWIyYzMyOWFiZTQxOTIxNC5qcGeSlQMAzQEnzQu4zQaXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Quiz sprawdzający twoją intuicję. Odpowiedz bez zastanowienia</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,dowiedz-sie--czy-mozesz-polegac-na-swojej-intuicji--15-pytan-i-wiesz-,artykul,10589059.html</link><description>Intuicja, przez niektórych zwana szóstym zmysłem, jest czymś, czego naukowcom nie udało się jeszcze do końca poznać. Nie wynaleźli również odpowiedniego narzędzia, by zbadać jej poziom. Definiuje się ją jako nieświadomą reakcję, która pomaga podejmować decyzje. W tym quizie znajdziesz 15 pytań. Spróbuj na nie odpowiedzieć bez większego namysłu i pozwól do głosu dojść swojej intuicji. W ten sposób dowiesz się, czy na ogół wskazuje ci to, co słuszne.</description><guid>e1153e27-78d8-4ba0-87ee-0b7d729c9ac7</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/chlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NzFjOGE1NWVlMzY2MDZlNWI5ZTlmNmY4NTQ4ZmIxNC5wbmeSlQMAJc0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje z twoim poziomem cukru, gdy codziennie pijesz kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czy-kawa-podnosi-poziom-cukru-we-krwi-oto-co-na-ten-temat-mowia-eksperci/n846ml6</link><description>Kawa to napój, bez którego wielu z nas nie wyobraża sobie poranka. Osoby pijące kawę regularnie i w dużych ilościach powinny zainteresować się jej wpływem na poziom cukru we krwi. Skutki wypicia "małej czarnej" są różne i zależą od takich czynników, jak: indywidualne uwarunkowania, ilość kofeiny, pora wypicia, a także to, czy dodamy do niej odrobinę słodyczy. Sprawdź, co na ten temat mówią eksperci i jak bezpiecznie pić kawę, aby uniknąć skoków cukru.</description><guid>062dd4e5-5615-4aab-af7f-321a742f6792</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pLAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzFjOTM3ZjRiZmQ0ZDBkMzkwOGQ3NDlkNDUxMjA0My5qcGeSlQMCHs0QEs0JDZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tym smaż jajecznicę. Wyjdzie lepsza i zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/na-tym-smaz-jajecznice-wyjdzie-lepsza-i-zdrowsza/qe60kwx</link><description>Jajecznica na maśle jest nie tylko delikatnie kremowa, ale przede wszystkim smaczna. Niestety, nie jest to najzdrowszy wybór na śniadanie. Masło pali się w stosunkowo niskiej temperaturze, wpływając tym samym na jakość potraw. Dlatego poranną jajecznicę zdecydowanie lepiej przyrządzić na innym tłuszczu. Podpowiadamy, jaki wybrać, aby zachować walory smakowe i zdrowotne lubianego dania.</description><guid>95a7876e-02c4-4e5c-be78-d5de00924db5</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9n7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzJkNmYwZTI1NTkwYWQyZTI4MzQwMjNlNTM2NDg1Yy5qcGeSlQMAHs0Vuc0MOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakalie idealne na zimę. Takie wybierz, by wzmocnić odporność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/siedem-bakalii-ktore-warto-jesc-w-zimie-chronia-serce-i-poprawiaja-trawienie/vjll1gl</link><description>Bakalie, czyli suszone owoce i orzechy, to źródło wielu cennych składników odżywczych. Chętniej sięgamy po nie w okresie jesienno-zimowym, kiedy kończy się sezon na świeże owoce. Warto dodawać bakalie do codziennych posiłków, np. do owsianki. Jakie bakalie wybrać?</description><guid>1916709d-207d-45c0-b0c8-ccb4399af8eb</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qZ4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWY5ZGViZGU3OTk0M2JkMzUwMmQxMjdhNmNjNTI0MC5qcGeSlQMAzIHNILjNEmeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te pięć porannych nawyków wspiera odchudzanie. Sprawdź, o czym często zapominamy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/piec-rzeczy-ktore-trzeba-robic-codziennie-rano-zeby-schudnac-to-naprawde-dziala/tmt9s2p</link><description>Właśnie wkraczasz na ścieżkę ku szczuplejszej i zdrowszej sylwetce. Wiąże się z tym nie tylko aktywność fizyczna i odpowiednia dieta, ale wypracowanie odpowiednich, zdrowych przyzwyczajeń, stosowanych każdego poranka. Oto pięć nowych nawyków, które warto wprowadzić w życie.</description><guid>136ce423-2426-447e-9262-481df36ac7fb</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_fXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWMzYjQ3YWY4NDIyOTVmMjVlNzM2NDczOWEzNzAzOC5qcGeSlQMAzPnNHzzNEZGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kapitalny shot na odporność. Szybko pożegnasz kaszel i katar</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/bombowy-shot-na-odpornosc-szybko-pozegnasz-kaszel-i-katar/xq3sqjh</link><description>Zimą o wiele łatwiej się przeziębić. Zamiast uczestniczyć w świątecznych spotkaniach, kupować prezenty i piec ciasta, musimy siedzieć pod kołdrą, łykając tabletki, które pomogą nam szybciej wrócić do zdrowia. W walce z infekcją przydatny może okazać się również wyjątkowy shot z cebulą i czosnkiem. Warto go też pić profilaktycznie.</description><guid>2905b9e3-d644-4f98-98d7-66c31ae7cbab</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vdzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMWY5ODQwYjc1OWU0NTcyOGJjYjVkNDEyMzAzNjJkYS5qcGeSlQMAZc0MVc0G75MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można jeść owoce wieczorem? Obalamy mity. Odpowiedź może zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-jesc-owoce-o-ktorej-godzinie-najlepiej-jesc-owoce/w7xx09z</link><description>Wokół jedzenia owoców nagromadziło się sporo nieprawdziwych teorii i mitów dietetycznych, które sprawiają, że coraz częściej obawiamy się spożywania tej wartościowej grupy produktów, zwłaszcza w godzinach wieczornych. Czy słusznie? Zebraliśmy dowody, które całkowicie zmienią twój sposób myślenia. Od dziś już nie będziesz musiał się zastanawiać, o której godzinie najlepiej jeść owoce.</description><guid>1e6b4cb1-ff40-45ce-adbf-b3fa2baed0b3</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QLhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Yjc1MDBhZmFiZGFhYWJhNjMyNDhlNWJiZDc1N2U1My5qcGeSlQMAzM3NE2HNCuaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten składnik zwiększa ryzyko chorób wątroby o 169 proc. Nie chodzi o alkohol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ten-skladnik-moze-zwiekszac-ryzyko-chorob-watroby-o-169-proc/v6qbbsf</link><description>Syntetyczne związki PFAS, nazywane "wiecznymi chemikaliami", są wszechobecne w naszym otoczeniu m.in. w opakowaniach żywności. Najnowsze badania naukowe rzucają nowe światło na zagrożenia, jakie niosą ze sobą te substancje, zwłaszcza dla młodych osób. Okazuje się bowiem, że negatywnie wpływają na wątrobę.</description><guid>21861b38-71b5-469f-8c45-9bf1bcb9f884</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rVhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2E2MTlhNTUwMTFlODM0MGE2YTZjMjZhOGYxZTk2Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze konserwy na diecie. Dietetycy: możesz brać je w ciemno</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dziewiec-produktow-w-puszce-najlepszych-na-odchudzanie-dietetycy-potwierdzaja-mozna/hg30z93</link><description>Produkty w puszce to szybki sposób na przygotowanie pełnowartościowych posiłków, które wspierają odchudzanie. Dietetycy przypominają, że np. warzywa w puszkach dostarczają cennych składników odżywczych. Wybierając warianty o obniżonej zawartości soli i bez dodatku cukru, łatwiej osiągniesz swoje cele żywieniowe.</description><guid>32fc4932-1688-4dc7-a086-a5d370af38dd</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/njWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGFmMjY0OGE0Y2QzMjIxNTIxYTczNDgzZmQyZjI3Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść przy cukrzycy? Oto lista produktów polecanych w diecie cukrzycowej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-przy-cukrzycy-oto-lista-produktow-polecanych-w-diecie-cukrzycowej/jxeg143</link><description>Cukrzyca typu 2 jest coraz częściej diagnozowaną chorobą metaboliczną. Pierwszym krokiem do wyciszenia tej choroby jest zmiana stylu życia, w tym zmiana diety na bardziej zróżnicowaną. Pacjenci z cukrzycą często mają problem z określeniem, które produkty są zalecane i niezalecane w diecie cukrzycowej. Na liście polecanych produktów znajdują się m.in. jajka na miękko, duża ilości warzyw i chude mięso.</description><guid>2cd367b9-b011-479d-80b7-834f4f8d2373</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RP7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDEzZGFhNDA3NjJjOWE4NWFhZjMxMTYzYTAxMTczNC5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść migdały codziennie. Badania nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-co-sie-dzieje-z-organizmem-gdy-codziennie-jesz-garsc-migdalow/2ke5c5g</link><description>Nie od dziś wiadomo, że migdały to smaczna, a zarazem zdrowa przekąska. Są bogate w witaminy i minerały, który pozytywnie wpływają na organizm, w tym pomagają osobom na diecie. Dlaczego warto jeść garść migdałów każdego dnia? Co się wtedy dzieje z organizmem?</description><guid>37837594-ab83-4801-9d18-8ad738242145</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3QXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTQzNGIwNGQzNDEzNjUxN2YxY2E2MDAyODU0MWFkYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy garstka, by nabrać sił. Wybierz zamiast cukierków i batoników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/o-wiele-zdrowsze-niz-czekoladki-i-cukierki-jedz-codziennie-mala-porcje/fk97s7r</link><description>Sięganie po słodkie przekąski to nawyk, z którym próbujemy walczyć. Niestety, często bezskutecznie. Zamiast jednak kupować kolejnego batonika czy woreczek cukierków, możemy wybrać rodzynki. Są o wiele zdrowszą opcją!</description><guid>a0e6609e-0e0b-496d-b055-5f0790a85c71</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fEEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzAwODhmZmUzYjEyNzg0YjEwMDYwN2JjZTkwNzFiMy5qcGeSlQMAzJjNEzvNCtGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamiast siemienia pij to na zaparcia i biegunki. Przynosi ulgę od razu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/babka-plesznik-na-zaparcia-i-biegunki-trzeba-pic-codziennie/md6yylh</link><description>Kiedy mam problemy z jelitami (wzdęcia, zaparcia, bóle brzucha, biegunki), najczęściej sięgamy po siemię lniane. Możemy jednak "poratować się" nasionami babki płesznik, która zgodnie z zaleceniami Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej stanowią wsparcie dla osób borykających się z zespołem jelita drażliwego.</description><guid>200deda6-b954-4dc2-9b6d-2f04505ec794</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:28:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gZqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGY5OGVmMThiMWI3NWY0MTRjNmU0NmQ4YTc3NmFhNy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryba porównywana z łososiem, niskokaloryczna i pełna białka. Teraz w promocji w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-porownywana-z-lososiem-niskokaloryczna-i-pelna-bialka-w-promocji/vy95xtr</link><description>Mintaj to morska ryba, która na naszych stołach powinna gościć jak najczęściej. Jest nie tylko bardzo smaczna, ale też zdrowa — dostarcza pełnowartościowe białko, cenne minerały i witaminy. Z niewielkimi wyjątkami ustępuje łososiowi, co tym bardziej czyni z mintaja świetny wybór na obiad albo kolację.</description><guid>6a4a10fd-cc57-4964-b064-734ebfbe7ed4</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:16:59 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ehlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YTI0MzFmZGZjNjExYjkzMzdhODEyYTM0ZjgxM2JiZi5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj ten jeden składnik do kawy. Odmładza skórę i wzmacnia kości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-ten-jeden-skladnik-do-kawy-a-bedziesz-wygladac-mlodziej/dwfc6f7</link><description>Neuronaukowiec Robert Love, znany na TikToku jako @robertwblove, sugeruje, że codzienne dodawanie kolagenu do kawy może sprzyjać młodszemu wyglądowi i przynosić inne korzyści dla zdrowia. Według eksperta suplementacja białkiem kolagenowym może poprawić kondycję skóry, wzmocnić kości oraz zwiększyć siłę mięśni. Jego zdaniem jest to prosty sposób na wsparcie organizmu w walce z procesem starzenia.</description><guid>6a31c647-e417-4eb0-94cb-167ce87f0f66</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjNhODA3N2ZjMzRjNzc0OWUxN2JlMDM5N2MzYzg2ZS5qcGeSlQMAzQGVzRQFzQtGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy kawa szkodzi nadciśnieniowcom? Badania dają odpowiedź</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czy-trzeba-rezygnowac-z-kawy-przy-nadcisnieniu/jjgzd4q</link><description>Ilość spożywanej kawy zależy nie tylko od naszych przyzwyczajeń, ale także od genów odpowiedzialnych m.in. za metabolizm kofeiny i działanie układu nagrody w mózgu. Z drugiej strony — czy kawa ma realny wpływ na ciśnienie krwi. Jaka dawka jest bezpieczna dla osób z wysokim ciśnieniem? Eksperci podkreślają: kluczowy jest umiar.</description><guid>7165af1d-7046-409d-8aae-4af7446059a6</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzQ1YTlkMWY3NGYyOGQ4MjM5Y2M2OWZiMWE0M2FhZC5qcGeSlQMAzInNDjDNB_uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>