<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 19:41:41 +0100</lastBuildDate><item><title>Lekarka: tego nigdy nie mówię osobom z depresją. Cztery zdania, które mogą zranić</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,psychiatrzy-bija-na-alarm--te-slowa-szkodza-osobom-z-depresja,artykul,14027648.html</link><description>Wielu z nas wciąż nie jest świadomych, jak właściwie rozmawiać z osobami dotkniętymi depresją. Nierzadko bagatelizujemy ich cierpienie, przypisując je brakowi aktywności czy lenistwu. Lekarka Katarzyna Woźniak zwraca uwagę na to, jakich zwrotów należy unikać, by nie zadawać dodatkowego bólu bliskim nam osobom.</description><guid>3e8f4a6f-ab4e-46c3-be1c-8bcf07537af0</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aoTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjE5MTA3ZTA2YmQwMmJkZWRiMGY0OTdiNDdiMTljZi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby z depresją częściej używają tych słów. Koniecznie zwróć uwagę</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,osoby-z-depresja-czesciej-uzywaja-tych-konkretnych-slow--koniecznie-zwroc-uwage,artykul,40258532.html</link><description>Osoby cierpiące na depresję mogą doświadczać szeregu różnych objawów związanych z samopoczuciem i zachowaniem. Depresja wpływa również na sposób, w jaki posługujemy się językiem. Badaczom udało się przeanalizować, do używania jakich słów i grup słów na piśmie mają tendencje osoby z depresją. Używanie niektórych słów może świadczyć o depresji. Jakich?</description><guid>4bff4eab-e25e-4a8c-a518-d300d919bf9a</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sHOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzA4N2FhMGY5NTdkNDRjYWQ3ODgwMDZiODhmOTM4NC5qcGeSlQMAzQFBzQ9KzQibkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na depresję poporodową choruje ok. 15 proc. kobiet. Czy jest to groźne dla dziecka?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/na-depresje-poporodowa-choruje-ok-15-proc-kobiet-czym-to-grozi-dziecku/nw9jsg7</link><description>Psychologowie z Gdańska od czterech lat realizują projekt "Przystanek Mama". Od tego roku dostępny jest dla wszystkich w Polsce. Jego celem jest m.in. pomoc kobietom zmagającym się z depresją poporodową. – W Polakach jest dużo niewiedzy i skłonności do stygmatyzowania trudności ze zdrowiem psychicznym – mówi w rozmowie z PAP psycholog dr Magdalena Chrzan-Dętkoś z UG.</description><guid>45216815-d2cb-4fb1-ad2a-63a126e9161e</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:58:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xTUk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTZkNDM1ZC0wY2FlLTRhZGMtYmRlNi1kZjQ3YzI4ZWY3Y2IuanBlZ5KVAwAyzQN2zQHykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marek Piekarczyk o zmaganiach z depresją: czasami wstaję rano i myślę, po co się obudziłem</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,marek-piekarczyk-o-walce-z-depresja--czasami-wstaje-rano-i-mysle--po-co-sie-obudzilem,artykul,52903765.html</link><description>"Nigdy nie lubiłem pić alkoholu, ale wtedy trochę zacząłem. Pilnowałem się, żeby nie przesadzić. W Nowym Jorku, jak wejdziesz w bagno, to jest ono nie do kwadratu, lecz do sześcianu. Byłem wciąż w takim stanie, że szedłem ulicą, nagle siadałem na krawężniku i płakałem. Nie potrafiłem tego opanować. Po prostu nic nie mogłem zrobić. Obcy ludzie zaczęli mnie pocieszać" — opowiada Marek Piekarczyk. Muzyk przez wiele lat zmagał się z depresją, a jeden z najcięższych jej epizodów przeżył, gdy mieszkał w Stanach Zjednoczonych. "To był 1997 rok. Przeklęty rok" — dodaje.</description><guid>9c94e4d7-a39b-4c2f-a207-f3a528b71164</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nOmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzljOWQyYWZkZDA4ZjNlNzk2MjI1ZTczNzg4YmFmMS5qcGeSlQMAzQFczRP9zQtBkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Depresja nie wie, co to wiek. Tak objawia się u seniorów. Psycholog: jest jak domino</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,depresja-nie-wie--co-to-wiek--tak-objawia-sie-u-seniorow--psycholog--to-jest-jak-domino,artykul,45072884.html</link><description>O depresji mówi się najczęściej w kontekście osób w wieku produkcyjnym, ewentualnie nastolatków. Seniorzy są pomijani, bo "przecież i tak mają tyle chorób". Niestety, każda z nich może powodować depresję, tak jak depresja może wpływać na istniejące obciążenia. — (...) z bezsilności nie chcą korzystać z dalszego leczenia, a tym bardziej z pomocy psychologicznej. Twierdzą, że nie ma to sensu, często mówią, że nie chce im się żyć — mówi Martyna Kuklińska, psycholog pracująca z pacjentami onkologicznymi oraz z osobami starszymi z chorobami neurodegeneracyjnymi.</description><guid>496aa7e0-b3da-40c4-9da0-8befc5243efa</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kN2IyZjhmMDI5MTU5NWE3NDkwZjY3MzYyNzVkMDViMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak oceniasz siebie na co dzień? Sprawdź, co twoje odpowiedzi mówią o twojej samoocenie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,psychozabawa--czy-masz-niska-samoocene--odpowiedz-na-12-pytan,artykul,26615598.html</link><description>Poczucie własnej wartości to znacznie więcej niż akceptacja swojego wyglądu czy lubienie siebie. Ma ogromny wpływ na jakość naszego życia i zdrowie psychiczne. Gdy dobrze sam siebie oceniasz, oznacza to także wiarę w to, że zasługujesz na miłość i docenianie własnych myśli, uczuć, opinii i tego, co robisz. To, co myślisz o sobie, wpływa również na to, jak pozwalasz się traktować innym i czy potrafisz utrzymać zdrowe granice w relacjach z ludźmi.</description><guid>e0af038c-1572-47c8-b8dd-756a55a2896a</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-7Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Y2VhNTYzOGZkYTgzY2YyOTRmMzFmNzEwYTJlNjhjMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Żyłem w przekonaniu, że facet nie mówi o problemach". Do psychologa wysłała go żona</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/choroby-psychiczne,zylem-w-przekonaniu--ze-facet-nie-mowi-o-swoich-problemach--do-psychologa-wyslala-go-zona,artykul,66129420.html</link><description>— Żyłem w przekonaniu, że facet po prostu nie powinien rozprawiać o swoich problemach, tylko się z nimi mierzyć. Rzecz w tym, że ja tak do końca nie wiedziałem, co jest moim problemem i co się ze mną dzieje — wspomina życie w depresji 35-letni Mateusz. Choroba przyszła znienacka, choć z zewnątrz wydawało się, że jego życie jest idealne.</description><guid>43cb2b79-9c5f-4610-934e-5a20c3aea8c9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zq1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDcyNzUzZTZmZWMyYTk4YjkzM2QzOTVmYjRkNzU1Yi5qcGeSlQMAzQJlzRbJzQzRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle kefiru możesz wypić dziennie. Jelita będą zadowolone</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ile-kefiru-mozna-pic-dziennie-oto-zalecana-dawka/39ysplf</link><description>Większości osób kefir kojarzy się z dzieciństwem na wsi. Ten zdrowy sfermentowany napój warto pić jak najczęściej. Co to jednak tak naprawdę oznacza? Ile szklanek kefiru dziennie można wypić, żeby zauważyć jego wyjątkowe działanie?</description><guid>e2335445-4ba9-4e93-83ed-504f625813e9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gqfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDhiMTk3ODhhYWI1MDU3Y2E5MmFjYzE5OGMxMzFmZi5qcGeSlQMAzQHDzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te witaminy "walczą ze sobą" w organizmie. Nie bierz ich razem</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,te-witaminy-walcza-ze-soba-w-organizmie--nie-bierz-ich-razem,artykul,00828549.html</link><description>Niektóre witaminy i minerały wspierają się we wzajemnym działaniu, tymczasem inne oddziałują na siebie antagonistycznie, czyli "walczą ze sobą" w organizmie. Przykładem tych drugich jest witamina B12 i witamina C, których nie powinno się przyjmować jednocześnie, a w pewnym odstępie czasu. Wchłanianie witaminy B12 mogą też zaburzać niektóre leki, dlatego przed rozpoczęciem suplementacji zawsze warto skonsultować się z lekarzem.</description><guid>e284850f-2630-4654-932a-d24a6895cb9f</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pUfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDk2NzM1ZmY3NzIwOTUyYmYwNWE3YWVjM2JlMWMxMi5qcGeSlQMAzQIKzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dieta może zastąpić leki na nadciśnienie? Dietetyczka odpowiada na najważniejsze pytania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jaka-dieta-na-nadcisnienie-bedzie-najlepsza-dietetyczka-daje-konkret/z6kt1s3</link><description>Choroba nadciśnieniowa wiąże się z różnego rodzaju dolegliwościami, które, jak się okazuje, można łagodzić, stosując odpowiednią dietę. Tak naprawdę większość chorób można opanować i wspierać właściwym sposobem odżywiania się. Jaka dieta na nadciśnienie będzie najlepsza? Co można jeść i pić przy nadciśnieniu, a czego unikać? Czy dieta na nadciśnienie różni się od diet na inne choroby? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>02f760d5-fe50-4ad8-b1cd-17ed192d2c65</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UBok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDFlMDliN2NhYmFlNzc0Y2FhODllNTEyOTQ2ODVjMi5qcGeSlQMAzQExzRJPzQpPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amelia miała 12 lat, gdy zachorowała na ciężką depresję. "Sama prosiłam lekarza, aby przyjął mnie na oddział"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,jako-12-latka-zachorowala-na-depresje--amelia--w-pamietniku-codziennie-pisalam--pomocy----,artykul,91102770.html</link><description>— W dzień dużo spałam, bo chciałam uniknąć jedzenia, ludzi, nauki, obowiązków, pasji, wszystkiego. Czułam się za wszystko winna. Wmówiłam sobie, że im gorszy będzie mój stan, tym więcej osób zwróci na mnie uwagę. W moim pamiętniku codziennie powtarzało się wielkimi literami: "POMOCY!!!" — opowiada Amelia, która w wieku 12 lat zachorowała na ciężką depresję.</description><guid>89c9e613-bd5c-48eb-8c3d-c183ef1e4218</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pXrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTY0YzNiNjczY2UyNGFmOWQ4YTYzNGJkY2VkYmNiNy5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10 sygnałów cukrzycy u seniorów. To powinno zapalić lampkę ostrzegawczą</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/cukrzyca,cukrzyca-u-seniorow-to-cichy-wrog--poznaj-pierwsze-objawy-choroby,artykul,70721540.html</link><description>Cukrzyca to przewlekła choroba metaboliczna, która szczególnie często dotyka osoby w podeszłym wieku. Statystyki pokazują, że dotyczy ona nawet 33 proc. osób w wieku 65 lat i starszych.</description><guid>e39690d9-19a8-4cb9-bb98-f68b6ecb8040</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JQSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjVkZmE4OTA5MzUwMWI0MjQ0YWVmNTA5ZTJlYmQ0ZC5qcGeSlQPMsADNFQDNC9CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych poszczególnych słów osoby z depresją używają najczęściej. Oto "język depresji"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,tych-konkretnych-slow-osoby-z-depresja-uzywaja-najczesciej--oto-jezyk-depresji,artykul,42740412.html</link><description>Depresja wpływa nie tylko na to, jak się zachowujemy, ale również, w jaki sposób mówimy. Wykorzystując analizę komputerową, naukowcy odkryli, które słowa najczęściej wypowiadają osoby z tym zaburzeniem. Czy dzięki tej wiedzy łatwiej będzie pomóc pacjentom cierpiącym na depresję?</description><guid>ea141a5c-21d8-44b1-8bfb-d11a13bfd005</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vqbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNWQ0N2ZmYjkyZTI3ZGIzNGU4MzAwZjQ0ZDg5NDM4MC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak poznać, że z trzustką zaczyna dziać się źle? Dr Hać: początek jest nieuchwytny</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,po-czym-poznac--ze-jest-zapalenie-trzustki--lekarz--sa-trzy-grupy-sygnalow,artykul,45135269.html</link><description>— Początek problemów z trzustką jest raczej nieuchwytny, bo nie ma symptomów, które by o tym ostrzegały. Objawy zaczną się pojawiać dopiero, gdy znaczna część narządu ulegnie zniszczeniu — mówi Medonetowi dr Stanisław Hać. Wtedy zaczyna się niewydolność trzustki i to sytuacja nieodwracalna. — Rak trzustki też może wywołać takie symptomy, tę samą sekwencję zdarzeń — przestrzega.</description><guid>c1e99ba7-94e1-4569-92e8-adbd7e45c8a7</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G7wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2RmZjhhMmVkM2QxNjMzZDEyOGIwMjBjZjIxYTNlMC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowatorska terapia: migoczące światła i dźwięki w walce z chorobą Alzheimera</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nowatorska-metoda--migoczace-swiatla-i-dzwieki-w-walce-z-choroba-alzheimera,artykul,56643588.html</link><description>Czy proste bodźce świetlne i dźwiękowe mogą pomóc w leczeniu choroby Alzheimera? sprawdza to dr Annabelle Singer, badaczka z USA. Nie wykluczone, że jej prace otworzyć zupełnie nowy rozdział w terapii tej, jak dotąd, nieuleczalnej choroby.</description><guid>b6e56892-c82d-4afc-8a57-1e904fb751e2</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Uvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNmM0NjEyODdkZWZiOGNjYTQzNTkzMDRkZDRhNjYyMS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zmiana w diecie pozwala "ściąć" ponad 300 kcal dziennie. Nie musisz zmniejszać porcji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-pozwalaja-jesc-do-syta-bez-nadmiaru-kalorii-efekty-zaskakuja-naukowcow/712qw56</link><description>Wielu z nas, myśląc o diecie, wyobraża sobie konieczność zmniejszania porcji i wprowadzania postów. Tymczasem najnowsze badania naukowców z Uniwersytetu w Bristolu pokazują, że można jeść więcej, a jednocześnie ograniczyć liczbę spożywanych kalorii. Klucz tkwi w wyborze odpowiednich produktów.</description><guid>15da4834-2eb0-44cc-a008-c64199a2c106</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDkzZDIyNWIxNDNhY2NiMWZmNTUxYmNhY2YyZDlmNS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawią działanie mózgu i jakość snu. Od dziś będziesz jeść je częściej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/poprawia-sprawnosc-mozgu-i-jakosc-snu-od-dzis-bedziesz-jesc-je-czesciej/p9hk4yp</link><description>Nie od dziś są zachwalane, jako istne superfood, a badania coraz częściej donoszą, że nacje, które opierają na nich swoją dietę, żyją dłużej i cieszą się lepszym zdrowiem. I choć nie wszystkie ich rodzaje są równie cenne dla zdrowia, ponieważ niektóre są źródłem szkodliwych metali ciężkich, korzyści z włączenia ryb do swojej diety jest bardzo wiele. Niektóre z nich zaskakują.</description><guid>fcb19140-d55b-4a93-91e0-e247187a18d0</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XLOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWI3YWNhNTcwZjdlNWY2YzdmODlhM2U3YmRhZmU2MS5qcGeSlQMAzOXND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden trunek, który może pomóc osobom z cukrzycą typu 2. Są badania</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,jeden-trunek--ktory-moze-pomoc-osobom-z-cukrzyca-typu-2--sa-badania,artykul,70967958.html</link><description>Wino ma wiele właściwości prozdrowotnych. Stymuluje wydzielanie enzymów trawiennych, zmniejsza ryzyko chorób serca, obniża poziom cholesterolu, ma też właściwości antynowotworowe. I, jak się okazuje, także antycukrzycowe. Ten trunek, za sprawą zawartych w nim polifenoli, pozwala także kontrolować poziom glukozy we krwi.</description><guid>738263d1-48c9-4e18-a631-20b9c9b0df24</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1lHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2JmNDUxY2MwYTIyNTY1NTRlOWExOWRhMzIwMTM5MC5qcGeSlQMAzQKvzRnMzQ6DkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy wirus gigant może wyjaśnić pochodzenie złożonych komórek. Badacze analizują ushikuvirusa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,gigantyczne-wirusy-pod-lupa--ushikuvirus-wywoluje-naukowa-dyskusje,artykul,50105970.html</link><description>Najnowsze badania japońskich naukowców rzucają nowe światło na rolę wirusów w ewolucji życia na Ziemi. Zespół badawczy odkrył nowy typ gigantycznego wirusa DNA, który infekuje ameby. Odkrycie ushikuvirusa, bo tak nazwano nowy patogen, może mieć kluczowe znaczenie dla zrozumienia pochodzenia złożonych komórek.</description><guid>6445db02-f219-47c8-a86f-12acc3dabab4</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ojok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Y2EzMTIzMmJiY2JjOTZhNGNlYzJkMDYwZDM2MmJjNC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Depresja boli. Siedem fizycznych objawów depresji. Nie miałeś o nich pojęcia</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,depresja-boli--siedem-fizycznych-objawow--o-ktorych-nie-miales-pojecia,artykul,43317998.html</link><description>Depresja boli. I chociaż często łączymy tę chorobę psychiczną z emocjonalnym bólem, takim jak smutek, płacz i poczucie beznadziejności, badania udowadniają, że depresja może również objawiać się jako ból fizyczny. Objawy, których doświadcza osoba zmagająca się z depresją, bardzo uprzykrzają życie i powodują jeszcze gorsze samopoczucie. Tworzy to pewne błędne koło, które znacznie utrudnia terapię.</description><guid>796a827b-7f4f-4bd4-9fe0-9a1647ec51c7</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_CHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNzUxYjkxNzM1NmQzNmRjMGY1ZmJjNTY4ZTg3NTAwOC5qcGeSlQMAY80D6M0CNJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy wracają z zagranicy i idą prosto do dentysty. "Pierwszy raz coś takiego widziałem"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wracaja-z-emigracji-leczyc-w-polsce-zeby--stomatolog-mowi--co-widzi-w-gabinecie,artykul,16253886.html</link><description>— Pamiętam jednego pacjenta, któremu stomatolog w Wielkiej Brytanii złączył wypełnieniem trzy zęby. (...) wyglądało to tak, jakby nałożył ten materiał na jeden ząb, palcem rozsmarował na pozostałe dwa i naświetlił. Pierwszy raz coś takiego widziałem, bardzo pomysłowe — opowiada lek. Kazimierz Szulist. Zapytaliśmy stomatologa, dlaczego Polacy przyjeżdżają do Polski, by leczyć zęby u nas, a nie w miejscu zamieszkania.</description><guid>4835f84e-3d5c-43c8-a56b-fac34d1ba1be</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hmvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NzExZDIzNWFlYzMxYWQzMWUzNDgwNTEzZmU3NjVjMC5qcGeSlQMAzI3NEbvNCfmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włochy w żałobie po śmierci dwuletniego chłopca. Przeszczepiono mu uszkodzone serce</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tragedia-w-szpitalu-w-neapolu--dwulatek-zmarl-po-bledzie-podczas-transportu-serca,artykul,28033766.html</link><description>Włochy pogrążyły się w żałobie po śmierci dwuletniego Domenico, który zmarł w szpitalu w Neapolu po przeszczepie uszkodzonego serca. Chłopcu wszczepiono organ, który został uszkodzony podczas transportu z Bolzano. Sprawa wstrząsnęła opinią publiczną i doprowadziła do wszczęcia śledztwa przez prokuraturę oraz ministerstwo zdrowia.</description><guid>1fa4b899-4a21-4e50-a945-0d9c36406ff5</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Vmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTM5YzgzY2JhNzQ0MjljMjlmYTA2YzU2ZTE5MzRlYi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz: ta witamina, przyjmowana w nadmiarze, może uszkodzić serce. Jest bardzo popularna</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ta-witamina--ktora-biora-wszyscy--moze-uszkodzic-serce--lekarz-ostrzega,artykul,67576383.html</link><description>"Tylko dawka czyni truciznę" — brzmi znane w środowisku medycznym powiedzenie. W kontekście suplementacji wiele mówi się o niedoborach witamin czy minerałów, tymczasem ich nadmiar jest równie niewskazany i także może być szkodliwy. Doskonałym przykładem jest witamina D, która jest nie tylko ważna dla organizmu, ale również bardzo popularna na rynku suplementów. Jednak warto monitorować jej poziom w organizmie, ponieważ nadmiar bywa wręcz niebezpieczny dla zdrowia. Oto jakie są objawy nadmiaru tej witaminy.</description><guid>568221a7-8442-4508-a9f5-9afe98d59822</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MDek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWE2NTA3OWQ2NjZlZTdiZGU5NjAwOTNhMzExNzU4Yi5qcGeSlQMAzO7NEH_NCUeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Do przychodni przyszła znana profesorka. "To nie może wyjść poza te cztery ściany"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,tak-dowiedziala-sie--ze-jej-pacjenci-to-olowiane-dzieci--jolanta-wadowska-krol-decyzje-podjela-natychmiast,artykul,58978427.html</link><description>— Na tę chwilę norma wynosi od trzydziestu do trzydziestu pięciu mikrogramów na decylitr* i coraz głośniej mówi się o tym, że jest ona bardzo liberalna. U Janusza Tkacza poziom ołowiu we krwi przekracza tę normę dziesięć razy. Co do tamtego chłopca, którego przypadek omawiano na sympozjum, norma była tylko nieznacznie przekroczona. Powiem wprost: nigdy czegoś takiego nie widziałam — powiedziała prof. Bożena Hager-Małecka do pediatry lek. Jolanty Wadowskiej-Król, "doktórki od familoków". W taki sposób lekarki odkryły, że słynna na całą Europę huta w Katowicach Szopienicach truje dzieci ołowiem.</description><guid>a7f581f7-5874-4f3f-ab91-45122b8a964f</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mkqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGViNTYwYzA0N2IxMTczMDZiMmQ0OWFlOTM3OWQyNC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawiają wygląd, żeby oswoić swoje lęki. Lekarz: chirurg plastyczny to nie terapeuta</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,poprawiaja-wyglad--zeby-oswoic-swoje-leki--lekarz--chirurg-plastyczny-to-nie-terapeuta,artykul,74910243.html</link><description>— Chirurgia plastyczna może poprawić wygląd i komfort funkcjonowania, ale nie leczy problemów psychicznych — zauważa w rozmowie z Medonetem dr Łukasz Banasiak, konsultant wojewódzki z zakresu chirurgii plastycznej. Gdzie przebiega granica między leczeniem a oczekiwaniem, że operacja naprawi emocje lub życiowy kryzys?</description><guid>b93960e9-5ed1-4b30-a481-5d00b42c5e33</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AdEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzFjNTM0MjI0NDhmNDY0OGJlMGVhZThmOTcwOTI3My5qcGeSlQMAzQGczQjKzQTxkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rak "lubi" te produkty. Lepiej wyrzuć je ze swojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-produkty-zwiekszaja-ryzyko-choroby-nowotworowej-wyrzuc-z-menu/4jze9w8</link><description>O tym, że zły sposób odżywiania może powodować różne problemy zdrowotne, wiadomo od dawna. Wśród schorzeń wywoływanych dietą jest między innymi rak. Czy jedzenie rakotwórczych produktów zawsze prowadzi do rozwoju nowotworu? Jak niebezpieczna jest żywność rakotwórcza?</description><guid>b7fdffb4-47d0-4e0c-99d3-d5a5c7777709</guid><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 06:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9dzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTBiM2I3OWZkZmNjM2VjMGRhZGQ0ODIwOTQxYzA4NC5qcGeSlQMCzQGbzRHtzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS ostrzega: salmonella na skorupkach jaj od popularnego producenta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/gis-ostrzega-salmonella-na-skorupkach-jaj-sprawdz-czy-masz-je-w-domu/x15h3fr</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny wydał pilne ostrzeżenie dotyczące jaj od popularnego producenta, na powierzchni których wykryto obecność bakterii Salmonella spp. Spożycie skażonych jaj, szczególnie bez odpowiedniej obróbki cieplnej, może prowadzić do groźnego zatrucia pokarmowego.</description><guid>8616e159-b00f-4ff4-b8c7-546f358233e8</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:39:35 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wuIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YWU0NmE3ZmFkMTkzYWI4OTQ5ZTgwNDczZDgwM2VkZS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>7 pokarmów, których nigdy nie powinieneś jeść na pusty żołądek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nigdy-nie-jedz-tego-na-pusty-zoladek-bol-brzucha-gwarantowany/n5etzkz</link><description>Nie zawsze dobrze jest zjeść akurat to, na co mamy ochotę. Pierwszy posiłek, który spożyjemy po przebudzeniu, ma ogromny wpływ na przebieg naszego całego dnia. To, co zjadamy, ma bowiem wpływ nie tylko na nasze samopoczucie, ale i funkcjonowanie naszego organizmu. Jedno jest pewne: nie zaczynaj dnia od tych kilku produktów i nigdy nie spożywaj ich na pusty żołądek. To wyjątkowo kiepski pomysł.</description><guid>35735458-2d44-4699-a167-8bcb2080f260</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/i9Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMzY0Yjk1ZmM5Y2Q5MGZiNzA4NTVhMWRiZWYwZTcyOS5qcGeSlQMAzQH8zRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie "wyleczy" ADHD, ale może pomóc. Dietetyk o "dobrej bazie"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/nie-wyleczy-adhd-dziecka-ale-moze-pomoc-dietetyk-o-dobrej-bazie/54z877x</link><description>W przypadku ADHD dieta coraz częściej pojawia się jako temat towarzyszący leczeniu — i słusznie, o ile nie przypisuje się jej roli, której nie może spełnić. Sposób żywienia nie eliminuje zaburzenia, ale może wpływać na codzienne funkcjonowanie dziecka, jego poziom energii, zdolność koncentracji oraz regulację emocji. Kluczowe jest jednak to, by decyzje żywieniowe wynikały z wiedzy naukowej, a nie z obiegowych opinii czy internetowych porad.</description><guid>4d769ae6-25ff-4ab0-b58a-a899f5bbb76d</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:21:53 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wuuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZTc3OWU5NDA5NTExMDNlYmVlYjg4MTIyYzQzOTBjNS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważny komunikat GIS. Wycofanie makaronu z popularnych supermarketów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/siec-sklepow-aldi-wycofuje-makaron-powod-obecnosc-pszenicy/tkrv4td</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o dobrowolnym wycofaniu z rynku makaronu CUCINA TAGLIATELLE 500g sprzedawanego w sieci sklepów ALDI. Powodem wycofania jest nieprawidłowe oznakowanie alergenu — pszenicy zawierającej gluten. To ważna informacja zwłaszcza dla osób z alergią na gluten lub pszenicę.</description><guid>d90d0d7c-2913-4d0b-bd5f-354c7ac52bec</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YHQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmRlMTdkMWMxZTRlZjhmZjUxZjU2YmQ3Y2E3MjUwMS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy w czasie diety można pić kawę? Oto na co trzeba zwrócić uwagę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-odchudzajace/czy-w-czasie-postu-przerywanego-mozna-pic-kawe-tak-ale-trzeba-uwazac/znxtywn</link><description>Niektórzy nie wyobrażają sobie życia bez kawy. Czy jednak można po nią sięgać, kiedy stosujemy post przerywany? Według ekspertów tak, ale musimy uważać na to, w jaki sposób oraz z czym pijemy kawę.</description><guid>13bdbcbd-8006-4b71-b6d2-9caea5707d49</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7m2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjU2ZmI0YmMzYTlmMGYyNjBlZjJmZTliZmRhMDFlNy5qcGeSlQMAzK3NFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych ryb nie kupuj w sklepach. Mogą zawierać toksyczne związki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryby-ktorych-nie-warto-kupowac-nawet-jak-sa-w-promocji/wllg0py</link><description>Ryby są jednym z najzdrowszych składników diety ze względu na obecność wartościowego białka i cennych kwasów omega. Niestety, gatunki nie są sobie równe pod względem wartości odżywczych. Wśród ryb, których lepiej unikać, wymienia się tuńczyka w puszce, tilapię, a także… łososia.</description><guid>373ad3bf-0684-481f-99ac-3a888287da75</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjkzYjE4M2I1ZGQyMDFlYzY2NjRkZWMyMmM4ZGRiOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdzie trzymać jajka w lodówce? Oto jak możesz przedłużyć ich świeżość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/nigdy-nie-trzymaj-ich-na-drzwiach-od-lodowki-mozesz-tego-gorzko-pozalowac/ym61k6r</link><description>Jajka to jeden z podstawowych produktów spożywczych, które z dużym prawdopodobieństwem znajdziemy w każdej kuchni. Przechowuje się je w lodówce, aby dłużej zachowały swoją świeżość. Niestety większość osób popełnia błąd, układając jajka na drzwiach lodówki. Wyjaśniamy, dlaczego nie powinno się tego robić.</description><guid>c02deeeb-1fc6-4a1c-bd16-1c6c95fa4746</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gL5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjg2MDQxNWMyOTc0MjEyYzlkYzRlYmRkMjFiNjIxYi5qcGeSlQMAzQKPzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpią na mrozie i mniej chorują? Skandynawski trend w polskim przedszkolu. Pediatra: jest jeden warunek</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/spia-na-sniegu-i-mniej-choruja-skandynawski-trend-w-polskim-przedszkolu-pediatra/q54fq05</link><description>W krajach skandynawskich dzieci spędzają mnóstwo czasu na świeżym powietrzu — bez względu na pogodę czy porę roku. Maluchy bawią się, spacerują, a nawet śpią na dworze, gdy za oknem mróz i śnieg. W Polsce podobny model dopiero raczkuje, ale są miejsca, gdzie takie "harce na zimnie" nikogo nie dziwią. Dowód? Olsztyńskie przedszkole. Medonet zapytał o te praktyki lek. Monikę Działowską, która mówi wprost: to działa.</description><guid>302d74a2-8f67-4102-89bc-8784133529f3</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MxWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTYxNzA1ZGIwOGNiMzVkODI4MDAxNWE0ZDgwYjI5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyczka przez tydzień jadła jedno jabłko dziennie. Efekty pojawiły się znienacka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dietetyczka-przez-tydzien-jadla-jedno-jablko-dziennie-efekty-ja-zaskoczyly/4fem80n</link><description>Jabłka od lat cieszą się opinią najzdrowszych owoców. Dietetycy nieustannie zalecają, by włączać je do codziennego jadłospisu. Czy naprawdę wystarczy jeść jabłko dziennie? Dietetyczka Lauren Manaker postanowiła to sprawdzić.</description><guid>18a7d9d7-abe3-4ea1-a22a-69d34dd365a5</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XsPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZmM5NzkyYWYyYWIwYzkwNzgzMTEyMTVjYTIwYzNkNS5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cukier i nadciśnienie? To powinieneś jeść i pić z samego rana</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cukier-i-nadcisnienie-to-powinienes-jesc-i-pic-z-samego-rana/1b9rjg4</link><description>Odpowiednie nawyki żywieniowe odgrywają istotną rolę w codziennym funkcjonowaniu osób zmagających się z cukrzycą oraz nadciśnieniem. Włączenie do diety określonych produktów może przyczynić się do poprawy parametrów zdrowotnych takich jak poziom glukozy czy ciśnienie tętnicze. Wśród nich wymienia się amlę, wodę cynamonową oraz nasiona lnu.</description><guid>a7381cb6-2c44-4880-8cd8-f32d47dbda28</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0x1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWNmYTE2Y2MzMDAyMzRiNzJjYjIzNWViZDExOTQwNy5qcGeSlQMAzKrNFVnNDAKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To pij, jeśli chcesz powstrzymać "strzykanie" w kolanach. Szklanka dziennie wystarczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/bulion-kolagenowy-na-mocne-kosci-i-odpornosc-przepis-na-rosol-kolagenowy/mzkl7qc</link><description>Wywar przygotowywany z kości, znany jako rosół kolagenowy, zyskał popularność jako wsparcie dla osób zmagających się z dolegliwościami układu pokarmowego, bólami stawów czy infekcjami. Ten rodzaj bulionu, ceniony w tradycyjnej medycynie chińskiej, jest lekki, niskokaloryczny i łatwo przyswajalny.</description><guid>3ea0d8e1-cb29-4765-bf92-5e8a7d4c3e4f</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wdTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWIzYTcxZGU2YTQ0MWQ2ZDZmYzRiOTMyM2U0YzQ0NS5qcGeSlQMAzKLNFFDNC22TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważny komunikat GIS. Orzechy włoskie wycofane ze sklepów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wazny-komunikat-gis-orzechy-wloskie-wycofane-ze-sklepow/60m233m</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o przekroczeniu najwyższego dopuszczalnego poziomu pestycydu — tetrametryny — w jednej z partii orzechów włoskich. Środek ten jest nielegalny w Unii Europejskiej, a jego obecność w żywności budzi poważne wątpliwości dotyczące bezpieczeństwa konsumentów.</description><guid>5fd0f257-f483-4f58-a76b-874ab37d4cda</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:55:26 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PQdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTEzMDZhY2VlNTMxMDUyZjlhNDhhY2ZhZGU3YzQ1Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uratuje nas tylko umiar". Ekspertka o błędach, jakie w diecie robią Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/straczki-i-ryby-na-talerzu-prosty-sposob-na-zdrowsza-diete-bez-miesa/m1rtf0b</link><description>Wszystkie duże religie uwzględniają post — dziś katolicy obchodzą Środę Popielcową, która jest pierwszym dniem Wielkiego Postu. Polscy wyznawcy islamu zaczynają właśnie ramadan — trzydziestodniowy okres postu. — Na korzyści, które często przypisuje się postowi, takie jak oczyszczanie czy spowalnianie procesów starzenia, wciąż brakuje jednoznacznych dowodów naukowych — przyznaje w rozmowie z Medonetem Monika Hajduk, dietetyk kliniczny.</description><guid>023564a2-652f-49b9-802b-33e1412a6109</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:25:16 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b-zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YjBhNTNmYzliM2M0NjIxMDU4ZGRlM2FkMDJkY2Y3MC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Buraki, banany i pizza w menu mistrzów. Tak wygląda jadłospis w Wiosce Olimpijskiej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zimowe-igrzyska-olimpijskie-2026-jak-jedza-mistrzowie-w-mediolanie/mrkm3pv</link><description>Zimowe Igrzyska Olimpijskie 2026 w północnych Włoszech to nie tylko święto sportu, ale także wyzwanie logistyczne i dietetyczne. Najlepsi sportowcy świata, którzy przyjadą do Mediolanu, będą mogli cieszyć się lokalnymi specjałami, takimi jak makaron czy pizza, jednocześnie rygorystycznie przestrzegając indywidualnych planów żywieniowych.</description><guid>58ea8d27-1943-4b72-bfb6-9f6cea5e1cbb</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qQwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDdjN2ZhZDZmNmQ1OTcxMjJiNTY4MWY1MjA0YmU4Yy5qcGeSlQMAzJDNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty szkodzą tarczycy najbardziej. Lepiej ograniczyć je w diecie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/6-najgorszych-produktow-dla-tarczycy/887slmw</link><description>Nie istnieje jedna szczególnie korzystna dieta dla prawidłowej pracy tarczycy. Specjaliści zalecają spożywanie 4-5 zbilansowanych posiłków w ciągu dnia. Warto pamiętać o tym, aby dostarczać organizmowi produkty zawierające: jod, cynk, selen oraz żelazo. Dzięki tym substancjom gruczoł tarczycy wytwarza i magazynuje odpowiednie ilości hormonów, co wpływa na prawidłową pracę innych układów. W jaki sposób można wspomóc tarczycę? Jakich produktów unikać, by zyskać prawidłową gospodarkę hormonalną i dobre samopoczucie?</description><guid>ab0b1be4-8d0c-4de1-abf1-e57a1fb60889</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzM3NDk2YTU5N2Q0NzdlNjFjYjlkNTQzMTJmYzI0Ni5qcGeSlQMBzQFazQ8ezQiDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny kosmetyk i wsparcie diety. Sok z kiszonej kapusty poprawia trawienie i wygląd skóry</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-kiszonej-kapusty-na-co-pomaga-picie-soku-z-kiszonej-kapusty/y4w2032</link><description>Sok z kiszonej kapusty to naturalna skarbnica cennych witamin, minerałów i probiotyków. Nie może zatem dziwić fakt, że produkt ten jest postrzegany jako dobry dodatek do diety osób troszczących się o swoje zdrowie i urodę. Na co dokładnie pomaga sok z kiszonej kapusty? W jaki sposób należy go spożywać? Czy istnieją jakieś przeciwskazania? Na te pytania znajdziesz odpowiedzi w niniejszym artykule.</description><guid>89a1082b-b8c8-4ce5-a53f-fe8df4c48d65</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nbBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDU2NjIwMDQ5NmJhOGU4ODU5ODNlMmI1ZjMwMTM2NC5qcGeSlQMAzQMrzRLmzQqikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odwodnienie grozi każdemu. Ekspertka radzi, jak skutecznie nawadniać organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/nawodnij-sie-latem/co-najlepiej-nawadnia-organizm-ekspertka-mowi-co-pic/h05z7f9</link><description>Odwodnienie jest bardzo groźnym zjawiskiem, dlatego w upalne dni należy pamiętać o stałym dostarczaniu płynów do organizmu. Okazuje się, że już odczuwanie pragnienia może świadczyć o odwodnieniu! Co najlepiej nawadnia organizm?</description><guid>3e85946e-cd22-46a7-8f9d-2200486a0383</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6e8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZGJjNDcxYzc5MjQyYjFkNTI4NzdlOTg0NDE5OTc4Yy5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>