<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 20:34:22 +0200</lastBuildDate><item><title>Dlaczego mocz pachnie kawą? To najczęstsze przyczyny</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,dlaczego-mocz-pachnie-kawa--to-najczestsze-przyczyny,artykul,60887436.html</link><description>U zdrowych osób mocz jest prawie bezwonny, czasami można wyczuć jedynie delikatnie kwaśną nutę. Każdy inny zapach, zwłaszcza utrzymujący się w dłuższym okresie, wymaga obserwacji, a często także diagnostyki. U osób, których mocz pachnie kawą, powód takiego stanu rzeczy może okazać się błahy, ale jednocześnie taką woń łatwo pomylić z inną, która może świadczyć o poważnej chorobie.</description><guid>3aeaf6dd-3265-43ae-9d43-4e62206e9e70</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 20:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/81Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MThjYjg5NjE2OTg2ZGViYzRlMmM5MTY1MjRlNjM3YS5qcGeSlQMAzLnNFy3NDQmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Plemię Tsimane nie zna chorób serca, a ich styl życia zaskakuje naukowców. Oto ich zdrowotne sekrety</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mieszkancy-tego-regionu-maja-najzdrowsze-serca--oto-co-robia-inaczej-niz-polacy,artykul,65802413.html</link><description>Mieszkańcy amazońskich lasów deszczowych w Boliwii, znani jako Tsimané, wyróżniają się wyjątkowo dobrym zdrowiem serca. Jak wskazuje prof. Benjamin Trumble, autor badania (z 2025 r.) opublikowanego w czasopiśmie "Evolution, Medicine, and Public Health", "jest to populacja z najzdrowszym sercem na świecie". Co więcej, ryzyko rozwoju demencji, w tym choroby Alzheimera, oraz innych schorzeń wśród Tsimané jest wyjątkowo niskie. Badacze postanowili zgłębić tajemnicę ich zdrowia.</description><guid>420576ab-0687-4f5d-a493-bda7011e167b</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 19:59:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7mck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWI5YjQwNjJmYWMyYWRkYzM0YWRkZmZhNzcyYzdlZS5qcGeSlQMCzQJdzRa6zQzLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po czym poznać, że ma się HPV? Te objawy są wskazówką</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,po-czym-poznac--ze-ma-sie-hpv--te-objawy-sa-wskazowka,artykul,02140899.html</link><description>Wirus HPV długo nie daje żadnych objawów, tymczasem bywa bardzo niebezpieczny. Niektóre jego szczepy przyczyniają się do powstawania raka szyjki macicy, odbytu, jamy ustnej i gardła. Choć na HPV nie ma lekarstwa, można skutecznie leczyć i usuwać jego objawy, a także wykryć wywołany przez niego nowotwór we wczesnej fazie rozwoju. Na początek jednak trzeba rozpoznać fakt nosicielstwa, do czego służą badania diagnostyczne. Kiedy warto się na nie zgłosić?</description><guid>841e415a-4d87-4e3d-963b-991371634a0f</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:37:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bmbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzVhZDNjYTIwODJkMzExNzliNzE2YjUxMGM4NGVjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc skuteczniejszy od probiotyków w walce z zaparciami. Nowe badania z King’s College</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kiwi-na-zaparcia--skuteczniejsze-niz-probiotyki--nowe-badania-z-londynu,artykul,99992025.html</link><description>Brytyjscy specjaliści z King’s College London przedstawili nowe zalecenia dotyczące walki z zaparciami. Wyniki ich badań, opublikowane w „Journal of Human Nutrition &amp;amp; Dietetics”, wskazują, że spożywanie owoców, zwłaszcza kiwi, jest najskuteczniejszym sposobem na złagodzenie tego problemu. Zalecenia opierają się na analizie 75 badań klinicznych.</description><guid>ebb3d3c7-f2bb-4156-aff4-c3d082effd81</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 18:05:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/857k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmQzZTJkODVmZGNiMGRiMWUwYzA4NDkxOGFjZDk0NC5qcGeSlQMAzMXNGKDNDdqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe skrzydło Pratii w Katowicach zwiększa możliwości leczenia pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,katowice--nowe-skrzydlo-pratii-onkologia--10-tys--wizyt-rocznie,artykul,22111595.html</link><description>8 października 2025 roku w Katowicach otwarto nowe skrzydło Ośrodka Badań Klinicznych Pratia Onkologia. Rozbudowa o 500 mkw. pozwoli na przeprowadzenie 10 tysięcy wizyt rocznie, co jest dwukrotnym wzrostem w porównaniu do wcześniejszych możliwości. Dzięki temu pacjenci z nowotworami hematologicznymi będą mieli krótszy czas oczekiwania na wizytę oraz dostęp do nowoczesnych terapii w fazie badań klinicznych.</description><guid>6ffbf3a3-b207-4ced-bb62-2fc2a63d7bf0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:37:34 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ft_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjljM2RhYjJmZWZmZmE0YjNlOTUyYTRiZjgxZDZjMy5qcGeSlQMAzIjNEP7NCY6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ministerstwo Zdrowia apeluje o przywrócenie izb wytrzeźwień. SOR-y przeciążone przez pijanych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,izby-wytrzezwien-w-polsce--czy-ich-brak-obciaza-system-zdrowia-,artykul,01170302.html</link><description>Podczas posiedzenia Podkomisji stałej do spraw zdrowia publicznego przedstawiciele Ministerstwa Zdrowia oraz Ministerstwa Spraw Wewnętrznych i Administracji przedstawili zbieżną diagnozę systemowego problemu, wynikającego z likwidacji izb wytrzeźwień w polskich województwach. Choć przepisy nie różnicują postępowania z pacjentami nietrzeźwymi w Szpitalnych Oddziałach Ratunkowych czy psychiatrycznych izbach przyjęć, obecność takich osób stwarza poważne wyzwania: zagraża bezpieczeństwu personelu i absorbuje zasoby służb ratunkowych.</description><guid>8aad83e6-5837-4888-a317-e3880255906f</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 17:07:20 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v0ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDU0MzVkNjA1MWY5MzNhZjNiOTU2YTBlYWRmODMyMi5qcGeSlQMAcc0OJ80H9ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najbardziej zabójczych nowotworów.  Nowy lek będzie przełomem? "Nadzieja na wydłużenie życia"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,to-jeden-z-najgorszych-nowotworow-mozgu--calkiem-nowa-terapia-to-zmieni--nadzieja-na-wydluzenie-zycia,artykul,77259401.html</link><description>Glejaki, czyli nowotwory mózgu, choć nieuleczalne, mogą być skutecznie zaleczane? Przekonują o tym polscy lekarze, podkreślając, że zastosowanie nowoczesnych terapii celowanych w leczeniu glejaków może opóźnić ich rozwój i w niektórych przypadkach uczynić z nich chorobę przewlekłą. Kluczowe znaczenie ma wczesne wykrycie choroby oraz zastosowanie terapii molekularnie ukierunkowanej. Czy to oznacza przełom w leczeniu nowotworów mózgu? — Lek działa poprzez blokowanie nieprawidłowego metabolizmu, który powstaje w wyniku tej mutacji. W efekcie guz rozwija się wolniej, co daje nadzieję na wydłużenie życia pacjentów — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Jakub Wojciechowski.</description><guid>62737fac-0ffd-46bd-a658-b1714896cbb3</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:53:12 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6nHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOTAxNTM4ZTRlNDQ0YmE1MWZlZDQ1YTJiNzMxYzZhOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile witaminy D powinnam codziennie przyjmować? Wytyczne dla Polski</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,ile-witaminy-d-powinnam-codziennie-przyjmowac--wytyczne-dla-polski,artykul,39773490.html</link><description>Witamina D jest niezbędna do prawidłowej pracy całego organizmu, a jej niedobór może poważnie odbić się na zdrowiu. Nie pomaga fakt, że do wytworzenia witaminy D potrzebujemy promieni słonecznych, których w Polsce wcale nie ma aż tak dużo. To z kolei wiąże się z powszechnym niedoborem tego cennego składnika u Polaków i sprawia, że sensownym rozwiązaniem wydaje się suplementacja. Ile witaminy D powinno się przyjmować codziennie? Trzeba uważać, bo nadmiar też okazuje się szkodliwy.</description><guid>78d36ee9-9c47-40dc-affc-b2eb835e4fa6</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uNsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGY3M2VmM2NjZjEyZjY2YmMyMWRhOTZlOWQ5ZDNhZi5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa technologia w walce z rakiem szyjki macicy. Firma wdraża innowacje</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,alab-laboratoria--nowa-technologia-w-walce-z-rakiem-szyjki-macicy,artykul,77137312.html</link><description>Nowa technologia w profilaktyce raka szyjki macicy. ALAB laboratoria jako pierwsza sieć diagnostyczna w Europie Środkowo-Wschodniej wdraża innowacyjną technologię do badań przesiewowych w kierunku DNA wirusa brodawczaka ludzkiego (HPV — ang. Human Papilloma Virus) z rozszerzonym genotypowaniem. To system pozwalający dokładniej i szybciej wykrywać zakażenia wirusem HPV, który jest przyczyną blisko 100 proc. zachorowań na raka szyjki macicy.</description><guid>659f0a32-d9a9-495c-b4ae-bc08648e1bd5</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:42:17 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Eu5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWZkYzUwMmViNTZiYWE0ZjJlNWFiOWRmNjMyZjAwNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Męska pigułka antykoncepcyjna coraz bliżej. Badania trwają</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,meska-antykoncepcja--nowe-metody-w-fazie-badan--co-z-pigulka-,artykul,92645868.html</link><description>Młodzi mężczyźni coraz chętniej sięgają po antykoncepcję, jednak na rynku wciąż brakuje męskiej pigułki. Dr Isabel M. Silva Reus z Centro de Salud Sexual y Reproductiva de Villena w Alicante przypomina, że pierwsza pigułka dla kobiet została zatwierdzona w 1960 r. przez FDA. Mimo dekad badań męska wersja nadal nie jest dostępna.</description><guid>c590146d-b611-42cc-9552-38f63d31e3b3</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 16:26:29 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Jek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jM2YwODE1YmUxMGEzNDlhN2IzNzM0OTJjNzdlZmUwOC5qcGeSlQMAzKjNEDbNCR6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Spanie w ten sposób prowadzi do cukrzycy i nadciśnienia. Zwróć na to uwagę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,spanie-w-ten-sposob-prowadzi-do-cukrzycy-i-nadcisnienia--zwroc-na-to-uwage,artykul,90088399.html</link><description>Jeśli w twojej sypialni w nocy nie panuje całkowita ciemność, powinieneś uważać. Najnowsze badania udowodniły bowiem, że nawet najmniejsza ilość światła podczas snu jest w stanie wpłynąć na nasz organizm. Może to doprowadzić do zwiększenia ryzyka wystąpienia u nas takich chorób jak choćby cukrzyca, otyłość, czy też nadciśnienie. Poznaj szczegóły tych zaskakujących badań.</description><guid>aa073a98-9dd4-406c-ae9f-cfaeec1cf418</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ei8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDQ0MmU2MTQwM2U3ZDMwMjYxZmQ1Y2Y0YmMwOTM3Yi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak unikniesz udaru. Wystarczy pamiętać o tych pięciu punktach</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/walka-z-chorobami,tak-unikniesz-udaru--wystarczy-pamietac-o-tych-pieciu-punktach,artykul,86837298.html</link><description>Średnio co 8 minut ktoś w Polsce przechodzi udar mózgu. To trzecia, po chorobach serca i nowotworach, przyczyna zgonów oraz najczęstsza powód trwałej niesprawności u osób powyżej 40. roku życia. Amerykańscy naukowcy zdradzają, jak drastycznie można zmniejszyć ryzyko zachorowania.</description><guid>e9e58244-e34d-4426-bdd5-a3897a9e4757</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 15:00:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTA4N2Y3MDc3NDlkOWIzN2E2MDY1ZDVlM2ViNDI4Mi5qcGeSlQPNATQAzRNLzQrakwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwszym objawem choroby był nagły zwrot ku religii. "Jakbym miała za męża papieża"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,pierwszym-objawem-choroby-byl-nagly-zwrot-ku-religii--jakbym-miala-za-meza-papieza,artykul,37175025.html</link><description>"Wiesz, co było najgorsze? – zapytała. – Gdy tylko mnie zobaczył, na jego twarzy pojawił się szeroki uśmiech. Boże, on jest zawsze taki szczęśliwy, gdy mnie widzi, mówi mi, jak bardzo mnie kocha, mimo że już praktycznie nie wie, kim jestem. A ja nie potrafię powiedzieć mu tego samego. Co jest ze mną nie tak? Czy nie powinnam chcieć z nim żyć, zajmować się nim?". Cathy, drobna kobieta po sześćdziesiątce, której mąż choruje na alzheimera, wypowiedziała te słowa ze wstydem, ale — jak przekonuje psycholożka Dasha Kiper — podpisałoby się pod nimi mnóstwo opiekunów osób z otępieniem. Ich życie to często gehenna.</description><guid>93fb4d38-e8ad-48a1-89d7-a6f22ed8916c</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 14:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PcUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWQ1YzJhMTM0OWU5ZDk3NDM0MmM2YjI1ZDg0NjMwNC5qcGeSlQMAzQEozRGQzQnhkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prof. Balwicki o planowanej prohibicji: to rozwiązanie ma sens. W Polsce mamy problem z konsumpcją alkoholu</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,prof--balwicki-o-nocnej-prohibicji--to-rozwiazanie-ma-sens--bede-je-wspieral,artykul,54404955.html</link><description>Pomysł zakazu nocnej sprzedaży alkoholu otrzymał szerokie poparcie społeczne. Dotychczas jednak próby ograniczenia nocnej sprzedaży alkoholu w Polsce podejmowano głównie na szczeblu lokalnym. — Z punktu widzenia zdrowia publicznego i równego traktowania Polaków uważam, że powinno to być rozwiązanie krajowe — wskazuje prof. Łukasz Balwicki, Krajowy Konsultant w Dziedzinie Zdrowia Publicznego. Ekspert w rozmowie z Medonetem zwraca uwagę na rosnącą dostępność alkoholu i zmieniający się w czasie profil picia — coraz więcej naszych rodaków pije nie okazjonalnie, a codziennie. Materiał powstał w ramach akcji #PrawdziwaCenaAlkoholu.</description><guid>cd615b6d-8b62-4649-87ca-b5ae869a60bd</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 13:14:18 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4bpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjE1NjM0YmU1YjI3OTMwZjNjZDc4MmI1YjRlMDBkNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza piątka uzdrowisk w Polsce. Tam warto się wybrać po zdrowie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,najlepsze-uzdrowiska-w-polsce--tam-warto-sie-wybrac-po-zdrowie--oto-czolowa-piatka,artykul,07348610.html</link><description>Jesień to idealny czas, by zwolnić tempo, zadbać o zdrowie i zatopić się w kojącej atmosferze polskich uzdrowisk. Od górskich dolin po nadmorskie promenady — Polska oferuje aż 47 miejsc uzdrowiskowych, które łączą lecznicze właściwości wód mineralnych, mikroklimat i architektoniczny urok. W zestawieniu Travelist znajdziemy pięć wyjątkowych kurortów, które jesienią stają się oazą regeneracji — zarówno dla ciała, jak i dla duszy. Sprawdź, gdzie warto pojechać, by odzyskać równowagę i poczuć się lepiej.</description><guid>57e19a51-7fc9-474c-a400-a616a2b08a21</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:38:04 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OAlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRkODdhM2FlZTBlOTNkODc4Yjc1ZDk2MDMzNDRiMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy miesiąc na zaszczepienie się przeciw grypie. Oto zdanie lekarki</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,najlepszy-miesiac-na-zaszczepienie-sie-przeciw-grypie--oto-zdanie-lekarki,artykul,07928897.html</link><description>Jesień to początek sezonu infekcyjnego. Co roku pojawia się to samo pytanie: kiedy najlepiej zaszczepić się przeciwko grypie, aby zapewnić sobie maksymalną ochronę? Dr Linda Yancey, specjalistka chorób zakaźnych z Memorial Hermann Katy Hospital w Teksasie, wyjaśniła w rozmowie z The Healthy, dlaczego wybór odpowiedniego momentu na szczepienie jest kluczowy i co zrobić, jeśli nie zdążymy w optymalnym terminie.</description><guid>45aa2853-3794-4bf4-8eb9-67a0ba709191</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 11:17:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xiqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDkxNGU0MjliNDVlMGU4NWU1YTEzZDE5ZjM2YjgxYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co ze składką zdrowotną dla przedsiębiorców? Ministerstwo Finansów nie szykuje zmian</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,skladka-zdrowotna-przedsiebiorcow-w-2026-roku--brak-zmian,artykul,95013361.html</link><description>Ministerstwo Finansów poinformowało, że nie pracuje nad projektem przedłużenia obniżonej składki zdrowotnej dla przedsiębiorców na 2026 rok i kolejne lata. Ustawa, która miała wprowadzić te zmiany, została zawetowana przez prezydenta Andrzeja Dudę pod koniec jego kadencji. Obecnie nie ma planów, aby ponownie rozpatrywać tę kwestię w Sejmie.</description><guid>b8741703-384c-4041-9293-1b9a0ca7678d</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 09:33:12 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vCQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmM1NmYwZjhkOGNmYmE3YmRmM2M4M2VhMjRiYmFiMC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Klaudia El Dursi szczerze o chorobie: walka o każdy kęs i łyk wody</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,klaudia-el-dursi-szczerze-o-chorobie--walka-o-kazdy-kes-i-lyk-wody,artykul,47990048.html</link><description>Klaudia El Dursi, znana szerszej publiczności z programu "Top Model" i jako prowadząca "Hotel Paradise", w serii pytań i odpowiedzi na Instagramie opowiedziała o okresie, gdy zmagała się z poważnymi problemami zdrowotnymi. Jak przyznała, był to jeden z najtrudniejszych etapów w jej życiu. "Mam nadzieję, że to zamknięty rozdział w moim życiu" — napisała.</description><guid>d582d365-4456-40c4-b67e-703a13376db9</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:38:57 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l-Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGYzZDVjOWYzZDg3ZjIyNTQ4NjcxNGE1MDY3ZTMxNi5qcGeSlQPNAazNAhnNEkLNCkSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sekret długowieczności Japończyków. Główna zasada może się nie spodobać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,sekret-dlugowiecznosci-japonczykow--glowna-zasada-moze-sie-nie-spodobac,artykul,71612026.html</link><description>Japonka Kane Tanaka w wieku 119 lat grała w planszówki i fascynowała się matematyką. Całe życie ciężko pracowała i wychowała pięcioro dzieci. Jej ojczyzna to fenomen, bo w Kraju Kwitnącej Wiśni żyje blisko 70 tys. stulatków. Jaki jest sekret ich długowieczności?</description><guid>b6f19ddd-b485-43c3-aa4f-64ac8c492a56</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:53:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HnEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2FiYzliYmUwNTY0NDFhZGUxMjVhYjhjOTk1MzczZS5qcGeSlQMBas0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby z tą grupą krwi mają wyższe ryzyko udaru przed sześćdziesiątką</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,osoby-z-ta-grupa-krwi-maja-wyzsze-ryzyko-udaru-przed-szescdziesiatka,artykul,70297973.html</link><description>Udar to stan zagrażający życiu, który nie dotyka jedynie osób starszych. Może dotknąć osób poniżej 60. roku życia, nawet osób o wiele młodszych. Prawdopodobieństwo udaru może być w pewnym stopniu uzależnione od grupy krwi. To jeden z czynników ryzyka, który warto wziąć pod uwagę w kontekście profilaktyki zdrowia układu krążenia.</description><guid>e028c1df-1304-46c0-bdd7-d5d11b0052c7</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:47:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MPnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzhhYjYzZTdiZDI1NmYzY2E4ODhhZTMwMDlhZmUzNy5qcGeSlQMAzQGazRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony olej Polaków nie nadaje się do smażenia. Na patelni staje się toksyczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/ulubiony-olej-polakow-nie-nadaje-sie-do-smazenia-na-patelni-staje-sie-toksyczny/4s03wbq</link><description>Olej słonecznikowy jest jednym z najpopularniejszych w polskiej kuchni. Nic dziwnego, ponieważ to olej roślinny, którego cena jest stosunkowo niska. Problem polega na tym, że wykorzystujemy go do smażenia, co staje się niebezpieczne dla zdrowia. Co się dzieje z olejem słonecznikowym pod wpływem wysokiej temperatury?</description><guid>b0f98769-da90-4046-ac7f-a9779f8ebff9</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDVjZDQ1YWRmMTFhNGMyYzVmNTc2NzcwNWY1MzZlOS5qcGeSlQMAzLfNFvDNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedyny taki zakaz na świecie. Absolutne "nie" dla sprzedaży niezdrowej żywności w szkołach w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedyny-taki-zakaz-na-swiecie-wlasnie-zakazano-sprzedazy-tej-zywnosci-w-szkolach-w/7msg2x5</link><description>Kalifornia zapisała się na kartach historii, uchwalając pierwsze w Stanach Zjednoczonych prawo zakazujące ultraprzetworzonej żywności w szkołach. Nowa ustawa, która wejdzie w życie jeszcze w obecnym w roku szkolnym 2025-26, ma na celu wycofanie niezdrowych produktów z ponad 1 miliarda posiłków serwowanych uczniom w tym stanie.</description><guid>534877fb-4cc0-4c92-9494-6e9f97730348</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:02:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RkYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODE3ZTRiODViNzExYzRhNDZjYmYxNjVhYWVhM2E1Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciastka owsiane bez cukru. Zdrowa przekąska do kawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ciastka-owsiane-bez-cukru-zdrowa-przekaska-do-kawy/lzwlgxw</link><description>Płatki owsiane są bardzo zdrowe i korzystnie wpływają na pracę naszego układu pokarmowego. Najczęściej wykorzystujemy je do przygotowania owsianki, jednak sprawdzą się również jako baza do ciasteczek owsianych. Dziś bez trudności możemy przygotować ciastka owsiane bez dodatku cukru, dzięki czemu będą one zdrowym i pożywnym dodatkiem do śniadaniówki. Jak przygotować ciasteczka owsiane bez cukru?</description><guid>1b4f0d35-c976-4022-8b11-baa0401a1c80</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:21:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TC5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTk5ZmViOTlkZWViY2Q4ZDU0NTE1ZTU2OTNjYmQ3ZS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego mięsa lepiej nie jeść. Nowe dane pokazują, jak wpływa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/ten-rodzaj-miesa-znow-pod-lupa-wyniki-nowych-badan-zdecydowanie-odbiora-ci-apetyt/k8ybf0j</link><description>Mięsna przekąska, którą wielu z nas traktuje jako szybki posiłek, może mieć poważne konsekwencje zdrowotne. Najnowsze badania amerykańskich naukowców pokazują, że nawet niewielkie ilości przetworzonego mięsa mogą zwiększać ryzyko groźnych chorób. W grę wchodzi nie tylko cukrzyca typu 2, ale też nowotwory. Eksperci nie mają wątpliwości: warto przyjrzeć się temu, co ląduje na naszym talerzu.</description><guid>e9704ff4-49e5-43c9-a8be-c48cb24a9829</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:39:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AyZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWM1MzE2YjZmNTgwOGUyYWE5YzQyNTRlNTRiNjE5Yi5qcGeSlQMAzQIAzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy wiesz, jak odżywianie wpływa na twoje hormony?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedz-swiadomie-jedz-dobrze/zdrowie-na-talerzu/czy-wiesz-jak-odzywianie-wplywa-na-twoje-hormony/s6h4mps</link><description>Październik jest miesiącem świadomości raka piersi. W tym czasie w sposób szczególny podkreśla się znaczenie troski o zdrowie kobiet. Coraz częściej zwraca się uwagę na wzajemne zależności pomiędzy dietą a hormonami, zwłaszcza insuliną. Dowiedz się więcej na ten temat i sprawdź, jak wspierać swój dobrostan oraz dbać o swoje zdrowie codziennie i w prosty sposób — jedząc.</description><guid>2f8a21ab-865c-424e-bdb5-b878d1eca45c</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:06:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ax8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTNkZDU2NDc0ZmFmNGM4N2QwMjBlZTA0Y2E2ZTI4NC5qcGeSlQMAAM0FVc0C_5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery super zdrowe ryby w Lidlu. Teraz kupisz w dobrej cenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/cztery-super-zdrowe-ryby-w-lidlu-co-wiecej-tanie-i-smaczne/y7gs2l6</link><description>Ryby to bardzo ważny składnik diety. Eksperci zalecają, by sięgać po nie co najmniej dwa razy w tygodniu. Tym razem możemy nie mieć problemu z wyborem odpowiedniego zdrowego gatunku. W Lidlu jest obecnie promocja na aż cztery bogate w składniki odżywcze ryby: pstrąga, sandacza, łososia i grenadiera.</description><guid>50d427b0-75ac-49fd-aec6-37280b0243be</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:01:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-qDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDkzMDEwZjVkMGQ1OTBlNzJhYzdiZjE0YWYwMzc1Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce mogą szkodzić zębom. Sprawdź, które niszczą szkliwo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najgorsze-owoce-dla-zebow-niszcza-szkliwo-i-prowadza-do-prochnicy/k5rjvcp</link><description>Niektóre owoce, choć zdrowe i pełne witamin, mogą poważnie zaszkodzić zębom. Sprawdź, które z nich niszczą szkliwo i zwiększają ryzyko próchnicy — niektóre mogą cię zaskoczyć.</description><guid>a5305763-b1f2-487c-970e-a69f199c7d55</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t_Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDFhZjlkMDY1ZDM3Zjc1MTZjMGY4NjNhMzNiM2JjZS5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten prosty napój może pomóc na sen i odporność. Wystarczą dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wspiera-odpornosc-i-pomaga-zasnac-tylko-dwa-skladniki/1cysgvl</link><description>Woda miodowa ma wiele ciekawych właściwości i działa dobroczynnie na nasz organizm. To również świetny sposób na urozmaicenie diety i dostarczenie do organizmu cennych składników odżywczych zawartych w miodzie naturalnym. Jest tylko jeden warunek – trzeba przygotować ją w prawidłowy sposób.</description><guid>d9c5f90e-583b-4432-9f0b-3ba8cde0f2b5</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RQkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjcyNzBmOGM0ODQ4Nzg4MGM3MjUyYzM5ZDU5OTc1Zi5qcGeSlQMAzMrNGUfNDjeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęściej wystarcza godzinna wizyta. "Buzia pracuje jak u piranii". Czym się zajmuje doradca laktacyjny?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/najczesciej-wystarcza-godzinna-wizyta-buzia-pracuje-jak-u-piranii-czym-sie-zajmuje/hjhhv9j</link><description>— Moje ulubione porady to te, gdy po korekcie przystawienia dziecka do piersi mama mówi: Ojej! Już nie boli — wyznaje Dorota Szatkowska. Certyfikowana doradczyni laktacyjna przyznaje, że mam nie trzeba dziś przekonywać do karmienia piersią. Zauważa jednak, że podczas gdy skrupulatnie przygotowują się do porodu, są jednocześnie przeświadczone, że karmić nie trzeba się uczyć. Dlatego od lat zachęca je do zapoznania się choć z podstawową wiedzą o prawach rządzących laktacją.</description><guid>24cc3c92-8fc3-4f4c-ae59-a665a038b8b5</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pETk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NlODIwODAwNTgxZmE2N2ZjOTEzZjQzOGE0YmMwYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Taki wielki i jeszcze w wózku?" - uliczni gapie nie dają spokoju. Problemy były już przy porodzie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/karol-ma-11-lat-niedawno-nauczyl-sie-raczkowac-tata-gdy-mi-go-dali-przelewal-sie/ztlyhwj</link><description>Karol ma 11 lat, niedawno nauczył się raczkować. Nauka przewracania się z boku na bok trwała dwa lata. Opanowanie chodzenia — jeszcze dłużej. Zresztą do tej pory na wyjścia z synem rodzice zabierają specjalistyczny wózek-spacerówkę. Wtedy łapią zdumione spojrzenia przechodniów, "no bo jak to, taki wielki i jeszcze jeździ w wózku?", zwłaszcza że chłopiec "nie wygląda jak dziecko z niepełnosprawnością". Za to ci, którzy dobrze go znają, wiedzą, że robi postępy. I coraz częściej zaskakuje nowymi umiejętnościami. Schorzenie Karola nie ma jednej nazwy.</description><guid>8e746528-22e1-405b-ac59-1983d82f4c31</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:35:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j42k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTBhNTc3YjdjNjBmOGI3Y2M2MTZmNDMyOTNkYjgwZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Córka poszła do szkoły specjalnej. Wiejskie przedszkole jej nie chciało"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/przedszkole-nie-przyjelo-mojej-corki-dali-mi-osobliwe-ultimatum-mialam-tam-chodzic-z/5kl2vhz</link><description>— Gdy na początku lat 90. chciałam zapisać czteroletnią wtedy Anię do naszego przedszkola wiejskiego, stanowczo mi odmówiono — wspomina czytelniczka Medonetu. Później zdecydowała się nauczanie indywidualne dla córki — z braku alternatywy. Dziś, jak pisze, "wszystko zrobiłaby inaczej" i apeluje do matek młodszych dzieci, by nie bały się szkoły specjalnej. — Moją córcię zawsze ciągnęło do dzieci. Później te zdrowe już się od niej opędzały, nie chcąc takiego towarzystwa — konkluduje smutno.</description><guid>206fa6c1-8613-43ec-9d6d-7ef7c2e7d67b</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:21:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmVjZTdkNDA0NDIzOGM0Y2M0ZjgxNmNhZDEyM2NiNC5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten sposób na katar u dziecka jest najgorszy. Farmaceuta: nie róbcie tak</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/tak-nie-leczymy-kataru-u-dziecka-farmaceuta-ostrzega/2gxgdf0</link><description>Każdy rodzic, którego dziecko chodzi do placówki — czy to żłobka, czy przedszkola, wie, czym są zmagania z ciągle nawracającym katarem. Katar bywa uporczywy, pojawia się i znika, a gdy objawy nie ustępują, rodzice sięgają po dostępne bez recepty spraye do nosa. Farmaceuta ostrzega przed ich nieprawidłowym podawaniem, które może przynieść więcej szkody niż pożytku.</description><guid>f31d67ef-6ad9-4384-93e6-acb4783615c0</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:28:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bYyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTQ0ZWY4ZjE3NTAzNTVmNmQ1ODZmZDg0NzcyMzEwYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy nie rób tego, wykonując pedicure. Lekarz: to najgorszy błąd</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/najgorszy-blad-przy-pedicure-jaki-mozesz-popelnic-wedlug-lekarza/zdlewvs</link><description>Pedicure to nie tylko malowanie paznokci u stóp modnym kolorem. Eksperci podkreślają, że istotne jest utrzymanie zdrowych skórek, które chronią paznokcie przed infekcjami i uszkodzeniami. Wycinanie skórek może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych.</description><guid>efd61f1e-4efa-4413-979c-a670512506e7</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:51:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ub1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mjk4YzhmYmZiNmEyNTA0ZWUxNTlhZWEyMzM1OWY0MC5qcGeSlQMAzQHLzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ruch antyszczepionkowy zbiera żniwo wśród kobiet w ciąży. Lekarz: jestem zaniepokojony</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/kobiety-w-ciazy-coraz-czesciej-rezygnuja-ze-szczepien-oto-konsekwencje/xmlgsv3</link><description>Przyszłe mamy, z różnych powodów rezygnują dziś ze szczepień zalecanych w ciąży, choć dostępne wyniki badań nie pozostawiają złudzeń: ta forma profilaktyki jest bezpieczna i chroni zarówno kobietę, jak i dziecko. Dlaczego więc wciąż wygrywają lęk, mity i dezinformacja? Dr n. med. Mateusz Babicki, specjalista medycyny rodzinnej, tłumaczy, skąd bierze się niechęć do szczepień podczas ciąży — i dlaczego warto ją przełamać.</description><guid>960a1b0b-bdc6-418a-8b1d-e13b5a0b594f</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pgDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmE5OWFjMzliNmQ1NTU0OGMyOWJiZWU5YjRjYjc3NS5qcGeSlQMAAM0XoM0NSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze mówili, że "te dzieci żyją krótko". Kazali się postarać o zdrowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/urodzila-niepelnosprawna-corke-lekarz-mowil-zeby-sie-do-niej-nie-przywiazywac-bo-nie/fyhjdmq</link><description>Anna* mówi, że niektórzy lekarze, jakich spotkała na swojej drodze, powinni raczej pracować w prosektorium, a nie z matkami i dziećmi. — Pytano mnie z wyrzutem, dlaczego nie zrobiłam badań, rzucano, o zgrozo, w formie pocieszenia, że "te dzieci żyją krótko", a ja jestem młoda i zdążę jeszcze urodzić zdrowe. Dowiedziałam się też, że "nieszczęście mnie spotkało" — wspomina. Dodaje jednak, że najbardziej zabolało ją, gdy usłyszała, że operacja jej córki będzie tak kosztowna, że "lepiej byłoby przeznaczyć te pieniądze na zdrowe dziecko".</description><guid>f5682a11-abfc-46f3-8b68-3ac4aa7a48b4</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:13:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xmqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzhiNGMzZDc4MTJjZjIxMzNhMTIxNWI5YWE0MTFkNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>