<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 19:36:39 +0100</lastBuildDate><item><title>23-letni kierowca karetki walczy o zdrowie. "Na drogę wybiegł ogromny łoś, Julek nie miał czasu na reakcję"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,julek--23-letni-kierowca-karetki-walczy-o-zdrowie--na-droge-wybiegl-los,artykul,09722912.html</link><description>23-letni Julek jeszcze niedawno ratował innych jako kierowca karetki. Dziś sam walczy o sprawność po zderzeniu z łosiem na autostradzie. By stanąć na nogi, potrzebuje miesięcznie ok. 30 tys. zł — niezbędna jest intensywna, prywatna rehabilitacja.</description><guid>aa0bb98e-fc7a-42df-ac1c-45619f9ca709</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:57:27 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vO5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWRkYWYzY2EzMmJhYWFkNTFiMzZlNDZjYWUyZTg0MC5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wieczna chemia" w całej Europie. W Polsce najbardziej zanieczyszczony jest jeden rodzaj chleba</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wieczna-chemia-w-calej-europie-w-polsce-najbardziej-zanieczyszczony-jest-ten-chleb/m9wb6gc</link><description>Nowe badania przeprowadzone przez organizację Pesticide Action Network Europe (PAN Europe) ujawniły obecność toksycznych substancji chemicznych w produktach zbożowych sprzedawanych w całej Europie. Najbardziej zanieczyszczone okazały się płatki śniadaniowe, w których stężenie niebezpiecznych związków jest aż 100 razy wyższe niż w wodzie z kranu. Wyniki te budzą poważne obawy o zdrowie konsumentów.</description><guid>3971ea1f-65eb-4de1-94c7-e2777cbf74d3</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:44:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTViMDYyNjk4MGY0NGEzNjUwYjAzNmVkMTkxOWRlOS5qcGeSlQMAzQKczRZQzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmniejsza ryzyko demencji i spowalnia jej przebieg. "Naturalny" eksperyment dał zaskakujące wnioski</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,zmniejsza-ryzyko-demencji-o-20-proc--i-spowalnia-jej-przebieg--naturalny-eksperyment-dal-zaskakujace-wnioski,artykul,36171614.html</link><description>Nowe badania przeprowadzone w Walii wskazują, że rutynowe szczepienie przeciw półpaścowi może obniżyć ryzyko rozwoju demencji nawet o jedną piątą. Naukowcy zaobserwowali także, że u osób, u których demencja już została rozpoznana, tempo jej postępu było wolniejsze. To sugeruje, że szczepionka ma potencjalny efekt terapeutyczny.</description><guid>af33107d-ed4a-45e6-9553-5dbe0e0015c6</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:14:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QtFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjE2YjY4MzhjZDA0OTcxZmM3ZDQ5MzA4OGVkYjEzMy5qcGeSlQMDAM0cvM0QLpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szykują się zmiany w kształceniu lekarzy. Zarządzenie właśnie weszło w życie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,szykuja-sie-zmiany-w-ksztalceniu-lekarzy--zespol-juz-powolany,artykul,59693136.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia ogłosiło powołanie zespołu, który ma opracować nowe standardy kształcenia medyków, uwzględniające medycynę pola walki. Zespół ma czas do 31 maja 2026 r. na przedstawienie swoich propozycji — wynika z zarządzenia ministra zdrowia, które weszło w życie 10 grudnia.</description><guid>3b6253c4-8f40-46f0-857b-70c4f4c2e8fc</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:50:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zCrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWNkODNmZjRhY2RkOWIwN2RiYTMxMDllYjM3YjE3Ni5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna witamina pilnie wycofana z obrotu. GIF: kapsułki nie nadają się do spożycia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,popularna-witamina-wycofana-z-obrotu--gif--kapsulki-nie-nadaja-sie-do-spozycia,artykul,77246815.html</link><description>Główny Inspektor Farmaceutyczny wydał decyzję, na mocy której z obrotu na terenie całego kraju zostaje wycofany produkt leczniczy Vitamina C Synteza (Acidum ascorbicum), 500 mg, kapsułki twarde, w opakowaniach po 10 kapsułek. Decyzję ogłoszono 9 grudnia.</description><guid>06c6b813-64dd-4b93-9d34-173ad9271161</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:43:05 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a0mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOThlZTc2ODMwN2I1OWE0ZDk2MjlhZjNjZmQyYzM5Zi5qcGeSlQMALM0N-s0H3pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chroni niemowlęta przed groźnym wirusem. Ryzyko spada o 82 proc. Badania potwierdzają</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,wirus-bardzo-niebezpieczny-dla-niemowlat--nowe-badania-potwierdzaja--co-je-chroni-przed-rsv,artykul,26118111.html</link><description>Nowa szczepionka RSVpreF, podawana kobietom w ciąży, może znacząco obniżyć ryzyko hospitalizacji niemowląt z powodu infekcji dolnych dróg oddechowych wywołanych przez syncytialny wirus oddechowy, czyli RSV, Badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Lancet Infectious Diseases" wskazują, że preparat ten jest szczególnie skuteczny w ochronie dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>931e957b-8f9d-4dde-a19a-38f3fa41239b</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:13:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODdhMmRmN2FmNmY3Nzc5MWMzMmU1YTIyNTgzZDU0MS5qcGeSlQMAAM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gwałtowny wzrost zachorowań na rzadki nowotwór u 30- i 40-latków. Lekarz: czynniki działają na nas populację od lat</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,gwaltowny-wzrost-zachorowan-na-rzadki-nowotwor-u-30--i-40-latkow--lekarz--czynniki-dzialaja-na-nas-populacje-od-lat,artykul,95410230.html</link><description>Rak wyrostka robaczkowego, dotąd uważany za medyczną ciekawostkę, coraz częściej trafia na listę realnych zagrożeń onkologicznych. Lekarze alarmują, że wzrost potwierdzonych przypadków raka wyrostka robaczkowego jest niepokojący, zwłaszcza w młodszych pokoleniach. Szacuje się, że osoby z pokolenia X oraz milenialsi są trzy do czterech razy bardziej narażeni na zachorowanie na ten rzadki nowotwór w porównaniu do wcześniejszych generacji. — W wyrostku robaczkowym może występować kilka różnych rodzajów nowotworów, z których najczęstszym jest rakowiak należący do grupy nowotworów neuroendokrynnych (NEN, dawniej NET), rak śluzowokomórkowy i rak gruczołowy, będący tym samym rakiem co rak jelita grubego — tłumaczy Medonetowi dr n. med. Maciej Kowalewski.</description><guid>a7decd00-175f-4f41-b244-efa21fc8f81a</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:29:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VXzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Y2RlOTIyMWYyODk2MjI5YzA4MGY1ZTc5YWM0ODA1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na ile dni opłaca się brać zwolnienie lekarskie? Takie są opcje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/stan-zdrowia-pracownikow,na-ile-dni-oplaca-sie-brac-zwolnienie-lekarskie--takie-sa-opcje,artykul,39020817.html</link><description>Zwolnienie lekarskie (L4) to jedno z podstawowych narzędzi ochrony pracownika w sytuacji, gdy stan zdrowia uniemożliwia wykonywanie obowiązków zawodowych. Z założenia ma ono służyć rekonwalescencji, jednak w praktyce często pojawia się pytanie: na ile dni opłaca się brać zwolnienie lekarskie i czy istnieje "optymalna" długość absencji pod kątem finansowym i organizacyjnym? Pewne jest, że choć poszczególne warianty mają wady i zalety, to nadrzędne jest tutaj zdrowie pracownika. Nie należy więc patrzeć wyłącznie na kwestie finansowe, jeśli choroba nie pozwala pracować.</description><guid>8b40a5e7-332c-40ed-ad5b-46a917529937</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XKbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YzFjYjYyN2UwODY4Zjg2MjlhZWUwNGVmM2FhZTY0My5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Profilaktyka i leczenie HIV/AIDS w Polsce wciąż napotykają bariery systemowe</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,profilaktyka-i-leczenie-hiv-aids-w-polsce-wciaz-napotykaja-bariery-systemowe,artykul,41808157.html</link><description>Klinicyści, decydenci i przedstawiciele organizacji społecznych omówili podczas konferencji „25 lat profilaktyki i leczenia HIV/AIDS w Polsce - obecna sytuacja i najpilniejsze potrzeby” bariery systemowe, które ciągle jeszcze pojawiają się w walce z HIV/AIDS w Polsce.</description><guid>ea65087e-e31f-4421-9946-b45ff42cda77</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OvLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmNiOTEwZDgwYjg3YjY3NWRjM2Y3NWRiZmI5OTdmZi5qcGeSlQNKAM0GQc0DhZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie lubisz karpia? Zastąp go jedną z tych ryb. Nie smakują mułem i nie mają tyle ości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/nie-lubisz-karpia-zastap-go-jedna-z-tych-ryb-nie-smakuja-mulem-i-nie-maja-tyle-osci/s5hqxpl</link><description>W Polsce utarło się, że w czasie Wigilii spożywamy karpia — najczęściej smażonego, czasem pieczonego czy duszonego. W ciągu roku ryba ta nie cieszy się zbytnim powodzeniem, dopiero na kilka dni przed świętami Bożego Narodzenia zyskuje na popularności. Jeśli ktoś nie przepada za karpiem, bez trudu może go zastąpić inną rybą. Jaką wybrać?</description><guid>d0ffbe64-3638-428b-8b05-ece69a3df84d</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/61Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmI2NTkxNzA1MzJhYjExMDRkOTlhZmE3ZWM2ZmMzYS5qcGeSlQMAzLHNFh7NDHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawca nasienia był nosicielem groźnej mutacji. Spłodził co najmniej 200 dzieci</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,dawca-nasienia-splodzil-200-dzieci--potem-dowiedzial-sie--ze-ma-grozna-mutacje-genow,artykul,68306153.html</link><description>Świat medycyny wstrząśnięty po ujawnieniu szokujących informacji. Dawca nasienia, który nieświadomie był nosicielem groźnej mutacji genetycznej zwiększającej ryzyko zachorowania na raka, spłodził co najmniej 197 dzieci w całej Europie. Dochodzenie wykazało, że niektóre z tych dzieci już zmarły, a większość z nich jest narażona na poważne problemy zdrowotne w przyszłości.</description><guid>e99f266b-b90d-481c-8fec-1641a2055e2a</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:24:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/59ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOTRlOWNhYTRhMjA5NDAyMDg1ZGE5NWI1Y2Q3MDYzMS5qcGeSlQMAzQM9zR7-zRFukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koniecznie dodaj do świątecznego kompotu z suszu. Wyczyści jelita jak miotełka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/koniecznie-dodaj-do-swiatecznego-kompotu-wyczysci-jelita-jak-miotelka/5pe1xrm</link><description>Poza wyjątkowymi potrawami wytrawnymi i słodkościami na świątecznym stole nie powinno zabraknąć kompotu z suszu. Nie chodzi tylko jednak o jego wyjątkowy smak, tylko właściwości prozdrowotne obecnych w nich składników, w tym śliwek. Dostarczają bowiem błonnik, który zadziała jak miotełka na nasze jelita po świątecznym obiedzie. To jednak nie koniec. Dlaczego jeszcze kompot z suszu jest zdrowy? To najważniejsze powody.</description><guid>cd262cf0-27ab-42c3-97bf-bc86b11afe53</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fy1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODRiYWQ5ZTI4MGM0MDUyOWFkNjNmOWY0ZWQ2MTIxYy5qcGeSlQMAzQKuzRSKzQuOkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dzieci mogą jeść makowiec? Jeśli jesteś rodzicem, musisz to wiedzieć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/czy-dzieci-moga-jesc-makowiec-jesli-jestes-rodzicem-musisz-to-wiedziec/6fmyyzq</link><description>Mak to roślina znana od wieków. Dodawany jest nie tylko do świątecznych dań, takich jak makowiec czy łazanki, używa się go również przy wypieku bułek, dosypuje do jogurtów i owsianki. Ten smaczny składnik to cenne źródło wapnia, witamin z grupy B, a także skarbnica żelaza. Warto jednak wiedzieć, że potrawy z dodatkiem maku są ciężkostrawne. Czy wobec tego można podawać makowiec dzieciom? Jakie w ogóle są wady i zalety spożywania maku?</description><guid>d9c7ec75-8344-4b50-bfa0-433a8e67e25c</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7zuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDk0YjMwMWRhNTJiM2Y2ODY4MjNjMWU4Yzg2M2ZiYy5qcGeSlQMAzQI3zRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krzysztof Ibisz zaskoczył wyznaniem. "Od 25 lat nie piję alkoholu. To trucizna"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,krzysztof-ibisz-zaskoczyl-wyznaniem--od-25-lat-nie-pije-alkoholu--to-trucizna,artykul,03816401.html</link><description>Znany prezenter telewizyjny Krzysztof Ibisz od lat kojarzy się z dbaniem o zdrowie, energią i aktywnym stylem życia. W rozmowie ze "Światem Gwiazd" opowiada bardzo szczerze o swoim podejściu do alkoholu — nie pije go od ponad 25 lat i nazywa wprost "trucizną". Mocno podkreśla, jak ogromne cierpienie i rozpady rodzin widzi w tle polskiego "kultu picia".</description><guid>d61170ab-52ef-4df3-8cbb-eace1ed0df85</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:06:06 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SQWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWFhZjc5MzAzMWY2NTkyODVhMDRhM2ZkMDlhNTljYi5qcGeSlQMAzQEIzQprzQXckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Warzywa idealne na zimę – te mają najwięcej cennych składników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/te-warzywa-warto-jesc-zima-maja-najwiecej-witamin-i-mineralow/nd3rbxv</link><description>Zimą o wiele częściej musimy się bronić przed sezonowymi infekcjami. Nie chodzi jednak tylko o przyjmowanie suplementów diety, ale przede wszystkim zbilansowaną dietę. W codziennym menu nie powinno zabraknąć pięciu wyjątkowych warzyw, które warto jeść szczególnie zimą.</description><guid>3fe3aa95-9922-4b40-9714-ea30bea4c346</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FNik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjk2ZGI1ZTI3YjZhOWJmYzM0ZWZhMjdhMTY5OTRkOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego zimą rośnie liczba zawałów? Naukowcy odkryli przyczynę</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/uklad-krazenia,zima-zdarza-sie-najwiecej-zawalow--naukowcy-juz-wiedza--dlaczego,artykul,40504380.html</link><description>Warunki pogodowe za oknem nie pozostają bez wpływu na ludzkie serce. Niskie temperatury nie sprzyjają zdrowiu pacjentów kardiologicznych, nasilają bowiem istniejące zaburzenia krążenia. Zależność tę odkryto już w latach 30. ubiegłego wieku, kiedy to stało się jasne, że istnieje zjawisko sezonowości chorób układu krążenia, a w miesiącach zimowych przybywa zgonów z powodu zawałów serca. Aktualne badania potwierdzają słuszność tych obserwacji.</description><guid>7f79cd20-13f5-4ba7-be2a-b23d635024b7</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1gmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OWNkMjI2OTQ5MjdmMzQ2MzU5NzcwMTc4MmNlOWI2Ni5qcGeSlQMAAM0YAM0NgJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozgrzewające herbaty na zimę – co warto dodać, by wzmocnić ich działanie?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbatki-zimowe-co-dodac-jak-dzialaja-kiedy-warto-pic/3qetksg</link><description>Po intensywnym, zimowym dniu organizm może być wyziębiony i narażony na rozwój infekcji. Istnieje wiele sposobów na szybkie rozgrzanie się, ale najbardziej popularnym i najszybszym są właśnie aromatyczne herbatki. Aby napój był nie tylko rozgrzewający, ale również miał działanie prozdrowotne, warto dodać do kubka kilka przypraw i owoców, które pomogą w ochronie organizmu przed drobnoustrojami. Dobrze jest również wybrać odpowiednią bazę do naparu. Jakie dodatki najlepiej sprawdzą się do zimowej herbatki? Kiedy szczególnie warto je pić?</description><guid>af2cc8ae-282b-4693-b38d-e69ad9de1954</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YRsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmI2YjM0ZWFiZWYwYjFkMzA1YmU5MTJhYmU0YzE4Yy5qcGeSlQMAzI3NEazNCfCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Aborcja w 36. tygodniu ciąży. Zapadła decyzja w głośnej sprawie z Oleśnicy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,aborcja-w-36--tygodniu-ciazy--zapadla-decyzja-w-glosnej-sprawie-z-olesnicy,artykul,67358079.html</link><description>Anita musiała podjąć bardzo trudną decyzję o aborcji w 36. tygodniu ciąży. Zabieg został przeprowadzony przez dr Gizelę Jagielską w szpitalu w Oleśnicy. Sprawa zrobiła się bardzo medialna, kiedy poseł Grzegorz Braun wkroczył do gabinetu lekarskiego. Prokuratura wszczęła śledztwo. Właśnie poznaliśmy wyniki sprawy.</description><guid>242c1123-6183-4128-853c-0e697e2cc560</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:45:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pJpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjQ1ZDUwZWUxNjBiYzVjZWUxYmE4NmMwYTQ5Yjk0Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ścieżka Innowacyjnego Medyka</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/kongresy-i-konferencje,sciezka-innowacyjnego-medyka,artykul,75533284.html</link><description>Ponad 2600 wypełnionych miejsc warsztatowych i pierwsze w Polsce praktyczne spotkanie z nowoczesnymi wyrobami medycznymi skierowane m.in. do studentów kierunków medycznych GUMED</description><guid>bfd4040e-1495-4d59-baa3-de35f9462bc7</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:21:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h1-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OGM0ODIyY2RmMjk1NWIxZGQzOTRkMTk1MmMyOTI3ZS5qcGeSlQMAzKXNFLPNC6STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Święta na oddziale. Lekarz: Mikołaj odpoczywa, ale jego kumpel, Ponury Żniwiarz, nigdy nie bierze wolnego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,swieta-na-oddziale--lekarz--mikolaj-odpoczywa--ale-jego-kumpel--ponury-zniwiarz--nigdy-nie-bierze-wolnego,artykul,42839605.html</link><description>"Siedzę teraz w pokoju ze zrozpaczoną rodziną i przekazuję złe wieści o ich mamie/babci. Staruszka została zaatakowana przez przeważające siły wroga: w jej krwiobiegu znajduje się siedem miliardów bakterii E. coli. To może skończyć się tylko w jeden sposób. (...) Wypowiadając te słowa, niechcący naciskam końcówkę mojego krawata. Mój łokieć zawadza o ukryty podstępnie pod czerwonym nosem Rudolfa przycisk aktywujący głośnik, z którego rozlega się opętańcza elektroniczna interpretacja »Jingle Bells«" — pisze Adam Kay w książce "Świąteczny dyżur".</description><guid>7a3a9909-fc22-4d73-aa70-6e2362ee07a8</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fh9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjZjNjFiYmY0MGI5OWVhMjE2Y2QxMDY4OTIxYWViYS5qcGeSlQMAAM0gAM0SAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak przechowywać świąteczne potrawy w zamrażarce? Dietetyczka wyjaśnia zasady</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-zamrozone-uszka-ze-swiat-sa-jeszcze-jadalne-mrozonki-tez-sie-psuja/4ts41rg</link><description>Mrożenie uszek, pierogów czy innych świątecznych przysmaków jest świetnym sposobem na przedłużenie ich trwałości. Jeśli na święta przygotujemy zbyt dużo pysznego jedzenia, możemy je później bezpiecznie spożyć, jeśli włożymy je do zamrażarki. Należy jednak pamiętać, że mrożonki nie są wieczne. Zapoznaj się z radami dietetyczki, aby uniknąć problemów zdrowotnych.</description><guid>29e827d2-c62d-4963-a922-7c18d36e4764</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RdJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTM0NTIxZDQ5NGUwYzc0N2Q3ZDI0N2NmZjhhMmMwNS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wyglądają święta alkoholika. Terapeutka: to jak wejście do klatki lwa i czekanie na pożarcie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,alkoholowe-swieta--terapeutka--to-jak-wejscie-do-klatki-lwa-i-czekanie-na-pozarcie,artykul,00312315.html</link><description>W wielu domach bez butelki czy kieliszka nie ma świąt i bożonarodzeniowych spotkań. Dla wielu osób z problemem alkoholowym jest to jednak prawdziwy koszmar. Psychoterapeutka Lidia Krotoszyńska wskazuje na trzy grupy takich ludzi, w tym jedną najbardziej narażoną. Gdy idą do miejsca, w którym będzie butelka, to "jakby szli do klatki lwa, kładli się w jego misce i czekali na pożarcie" — przyznaje. Co takiego dzieje się w ich głowach, jak można "uzbroić" się na pokusy i co robić, kiedy jednak zdarzy się sięgnąć po kieliszek? O tym wszystkim ekspertka opowiadała w rozmowie z Medonetem.</description><guid>51b1fcee-0a0a-470a-861e-127a9928c740</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWMzYmNjMmQwNDJjOWQ5ZmE1ZmMwZWQ3NjYzNTU5YS5qcGeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polska ochrona zdrowia z problemami: najwyższą cenę zapłacą pacjenci. Za 30 lat luka sięgnie nawet 434 mld zł</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,w-ochronie-zdrowia-zabraknie-434-mld--eksperci--pacjenci-zaplaca-z-prywatnej-kieszeni,artykul,48464594.html</link><description>Luka finansowa w ochronie zdrowia nie jest abstrakcyjnym problemem, tylko czymś, co wprost uderzy w portfele pacjentów. Eksperci wyliczają, że jeśli nic w systemie się nie zmieni, za nieco ponad 30 lat w publicznej ochronie zdrowia może zabraknąć ponad 430 mld złotych. To oznacza, że za coraz więcej badań, wizyt i leków będziemy musieli płacić sami — i to o wiele więcej, w stosunku do tego, jak jest dziś.</description><guid>e6e303ba-6f43-463f-88f5-8ef7dfe72cd1</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:56:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xukk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTRhMDM5MjE5OGQxOGQzMTkxNmRhZjQxZThmNjgwYy5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo SM żyję jak inni…</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,mimo-sm-zyje-jak-inni-,film,77325162.html</link><description>Wbrew mitom stwardnienie rozsiane (SM), najczęściej występująca autoimmunologiczna choroba ośrodkowego układu nerwowego, nie oznacza „wózka inwalidzkiego” czy „końca życia na własnych zasadach”. Zwiększony dostęp nowoczesnych, spersonalizowanych terapii sprawił, że postęp choroby może być znacznie spowolniony, a pacjenci mogą prowadzić niemal normalne i aktywne życie. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano Odeta Moro porozmawia z Agatą Hendzel, pacjentką chorującą na SM i dr Magdaleną Sikorą, lekarzem neurologiem, o roli badań klinicznych, wpływie ciągłości terapii na zdrowie psychiczne pacjenta i znaczeniu relacji lekarz – pacjent.</description><guid>dfc8a532-aa15-4496-8df5-4b9aac5b9a29</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7zMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmM0YmFkZTJkNDgyNWY2NTllMTIwYjg1NWE0NGJjOC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy lek pomaga odbudowywać tkanki. Lekarze: ważne w leczeniu zawału i nie tylko</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowy-lek-odbudowuje-tkanki--pomoze-naprawic-serce-po-zawale,artykul,96313097.html</link><description>Badacze z Cedars-Sinai Medical Center w Stanach Zjednoczonych ogłosili przełom w medycynie regeneracyjnej. Nowatorski lek, oznaczony jako TY1, ma zdolność naprawy DNA i wspierania odbudowy uszkodzonych tkanek. Wyniki badań, które mogą zrewolucjonizować leczenie po zawale serca oraz w przypadku innych poważnych chorób, zostały opublikowane na łamach prestiżowego magazynu „Science Translational Medicine”.</description><guid>48bcee87-8888-4e7c-8578-17c93dec1acf</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:29:09 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_wbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjUwM2Y4OTM1MzAzMWExYjUxZjc3MjBiZmRiYzJhNy5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zmienia się leczenie chorych na zespoły mielodysplastyczne (MDS)?</title><link>https://www.medonet.pl/video/gosc-medonetu,jak-zmienia-sie-leczenie-chorych-na-zespoly-mielodysplastyczne--mds--,film,59316207.html</link><description>Zespół mielodysplastyczny to stan, w którym szpik kostny zaczyna produkować wadliwe, bezużyteczne komórki krwi. Skazuje to pacjentów na życie w ciągłym zmęczeniu i całkowite uzależnienie od regularnych transfuzji, bez których nie mogliby funkcjonować. W kolejnym odcinku Gościa Medonetu dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet porozmawia z prof. dr hab. n. med. Iwoną Hus, specjalistą chorób wewnętrznych, hematologii oraz onkologii klinicznej o nowoczesnym leczeniu biologicznym, które zmienia krajobraz opieki nad chorymi, uwalniając ich od ograniczeń i ryzykownych skutków ubocznych, jakie niosą ze sobą przetoczenia krwi.</description><guid>aaed515f-b8da-4f7d-8c62-2d99df1c049d</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:14:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/afEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZDk0MGI4NjM2YWJhMGVmNjM5MzJjZjMwZmQwYjQyZC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fala wirusa toczy się przez świat. Więcej osób w szpitalach, deficyt szczepionek</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,fala-grypy-przetacza-sie-przez-swiat--liczba-hospitalizacji-wciaz-wzrasta--w-aptekach-brakuje-szczepionek,artykul,40204372.html</link><description>W Anglii odnotowano gwałtowny wzrost liczby hospitalizacji związanych z grypą. Jak poinformowała NHS England, w ciągu ostatniego tygodnia liczba pacjentów przyjętych do szpitali z powodu tej choroby wzrosła o 56 proc. w porównaniu z analogicznym okresem w 2024 r. Sytuacja jest na tyle poważna, że w niektórych szkołach wprowadzono ograniczenia w zajęciach, a nawet czasowe zamknięcia. Podobny problem jest też w Norwegii i na Cyprze.</description><guid>c8741caa-f702-425c-a0e6-5ed202e2a280</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mCuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NTY3YjU5Y2MzZDc5NTQ3NjNlMDU4MTBiOWQwYTA3Zi5qcGeSlQMAzQIczRU3zQvvkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta przekąska to "doładowanie" dla mózgu. Jedz, a umysł będzie ostry jak brzytwa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-game-changer-dla-naszego-mozgu-naukowcy-potwierdzili-jedz-a-umysl-bedzie-ostry-jak/pq0m2c7</link><description>Spożywanie orzeszków ziemnych może mieć korzystny wpływ na zdrowie mózgu u osób starszych — tak wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez Maastricht University Medical Center w Holandii. Naukowcy odkryli, że regularne włączanie do diety dwóch porcji orzeszków dziennie poprawia przepływ krwi w mózgu i funkcje poznawcze, w tym pamięć werbalną. Wyniki badania opublikowano w lipcu br. w prestiżowym czasopiśmie "Clinical Nutrition".</description><guid>150beb38-0e5d-4b1e-bd66-f402b61bd778</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWViZThlYTRiZGQ2ZWQ4Y2I5YzA5ZTJjNzdiYzE3NS5qcGeSlQMAzQIDzRswzQ9LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co kolor banana mówi o jego właściwościach? Spójrz na cztery rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-kolor-banana-mowi-o-jego-wlasciwosciach-dietetyk-radzi-spojrzec-na-cztery-rzeczy/wm2jw90</link><description>Polacy uwielbiają banany. Statystycznie każdy z nas zjada ich ok. 7 kg rocznie. Mało kto wie jednak, że ich kolor może wiele powiedzieć o tym, jakie mają wartości odżywcze. W miarę dojrzewania, od zielonego przez żółty do brązowego, zmienia się zawartość cukru, błonnika, przeciwutleniaczy. Kiedy banan ma najwyższy poziom potasu? Który będzie najlepszy dla naszych jelit? Jak kolor banana wpływa na jego właściwości, opowiada dietetyk Morgan Pearson.</description><guid>1e440cc2-822b-41a7-878d-313c0060efd5</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2vPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGI5NjFiZjc2ODZlYjZhODVlZmZiNmRiMjZmNjFhYS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryby, których nie kupuję na święta. Mało smaczne i toksyczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/tych-ryb-nie-kupuj-na-swieta-chlona-toksyny-jak-gabka/tvr6pdk</link><description>Wśród dwunastu świątecznych potraw na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryb. Czasem mam wrażenie, że chcemy tym "nadrobić" mniejsze spożycie ryb w ciągu roku. Na świątecznym stole w mojej rodzinie niepodzielnie od lat rządzi wtedy karp, ale pojawiają się również śledzie pod pierzynką z ziemniaków i majonezu, a także ryba po grecku (najczęściej mintaj). Mamy też listę "zakazanych gatunków", tj. ryb, których nie kupujemy na świąteczny stół. Oto lista, którą warto zapisać i mieć przy sobie na czas świątecznych (i nie tylko) zakupów.</description><guid>0e216c69-ce3d-4ba8-8cda-8c05f59f49aa</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hl4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDJkNThkMGQzOGMyMTJhMmMwYjBjYzJjOWZhNjMyNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS ostrzega przed preparatami z aloesem. Farmaceuta tłumaczy, które związki są niebezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gis-ostrzega-przed-preparatami-z-aloesem-farmaceuta-tlumaczy-ktore-sa-niebezpieczne/hblpq1w</link><description>Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed przyjmowaniem doustnych ekstraktów z liści aloesu i zleca wycofanie z rynku części suplementów diety zawierających te składniki. Jak wyjaśnia w rozmowie z Medonetem farmaceuta Mariusz Politowicz, problemem są konkretne związki chemiczne obecne w liściu aloesu, dla których nie da się ustalić bezpiecznej dawki — zostały one jednoznacznie uznane za szkodliwe i nie powinny znajdować się w preparatach doustnych. Decyzja GIS nie dotyczy samej rośliny w doniczce ani żeli czy kosmetyków, lecz wyłącznie określonych preparatów do połykania. Na tym tle szczególnie wyraźnie widać zderzenie wiary w "ludowe" lecznicze właściwości aloesu z medycyną opartą na faktach oraz dylematami, z jakimi mierzą się dziś polscy farmaceuci.</description><guid>637cc7de-e0b5-45cc-bad9-aa9186a10174</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eYXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2YxZTNiOWQyMGJkYzQxOGI4OGQ1M2ZkZjI2ZWU0Yi5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy dodatek do owsianki. Wsyp łyżeczkę i zamieszaj</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/niedoceniony-skladnik-owsianki-dietetycy-mowia-ze-to-zdrowotny-skarb/4t9rwvj</link><description>Płatki owsiane to jedno z najpopularniejszych i najbardziej wartościowych śniadań. Są pełne błonnika, który zapewnia energię na cały poranek, ale co, jeśli można je wzbogacić jeszcze bardziej? Dodatek siemienia lnianego to prosty sposób na podniesienie wartości odżywczej owsianki. Jakie korzyści zdrowotne niesie za sobą ten niepozorny składnik? Eksperci wyjaśniają, dlaczego siemię lniane powinno znaleźć się w twojej kuchni.</description><guid>ea683f87-23ef-4d69-a8d3-09f94133095a</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:41:22 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTYyMTQ4ODVlZjgxMTEzZTA1YzlmODdmZDM2ZjNhZC5qcGeSlQMAbM0NiM0HnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni jadłam po pół łyżeczki kurkumy. Takiej zmiany się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/przez-14-dni-jadlam-po-pol-lyzeczki-kurkumy-takiej-zmiany-sie-nie-spodziewalam/nymsw5t</link><description>Kurkumę stosuję od dawna — czasem dodaję ją do zup, ryżu, czasem przygotowuję kurkumową wodę. Nie używałam jej jednak regularnie, a jeśli już po nią sięgałam, to w symbolicznych ilościach. Ostatnio natknęłam się na kilka artykułów o efektach regularnego spożywania kurkumy. Zaintrygowało mnie to i postanowiłam przeprowadzić własny test. Eksperyment rozpoczęłam dwa tygodnie temu i powiem wam — było warto. Poprawiło mi się samopoczucie, ale tego się spodziewałam, druga zmiana była jednak sporym zaskoczeniem.</description><guid>3c0e7aa6-54f7-4ed1-b55e-88f166a1f2c2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DOIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OWUwZmZkZmJlZWM5NmQ0OTc1MDljNTA1OWI2ZWEwZi5qcGeSlQMAB80HlM0EQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowe greckie śniadanie, które przygotujesz w dwie minuty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/zdrowe-greckie-sniadanie-ktore-przygotujesz-w-dwie-minuty/xwbq8d8</link><description>Greckie śniadanie to propozycja lekka i bogata w składniki odżywcze, a przy tym wyróżniająca się walorami smakowymi. Główne składniki greckiego śniadania to jogurt grecki, miód i orzechy. Te produkty przynoszą wiele korzyści zdrowotnych nawet wtedy, gdy są spożywane niezależnie. Właśnie dlatego warto też połączyć je, uzyskując w ten sposób zdrowe śniadanie.</description><guid>411f2494-6536-4809-9121-c0ed601a024b</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L06k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTI2MWUyY2MxMDEzYWMzMTFhMzQ3MjQzODAxODFmMi5qcGeSlQMCzO7NEBTNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smakuje jak jajecznica, ale jest jeszcze zdrowsza. Ma więcej białka i mniej tłuszczu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/smakuje-jak-jajecznica-ale-jest-jeszcze-zdrowsza-ma-wiecej-bialka-i-mniej-tluszczu/5lxrqj9</link><description>Gdy po raz pierwszy miałem możliwość zasmakowania tofucznicy, byłem bardzo pozytywnie zaskoczony. Okazało się, że bazując wyłącznie na produktach roślinnych, da się przygotować potrawę, która w smaku i konsystencji naprawdę przypomina jajecznicę. Sekret tkwi w kilku przyprawach nadających daniu odpowiedniego smaku i aromatu. Tofucznica jest nie tylko smaczna, ale również bardzo zdrowa. To lekkostrawny posiłek o niższej zawartości tłuszczu i wysokiej zawartości białka — naprawdę warto spróbować!</description><guid>7cc73231-6a0a-48c3-9805-7ad1ca6ee2d5</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l9-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDU4Yzc5Yzc0OTllYmJhYzUwMDY1ZDY3NTYyY2QxNS5qcGeSlQMAzQLvzSHwzRMYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz sześć suszonych śliwek dziennie. Efekt cię zaskoczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/zacznij-jesc-6-suszonych-sliwek-dziennie-zdziwisz-sie-co-sie-stanie/z2cww22</link><description>Suszone śliwki to zdrowsza alternatywa dla słodkich przekąsek. Jednak oprócz walorów smakowych owoce te zawierają także wiele składników odżywczych, które mogą wspomagać pracę naszego organizmu na naprawdę wielu płaszczyznach. Wystarczy zjeść sześć suszonych śliwek dziennie, aby poczuć korzyści z ich spożywania. Kiedy warto sięgnąć po te owoce?</description><guid>09e0ebf8-0345-4a8d-9c03-ccef11ac5ec0</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XK4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjIxYjIyYjI3NWEzYjA5OTIzYWRkMTdiM2Y4ZmJlMS5qcGeSlQMAzQFEzRH0zQoZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić zieloną herbatę, by naprawdę działała? Najczęstsze błędy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-zielona-herbate-wiekszosc-popelnia-te-bledy/42xdex3</link><description>Miłośnicy zielonej herbaty doceniają zarówno jej smak, jak i bogate właściwości zdrowotne. Zielona herbata jest bowiem jednym z najzdrowszych napojów. Jednak aby zachować wszystkie jej właściwości, warto pamiętać o kilku prostych zasadach. Czy wiesz, jak pić zieloną herbatę?</description><guid>d36aff35-b547-4d9b-bc86-14dad8428f9a</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zc_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNzNiZDI2MTFlM2I5NWU4ZDhjMTFkNDI1N2FlZDMxZC5qcGeSlQMAzPvNH1vNEaOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kultowe potrawy z PRL-u. Ile z nich rozpoznasz? Sprawdź się!</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-prl-u-to-byly-rarytasy-pamietasz-te-potrawy-wynik-2020-to-wyczyn/7kcyqx2</link><description>PRL to taki okres w dziejach Polski, do którego nikt nie chce wracać, ale który wspominany jest z ogromnym sentymentem. Są tacy, którzy z rozrzewnieniem wspominają kuchnię PRL-u - desery, "zimną płytę", obiady na bogato. Niektóre z tych przysmaków są obecne na naszych stołach do dziś, inne z czasem bardzo straciły na popularności i stały się wręcz zapomniane. Sprawdź w naszym quizie, ile pamiętasz z kuchni PRL-u. Wspomnienia ożyją na nowo!</description><guid>feb834b5-b332-41d2-9aec-b502b3366d2e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjQ0MWE3YWZmZmNiZDk3ZWRlNWExNDQ2NjM2ODU3Mi5qcGeSlQMAAM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść jajka na twardo? Najważniejszy powód cię zaskoczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-dlaczego-musisz-jesc-jajka-na-twardo-najwazniejszy-powod/d095c98</link><description>O ile białko jajka zawiera głównie białko, tak jego żółtko stanowi prawdziwą skarbnicę cennych witamin i minerałów. Znajdziemy w nich między innymi witaminy A, D, E, K oraz witaminy z grupy B. To właśnie dzięki jednej z nich jajka na twardo zawdzięczają swoje wyjątkowe właściwości. Która z witamin jest najcenniejsza?</description><guid>92fb0fb9-f1eb-421e-bfdf-68d1a48f782d</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzZmYjIwNWRmYWQxNWE5MzBmMjE1ODBjNzA0OWIzMi5qcGeSlQPNAszNA4LNDSPNB2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzuć do słoika z suszonymi grzybami. Dzięki temu nie spleśnieją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/wrzuc-do-sloika-z-suszonymi-grzybami-dzieki-temu-nie-splesnieja/cmndv2p</link><description>Suszenie grzybów to jedna z najlepszych metod na ich przechowywanie. Niektórzy do suszenia używają specjalnych suszarek, inni suszą je rozwieszone nad kuchenką, a jeszcze inni wykorzystują w tym celu piekarnik ustawiony na niską temperaturę. Niezależnie jednak od sposobu suszenia, warto zwrócić uwagę na prawidłowe przechowywanie grzybów. Źle trzymane mogą pleśnieć – a spożycie spleśniałych suszonych grzybów nie jest dobre dla zdrowia. Co zrobić, żeby suszone grzyby nie spleśniały?</description><guid>19717664-6d10-4ff2-ae5e-cc82494bc284</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTFlMGEwZDhmMDdlMWM3NjFiN2EwOWMyOTI4ZWU1Ny5qcGeSlQMAzMPNGGXNDbiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kosmetyki z dostawą w 30 minut. Rewolucja drogerii Super-Pharm</title><link>https://uroda.medonet.pl/super-pharm-wprowadza-ekspresowa-dostawe-kosmetykow-z-glovo-i-bolt-food/fw08mpt</link><description>Super-Pharm łączy siły z Glovo i Bolt Food. Od września można zamawiać tysiące produktów z drogeryjnego asortymentu z dostawą pod drzwi i to w mniej niż 30 minut. Z usługi już mogą korzystać mieszkańcy 30 polskich miast.</description><guid>790e13a4-d38d-435b-85d3-bd28d36c4769</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:46:27 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SzIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGQzY2ZlMzcwZjQ3NjgxM2Y3ODhlMGRlZDBlYWY3NC5qcGeSlQMAQs0En80CmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>