<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 12:10:15 +0100</lastBuildDate><item><title>Rzeczy, przez które cierpi twoja wątroba. Siedem najgorszych przewinień</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,rzeczy--przez-ktore-cierpi-twoja-watroba--siedem-najgorszych-przewinien,artykul,32442649.html</link><description>Wątroba to jeden z najbardziej zapracowanych narządów w naszym ciele — filtruje toksyny, trawi tłuszcze, magazynuje energię i reguluje metabolizm. Choć potrafi się regenerować, jej możliwości są ograniczone. Codzienne nawyki mogą ją obciążać znacznie bardziej, niż nam się wydaje. Oto najczęstsze rzeczy, które sprawiają, że twoja wątroba cierpi i które warto zmienić, zanim organizm wystawi rachunek.</description><guid>059ceea2-acd8-4217-9e03-6369ea544537</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzYxYTZlODE3ZGI0ZTI0MGM4NThlNjUxMTI1ZTVjNy5qcGeSlQMAzIbNEJDNCVGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wieczorem do sali wpadł lekarz. Andrzej: to, co się działo, to był dla mnie szok</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom,wieczorem-do-sali-wpadl-lekarz--andrzej--to--co-sie-dzialo--to-byl-dla-mnie-szok,artykul,75488795.html</link><description>— Samego wypadku nikt nie widział: dziewczyny były obrócone, a kolega akurat stał przy grillu. Dopiero po pewnym czasie Agata zorientowała się, że jest dziwnie cicho. Kiedy się obróciła, unosiłem się na powierzchni wody — wspomina Andrzej. — Lekarze przygotowywali ją na najgorsze: że po prostu umrę. A ja żyłem wtedy w upiornym świecie, pogrążony w śpiączce, otoczony koszmarami, które fundował mi mój własny umysł (pewnie w ten sposób próbował poradzić sobie z tym, co się stało) — opowiada Medonetowi. Kiedy po pięciu tygodniach wrócił do rzeczywistości, nikt nie powiedział mu, jakie naprawdę konsekwencje wywołał wypadek. — Mam o to do lekarzy żal — przyznaje. — Nie pytam Boga, dlaczego wybrał dla mnie taki los. Jeżeli mogę Go o coś prosić, to tylko o jedno.</description><guid>48abd2d8-cdb1-4ba7-9b08-51424ca1aacd</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uW7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZTliMmM2NzAxYjYyYWMzZTA0ODUwODdkNzYxZWYwMS5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkryli nowe geny związane ze starzeniem się skóry. Polacy na tropie przełomu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,odkryli-nowe-geny-zwiazane-ze-starzeniem-sie-skory--polacy-na-tropie-przelomu,artykul,78224159.html</link><description>Naukowcy z Pomorskiego Uniwersytetu Medycznego w Szczecinie, we współpracy z innymi uczelniami, przeprowadzili badania nad wpływem genów i metylacji DNA (dzięki niej organizm może wyciszać lub rzadziej aktywować geny) na proces starzenia się skóry twarzy. Badania objęły 735 osób z Polski i pozwoliły na identyfikację genów związanych z powstawaniem zmarszczek.</description><guid>7b74c208-aee1-4738-a04d-76ef44e109fe</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:48:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGVkMjJmNGRkMDg4ZGQzNWE5NTg2M2RmYmI5OTJmZi5qcGeSlQMAzQPXzSUgzRTjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"O mało co się nie przekręciłam". Pięć lat później Maria poznała prawdę o swoim porodzie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,o-malo-sie-nie-przekrecilam--prawda-o-porodzie-wyszla-na-jaw-piec-lat-pozniej,artykul,34285329.html</link><description>— Dusiłam się. Nie mogłam zaczerpnąć powietrza, bo przez to "wysokie" znieczulenie nie miałam wpływu na swoje ciało od szyi w dół. Było kompletnie nie moje. Nie mogłam rozmawiać przez telefon z tego powodu, starałam się łykać powietrze, a wszyscy dzwonili z gratulacjami i chcieli mnie usłyszeć — relacjonuje swój pierwszy poród Maria. Do redakcji Medonetu dotarł list czytelniczki, która rodząc w jednym ze szpitali w woj. śląskim doznała traumatycznych przeżyć.</description><guid>aba26905-197a-4c02-a21c-b82103eedc9f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:43:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oTNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTIwNWY4OWE1ODExMjlmNzcwMTEwOTE4ZjM2MTM2ZS5qcGeSlQMCzQGrzRC6zQlpkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak długo będziesz żyć? Szybki test na długowieczność odkryje karty [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-dlugo-bedziesz-zyc--szybki-test-na-dlugowiecznosc-odkryje-karty--quiz-,artykul,82280693.html</link><description>Jak długo będę żył? Nie ma chyba człowieka, który nie zadałby sobie takiego pytania, przynajmniej raz. Perspektywy mamy niezłe — długość życia na całym świecie rośnie i coraz głośniej mówi się o "rewolucji długowieczności". Dość powiedzieć, że za 25 lat na ziemi będzie żyło osiem razy więcej stulatków niż teraz. Jesteś ciekawy, jakie masz szanse, by przeżyć sto lat, a może więcej? Przygotowaliśmy specjalny test, który pomoże ci to sprawdzić. Na końcu otrzymasz szacunkowy wynik i kilka wskazówek (choć nie jest to profesjonalny test, możesz dowiedzieć się ważnych rzeczy). Gotowy, by poznać odpowiedź? Zaczynamy!</description><guid>78e13e11-a7fd-410d-a9ca-c97dcf13f482</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Lvk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZTUxNTRlNi05ZDkzLTQxN2ItYmNmMS1jOWIzMDJlMTAyNzIuanBlZ5KVAygAzQRgzQJ2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak długo wypity alkohol zostaje w organizmie? Wyjaśniamy, co się dzieje po godzinie i ośmiu godzinach</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jak-dlugo-alkohol-zostaje-w-organizmie--co-sie-dzieje-po-60-minutach--co-po-8-godzinach-,artykul,32173723.html</link><description>Już po 5 minutach od wypicia alkoholu wzrasta jego poziom we krwi, a po 30–60 minutach osiąga on najwyższe wartości. Jest kilka czynników, które sprawiają, że alkohol wchłania się znacznie szybciej i — mówiąc wprost — wyjątkowo mocno uderza nam do głowy. Poniżej fragment książki "Ile możesz wypić? O nałogach i ich leczeniu" Johannesa Lindenmeyera.</description><guid>fb970e59-e494-4b1c-a039-d207658595d9</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OYjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTQ3ZWNhZTI2MDUzMWJiMmVhOTkxZjdhODFkNGM4MS5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Polsce mamy nowe uzdrowisko. Kiedy pierwsi kuracjusze? Burmistrz zdradza plany</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,w-polsce-mamy-nowe-uzdrowisko--kiedy-pierwsi-kuracjusze--burmistrz-zdradza-plany,artykul,70142457.html</link><description>Lidzbark Warmiński, od 1 stycznia stał się uzdrowiskiem (drugim w regionie warmińsko-mazurskim, obok Gołdapi). Nowy status obejmuje osiedle uzdrowiskowe oraz pobliskie sołectwa Medyny i Łabno. W uzdrowisku będą dostępne zabiegi lecznicze i rehabilitacyjne dla pacjentów z różnymi schorzeniami. Czego pacjenci mogą się spodziewać w nowym kurorcie?</description><guid>a0caec84-e644-4ed1-aefa-27a1db65b481</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:07:43 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WIOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjdkNzNiZDI5YTE5OTg0ZWEwZDlhYjgyNTc5MjhmMy5qcGeSlQMDAM0Xmc0NSJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od nowego roku pacjentów czeka sporo nowości w ochronie zdrowia. Minister zdrowia ujawniła priorytety</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,e-rejestracja-i-nowe-inwestycje--minister-zdrowia-ujawnila-priorytety-na-2026-r-,artykul,09945143.html</link><description>W 2026 r. pacjentów czekają zmiany, które mają wzmocnić system ochrony zdrowia, ale jednocześnie — jak podkreśla minister zdrowia Jolanta Sobierańska‑Grenda — będą wdrażane w wyjątkowo trudnym momencie. Resort pracuje nad nowymi zasadami wynagrodzeń medyków i mechanizmami stabilizującymi finanse szpitali, a jednocześnie musi reagować na szybko pogłębiającą się dziurę w budżecie NFZ. W październikowej rozmowie z Medonetem minister przyznała, że sytuacja jest "niepokojąca", a rozmowy z Ministerstwem Finansów dotyczą zarówno pilnych oszczędności, jak i sposobów zabezpieczenia leczenia Polaków w 2026 r.</description><guid>d6edd5a4-0dcb-4540-a803-673014df4c9d</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y-wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmQ5NmMwZTAyMzZiYjQxOTgzNmM2MTg4YjUwNDYxOC5qcGeSlQMAzQILzRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej mierzyć cukier? Eksperci wskazują konkretne godziny</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,kiedy-najlepiej-mierzyc-cukier--eksperci-wskazuja-konkretne-godziny,artykul,54469003.html</link><description>Życie z cukrzycą może wydawać się ponad siły. I tak — bywa wyzwaniem, jednak nauczenie się kilku reguł i wpojenie sobie rutyny związanej choćby z pomiarem poziomu cukru, może sprawić, że będzie nam nie tylko łatwiej z chorobą żyć, ale przede wszystkim mieć nad nią kontrolę. Jedna z zasad brzmi: poziom glikemii należy mierzyć minimum cztery razy w ciągu doby. Przeczytaj, dlaczego jest to tak ważne, kiedy dokładnie mierzyć cukier, by wynik był miarodajny i czy rodzaj glukometru ma znaczenie.</description><guid>0ff68f2b-29c1-4748-aac5-27add98bf842</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_vhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzM2OTJlYzE2NjA3MDc3MTlhYWQxZjE3NjFiNTE1MS5qcGeSlQMAzQLrzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eksperyment na plaży w Nowym Jorku. Prawie nikt nie zareagował. Psychologowie: wyjątkowo niepokojące odkrycie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,eksperyment-na-plazy-w-nowym-jorku--prawie-nikt-nie-zareagowal--psychologowie--presja-to-sila,artykul,67202994.html</link><description>Jak bardzo jesteśmy skłonni podporządkować się opinii innych — nawet gdy wiemy, że się mylą? Klasyczny eksperyment Solomona Ascha z lat 50. ub.w. ujawnił, że presja grupy potrafi zmienić nasze zdanie w zaskakującym stopniu. Co więcej, kolejne badania pokazały, że drobne działania, takie jak zapisanie własnej opinii czy publiczne zobowiązanie, mogą diametralnie wpłynąć na naszą odporność na wpływ otoczenia.</description><guid>d33690ad-a1b2-4cdb-a30d-7709515108ec</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 07:33:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d8Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNjIyOTA4NWFlZDAzNzlmN2NiNTNkNzkyMTQ2MzYxNy5qcGeSlQMAzQHwzRctzQ0JkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci z SMA zyskają łatwiejszy dostęp do terapii. Tabletki z refundacją od 1 stycznia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowa-lista-refundacyjna-to-przelom-w-leczeniu-sma--tabletki-risdiplamu-juz-od-2026-r-,artykul,09037578.html</link><description>Nowa lista refundacyjna przyniesie rozwiązania dotyczące leczenia rdzeniowego zaniku mięśni. Dotychczas osoby zmagające się z tą chorobą mogły korzystać wyłącznie z doustnej postaci rysdyplamu, nazywanego przez wielu pacjentów "syropkiem", który był jedynym refundowanym lekiem przyjmowanym w ten sposób. Warto zaznaczyć, że rysdyplam często określany jest jako "jeden z najdroższych leków świata". Obecnie refundacją objęto również wariant leku w tabletkach. — Pozwoli to pacjentom ograniczyć liczbę wizyt w szpitalu i zwiększy ich komfort codziennego życia — zauważa Angelika Talar-Śpionek. Oto co się zmieni od stycznia 2026 r.</description><guid>8e074955-20d4-4f0b-a4fd-01b02509b312</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ph-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjIzZDJkOWEwYzZmNWEzYWQ5YjM4MzU0YTEzNTQxMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak smartfony niszczą wzrok.
Okulistka alarmuje: to już epidemia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smartfony-a-wzrok--wpatrywanie-sie-w-ekran-zmienia-budowe-oka,artykul,37399013.html</link><description>Smartfony odbierają ostrość widzenia — a skutki mogą być nieodwracalne. Prof. Agnieszka Kamińska, okulista alarmuje: krótkowzroczność przybiera rozmiary epidemii, szczególnie wśród najmłodszych. Winowajca? Wielogodzinne wpatrywanie się w ekrany, które zmienia budowę oka i może trwale uszkodzić wzrok.</description><guid>4a2e99e9-76a3-45cc-9184-e5ae2e559cab</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9sfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWRmZTk1YTkyMmMzNWZlMDBiNTEwZjBjNmRkNzMwOC5qcGeSlQMAzQK9zSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak alkohol działa na trzustkę. Prof. Hać: uruchamiają się trzy niszczące mechanizmy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,tak-alkohol-dziala-na-trzustke--prof--hac--uruchamiaja-sie-trzy-niszczace-mechanizmy,artykul,25545520.html</link><description>Alkohol szkodzi trzustce? — pyta w internecie mnóstwo osób. — Najkrótsza odpowiedź brzmi: tak — mówi wprost chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać. Mało tego, trzustkę dewastuje każdy alkohol — i piwo, i wino, i wódka. Stawka jest wysoka, bo skutkiem może być przewlekłe zapalenie trzustki i idące w następstwie większe ryzyko raka trzustki. — Proces zapalny można porównać do zniszczeń ulicy na skutek przejechania dużej liczby ciężarówek. Na początku nic się nie dzieje, potem są delikatne koleiny, a po 10 latach w asfalcie mamy już wyrwy — tłumaczy lekarz. — Tak uszkodzone miejsce nigdy już nie regeneruje się do wyjściowego stanu — ostrzega. Co alkohol ma z tym wszystkim wspólnego? Bardzo wiele, bo kiedy się pojawia, "uruchamiają się trzy niszczące mechanizmy". Co dzieje się wtedy z trzustką? Dlaczego w obecności alkoholu ryzyko raka trzustki rośnie? Czy jedna zakrapiana noc może zaszkodzić trzustce i wreszcie, czy da się w jakiś sposób oczyścić ją po alkoholu? O tym wszystkim specjalista opowiedział w rozmowie z Medonetem.</description><guid>1913ca2e-1bc9-4a94-bc54-02a340318b0b</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2JjZDJmYjUyZTA1YjI1YmFjZjMxN2EwNjI2OTAzMi5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci onkologiczni będą leczeni inaczej od 1 stycznia. Szykuje się sporo zmian w aptekach</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowa-lista-lekow-refundowanych-od-stycznia--onkologia-zyskuje-innowacyjne-terapie,artykul,56006697.html</link><description>W ostatnich latach onkologia oraz hematoonkologia przechodzą dynamiczne przemiany, które przekładają się na coraz lepsze perspektywy dla pacjentów. Wprowadzenie nowych leków oraz rozszerzenie programów terapeutycznych, możliwe dzięki decyzjom refundacyjnym, otwiera kolejne możliwości leczenia w wielu nowotworach. Zmiany te dotyczą zarówno nowoczesnych metod diagnostycznych i chirurgicznych, jak i innowacyjnych terapii lekowych, które stają się dostępne dla coraz większej liczby chorych.</description><guid>82fe0a87-31e6-4c2f-8e0e-39c9b263b8f8</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OcSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjQzMmU1NzU3M2RlODNiMTFjZTExNjQ3ZmVhNGNlZS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rodziła w sylwestrową noc. "Ojciec dzieci miał nietypową prośbę"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,opisal-porodowke-w-sylwestra--kobieta-dyszy-i-sapie--rozwarcie-na-kilka-centymetrow,artykul,23567318.html</link><description>"Gra się rozpoczęła. Układam już sobie w głowie, co powiem prasie, i zastanawiam się, którym profilem ustawić się do obiektywu. Czy ja w ogóle mam lepszy profil? I czy powinienem poprosić ich, żeby wyretuszowali mi wory pod oczami, czy może lepiej postawić na naturalność i dać się poznać szerszej publiczności jako «zmęczony, ale dzielny lekarz»?". I wtedy na oddziale zawrzało, a spełnienie nietypowej prośby rodziców bliźniąt stało się ogromnym wyzwaniem — opisuje Adam Kay w swojej książce "Świąteczny dyżur", która ukazała się nakładem wydawnictwa Insignis Media. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>7d4fdab7-c93c-47ea-9a6f-5fa3b507e3f0</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qE2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDJmMWVmMjRiNTFjMTg0ZDM4ZmI4ODg4NjVkN2E4Ny5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Michał Wiśniewski przeszedł "męski zabieg". Zdradza, dlaczego to zrobił</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,michal-wisniewski-jest-juz-po-zabiegu--artysta-nie-bedzie-mial-wiecej-dzieci,artykul,16365305.html</link><description>Michał Wiśniewski po raz kolejny zaskoczył fanów — tym razem decyzją o poddaniu się wazektomii. Lider Ich Troje i ojciec sześciorga dzieci przyznaje, że zgodził się na zabieg na prośbę żony i "bez wahania". Dla artysty to zamknięcie rozdziału powiększania rodziny, ale i temat, który wciąż budzi w Polsce wiele emocji.</description><guid>b7d8042c-dd64-4d89-9f56-d36d1c67af5f</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3kbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTkxMmRkNDFlZWEzZDMxNGZmNGZlYTdjNDBiM2M0OC5qcGeSlQMAzQElzQ6BzQgokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje najcięższy człowiek świata. Ważył 595 kg</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-najciezszy-czlowiek-swiata--wazyl-595-kg,artykul,88933361.html</link><description>Nie żyje Juan Pedro Franco, który w 2016 r. trafił do Księgi Rekordów Guinnessa jako najcięższy człowiek świata — ważył wówczas 595 kg. 41-latek zmarł w Wigilię z powodu powikłań infekcji nerek.</description><guid>f9624ea8-f541-4150-b6a6-65b23f9f03b2</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:58:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g5Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMDE1ODVkNjU0NGFlZjA3MDQ5MDk0Njc4ZGFiM2JlNS5qcGeSlQMAf80QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani szampan na sylwestra. Ten składnik powoduje okropnego kaca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/rosyjski-szampan-ten-skladnik-sprawia-ze-mamy-po-nim-okropnego-kaca/nnbtb30</link><description>Sylwester bez szampana? Dla wielu to mało śmieszny żart. Ostatnia noc roku to czas, gdy chętnie celebrujmy to, co minęło i co dopiero nadejdzie. Najczęściej przy trunkach. Niestety, nie zawsze są one dobrej jakości. Wśród nich są tzw. tanie szampany, które niemal zawsze gwarantują syndrom dnia następnego. Wyjaśniamy, dlaczego tak się dzieje.</description><guid>e3e4c91d-33ab-40a2-a3d0-8593f785232d</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uxzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWM2ZWZjOGMxOTA2MDU4YjhkMWNiOTJkNzY4NjIxMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejna przedwczesna śmierć w rodzinie Kennedych. Tatiana miała tylko 35 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kolejna-przedwczesna-smierc-w-rodzinie-kennedych--tatiana-miala-tylko-35-lat,artykul,61387274.html</link><description>Tatiana Schlossberg, 35-letnia dziennikarka i wnuczka byłego prezydenta Stanów Zjednoczonych Johna F. Kennedy’ego, zmarła we wtorek z powodu rzadkiej odmiany białaczki. Jej odejście to kolejny dramat w historii słynnej rodziny Kennedych, która od dekad doświadcza wielu przedwczesnych śmierci i tragedii.</description><guid>793b82b6-422d-461c-9c54-4bf458fe7cc4</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:52:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/T4fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWUyOWEzOTdmZTkyMTJlMjM0YTc5ZjYwMzJiZjRhZS5qcGeSlQMCzPPND_3NCQGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miał prawie 14 promili alkoholu we krwi i przeżył. Toksykolog wyjaśnia jak to możliwe</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,mial-14-promili-alkoholu-i-przezyl--toksykolog-wyjasnia-jak-to-mozliwe,artykul,53120600.html</link><description>Przeglądając serwisy informacyjne co jakiś czas można natknąć się na wiadomości o ludziach, którzy przyjęli uznawane za śmiertelne dawki alkoholu i zdołali przeżyć. Czy to błąd w pomiarach? Czy ludzie przywykli do wyższych stężeń alkoholu i 12 promili nie powinno już nikogo dziwić? Rzeczywistość jest zgoła inna, co w rozmowie z Medonetem wyjaśnił toksykolog dr Eryk Matuszkiewicz.</description><guid>7ff597aa-e9eb-434b-9972-6df8824738f5</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IZsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTY1M2NjM2I2YzczNTk4ZGI0ZWNiYzQ0NDg2ODFmZC5qcGeSlQMAzQEczQqyzQYEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rekordowa dotacja dla NFZ. To pieniądze na nadwykonania szpitali</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,rekordowa-dotacja-dla-nfz--to-pieniadze-na-nadwykonania-szpitali,artykul,28983155.html</link><description>Narodowy Fundusz Zdrowia otrzymał z Ministerstwa Zdrowia dodatkowe środki w wysokości ponad 1,1 mld zł. Fundusze mają zostać przeznaczone przede wszystkim na rozliczenie nadwykonań w szpitalach. Łączna dotacja budżetowa dla NFZ w tym roku osiągnęła niemal 33 mld zł.</description><guid>8cd16659-097b-4e4c-86f2-f7add581e00e</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:13:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XqCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2IyNGUxYzNkODc2YzlhNWQ2OGNhMjQ3NTdlN2I5OC5qcGeSlQMAzQF4zQu4zQaXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 74 lata i ciało niemal jak nastolatek. Sting pojawi się w Polsce na sylwestrze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/sting-jest-juz-seniorem-ale-swietnie-trzyma-forme-przestrzega-kilku-zasad/xlmgp17</link><description>W tym roku Sting (właściwie Gordon Matthew Sumner) będzie główną gwiazdą "Sylwestra z Dwójką" i pojawi się na scenie pod katowickim Spodkiem. I choć artysta w październiku obchodził 74. urodziny, jego forma może zawstydzić niejednego 30-latka. Prześwietlamy, jak sławny artysta dba o zdrowie. Okazuje się, że ogromne znaczenie ma dla niego nie tylko dieta, ale też przestrzeganie zdrowych zwyczajów.</description><guid>ea4c5ee4-1350-487d-9631-ad52c040099f</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjQ1YTYwZjIyNjg2YmI4YWRlZmVhYmFhOGI3ZTMzOS5qcGeSlQPM_80Dvc0aDs0OqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po jego wypiciu czeka niemiłosierny kac. Wcale nie ma najwięcej czystego alkoholu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/po-tym-alkoholu-kac-jest-najgorszy-zaden-inny-trunek-sie-z-tym-nie-rowna/4z7njy4</link><description>Naukowców od lat interesuje związek między rodzajem spożywanego alkoholu a efektem ubocznym w postaci kaca. Okazuje się, że w rankingu jednym z najgorzej wypadających trunków jest prosecco. Taki wynik może dziwić ze względu na fakt, iż wino to nie zawiera zbyt dużo czystego alkoholu. Co więc sprawia, że po jego wypiciu towarzyszy nam niemiłosierny kac?</description><guid>7ffb1ec8-702e-4016-b92d-f00362873619</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vIBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWVkNTAwOTdkMTY3MWQxOTg4MWU3OGVlZWQ1Y2ExOS5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Możesz obniżyć cholesterol domowymi sposobami. Kardiolog mówi, co jeść i jakie nawyki wdrożyć w życie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-obnizyc-cholesterol-domowymi-sposobami-kardiolozka-mowi-co-jesc-i-jakie-nawyki/67hmtmb</link><description>Nazywany "cichym zabójcą" cholesterol, nie wywołuje bólu i przez długi czas może nie dawać żadnych objawów. Jego podwyższony poziom stanowi jednak realne zagrożenie dla zdrowia i życia. Na szczęście konkretne produkty spożywcze mogą pomóc. Nawet niewielkie zmiany w codziennym jadłospisie pozwalają obniżyć ryzyko chorób serca i poprawić ogólną kondycję organizmu. — Najsilniej na obniżenie LDL działają produkty bogate w rozpuszczalny błonnik: płatki owsiane, jęczmienne, strączki oraz siemię lniane. Warto spożywać 25–30 g błonnika dziennie. Pierwsze efekty obserwujemy po 4–8 tygodniach regularnego stosowania — tłumaczy w rozmowie z Medonetem kardiolożka, dr n. med. Agnieszka Graczyk-Szuster.</description><guid>8900c835-0b8b-4ef0-8ee3-652de4737dbb</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tP0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGNlNzY1NDYxZjMyZmNiYTliZDE2ZmYxZWMyY2FiMi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie — jak sobie z nim radzić? Znamy porady specjalisty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-bez-bolu-brzucha-sprawdz-jak-jesc-rozsadnie-wedlug-dr-banasia/t64b8wc</link><description>Obfite posiłki, alkohol i ograniczona aktywność fizyczna w okresie świątecznym sprawiają, że organizm funkcjonuje inaczej niż na co dzień — a przejedzenie to wtedy tylko kwestia czasu. Dr Paweł Banaś, specjalista chorób wewnętrznych z Wojewódzkiego Szpitala Specjalistycznego w Sosnowcu, przypomina, że święta trwają trzy dni i nie trzeba próbować wszystkich potraw naraz.</description><guid>2f4ffe57-c71a-497e-bc3d-28ecae59a4ac</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zFek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjgxOWVjYzY4MWRjNjU5MDAwZjkzMTA5NzdlOGE0Ni5qcGeSlQMAzIbNFTvNC_GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzucasz do zupy, a wystarczy zalać wrzątkiem i wypić. Idealne na odchudzanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wez-kilka-listkow-laurowych-i-zalej-wrzatkiem-ten-napar-odchudza-i-obniza-cukier/fxxr1s8</link><description>Liście laurowe to popularna przyprawa, która podkreśla smak zup, bigosu czy sosów. Nie wszyscy wiedzą jednak, że można z nich przygotować napar o właściwościach prozdrowotnych. Herbata z liści laurowych wspiera organizm w walce z infekcją, przyspiesza metabolizm, reguluje pracę wątroby i nerek. Dlaczego jeszcze warto pić ją regularnie?</description><guid>23fc557f-1439-4627-995d-380383306527</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RVIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmY0ZDZlNGRkYjQwN2EyMjMyODY4YWUxM2E4NjUzYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny suplement bardziej szkodzi niż pomaga? "Kupujemy go wiadrami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/olej-rybi-w-suplementach-kiedy-bezpiecznie-go-stosowac/e6z3321</link><description>Wyniki szeroko zakrojonych analiz, które objęły ponad 400 tys. osób, rzucają nowe światło na konsekwencje regularnego przyjmowania suplementów z olejem rybim. Badacze wskazują, że choć produkty te są popularne, nie zawsze przynoszą oczekiwane korzyści, a w niektórych przypadkach mogą wręcz zwiększać ryzyko poważnych problemów zdrowotnych. Eksperci podkreślają, że lepszym rozwiązaniem jest wprowadzenie do codziennego jadłospisu naturalnych źródeł kwasów omega-3.</description><guid>74b8a6a4-43aa-48bf-ac94-f0a33f88b5ba</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yBxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTRmMWI3YmIzNzI5ODFmMjcxOTExZTUxN2U1ODkzNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/polepszacze-i-sztuczne-dodatki-w-chlebie-oto-jak-wplywaja-na-twoje-zdrowie/v0szb4z</link><description>Współczesny chleb znacząco różni się od tego, który jeszcze kilkadziesiąt lat temu trafiał na stoły naszych rodziców. Dr Bartek Kulczyński, specjalista ds. żywienia, w swoim materiale wideo na platformie YouTube wyjaśnia, jakie czynniki wpłynęły na zmianę jakości pieczywa. Jednym z najważniejszych elementów, które odróżniają dzisiejszy chleb od dawnych wypieków, jest metoda jego przygotowania.</description><guid>c39348ed-0886-4b1e-b53e-9606903c85f6</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjViZWJiZWI0NzQ3Yjc2YTdhZGZlZDA3NmEzMDk4OS5qcGeSlQMAfM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie w sprawie popularnego dodatku do dań z IKEI. GIS wycofuje kilka partii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/pilne-ostrzezenie-w-sprawie-popularnego-dodatku-do-dan-z-ikei-gis-wycofuje-kilka/82fbd7y</link><description>Główny Inspektor Sanitarny (GIS) poinformował o wycofaniu wybranych partii prażonej cebuli, którą można kupić jako osobny produkt w sklepach sieci IKEA. Partie wycofano ze względu na nieprawidłowe oznaczenie alergenu pszenicy na etykiecie. Produkt może stanowić zagrożenie dla osób uczulonych na pszenicę. GIS apeluje do konsumentów, aby nie spożywali wskazanej partii produktu i umożliwia jego zwrot w sklepach IKEA.</description><guid>37c2fba2-bf3a-459c-b658-9ade7b93700f</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2ExMjMwNzQ2YTYzYmMxMjUyYzg1NjNiNDdiMzU1ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalnie obniżają poziom cukru we krwi. Są w prawie każdej kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/szesc-produktow-ktore-obnizaja-poziom-cukru-we-krwi-na-pewno-masz-je-w-kuchni/zphnpvh</link><description>Współcześnie coraz więcej osób boryka się z podwyższonym poziomem cukru we krwi. Niektórzy ludzie nie przestrzegają diety i konsumują bardzo dużo szkodliwych produktów. W tym cukier, który przecież nie bez powodu bywa nazywany "białą śmiercią". Jedzenie zbyt dużej ilości słodyczy jest silnie uzależniające i może prowadzić na przykład do rozwoju cukrzycy. Na szczęście istnieją zdrowe produkty, których spożywanie reguluje poziom cukru we krwi i pozytywnie oddziałuje na organizm. Najprawdopodobniej macie je w swojej kuchni.</description><guid>0cd9f79d-f7c8-4f8d-a10e-2c8edd128f64</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e7ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzVhZjk3YTQxYjE1ZTA0NTA1YjVjZDY0OTAwZmI0Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak łączyć alkohol z jedzeniem? Są błędy, których wątroba nie wybaczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czym-zakaszac-alkohol-tlusty-posilek-jako-podklad-to-zly-wybor/mmdf6tc</link><description>W powszechnej świadomości funkcjonuje przekonanie, że jeśli już pijemy alkohol, to dobrze jest pod niego zrobić "podkład". Zwykle towarzyszą mu więc tłuste i ciężkostrawne potrawy. A powinno być wręcz odwrotnie, o czym w rozmowie z Medonetem mówi Zuzanna Wieła, dietetyk kliniczny Be Diet Catering.</description><guid>b527867c-daaa-40d2-80a2-5d2d3c70fce9</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k3Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzdmMjZiZjFlNTNiMDllNTZiOTk2MjI5ZTVmZTBlNC5qcGeSlQMAWs0LQM0GVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe przekąski w wersji fit – lekkie i pyszne przepisy na domową imprezę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/przekaski-na-sylwestra-zdrowe-i-niskokaloryczne-przepisy-na-sylwestra-w-domu/l9zt56c</link><description>Jeśli urządzamy sylwestra w domu, warto się odpowiednio przygotować, w tym zrobić kilka przekąsek, które przydadzą się podczas długiego świętowania. Oczywiście, możemy również poprosić gości, by przygotowali ulubione dania. W tym momencie pojawia się jednak pytanie – jakie najlepiej wybrać? Które potrawy będą nie tylko smaczne, ale także nie spowodują żadnych problemów ze strony układu pokarmowego? Sprawdzamy, jakie przekąski będą najlepiej pasowały do wybranego alkoholu, a także jakie przysmaki mogą być odpowiednie dla dzieci, jeśli będą świętowały razem z nami.</description><guid>716789af-ff93-4457-821c-25c961bdbd01</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDhiMWRjNjc3NDJlYTM3M2Q5MGM4ZjVkYTM3NDdlNS5qcGeSlQMAzMrNGVDNDj2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe sałatki w wersji fit: sprawdzone pomysły na zdrowe dania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/salatki-na-sylwestra-10-fit-przepisow-na-impreze/hk4v9wk</link><description>Sałatka to najczęściej pojawiająca się potrawa na sylwestrowym stole. Nic dziwnego – jest nie tylko łatwa do przygotowania, ale również smaczna. Poza tym może być bardzo zdrowa. Sprawdzamy, jakie sałatki najlepiej się sprawdzają podczas całonocnej zabawy. Podajemy również przepisy na najciekawsze sałatki na sylwestra.</description><guid>91553d6b-7dfc-4acd-97a6-d1a4c74fe951</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EFyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2EyNGUwOTllY2FjODgzNDEwYTRiMjg3ZWMxZTFmZi5qcGeSlQMAzPjNFEHNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol a odchudzanie. Czy można schudnąć, odstawiając jedynie alkohol?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/alkohol-a-odchudzanie-czy-mozna-schudnac-odstawiajac-jedynie-alkohol/k4mehe8</link><description>Niewinne drinki mogą nam dostarczyć nawet kilkuset kalorii w ciągu jednego wieczoru. Tylko trzy kufle piwa to jedna golonka! Czy pożegnanie się z procentami wystarczy, żeby stracić na wadze?</description><guid>40ea4b8a-d976-44bd-8101-38b996674701</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h9Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDNmZjU4MGMxMmFhYjIzMzZhOGM5OTI2ZGNkMjljMC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz oprzeć się deserowi po obiedzie? Oto dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-obiedzie-masz-ochote-na-slodycze-oto-najczestsze-przyczyny/w01regk</link><description>Po zjedzeniu obiadu wiele osób odczuwa silną potrzebę sięgnięcia po coś słodkiego. Taka reakcja może wskazywać, że codzienne posiłki nie są odpowiednio zbilansowane i nie dostarczają wszystkich niezbędnych składników, przez co organizm domaga się dodatkowej porcji energii. Warto przyjrzeć się, co może być przyczyną tego zjawiska i jak można sobie z nim poradzić.</description><guid>dfa558fe-fe9e-46e2-9299-c9dfe05b968c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzRlMDQ0M2ZlYzQ4ZDFmYjNmYzRlNTdlOWE3ZjlhMi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie. Co zrobić, żeby ulżyć żołądkowi? Rady dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swiateczne-przejedzenie-co-zrobic-zeby-ulzyc-zoladkowi-rady-dietetyczki/em2dst4</link><description>— Wigilijną kolację można porównać do biegu maratońskiego. Każdy maratończyk wie, że maksymalny wysiłek już na początku biegu oznacza kłopoty w dalszej jego fazie. I tak samo jest z jedzeniem w trakcie Wigilii i w ogóle w okresie świątecznym — powiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń w rozmowie z Medonet.pl. Co jednak zrobić, jeśli zjemy w święta za dużo? — Po pierwsze, zadbajmy o odpowiednie nawodnienie, i to najlepiej przy pomocy wody lub niesłodzonej herbaty — podkreśliła dietetyczka.</description><guid>700c1dda-c236-424c-8c88-43fa0ea272b0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDY2YzU5ODgyNGVjZGUwNjMxMzJhNzhlZjhjN2QzZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii zakazane już od 20 lat. Polacy wciąż jedzą na potęgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/tluszcze-trans-naturalne-kontra-sztuczne-co-warto-wiedziec/rzb7mnc</link><description>Tłuszcze trans, obecne w wielu produktach spożywczych, od lat budzą kontrowersje wśród dietetyków i lekarzy. Najnowsze badania pokazują, że kluczowe znaczenie ma nie ilość spożywanego tłuszczu, lecz jego rodzaj i pochodzenie. Warto poznać różnice między tłuszczami trans naturalnymi a sztucznymi, by świadomie wybierać produkty korzystne dla zdrowia.</description><guid>fdcd1b22-1dee-4f6f-9deb-9898bf50135f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODhkZDYxMzkyZTdiMjM3ODY1MWEwNDFhOWZkMTEwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz się ruszyć po uczcie? Tak złagodzisz skutki przejedzenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/objawy-przejedzenia-jak-pozbyc-sie-uczucia-przeladowanego-brzucha/jh4qtvk</link><description>Przejedzenie to termin, który najczęściej kojarzy nam się z okresem świątecznym oraz różnego rodzaju imprezami. Zapominamy o wszelkich zasadach żywieniowych, kiedy na stole pojawiają się kolorowe smaczne potrawy oraz napoje. Jeśli przejedzenie zdarza się nam niezwykle rzadko, nie powinniśmy się obawiać. Należy jednak uważać, ponieważ ten stan bardzo szybko może się wymknąć spod kontroli. Warto wiedzieć, jakie objawy towarzyszą przejedzeniu. Sprawdzamy również, co zrobić, kiedy do niego dojdzie, a także, w jaki sposób można go uniknąć.</description><guid>36ba14c4-5652-4944-a2f9-a3dfaadb8005</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjgwNTY2YjA5NmNkZmI3MzU0NWQ3MjA5ZDJjNGQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie chcesz przytyć w święta? Te triki stosuje sama dietetyczka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dietetyczka-zdradza-co-robi-zeby-nie-przytyc-w-swieta-ta-metoda-to-klucz-do-sukcesu/17330wy</link><description>Zbliżający się wielkimi krokami okres świąteczno-noworoczny i następujący po nim karnawał to najtrudniejszy czas w roku dla tych, którzy starają się dbać o linię. Mnogość pysznych dań i słodkości, siedzenie przy stole oraz nierzadko wypijany alkohol to prosta recepta na kilka kilogramów więcej. Jak temu zapobiec? Na to pytanie odpowiada amerykańska dietetyczka Kara Collier.</description><guid>06570f80-6d84-4360-b283-e3d1becc8451</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3TCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWFmZjM3YzliNGQ0NGJhMGM3YmE0MDdhODYxZDE0ZS5qcGeSlQMAzLDNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>