<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 12:10:52 +0100</lastBuildDate><item><title>Martwisz się, że przytyjesz w święta? Sześć wskazówek prosto od dietetyka sportowego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dietetyk-radzi-jak-nie-przytyc-w-swieta-nie-rezygnuj-z-przyjemnosci/2lgeepy</link><description>Święta to czas, na który wielu z nas czeka z utęsknieniem — spotkania z rodziną, wyjątkowe potrawy i niepowtarzalna atmosfera. Jednak dla niektórych to także okres obaw o utratę efektów wielomiesięcznej pracy nad sylwetką. Dietetyk sportowy Gracjan Kuncewicz przekonuje, że wystarczy kilka prostych zasad, by cieszyć się świętami bez lęku o dodatkowe kilogramy. Przede wszystkim nie należy rezygnować z przyjemności jedzenia i tradycji — kluczem jest umiar.</description><guid>172112c2-cbf7-46f4-89d2-03d97dc422ec</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:47:41 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzAyYWNjNjQwN2MyOTkyNjhkZDhiNmI0N2RjM2FhMi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba zjeść przy świątecznym stole, żeby przytyć kilogram? Dietetyk wskazuje konkretne liczby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-a-przybranie-na-wadze-dietetyczka-tlumaczy-ile-naprawde-trzeba-zjesc/ddgm8v0</link><description>Okres świąteczny często stanowi wyzwanie dla osób, które od dłuższego czasu konsekwentnie dbają o zdrowy styl życia, zredukowały masę ciała lub przestrzegają określonego jadłospisu. Wystarczy kilka dni spędzonych przy stole zastawionym tradycyjnymi potrawami, w otoczeniu bliskich, którzy zachęcają do spróbowania wszystkiego, by pojawiły się dawne obawy: lęk przed utratą kontroli nad jedzeniem, niepokój związany z powrotem do dawnej wagi oraz myśl, że dotychczasowe starania mogą zostać zaprzepaszczone. Daria Marciniak, specjalistka ds. żywienia, uspokaja jednak i wyjaśnia, jaka ilość jedzenia faktycznie prowadzi do przyrostu jednego kilograma podczas świątecznych dni. To około 7 tys. kcal.</description><guid>0b5b8957-71ef-4a0f-82bc-49cadf3bbdb3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:06:33 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ee4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmI5NjFiMjAzNTg4NjUxNjkxYTVkZmVlMGNhM2U1Yi5qcGeSlQMAzQETzRp-zQ7mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pora picia siemienia lnianego ma znaczenie. Oto, co daje rano i wieczorem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kiedy-pic-siemie-lniane-rano-czy-wieczorem-oto-jak-dziala-pite-na-czczo-i-na-noc/ecc6rvs</link><description>Picie siemienia lnianego to popularna metoda naturalnego wspierania organizmu. Bogate w składniki odżywcze i substancje śluzowe nasiona lnu wspomagają trawienie. Wykazują też korzystne działanie na inne układy organizmu. Kiedy jednak najlepiej pić siemię lniane? Jak działają na organizm nasiona lnu wypite rano, a co dzieje się, gdy wypijemy je wieczorem.</description><guid>4cd2b5ac-6223-416b-ad2d-eb21f277e0e6</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BxHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDIyMzhhYmQ4NGYzMDhhNDE0OTc3M2UzNWQyOTk4YS5qcGeSlQMAzO_NEJzNCVeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten objaw wysokiego poziomu cukru powinien zaniepokoić. Zauważysz go w toalecie</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/cukrzyca,to-objaw-wysokiego-poziomu-cukru--zobaczysz-go-podczas-oddawania-moczu,artykul,36566109.html</link><description>Cukrzyca jest przewlekłą chorobą, która dosięga coraz większą część społeczeństwa. Chorują nie tylko osoby starsze i otyłe, ale i młodzi ludzie. Niestety mimo rozwoju medycyny i promowaniu profilaktyki, z cukrzycą wciąż żyje wiele osób, które o chorobie dowiadują się, dopiero gdy pojawiają się powikłania. Tymczasem organizm już wcześniej wysyła sygnały, których nie należy bagatelizować. Niektóre możemy zobaczyć podczas wizyty w toalecie. Sprawdź, jakie objawy wysokiego cukru widać w moczu.</description><guid>0ea87ccb-0e97-46ff-ab3b-06eb92f5e047</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3_1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Q5OWVkMjI3NzY2NDFjYmVmZjVmMWVjOTQwNWRmNi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą przebudzenia w nocy? Ekspertka: jeden objaw jest szczególnie ważny</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/bezsennosc-i-zaburzenia-snu,budzisz-sie-w-nocy-i-nie-mozesz-juz-zasnac--ekspertka-zdradza--co-to-oznacza,artykul,26866436.html</link><description>Wielu z nas dobrze przespana noc kojarzy się z głębokim, regenerującym snem, który przebiega nieprzerwanie. Warto wiedzieć, że jest to pewna "wyidealizowana" wersja snu, bo w prawidłowym śnie mają prawo występować przebudzenia. Wynika to ze struktury samego snu. Człowiek śpi naprzemiennie w nocy raz płytszymi, raz głębszymi stadiami snu, a podczas tych przejść mogą być przerwy. Sam wiek też wpływa na naszą większą gotowość do budzenia się w nocy. Między 30. a 60. rokiem życia na dekadę przybywa nam średnio 10 minut więcej pobudek w nocy.</description><guid>2ef85522-67f6-4646-9c8c-10f5db585dc5</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Co9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzhkOWRiZTU5M2ZiMDYyNjIxM2NmOWJkYjkwOTRkOC5qcGeSlQMAzLbNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić dla zdrowej wątroby? Eksperci wskazują, jakie napoje skutecznie wspierają "sprzątanie" organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/watroba-kocha-te-napoje-pij-codziennie-a-na-pewno-bedzie-ci-wdzieczna/zneb41w</link><description>Wątroba jest drugim co do wielkości i jednocześnie jednym z najważniejszych organów. Ze względu na mnogość funkcji, za które odpowiada, jest kluczowa dla ogólnego stanu naszego zdrowia. Choć trudno znaleźć skuteczną metodę na uniknięcie wszystkich chorób wątroby, niektóre napoje mogą pomóc w poprawie jej kondycji, detoksykacji i utrzymaniu w zdrowym stanie.</description><guid>e59a6620-52d0-4438-be4d-3728d9547e04</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bDqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjdlMDNlMWU3YWEyZmMwYWI1ZmQyNmIwODNhMTM4Zi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawny eliksir na dżumę znów popularny. Czy rzeczywiście działał?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,legenda-octu-czterech-zlodziei--jak-dzialala-najslynniejsza-mikstura-antyseptyczna-,artykul,35051101.html</link><description>Ocet czterech złodziei to jedna z najsłynniejszych receptur medycyny ludowej, owiana legendą i otoczona aurą tajemniczości. Według przekazów miał chronić przed dżumą, pozwalając czterem rabusiom plądrować domy chorych bez ryzyka zakażenia. Choć historia jest pełna mitów, skład mieszanki i jej sposób użycia czynią z niej fascynującego prekursora współczesnych środków antyseptycznych.</description><guid>4c17064a-93a7-4fae-a9f9-68b304632872</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/56Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzMzYTNkYjcyYmRmMzNhYzczOTgzOWM0YjljMjEyYy5qcGeSlQMAzMPNGHjNDcOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wiecie, jak to jest, kiedy kroi się martwe ciało. A nie, jasne, że nie wiecie. Jest to perwersyjne, obrzydliwe zajęcie"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,wiecie--jak-to-jest--kiedy-kroi-sie-martwe-cialo--a-nie--jasne--ze-nie-wiecie--jest-to-perwersyjne--obrzydliwe-zajecie---fragment-ksiazki-,artykul,78572698.html</link><description>"Fetor prosektorium wsiąka głęboko w każde włókno bawełny i poliestru i nigdy, przenigdy się nie ulatnia. Szokuje na nowo za każdym razem, kiedy człowiek znajdzie się w promieniu stu metrów od drzwi: jest to woń, której nigdzie indziej nie napotkałem i która w najbliższej przyszłości raczej nie zainteresuje perfumiarzy z Jo Malone" — pisze Adam Kay w książce "Nielekarz, czyli jak wyleczyłem się z medycyny".</description><guid>7fefb94e-2ae0-494d-bd46-f3458b68fe92</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zj2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDg3M2UyMTY4OWQ2ZjNiZjAzZDE0OTVmYzBjOTljZi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki chleb to sojusznik płaskiego brzucha. Eksperci wskazują najbezpieczniejsze rodzaje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/jaki-chleb-jesc-zeby-schudnac-z-brzucha-oto-najbezpieczniejsze-rodzaje/5gth48m</link><description>Chleb na diecie? Oczywiście! Wcale nie musisz rezygnować z pieczywa podczas odchudzania, nawet wtedy, gdy chcesz schudnąć z brzucha. Jednak nie każdy chleb czy bułeczka będą dla ciebie dobre. Sprawdź, jaki chleb jeść na diecie. Serwis eatthis.com podpowiada najlepsze opcje.</description><guid>23ef1307-7251-47c3-a8af-7b562e4e68e2</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDg1YTk0ODMzYTA4ZDdiM2YxZDgyNGZmMGVjZGJjOC5qcGeSlQMAzJ3NE6nNCw-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy schizofrenii przypominają inne choroby. Znaki, które powinny zaniepokoić</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,objawy-schizofrenii-u-dzieci-latwo-przeoczyc--to-m-in--niewinne-dziwactwa,artykul,48422153.html</link><description>Wokół choroby, jaką jest schizofrenia, narosło wiele szkodliwych stereotypów, dlatego rodzice z trudem godzą się z tym, że ich dziecko zachorowało. Wiadomość o schizofrenii negują, bo jest najgorszym, co mogło ich spotkać. O schizofrenii dziecięcej rozmawiamy z dr Mają Herman, specjalistką psychiatrii.</description><guid>6445b196-ab0a-4c37-8600-213d7d311368</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/otAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwODg1YjQ4YTk3YjJhYzE2M2Y5ZmNjMWVhM2Y4Ny5qcGeSlQMAzKXNFHzNC4WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zasady zdrowych świąt według dietetyka. Stosuj, a żołądek ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jakie-zasady-stosowac-jedzac-swiateczne-dania-dobre-praktyki-wg-dietetyka/g1f9j00</link><description>— Święta Bożego Narodzenia to czas pełen radości i bliskości, w którym szczególnie łatwo zapomnieć o zasadach zdrowego odżywiania — powiedział dietetyk kliniczny dr Jakub Woźniak w rozmowie z Medonet.pl. Czy powinniśmy się trzymać świątecznych zasad? A może trzy dni odstępstwa nie będą miały wpływu na nasze zdrowie i samopoczucie?</description><guid>02e7a56d-91a3-46b6-8033-709d588fd6ce</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CVVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWIwOWY0OWE0NzFjYjdjZmIzMDM2NjgxMjY4MjEwNi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uważałam, że biologicznie jestem gorsza od innych kobiet. A synowi życzyłam, żeby umarł" [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,uwazalam--ze-biologicznie-jestem-gorsza-od-innych-kobiet--a-synowi-zyczylam--zeby-umarl--list-,artykul,02682998.html</link><description>"Jeszcze w szpitalu, stojąc przed inkubatorem, w którym leżał mój syn, powtarzałam w myślach, że chcę, żeby mały umarł. Życzyłam mu tego. Zastanawiałam się, czy nie zostawić go w szpitalu, wyjść i nie wrócić. Tego nie powiedziałam nawet mężowi" — pisze czytelniczka w liście do redakcji Medonetu. Nieco ponad rok temu urodziła syna z niepełnosprawnością, co, jak przyznaje, zachwiało jej poczuciem własnej wartości, podkopało wiarę w swoją kobiecość. Zwierzyła się ze skrywanych myśli, o których już wie, że choć bolesne i straszne — były jej własne i miała do nich prawo.</description><guid>2fea4d96-a60f-4bf7-90c5-41eb72733179</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/38Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmY1NDdmMWY1NTJkODM5NDM5ZDA1NjU3ZmE3MzcwZS5qcGeSlQMAzP7NH7vNEdmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolog na NFZ i wstydliwa sytuacja pacjentki. "Drzwi nagle się otworzyły" [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ginekolog-spojrzal-w-moje-krocze--tego--co-powiedzial--nie-zapomne-nigdy--list-do-redakcji-,artykul,78187014.html</link><description>Pani Judyta przyznaje, że choć od pamiętnej wizyty u ginekologa minęły 23 lata, do dziś potrafi powtórzyć jego nazwisko. – Czułam niesamowity wstyd, byłam okropnie zestresowana i przerażona – pisze w liście do Medonetu. – Lekarz kazał mi się rozebrać całkowicie do naga. Poszłam, rozebrałam się i szłam nagusieńka przez całą salę — dodaje. Czy wizyta u ginekologa faktycznie musi być ciężkim przeżyciem, które wywołuje zmieszanie i wstyd u pacjentek? Poniżej publikujemy list, w którym nasza Czytelniczka podzieliła się swoją historią.</description><guid>f4814b39-cb9f-4355-a56e-ff8ac24d01c0</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5ubk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOWM0ODQxMmJmZDgwMTRmY2FjM2ViMTBiNjQyOWQwYi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Introwertyk czy ekstrawertyk? Jung zdradza, co decyduje o twoim typie osobowości</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,introwertyk-czy-ekstrawertyk--jung-zdradza--co-decyduje-o-twoim-typie-osobowosci,artykul,93003188.html</link><description>Carl Gustav Jung uważał, że osobowość to nie tylko cechy charakteru, ale także zestaw funkcji poznawczych, które kierują naszymi myślami, emocjami i decyzjami. To one decydują, czy jesteśmy bardziej introwertyczni, czy ekstrawertyczni, jak reagujemy na stres i w jaki sposób postrzegamy świat. "O funkcjach poznawczych w teorii osobowości Junga można myśleć jak o rodzinnej wyprawie samochodem: główna funkcja jest kierowcą, funkcja pomocnicza jest pilotem, a dwie pozostałe funkcje to dzieci siedzące z tyłu".</description><guid>d474bcb8-dfea-40fe-890b-5605273484f8</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g6Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTIwMmY4MWEzYmZhZDJlNjdhNmI0MGNiOTRlNmE4MS5qcGeSlQMAzQHazRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pracuje jako ortopeda w Niemczech. "Nie opłaca się przyjeżdżać tutaj dla zarobków"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pracuje-jako-ortopeda-w-niemczech--nie-oplaca-sie-przyjezdzac-tutaj-dla-zarobkow,artykul,05200135.html</link><description>"Przyjechałem do Niemiec na pięć lat, a jestem już ponad 20. Miałem tylko zrobić specjalizację i wracać" — mówi w wywiadzie dla Medonetu lek. Sebastian Pietrala, chirurg ortopedii i traumatologii. Choć widzi wady w organizacji niemieckiej opieki zdrowotnej, nie wyobraża sobie powrotu do kraju. "Kolega kiedyś mi powiedział: »chyba byś tu zwariował, jakbyś musiał się przedstawić na nasz sposób leczenia«" — podsumowuje ortopeda, wyjaśniając, co najbardziej nie odpowiada mu w polskim systemie.</description><guid>3dd877fc-ed01-4249-aaf3-65f9d92b7eb4</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n_Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMjYzZDQzMjIxMWYzZmZhYjM3OGI3ZGExYmY2ZjU5MS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza kawa w polskich sklepach? Niemieccy eksperci już wybrali</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kawowy-spor-rozstrzygniety-ktora-marka-triumfuje-w-miedzynarodowym-tescie/2rxpcbx</link><description>Która kawa ziarnista naprawdę zasługuje na miano najlepszej? Niemiecka organizacja konsumencka Stiftung Warentest postanowiła to sprawdzić, testując wyroby aż 21 popularnych marek dostępnych w największych sieciach – także w Polsce, m.in. w Lidlu, Aldi i Kauflandzie. Wyniki testu mogą zaskoczyć nawet najbardziej wymagających miłośników czarnego napoju.</description><guid>dc649509-2705-4b5e-9375-4789963a4305</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ilQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNmRjNWU5MWU2MjcxMzFmMjc5NTM5NGI2Y2M3YTk1Yi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>CRP ważniejsze niż cholesterol? Nowe wytyczne w ocenie ryzyka chorób serca</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,crp-wazniejsze-niz-cholesterol--nowe-wytyczne-w-ocenie-ryzyka-chorob-serca,artykul,68172118.html</link><description>Choroby serca pozostają główną przyczyną zgonów w Stanach Zjednoczonych. Już w latach 50. XX w. naukowcy odkryli związek pomiędzy dietą, poziomem cholesterolu a ryzykiem chorób sercowo-naczyniowych. Od tego czasu ocena ryzyka opierała się przede wszystkim na badaniu poziomu cholesterolu, które można wykonać podczas rutynowego pobrania krwi.</description><guid>d19ea53f-3f48-4a99-a074-110b6357e891</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JPnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODQ3OWE3YjZjOWNmNjNhZDIyMmY2ZjY4MTAzNjEyYi5qcGeSlQMAfM0Pi80IvpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mój dziadek dożył prawie setki. Umarł, bo tak chciał. Oto jak dbał o zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/moj-dziadek-dozyl-prawie-setki-mial-ulubione-potrawy-i-swoje-nawyki-dla-zdrowotnosci/xn3hcnw</link><description>Pamiętam jego opowieści, jak to zdawał egzamin na prawo jazdy. Katowice, przed wojną. Jego zadaniem było objechanie dookoła Urzędu Wojewódzkiego na motorze. I tyle. Mój dziadek pamiętał na ulicach miasta samochody, które nie miały jeszcze migaczy, tylko wyskakujące chorągiewki. I wspominał pierwszy telewizor w całej dzielnicy. Żył długo i zdrowo, dożył w dobrej kondycji aż 97 lat. Oto co robił, by wciąż być w formie, codziennie i od święta. A nie było to do końca łatwe, bo na wojnie stracił nogę, więc jakiś bardziej aktywny sport nie wchodził w grę.</description><guid>9fbebe6e-6489-442a-b48f-14e62180b923</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Pqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjdiMGQ4M2JhYjY4MDY4N2Q0Nzc5ODVjNzEzY2U1ZS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Stanach i Norwegii ten barwnik jest zakazany. W Polsce dalej pojawia się w "spożywce"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,stany-zjednoczone-zakazaly-erytrozyny--w-polsce-ten-barwnik-jest-w-jedzeniu,artykul,02368302.html</link><description>W ostatnich latach coraz częściej pojawiają się pytania o bezpieczeństwo stosowania erytrozyny, barwnika spożywczego o intensywnie czerwonej barwie, który znalazł się pod lupą zarówno amerykańskich, jak i europejskich instytucji. W niektórych krajach zdecydowano się na wprowadzenie zakazu jego użycia, podczas gdy w innych dopuszcza się go wyłącznie w ściśle określonych przypadkach. Warto przyjrzeć się, gdzie można natknąć się na erytrozynę, jakie stanowisko zajmują organy regulacyjne oraz jakie są wyniki badań dotyczących jej wpływu na zdrowie.</description><guid>4b3e5d30-2bf2-44e8-91d8-cfa796fc44ef</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qX3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTk5ZTgzZjYzOTJjMDI2NzFjZGZhOGVlMjFkNzFiNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lek na alzheimera wchodzi w fazę testów? Nowe odkrycie naukowców</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lek-na-alzheimera-wchodzi-w-faze-testow--nowe-odkrycie-naukowcow,artykul,78362089.html</link><description>Naukowcy z Northwestern University opracowali eksperymentalny lek, który może zrewolucjonizować leczenie choroby Alzheimera. Badania wykazały, że NU-9 — niewielka cząsteczka chemiczna — skutecznie zmniejsza liczbę toksycznych agregatów białkowych i ogranicza uszkodzenia mózgu na najwcześniejszym etapie choroby. Wyniki tych przełomowych badań zostały opublikowane 18 grudnia 2025 r. w prestiżowym czasopiśmie "Alzheimer’s and Dementia: The Journal of the Alzheimer’s Association".</description><guid>15396839-68d1-41dd-b376-3e7526dcd2c2</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gy_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTU1NDkyODE2NjhmZTRhMGFiZDkxY2YwNmVlYWU1NC5qcGeSlQMAzKfNEfHNCheTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ogólnopolski Związek Świadczeniodawców Wentylacji Mechanicznej (OZŚWM) na temat finansowania NFZ dla pacjentów przebywających pod respiratorami w domach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ogolnopolski-zwiazek-swiadczeniodawcow-wentylacji-mechanicznej--ozswm--na-temat-finansowania-nfz-dla-pacjentow-przebywajacych-pod-respiratorami-w-domach,artykul,73764689.html</link><description>Ogólnopolski Związek Świadczeniodawców Wentylacji Mechanicznej (OZŚWM) alarmuje, że kontrakty na domową wentylację mechaniczną na 2026 rok są niedoszacowane. W 2023 roku Agencja Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji opracowała nowy model świadczenia, który mógłby ograniczyć liczbę pacjentów pozostających poza kontraktami NFZ.</description><guid>169235f0-4fce-4fa8-a2a2-2f39a0b0da98</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:50:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Byk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjEwMmQ3NDg0N2ExODQ1M2UwMWQyOTk0Njc5M2YyYS5qcGeSlQMAAM0EAM0CQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak radzić sobie ze stresem rodzinnych świąt? Psycholog ostrzega, jakich tematów nie poruszać</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,spotkania-rodzinne-bez-napiec--psycholog-podpowiada--jak-to-zrobic,artykul,18468522.html</link><description>Święta to jedno z bardziej stresujących wydarzeń. Dlaczego tak się dzieje i co możemy zrobić, żeby zneutralizować negatywne emocje, wyjaśnia dr Marta Kucharska-Hauk, psycholog i adiunkt w Instytucie Psychologii Uniwersytetu Łódzkiego. — Uważam, że niczego nie musimy. To ważne, żeby sobie dać prawo i przyzwolenie na to, że ja naprawdę niczego nie muszę. Wiem, że czasami zmuszamy się do czegoś, bo tak nam mówi otoczenie. Nasze przekonania też powodują, że czujemy wewnętrzny przymus, np. do uczestniczenia w rodzinnych uroczystościach — wskazuje ekspertka.</description><guid>1cd1bca9-e7fb-42ca-bee9-c2572f41397c</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 15:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0j6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZmUxMDEyZGMwNzdhYzc0YTVlYzg4MGYxMjE2OTViYy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prof. Migalski przechodzi chemioterapię. "Chorzy onkologicznie powinni być coachami mindfulness"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,prof--migalski-leczy-raka-jelita-grubego--przechodzi-chemioterapie,artykul,07850101.html</link><description>— Przy okazji rozpoczęcia chemioterapii uświadomiłem sobie, że chorzy onkologicznie powinni być coachami mindfulness. Uczcie się od nich, zamiast wydawać krocie na trenerów personalnych od uważności — apeluje w mediach społecznościowych prof. Marek Migalski. Były europoseł w listopadzie dowiedział się, że zmaga się z rakiem jelita grubego. Choroba została wykryta podczas rutynowej kolonoskopii i, jak przekonuje politolog, nie odczuwał wcześniej objawów. Jest po operacji, trwa chemioterapia. Teraz relacjonuje przebieg leczenia i swoje przemyślenia w mediach społecznościowych.</description><guid>194497bb-040e-4b34-af9f-2c7805af4273</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ueik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjZjNmQwNjk4OGNlNDc1M2NiNGI1MjMwZDlmNDI5OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gizela Jagielska i aborcja w Oleśnicy: zażalenie prezes Manowskiej odrzucone. Sprawa Grzegorza Brauna wciąż otwarta</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,prokuratura-odrzuca-zazalenie-prezes-sn-dotyczace-aborcji-w-olesnicy,artykul,27804040.html</link><description>Prokuratura Rejonowa w Oleśnicy odmówiła przyjęcia zażalenia, które złożyła I prezes Sądu Najwyższego Małgorzata Manowska w sprawie umorzenia śledztwa dotyczącego aborcji wykonanej przez lekarkę Gizelę Jagielską. Decyzja śledczych nie jest prawomocna — Manowska może jeszcze skierować zażalenie do sądu.</description><guid>0c2f887c-e0bc-413f-b0f6-e2989e5ef1cd</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:53:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l7Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTY4NDBjZjMyN2ZmMThmMTQ3MTZkZTYzN2I0YTAzYS5qcGeSlQMAzLvNF27NDS2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znika jedna z popularnych szczepionek na grypę. Koszt szczepienia w aptece to zaledwie 26 zł</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/szczepienia,wazna-szczepionka-znika-z-hurtowni--farmaceuta-apeluje-o-szybkie-dzialanie,artykul,33544423.html</link><description>— Życzenia, pocałunki, opłatki, trudno odmówić. Będzie wysyp zachorowań. Tymczasem jedna z dwóch najczęściej podawanych szczepionek przeciwko grypie prawie zniknęła z hurtowni. Kto się nie zaszczepił, niech to zrobi, choćby dziś. Najszybciej w aptece — mówi Medonetowi farmaceuta Mariusz Politowicz, który jest członkiem Naczelnej Rady Aptekarskiej.</description><guid>37017789-6c32-42ba-9028-eab3526be2e5</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:31:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OHQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNTI5OTU5NDE1ZjY0OWMzY2NjMzczOGE4NmU2MjhjNi5qcGeSlQMAzLzNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak się teraz leczy zawał serca. "Można byłoby uniknąć setek zgonów rocznie"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,przelomowy-program-leczenia-zawalu-serca-dziala-w-polsce--kos-zawal-to-setki-zgonow-mniej,artykul,54157034.html</link><description>— Gdyby objąć nim wszystkich pacjentów po zawale w Polsce, można byłoby uniknąć setek zgonów rocznie — ocenia lekarz dr Paweł Kaźmierczak. Program kompleksowej opieki specjalistycznej po zawale serca (KOS-zawał) to jeden z najbardziej przełomowych programów w polskiej kardiologii ostatnich lat. Jak wygląda obecnie nowoczesne leczenie zawału? Medonet zapytał eksperta.</description><guid>342aec51-1b19-4745-9376-5aa4f2a38ea4</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AYmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTUwYzRhNDY5ZjJjMzY1OThmYjkzY2U0Y2RhNzIyYi5qcGeSlQMAzM3NGZzNDmeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć pytań, które warto sobie zadać, próbując odróżnić ADHD od wypalenia</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-psychicznego/zdrowie-psychiczne-polakow,czy-to-wypalenie--czy-adhd--ekspert-radzi-zadac-sobie-piec-pytan,artykul,08597856.html</link><description>Tempo współczesnego życia sprawia, że wiele osób bywa przeciążonych poznawczo i emocjonalnie, a nierzadko także fizycznie. Ciągły stres, nadmiar bodźców (np. powiadomienia ze smartfona co kilka minut) oraz presja wielozadaniowości prowadzą do problemów z koncentracją, pamięcią czy motywacją. W takich momentach łatwo zadać sobie pytanie: czy to „normalne” zmęczenie, czy coś poważniejszego? - radzi lek. Konrad Jurczakowski, psychiatra z Poradni Zdrowia Psychicznego Harmonia Grupy LUX MED.</description><guid>ea7d2634-b8fa-4ee0-9e8f-fddd9e3a45cb</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:00:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ydEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTkzMzhjNmJkODE1YzA5YmM0NTQwZWE1YzJlMzZiNi5qcGeSlQMAMM0GAM0DYJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Bigosowe" L4 wciąż popularne mimo wolnej Wigilii. Firmy liczą straty</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wolna-wigilia-nie-zmienia-nawykow--jednodniowe-l4-nadal-hitem-wsrod-pracownikow,artykul,69546354.html</link><description>Tegoroczna Wigilia po raz pierwszy stanie się w Polsce dniem ustawowo wolnym od pracy. Dla wielu osób to realne ułatwienie przed świąteczną kolacją. Eksperci nie mają jednak złudzeń — świąteczna przerwa nie zmieni utrwalonych nawyków związanych z krótkimi zwolnieniami lekarskimi. Wolna Wigilia nie zatrzyma tzw. "bigosowego" L4.</description><guid>e6b1fb9d-1f06-4909-90a1-8397521d9a13</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMDM0ZTVlMTNjNmUyMDUwZTkwZTg4ODQ4YWU2OTMyMy5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść, gdy się starzejemy? Siedem polecanych produktów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-jesc-gdy-sie-starzejemy-siedem-polecanych-produktow/j74bxld</link><description>Starzenie to naturalny proces — nie możemy go uniknąć, ale możemy sprawić, by przebiegał nieco wolniej. Nasza kondycja w dużej mierze zależy od tego, co jemy. Oto siedem produktów, które warto jeść, gdy się starzejemy.</description><guid>a83fec84-4322-42d6-9f6c-9d26d1e9201e</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:17:22 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r-pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTc1ZTI0YWZmMzJlOTQ4Y2M2NzJhZjRiYzY3Zjg2Yi5qcGeSlQMAzKvNFWXNDAiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Europa doceniła ten wyjątkowy owoc. Unia przyznała mu specjalne oświadczenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/unia-europejska-docenila-kiwi-owoc-wspiera-jelita-i-poprawia-trawienie/54237e4</link><description>Kiwi — owoc znany z wysokiej zawartości witaminy C — został oficjalnie uznany przez Unię Europejską za wspierający prawidłowe funkcjonowanie jelit. To pierwszy taki przypadek w historii, kiedy owoc otrzymał tzw. oświadczenie zdrowotne. Jak podkreślają eksperci, regularne spożywanie zielonych kiwi może zwiększać częstotliwość wypróżnień i poprawiać komfort trawienny. Według oficjalnych zaleceń, aby odczuć korzystny wpływ kiwi na pracę jelit, należy spożywać około 200 g świeżego miąższu dziennie.</description><guid>07de1e07-2fa1-4c00-af82-67d293a869fc</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/D3mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Njg2MWRmMGI5NmMxZGMxMDYyOGE2N2U2MGY5ZGMwOC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak usmażyć rybę, żeby była zdrowa? Dietetyk: warto wiedzieć o paru kwestiach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-usmazyc-rybe-zeby-byla-zdrowa-konkretne-rady/pdphhgr</link><description>Spożywanie ryb przynajmniej dwa razy w tygodniu jest polecane przez dietetyków i specjalistów do spraw żywienia. Łatwo można jednak sprawić, że zdrowa ryba stanie się nie do końca zdrowa. Niewłaściwy sposób przyrządzenia posiłku może niekorzystnie wpływać na nawet wartościowy produkt spożywczy. Jak usmażyć rybę, żeby była zdrowa? Który olej najlepiej nadaje się do smażenia ryb? Czy można smażyć rybę bez użycia dużej ilości tłuszczu? Na pytania odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>460f091e-2493-4747-ad54-70ddf4a43525</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LY-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZGI3NGFjMjM3MjU0NWE2OTIyYjAyMGExZDllNDU4ZS5qcGeSlQMCzQFLzRVdzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta dieta wydłuża życie. Oto osiem kluczowych produktów dla długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/osiem-produktow-ktore-pomoga-wydluzyc-zycie-eksperci-to-warto-jesc-codziennie/t6ey6q7</link><description>Nie od dziś wiadomo, że dieta śródziemnomorska ma mnóstwo zwolenników i od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych sposobów odżywiania. Badania potwierdzają, że jej stosowanie może nie tylko poprawić jakość życia, ale i je wydłużyć. Które produkty są szczególnie warte uwagi? Sprawdź, co powinno znaleźć się na twojej liście zakupów, jeśli chcesz zadbać o serce, mózg i długowieczność. Warto zatroszczyć się m.in. o obecność białka (np. w jogurcie greckim) oraz warzyw, takich jak brokuły.</description><guid>37c32e65-f6a0-4ef6-af7b-ec00481fda52</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OiSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YjFhM2I0NTAzMjUxZDRkN2MyMzU4YzQ0Nzk3MDM3Ny5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna łyżka działa jak naturalny regulator ciśnienia. Ten tłuszcz wspiera serce w zaskakujący sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/zdrowe-tluszcze/lyzka-dziennie-robi-roznice-ten-tluszcz-poprawia-cisnienie-i-chroni-serce/tq438zh</link><description>Oliwa z oliwek extra virgin od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych tłuszczów roślinnych. Jej właściwości zdrowotne doceniają zarówno dietetycy, jak i lekarze. Jak się okazuje, regularne spożywanie oliwy może mieć zbawienny wpływ na nasze serce i układ krążenia, w tym na obniżenie ciśnienia krwi. Co sprawia, że ten naturalny produkt jest tak wyjątkowy, i jak go stosować, by czerpać z niego maksimum korzyści? Oto co warto wiedzieć.</description><guid>5d9aa867-0325-47f8-b1f5-f549eec89f81</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F9Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTc2NmE4NmQ3NWEzYzkwODE2OGIyNTY1NjgxNDlmYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dzieje się z twoim ciałem, gdy regularnie jesz brązowy ryż. Korzyści nie tylko dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-dzieje-sie-z-twoim-cialem-gdy-regularnie-jesz-brazowy-ryz-korzysci-nie-tylko-dla/p52759x</link><description>Brązowy ryż to produkt, który coraz częściej pojawia się na polskich stołach. Zyskuje popularność dzięki swoim właściwościom prozdrowotnym i bogactwu składników odżywczych. Dietetycy podkreślają, że brązowy ryż może wspierać zdrowie serca i pomagać w kontroli poziomu cukru we krwi. — Spożywanie brązowego ryżu może pomóc w utrzymaniu zdrowego serca, obniżając poziom cholesterolu i ciśnienie krwi — informują dietetycy.</description><guid>a1215e0c-f635-451b-9eff-470ac01ae666</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TCtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Mjk4MmRmM2MxOWQ2OGYxYjNkYjM0ODZjMTM1OWM2ZS5qcGeSlQMAzQGOzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do wody pół łyżeczki tej przyprawy i pij nie tylko w grudniu. Jelita będą pracować książkowo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wycisza-zoladek-po-ciezkim-posilku-daje-lepsze-efekty-niz-ciepla-woda/mt6zzvk</link><description>Woda z dodatkiem korzennej przyprawy może wydawać się nietypowym połączeniem, ale jej działanie potrafi naprawdę zaskoczyć. Ten aromatyczny napój wspiera trawienie, rozgrzewa i łagodzi typowe dolegliwości po cięższych posiłkach. Dzięki obecności rozgrzewających przypraw pomaga też wzmocnić odporność w chłodniejszych miesiącach. A to dopiero początek korzyści, które kryją się w tej prostszej, niż mogłoby się wydawać mieszance.</description><guid>c0e4bc45-83e9-454c-b57d-a6b71c5f0fda</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CH_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOGQwZTQ5MzFiODY4NGZjZDE3MjQ2OGJkMDFlZGE2NS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje w ciele, gdy jesz barszcz czerwony? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-jesz-barszcz-czerwony-takie-sa-skutki/jg6k68g</link><description>Barszcz czerwony, tradycyjna polska zupa przygotowywana na bazie buraków ćwikłowych, jest nie tylko smacznym, ale i zdrowym daniem. Dzięki bogactwu składników odżywczych, takich jak błonnik, witamina C, żelazo i potas, regularne spożywanie barszczu czerwonego może przynieść wiele korzyści dla naszego zdrowia.Obniżenie ciśnienia krwi i wzmocnienie odporności organizmu to tylko niektóre z nich.</description><guid>03ade5cd-04b4-4fce-ba1c-e94226bc2979</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:15:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODIwMDk5MDQxYTQ4N2NjMTU5MjIzZmYyNWE2ZmE5ZC5qcGeSlQPNAY3NAcDNDATNBsOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zniwelują skutki świątecznej uczty. Herbaty zwalczające ból brzucha i zgagę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/zniweluja-skutki-swiatecznej-biesiady-herbaty-zwalczajace-bol-brzucha-i-zgage/c98p1zx</link><description>O zdrowotnych właściwościach herbat napisano już wiele. Uwielbiany przez naszych rodaków napój posiada nie tylko walory smakowe, ale i znakomicie działa na układ trawienny czy odpornościowy. Warto sięgać po nie szczególnie wtedy, gdy układ trawienny ma nielekko, np. podczas świątecznego ucztowania. Wyjaśniamy, które napary skutecznie zwalczają dolegliwości żołądkowe i wspomagają pracę organizmu.</description><guid>9836f195-7630-4391-a938-7a509fb35886</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YWFlZDlkYTgxZTEwYjMzNTRlZTlmZDFjZmMzNTljYS5qcGeSlQMAzQItzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie rano pij wodę z kurkumą – efekty zaskoczą cię szybciej, niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-wode-z-kurkuma-codziennie-rano-pierwsze-efekty-zobaczysz-po-kilku-dniach/wp0sw7z</link><description>Kurkuma zaliczana jest do grona superfoods. Ta przyprawa ma zbawienny wpływ na nasz organizm. Warto dodawać ją nie tylko do aromatycznych potraw, ale również do wody. Czy wiesz, że taki napój jest w stanie wspomóc twój metabolizm oraz wesprzeć oczyszczanie organizmu? To nie koniec zalet picia wody z kurkumą. Zobacz, jak jeszcze pomaga to twojemu organizmowi.</description><guid>2a715ff3-28f7-4c42-b7ac-7739d889d24d</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X6xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTBlMDc5OWU4YjA3NjI0MWVmOWNkZjJjODI5NTAxNS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robisz świąteczne zakupy? Uważaj na ten olej – zapycha żyły i sprzyja otyłości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/robisz-swiateczne-zakupy-uwazaj-na-ten-olej-zapycha-zyly-i-sprzyja-otylosci/byd2mn6</link><description>Olej palmowy znajduje się w wielu popularnych słodyczach i margarynach, jednak jego nadmierne spożycie może niekorzystnie wpływać na zdrowie. Dietetyczka kliniczna Patrycja Mochocka przestrzega przed nieświadomym wyborem produktów podczas świątecznych zakupów. Zaleca, aby dokładnie czytać etykiety i wybierać zdrowsze tłuszcze roślinne.</description><guid>2d5e514f-761f-41ac-9f0d-18a698d9081d</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wgrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lN2FjYThhN2RlNWM3MjkzNGIyMzQwN2FmYTgyZjZhOC5qcGeSlQMAzQIxzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>