<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 19:31:28 +0100</lastBuildDate><item><title>Epidemia chikunguny zalewa Kubę. Potężny kryzys gospodarczy pogłębia dramat mieszkańców</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,epidemia-chikunguny-zalewa-kube--kryzys-gospodarczy-poglebia-dramat-mieszkancow,artykul,42643003.html</link><description>Kuba zmaga się z epidemią wirusowej choroby chikungunya, która rozprzestrzeniła się na wszystkie 15 prowincji kraju. Sytuację pogarszają niedobory żywności, leków, czystej wody oraz paliwa. "To najgorszy kryzys gospodarczy od dziesięcioleci", zauważa serwis France24 powołując się na informacje AFP.</description><guid>f0399620-dbdd-43e3-a3fa-9187ee34245e</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 19:14:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oKyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWM5MDZlNGRhNDY2MDFkM2YwNzE2MjNmZGI2ZWM1NC5qcGeSlQMAzQIYzRBbzQk2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Usłyszałam, czego lekarze nie chcieli mi powiedzieć". Paulina: pytam Boga, za co mąż został tak skrzywdzony?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,uslyszalam--czego-lekarze-nie-chcieli-powiedziec--paulina--za-co-maz-zostal-tak-skrzywdzony-,artykul,06521460.html</link><description>— Niespodziewanie zadzwonił telefon. To był szef męża. Pytał, czy wszystko u nas w porządku, bo Pawła do tej pory nie ma w pracy. W mojej głowie zaczęła wyć syrena alarmowa. Zaczęłam wydzwaniać po szpitalach i w końcu go znalazłam. Tamten obraz prześladuje mnie do dziś — wspomina Paulina. Był 20 stycznia 2024 r. — Wciąż pytałam lekarza, czy Paweł z tego wyjdzie. Usłyszałam jedynie, że czas pokaże. Dopiero potem dowiedziałam się, co lekarze powiedzieli szwagierce, a czego nie chcieli mówić mnie: że ma 1 proc. szans na przeżycie. Dobrze, że wtedy tego nie wiedziałam, nie zniosłabym tego — opowiada Medonetowi. — Nie pogodziłam się z tym, co się stało i może nigdy się nie pogodzę. Wciąż pytam Boga, za co mój mąż został tak skrzywdzony?</description><guid>e0eaf489-f878-451d-9f62-9ba0391030bb</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:46:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IG7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTcwY2U1Y2NiNTRlOWFjMTZmM2IwYzkwMWEzYTYzNC5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy trening dla osób 60+. Fizjoterapeuta: niezbędny, jeśli chcemy żyć w zdrowiu</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/kondycja-seniora,najlepsze-cwiczenia-dla-osob-60---fizjoterapeuta--dzieki-nim-zachowasz-zdrowie,artykul,03225442.html</link><description>Trening siłowy przeżywa w ostatnich latach zdecydowany renesans. "Praca z ciężarem" wzmacnia nie tylko mięśnie, ścięgna i kości, ale praktycznie wszystkie układy ciała, od nerwowego po pokarmowy. Mimo że trening siłowy kojarzony jest raczej z "osiłkami" przerzucającymi ciężary na siłowni, to warto wiedzieć, że jest on szczególnie polecany osobom po 60. roku życia. W trosce o długość życia w zdrowiu zdecydowanie powinniśmy inwestować w trening siłowy istotną część naszego czasu i energii. Tym większą im więcej zmarszczek i siwych włosów widzimy rano w lustrze.</description><guid>ad21bea0-8e18-4d6b-b451-bd172c3aec80</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fl3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDE1ZGJlNGIxZjg1N2VhZGZkYjdiYzAyNDc4OWE4Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić, by szybko zasnąć? Dietetyk wskazuje ten jeden napój. Podnosi poziom hormonu snu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,co-pic--zeby-szybko-zasnac--dietetyk-wskazuje-ten-jeden-napoj,artykul,11921858.html</link><description>Problemy z zasypianiem to zmora naszych czasów. Stres i nadmiar bodźców to tylko przykłady całej listy czynników, które odbierają nam spokojny regenerujący sen. Co z tym robić? Pomóc może odpowiedni napój przed pójściem spać. O tym, co warto pić, by wspomóc produkcję melatoniny — hormonu snu — na łamach verywellhealth.com opowiedziała dr Dana Hunnes, dietetyk kliniczna z Ronald Reagan UCLA Medical Centere, jednego z najbardziej renomowanych ośrodków medycznych w USA. Ekspertka wskazuje na jeden napój.</description><guid>d4299b97-4fe7-4871-9eb2-94b77ad96d7f</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:33:27 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IwNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODc2ZmQ1MGU5ZjcyMGNiMzVmYTJjOGM4MDE4NzViNi5qcGeSlQMAzQKmzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego polujemy na toksyków i narcyzów? "Czuję się jak Van Helsing, a nie jak psycholog"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,dlaczego-polujemy-na-narcyzow--psycholog--czuje-sie-jak-van-helsing,artykul,23556696.html</link><description>— Do mojego gabinetu przychodzi pacjent, który mówi, że czytał taki artykuł, w którym jest pięć sposobów na narcyza albo sześć cech toksyka (...). Potem ja w gabinecie czuje się jak Van Helsing (łowca wampirów z powieści "Drakula" — przyp. red.), a nie jak psycholog, bo na ośmiu pacjentów dziennie czterech opowiada mi o tym, że żyje z toksykiem lub wampirem — opowiada w wywiadzie dla Medonet.pl psycholog Urszula Struzikowska-Marynicz. Dlaczego tak obsesyjnie etykietujemy, a wręcz polujemy na wampiry, narcyzów, borderów i toksyków? To może wiele mówić o nas samych.</description><guid>dfadb92f-3d20-4c12-8b36-e1e07c62be27</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Prk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYzVlZWEwODAyNmY0MjdmZDllMGMzYjI3ZWFkMGNhMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle magnezu potrzebujesz przy menopauzie. Ważny dla kości i dobrego snu</title><link>https://www.medonet.pl/moja-menopauza/objawy-i-leczenie,magnez-na-menopauze---zapotrzebowanie--zrodla-i-dzienna-dawka-magnezu,artykul,98818556.html</link><description>Magnez jest minerałem niezbędnym do prawidłowego funkcjonowania organizmu, zwłaszcza w okresie menopauzy. Jest on kluczowy dla utrzymania prawidłowej struktury kostnej, wspiera sen poprzez udział w regulacji rytmu okołodobowego, a dodatkowo wspomaga pracę mięśnia sercowego i przewodzenie nerwowe. Dowiedz się, jakie jest dzienne zapotrzebowanie na magnez kobiet w okresie menopauzy oraz dlaczego trzeba utrzymywać poziom tego pierwiastka na stabilnym, prawidłowym poziomie.</description><guid>3813f4f2-f77b-4b80-acba-72c81ed1b330</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wBmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Yjk1MDA3ODdkZTFmMDI2YWU4ODdhMzI2N2ZlNzQ0ZC5qcGeSlQMAzLTNFOnNC8OTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prowadził auto bez okularów. "Historia zatrważająca pod kilkoma względami"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,prowadzil-auto-bez-okularow--mial-minus-szesc-dioptrii,artykul,12034514.html</link><description>"Kurs podstawowy zmierzał ku końcowi, a chłopak trząsł się jak na początku, choć widocznie stresował się już znacznie mniej. Klemens postanowił dokonać krótkiego dochodzenia. (...) Pod naciskiem ze strony znacznie starszego i nieustępliwego instruktora chłopak przyznał się, że choruje na parkinsona. Skłamał podczas badania lekarskiego, a następnie zaprzestał brania leków. Twierdził, że źle na niego działał" — pisze Agnieszka Gałuszka w książce "Nie zabij nikogo. Z notatnika instruktora jazdy" (Wydawnictwo RM). Publikujemy fragment publikacji o tym, jakie dolegliwości i choroby kursanci ukrywają przed instruktorami jazdy.</description><guid>8c503f79-47f6-43bf-bf7e-f60b93626a54</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:57:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f7Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzc2N2ZkMjE1NDQ5MjNhMjg1MzE4NDliYTI5NDUwNy5qcGeSlQMAzQErzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rewolucja w walce ze "złym cholesterolem". Nowy lek obniża jego poziom prawie o 60 proc.</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,rewolucja-w-walce-ze-zlym-cholesterolem--nowy-lek-obniza-poziom-ldl-prawie-o-60-proc-,artykul,25536711.html</link><description>Wysoki poziom "złego cholesterolu" (LDL-C) stanowi problem dla dziesiątek milionów ludzi na całym świecie (przekroczone normy cholesterolu ma aż 60 proc. Polaków). Możliwe jednak, że szykuje się przełom w walce z tym groźnym przeciwnikiem, bo pojawiła się nowa, skuteczna terapia. W badaniach klinicznych nowy lek, dekanian enlicytidu, wykazał zdolność obniżania poziomu "złego" cholesterolu niemal o 60 proc. To nadzieja szczególnie dla osób cierpiących na dziedziczne schorzenie HeFH, które znacznie zwiększa ryzyko udarów, zawałów i innych chorób sercowo-naczyniowych.</description><guid>1f6c645a-e397-4bf4-a373-772c08c10317</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:46:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qLOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYWM1MjFjOTY4NDAxOTc5MzUyNDU1Yjc4ZGZmMDNkZS5qcGeSlQMAzQE9zRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie przed popularnym przetworem. Sanepid: może stanowić zagrożenie dla zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ostrzezenie-przed-popularnym-przetworem--sanepid--zagrozenie-dla-zdrowia,artykul,09230052.html</link><description>Jest nowe ostrzeżenie publiczne dotyczące żywności. Tym razem Główny Inspektorat Sanitarny ostrzega przed partią przetworu rybnego, w której mogą znajdować się ciała obce — jak podaje GIS, prawdopodobnie szkło lub plastik. Po skardze konsumenta, który wykrył zanieczyszczenie, producent zdecydował o konieczności wycofania partii tego produktu ze sprzedaży. "Spożycie żywności zanieczyszczonej ciałami obcymi stanowi zagrożenie dla zdrowia" — ostrzega inspektorat.</description><guid>eb159c64-c2ec-42c4-ab07-370fa79f6180</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:48:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/utWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTI4ODEwMWViMzk2Y2VkMWM3YWUzMzU1YjQ4NDU0Mi5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Technologie kosmiczne ratują życie na Ziemi i w kosmosie. Efekty zaskakują lekarzy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,medycyna-kosmiczna-zmienia-leczenie-pacjentow--nowe-technologie,artykul,59566571.html</link><description>Polskie i polsko-niemieckie badania z zakresu medycyny kosmicznej, zaprezentowane podczas pierwszej Polskiej Konferencji Medycyny Kosmicznej (13-14 listopada br.), pokazują bardzo ważną rzecz: to, co powstaje z myślą o astronautach w ekstremalnych warunkach, coraz częściej ratuje zdrowie i życie pacjentów na Ziemi. Jak wynika z wypowiedzi naukowców, leczenie w stanie nieważkości okazuje się nie tak odległe od tego na oddziale intensywnej terapii.</description><guid>8a62ca87-68bf-4aa5-ab7b-475725610fe5</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 10:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lurk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjIxNTgwZmNlN2RhMjM4ZDJkN2Y2YWNmYjgyMTg4ZC5qcGeSlQMEAM0O_c0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rewolucyjna operacja w Katowicach. Polscy lekarze w światowej czołówce</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,rewolucyjna-operacja-w-katowicach--polscy-lekarze-w-swiatowej-czolowce,artykul,01452762.html</link><description>Lekarze z Górnośląskiego Centrum Medycznego w Katowicach przeprowadzili jeden z pierwszych na świecie zabiegów wszczepienia nowej generacji zastawki mitralnej Saturn metodą przezżylną. Operacja została wykonana u 76-letniego pacjenta, dla którego tradycyjna operacja na otwartym sercu była zbyt ryzykowna. Jak podaje PAP, zabieg zakończył się sukcesem, a stan chorego jest dobry. — Cieszę się, że polskie ośrodki są traktowane jako równorzędni partnerzy w rozwoju nowych technologii medycznych, które umożliwiają pomoc pacjentom z wadami zastawek serca — podkreśla prof. Wojciech Wojakowski (jego zespół przeprowadził innowacyjny zabieg).</description><guid>708a480a-cc91-4363-b50c-7d1848b2f39a</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 09:43:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Kwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjkwOTlkMmEyMTYxODY5M2E0OWY0Mjk4OTVhZDBkMi5qcGeSlQMsAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Okrutnie zemściła się na byłym. Nie do wiary, co zrobiła z dzieckiem</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,ujawnila-cechy-ciemnej-triady--mszczac-sie-na-bylym--okrutnie-zagrala-malym-dzieckiem,artykul,81453285.html</link><description>Tracey Hardy udowodniła, że jest zdolna do wszystkiego, byle tylko odegrać się na Johnie, mężczyźnie, który rzucił ją, wysyłając jej SMS. Choć zdawała sobie sprawę, że do siebie nie wrócą, nawet jak wyznała byłemu, że zaszła z nim w ciążę, wyglądało na to, że po tej wiadomości ich relacje uległy ociepleniu. Chciała jednak za wszelką cenę sprawić, aby ekspartner odczuł konsekwencje zerwania — i to jak najboleśniej. Nie zawahała się wykorzystać do tego dziecka. John, przechodząc żałobę po jego stracie, wyznał mediom, że nigdy się nie pogodzi z krzywdą wyrządzoną przez byłą dziewczynę.</description><guid>3ea83a8e-c8a9-4dea-ac46-5134bd015250</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 09:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XUpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YmEzN2JiMzBmYmIxZjk5NGMwMDIyNzc0N2NjZWZhYS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć nietypowych objawów menstruacji. Czy też je zauważasz?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,piec-nieoczekiwanych-objawow-menstruacji--sprawdz--czy-tez-je-masz,artykul,66563742.html</link><description>Charakterystyczne bóle menstruacyjne to koszmar bardzo wielu kobiet. Okazuje się jednak, że podczas okresu może się pojawić jeszcze więcej zupełnie nieoczekiwanych objawów. Sprawdź, czy u ciebie również wystąpiły te dolegliwości.</description><guid>1f85f08e-1ad5-4c48-974e-9b40190a9e96</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ahOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzVkM2NhNjRmNWU2NWIzZTM1NjBkZmZmZTA5MTE2Ni5qcGeSlQPNApUAzRJ1zQpikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdjęcie przeraziło tysiące widzów. Niektórzy chcieli wierzyć, że to eksperyment</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,jej-zdjecie-straszylo-w-tv-cala-noc--niektorzy-uznali-to-za-eksperyment--psychologiczny,artykul,15957610.html</link><description>Większość oglądających czarno-białą, niewyraźną fotografię Joanny, przyznaje, że widok ten przyprawia o dreszcze, choć jednocześnie coś sprawia, że nie można oderwać od niej wzroku i chce się spojrzeć po raz kolejny, chociażby przez palce. Psychologowie tłumaczą przekonująco, co sprawia, że tego rodzaju wizerunki wywołują silne reakcje u patrzących. Trudniej jednak wytłumaczyć historię zaginionej, której poszukiwano w sposób tak niecodzienny, że internauci zaczęli podejrzewać, że cała sprawa może być mistyfikacją lub eksperymentem.</description><guid>574a3af5-bbb0-4e68-bd96-7b8d8447773b</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yBSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjliZWE2ZDk1YmYwOTM2NzI1MDQ1YzZkM2YzZDU1YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ćwiczenia na bezsenność? Naukowcy wskazują, co działa najlepiej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,cwiczenia--ktore-pomoga-ci-szybciej-zasnac--naukowcy-nie-maja-watpliwosci,artykul,61847212.html</link><description>Nie lubisz ćwiczyć? To, co ustalili naukowcy, może cię jednak przekonać do wybranych aktywności fizycznych. Okazuje się bowiem, że niektóre ćwiczenia mogą pomóc ci wydłużyć sen nawet o pięć godzin tygodniowo. Zobacz, w jaki sposób tego dokonać.</description><guid>9d96c08c-d029-46eb-afb6-8eb0159baef7</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-wuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZThmOTRmNmZkNDI5MjliNTI4MzIyN2Y4NTNjY2MxYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego boli Cię głowa po przebudzeniu? Eksperci wyjaśniają</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,budzisz-sie-rano-z-bolem-glowy--oto-mozliwe-przyczyny,artykul,45046449.html</link><description>Choć rano teoretycznie powinniśmy wstawać wypoczęci i zrelaksowani, nie zawsze tak jest. Zdarza się, że budzimy się z ogromnym bólem głowy. Czasem wpływ na to ma zbyt duża ilość alkoholu, którą wypijamy poprzedniego dnia. Jednak przyczyn porannych bólów głowy jest o wiele więcej. Niektórych z nich pod żadnym pozorem nie powinieneś lekceważyć!</description><guid>96cc8302-8363-47bc-b896-a8266fb99171</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2zgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTU4MWUzOTI2Y2VkYmEyZjQ2MWYxOGVmZDNiMDIwMi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W jakim wieku przypada szczyt inteligencji? Ważne odkrycie z Polski i Australii</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,w-jakim-wieku-przypada-szczyt-inteligencji--wazne-odkrycie-z-polski-i-australii,artykul,28141349.html</link><description>Najlepsze lata naszego życia przypadają na młodość? Wyniki najnowszych badań psychologów z Polski i Australii pokazują, że to niekoniecznie prawda. Okazuje się, że ogólne funkcjonowanie poznawcze i osobowościowe osiąga swój szczyt między 55. a 60. rokiem życia. To odkrycie rzuca nowe światło na dotychczasowe przekonania dotyczące ludzkich możliwości intelektualnych i emocjonalnych.</description><guid>52d7ce20-145f-4f8a-a0f9-371a48569b84</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:17:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oJuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTlmYTZmODkwMGVhYTkwNzQxN2YxZjEwNGE4MDAxZC5qcGeSlQMAzQFVzRRVzQtwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siniaki pojawiają się same? Sprawdź, której witaminy może ci brakować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,siniaki-pojawiaja-sie-bez-powodu--to-znak--ze-brakuje-ci-waznej-witaminy,artykul,21741739.html</link><description>Choć witamina K występuje w wielu produktach spożywczych, czasami zdarza się, że mimo wszystko w naszym organizmie jest jej zbyt mało. Zazwyczaj związane jest to między innymi z różnymi chorobami lub nieodpowiednią dietą. Musimy jednak pamiętać, że witamina K jest bardzo ważna dla naszego organizmu. Zobacz, jak rozpoznać, że pojawiły się u nas jej niedobory.</description><guid>c75ce6d9-2b3c-4ba4-88a6-53fdc834d051</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RCPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjA3ODk5NTNjZTBhOWMxYmRlMzc2ODZjYWIxN2ZiNy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak często wymieniasz ręcznik? Uważaj - i tak pewnie robisz to za rzadko</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom,jak-czesto-nalezy-zmieniac-recznik--raz-w-tygodniu-to-za-rzadko-,artykul,86673785.html</link><description>Wychodzisz spod prysznica, sięgasz po ręcznik i wycierasz się nim do sucha. Czujesz się czysty? Niestety, nie do końca tak jest. Okazuje się bowiem, że jeśli sięgasz po ręcznik, który był już przez ciebie używany, nanosisz na skórę mnóstwo zarazków i mikroorganizmów. Jak często należy więc go wymieniać? Wyjaśniamy!</description><guid>5800665b-26f7-453f-b6c1-537e91114934</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/V08k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBkNzBmOGQ1ZWZjYTQ4ZWY0NmIzMzBmOTkzNDAyNi5qcGeSlQMAzJ_NE-zNCzSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza pora na witaminy. Dzięki temu organizm wchłonie je lepiej</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,kiedy-przyjmowac-witaminy--oto-najlepsza-pora-dnia--beda-sie-lepiej-wchlaniac,artykul,70603305.html</link><description>Czy zastanawiałeś się kiedyś, o której najlepiej przyjmować poszczególne witaminy? Czy zdajesz sobie sprawę z tego, że pora dnia ma ogromne znaczenie, jeśli chodzi o wchłanianie suplementów przez nasz organizm? Jeśli do tej pory nie zwracałeś na to uwagi, czas to zmienić. Podpowiadamy, co zrobić, aby przyjmowane przez ciebie witaminy były jak najbardziej skuteczne.</description><guid>33650c77-3b5a-4644-97cf-d4b36cefe791</guid><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 07:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NXEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjc0Mzk3N2IwOThlMDc4Nzc1MWM3N2YzMDQ5ZDZiMy5qcGeSlQMAzJPNEnTNCmGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie jedzenie to ogromne ryzyko chorób przewlekłych. Unikaj jak ognia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedzenie-ultraprzetworzone-to-ogromne-ryzyko-przedwczesnej-smierci-chorob/jdjjz0m</link><description>Intensywna promocja i produkcja żywności ultraprzetworzonej (UPF) przyczynia się do rosnącej liczby przypadków otyłości i przedwczesnych zgonów – alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma medycznego „Lancet”. 43 ekspertów z całego świata apeluje o ograniczenie agresywnego marketingu i lobbingu w tej branży, szczególnie w kontekście ochrony dzieci.</description><guid>d9f293b6-95d1-442c-b7a4-f547938d5325</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM1NGQ5NjMwYmMwODljNGVlYTA3ZDYyNTk5YTAyZi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej jeść kolację zimą? Ekspert podaje konkretne pory. "Są trzy powody"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/kiedy-najlepiej-jesc-kolacje-zwlaszcza-zima-ekspert-podaje-pory-sa-trzy-powody/lm7tnw4</link><description>Pora jedzenia posiłków wpływa na nasz organizm bardziej niż nam się wydaje. Z nią związane jest choćby tempo spalania tłuszczu i to, jak będziemy spali w nocy. Czas, w którym jemy posiłków może być niemal tak samo ważny, jak to, co kładziemy na talerzu — sugeruje to coraz więcej badań. Ma to znaczenie szczególnie zimą, kiedy wraz ze skracającym się dniem, nasz metabolizm zaczyna zwalniać. Ekspertka ds. żywienia Catherine Norton zaleca, by zimową porą jadać kolację choć trochę wcześniej, a najlepiej między godz. 17.30 a 19. Na łamach "The Conversation" opowiedziała dlaczego. "Są trzy główne powody" — podkreśla, przestrzegając jednocześnie: "Ale jest pewien haczyk".</description><guid>956f44d8-a7a6-4c7e-84cd-fae1ac838e35</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:54:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTdkODUyMDZjZjYxNDBlMGUyMmExYTM2Zjg0ZDI1YS5qcGeSlQMAzQE_zQwDzQbCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co "wypłukuje" żelazo z organizmu. Tak możesz zwiększyć jego wchłanianie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-zelazo-z-organizmu-na-to-trzeba-uwazac/qf04nxh</link><description>Niedobór żelaza jest dość częstą przypadłością, zwłaszcza u kobiet okresie ciąży i porodu, czy u osób na diecie roślinnej. Niestety, nie wystarczy łyknąć pigułkę, by problemowi zaradzić – najlepszą metodą walki z niedoborami jest naturalne dostarczenie związku do organizmu. Jednak bez względu na to, czy żelazo dostarczasz naturalnie, czy w formie suplementacji, na pewne produkty musisz uważać. Sprawdź, co wypłukuje żelazo z organizmu.</description><guid>78e2d48c-99ca-450e-bf74-8ce9fd8c38db</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTFkNjRiMmQ1NWMzMjlmODgzY2ZhNDE4NDU1M2FhOS5qcGeSlQMAzI7NGdDNDoiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa królowała w PRL-u. Teraz zapomniana, a przecież taka dobra i zdrowa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniana-zupa-z-niczego-z-prl-u-zdrowa-i-lagodna-dla-jelit/7y9tchh</link><description>Chociaż wiele osób z rozrzewnieniem wspomina PRL, lata 70. i 80. XX w. wcale nie były łatwe, by przeżyć. W sklepach brakowało produktów pierwszej potrzeby, w tym żywności. Nic dziwnego, że zwiększyła się potrzeba "kombinowania". Na bazie eksperymentów kulinarnych powstała zupa nylonowa, o której niewiele osób dziś pamięta. Szkoda, ponieważ do jej przygotowania są potrzebne wyłącznie podstawowe warzywa i … kasza manna, co w praktyce oznacza samo zdrowie.</description><guid>73d03396-0853-4f36-8a81-dbc7af376611</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTI3OTE4ZjYwODZmMjFlYjY1NjJlYTc1ZTA2ZmY3MC5qcGeSlQMAU80KXM0F05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki chleb jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetycy wskazują pięć rodzajów. "Najlepsze"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-na-nadcisnienie-dietetycy-wskazuja-piec-rodzajow-najlepsze/tw548zd</link><description>Nasz kraj od lat zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Choruje już 11 mln dorosłych Polaków, a wśród seniorów 65+ nawet połowa. Jak to opanować? Jednym w najważniejszych elementów terapii nadciśnienia jest właściwa dieta. Choć w żadnym razie nie zastąpi ona leczenia farmakologicznego, to może pomóc opóźnić rozwój choroby i zwiększyć skuteczność farmakoterapii — podkreśla Narodowe Centrum Edukacji Żywieniowej. Co zatem najlepiej jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetyczki przyjrzały się produktowi, który jadamy najczęściej: pieczywu i wskazały pięć najzdrowszych rodzajów chleba na nadciśnienie. Są bogate w błonnik, magnez, potas i nie tylko.</description><guid>e3fead63-1558-4a19-b6cd-79209c8c5b3c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:57:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmJiNjFlNTlhN2NmMmI2OWRjYjY2ZWM1MWVmODYxZS5qcGeSlQMAzL_NFe3NDFiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na parkinsona w wieku 26 lat. Objaw pojawił się przy piwie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/zachorowala-na-parkinsona-w-wieku-26-lat-jeden-z-objawow-dotyczyl-piwa/8j0tw7z</link><description>Donna Marshall z Tunbridge Wells w Wielkiej Brytanii choruje na parkinsona od co najmniej 28 lat. Pierwsze objawy choroby pojawiły się u niej, kiedy miała zaledwie 26 lat. Nie przypuszczała jednak, że utrata węchu i smaku oraz niechęć do piwa i kofeiny mogą być spowodowane chorobą Parkinsona.</description><guid>9189e9fc-fa8b-4e97-8cf5-c4a5f5732059</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGM0ZmZiYWE5OWIyZDFiMDdkMWI4NWM5NDAyOGJiZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To idealne śniadanie dla osób na diecie. Jest superzdrowe, a przygotowanie zajmuje dosłownie chwilę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nocna-owsianka-to-idealne-sniadanie-dla-osob-na-diecie-rano-tylko-wyjmij-z-lodowki/cp93rd8</link><description>Owsianka to zdrowe śniadanie bogate w błonnik, witaminy i minerały. Znana jest z pozytywnego wpływu na organizm, w tym układ pokarmowy. Nie bez powodu zdobyła też popularność wśród osób na diecie. Okazuje się, że takie śniadanie sprawdzi się również wtedy, gdy o poranku nie mamy czasu na przygotowywanie posiłku. Właśnie wtedy z pomocą może nam przyjść nocna owsianka. Czym jest nocna owsianka i jak ją przygotować?</description><guid>e5975f12-8389-4f7a-9131-1321d6f6e82c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7BZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjAwZTUzNTI5NGMwMjI2YjA5NGQxMTgzN2VlYTRhZS5qcGeSlQMAzLTNFn3NDKaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza część pomarańczy. Bogata w błonnik i polifenole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/skorka-pomaranczy-wzmacnia-jelita-i-mikrobiom-odkrycia-naukowcow-z-nigerii/3t3dh75</link><description>Skórka pomarańczy, najczęściej wyrzucana po obraniu owocu, może stać się kluczem do poprawy zdrowia jelit. Badania wskazują, że jej składniki wspierają rozwój korzystnych bakterii, a jednocześnie ograniczają te szkodliwe. Zawiera błonnik i polifenole i właśnie dzięki tym składnikom może odegrać istotną rolę w utrzymaniu zdrowego mikrobiomu.</description><guid>6c0655bb-1703-4ae7-bfe0-8ab2c34196de</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:18:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FsFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGUxMDI0YTI0NzI1NWVkNzE3NWJjMmQ5MDdlZTMzNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak schudnąć 10 kg w miesiąc? Dietetyczka wyjaśnia, co jest możliwe i bezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-schudnac-10-kilogramow-w-miesiac-to-radzi-ekspertka/kyr0gg6</link><description>Schudnięcie 10 kg w miesiąc brzmi jak kuszący cel, ale czy to w ogóle zdrowe? Ekspertka tłumaczy, jakie ryzyko wiąże się z tak szybkim odchudzaniem i co zrobić, by redukcja masy ciała była bezpieczna i skuteczna. Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>e95f7121-6eb6-469f-ad45-cffc4d9b7eca</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjI5MzUwZGNmMjIxOGE5NTdmZjI1YjFiYWRmOTNkNy5qcGeSlQMAzLjNFxPNDPqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego dopada nas głód po południu? Sprawdź, co dzieje się w twoim organizmie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-robimy-sie-glodni-ok-godziny-16/p06cszl</link><description>Głód po południu to problem, który dotyka wielu z nas – i ma swoje biologiczne przyczyny. Po godzinie 16 spada poziom cukru we krwi, a hormony głodu zaczynają działać intensywniej. Dlaczego tak się dzieje i jak uniknąć sięgania po słodycze? Sprawdź, co radzą eksperci.</description><guid>eaa5a9fa-6dff-41b2-a0f8-d4ee5a737926</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDAyZTYwZTViNTE1ZjE3NzVjMmRkZjg5Y2FmZjNjNy5qcGeSlQMAzPbNGWfNDkmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQGIzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8LOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAXM0UFs0LTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę "siedzi" w jabłku? Ekspertka: nie każde jest tak samo zdrowe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-wszystkie-jablka-sa-tak-samo-zdrowe-ekspertka-jest-jedna-roznica/qbh1kwq</link><description>Są pyszne, łatwo dostępne i niedrogie. Jabłka to jedne z ulubionych owoców Polek i Polaków. Kupując je, skupiamy się zwykle na gatunkach, ale równie istotne jest ich pochodzenie. Jak wyjaśnia ekspertka programu "Jedzenie ma znaczenie", emitowanego w TVP Nauka, prof. dr hab. Ewelina Hellmann z SGGW, jabłka z upraw konwencjonalnych i te z upraw ekologicznych różnią się zawartością cennych związków — polifenoli.</description><guid>e090611f-7844-49cd-b587-47543e78fe36</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWY4YzU2ZGE5ZWNkZTU1NWM0ZmQzOGU5MjA0YmVhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza dieta na świecie. Idealna przy hashimoto i chorobach stawów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najzdrowsza-dieta-na-swiecie-idealna-przy-hashimoto-i-chorobach-stawow/vqjjxjd</link><description>"(...) nie ma diety specjalnej na Hashimoto, bo to kolejny sposób na zarobek na przykład firm cateringowych. To po prostu zdrowa, zbilansowana dieta przeciwzapalna, oparta na wszystkich grupach produktów spożywczych. To model żywienia, a raczej jej elementy stosowane również przez najdłużej żyjące narody na ziemi" — przekonuje dr Hanna Stolińska, dietetyczka kliniczna. I pokazuje, jak wygląda prawidłowa piramida żywienia m.in. dla osób z chorobą Hashimoto.</description><guid>48ba704a-4000-4dc8-b8ba-8f8b83c0ed52</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDRiZjg0MWIzNmJlODBlNGI0NTVhNzZjZjZlNmVkMC5qcGeSlQMAzQGZzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gotujesz rosół? Te części mięsa lepiej zostawić w sklepie. Wywar będzie zdrowszy i smaczniejszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotujesz-rosol-te-czesci-miesa-zostaw-w-sklepie-wywar-bedzie-zdrowszy/zkdkbjx</link><description>Polacy kochają rosół. Nic dziwnego — rozgrzewa, dodaje energii, a także jest polecany przy osłabieniu odporności, co staje się szczególnie ważne w okresie jesienno-zimowym. Najczęściej bazę rosołu stanowi mięso z kurczaka. Warto jednak wiedzieć, których części nie dodawać do wywaru, ponieważ mogą mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie.</description><guid>7f0fbfb3-11d2-4847-b29b-0cec3a19798a</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Om8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWM2Zjk2ZTc0ODM5MWQyNmUwYjMwNTc5NGVhYmMwZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>