<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 12:08:32 +0100</lastBuildDate><item><title>Miała rozsiany nowotwór, ledwo oddychała. Uzdrowiciel zalecił jej jedzenie jabłek</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,lekarz--mloda-kobieta-miala-rozsiany-nowotwor--ledwo-oddychala--uzdrowiciel-zalecil-jej-jedzenie-jablek,artykul,86414011.html</link><description>— Miałem w przychodni pacjentkę, to była młoda dziewczyna z dwójką dzieci, mąż ją wprowadził na wózku. Ta kobieta ledwo oddychała, miała rozsiany nowotwór piersi, rozpoznany zresztą kilka lat wcześniej. Niestety trafiła pod opiekę jakiegoś uzdrowiciela, który zalecił jej jedzenie jabłek, które wcześniej były nakłuwane gwoździami — mówi lek. Norbert Szram. W rozmowie z Medonetem tłumaczy, z czego wynika popularność wszelkiego rodzaju uzdrowicieli i dlaczego jest to bardzo niebezpieczna moda. Przyznaje także, że nie zawsze udaje mu się "nawrócić" pacjenta na stronę medycyny konwencjonalnej. — To jest często moment takiej osobistej porażki.</description><guid>c5816a8d-7a29-4dca-bb92-7645667515d7</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/koJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NjlhZDg4NDEwNmJjMzU1NzJmZmRkMWViN2U0MDRkYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed wirusami ptasiej grypy. Nowe zagrożenie dla zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tego-nie-wiesz-o-ptasiej-grypie--naukowcy-przestrzegaja-przed-grozna-cecha,artykul,84754455.html</link><description>Naukowcy z uniwersytetów w Cambridge i Glasgow ostrzegają przed niebezpieczną cechą wirusów ptasiej grypy. Wirusy te, ewoluujące w wyższych temperaturach ciał ptaków, nie są podatne na działanie ludzkiej gorączki, która zwykle pomaga w zwalczaniu infekcji. Odkrycie to może mieć kluczowe znaczenie dla zrozumienia i przeciwdziałania przyszłym pandemiom.</description><guid>ef499c77-26da-4141-b7af-ce2bc3f28a18</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OVik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzViNjdlMGMwNzhmODkxMzk2MDBiNWZlMzZkMWFkMS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wahania ciśnienia? Uważaj na ten rodzaj alkoholu. Liczy się ilość</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,wedlug-kardiologow-to-najgorszy-alkohol-dla-nadcisnieniowcow--dewastuje-serce-i-mozg,artykul,47432518.html</link><description>Eksperci od lat przekonują, że nie ma bezpiecznej dawki alkoholu, a badania potwierdzają, że alkohol dewastuje nasz organizm. Nowe badanie pokazuje, że szczególnie powinni uważać nadciśnieniowcy. Każdy wychylony przez nich kieliszek może przyczynić się do podwyższenia ciśnienia krwi. Kardiolodzy wyjaśniają, który rodzaj alkoholu jest najgorszy.</description><guid>626d19c2-d380-4020-a4a7-cf2f97692ee9</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bbNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDM4M2Y1NjJlMDI4OTA3MWRiMTNlMzJjNDM3YzU5ZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miliard osób z niedoborem tej witaminy. Podnosi ryzyko zawału</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,miliard-osob-z-niedoborem-tej-witaminy--podnosi-ryzyko-zawalu,artykul,08414447.html</link><description>Odpowiedni poziom witaminy D może znacząco zmniejszyć ryzyko zawału serca u osób z chorobą wieńcową – wynika z najnowszych badań naukowców z Intermountain Health w Salt Lake City. Eksperci podkreślają jednak, że suplementacja powinna odbywać się pod kontrolą lekarza, ponieważ nadmiar tej witaminy może być szkodliwy.</description><guid>01e979cf-a518-47a1-a08f-ed3253096902</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NCmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmI0ZmU2OTFiNzkyOTA5MjJmOTY1ZWU3NzZlMTk0NS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nocna dolegliwość o 60 proc. podnosi ryzyko udaru. "Obserwuję już trzydziestolatków z objawami"</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne,nocna-dolegliwosc-o-60-proc--podnosi-ryzyko-udaru--obserwuje-juz-trzydziestolatkow-z-objawami,artykul,78751911.html</link><description>— Sam pacjent niewiele sobie pomoże — przyznaje w rozmowie z Medonetem prof. Paweł Śliwiński, specjalista w dziedzinie chorób wewnętrznych, pulmonologii i alergologii. Podkreśla, że leczenie obturacyjnego bezdechu sennego (OBS) zmienia się na naszych oczach. Teraz standardem w przypadku ciężkiego OBS jest nie piłeczka pingpongowa wszyta w tył piżamy, a specjalny aparat CPAP. Dodatkowo chorobę diagnozuje się w oparciu o dwa nowe kryteria. Prof. n. med. Paweł Śliwiński, który bierze czynny udział w pracach międzynarodowego zespołu ekspertów w zakresie badania bezdechów sennych, zwraca też uwagę na leki dotychczas stosowane w leczeniu cukrzycy typu 2, które okazały się skuteczne u osób z nadwagą cierpiących na OBS.</description><guid>0b8c7462-6b07-48f8-bb47-9672f1df3c31</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S4uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjUxM2I2OWVkOWIxYmQxYTZkNDIyMzM4YWVmYjgzMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Statystyczny Polak spożywał 42,7 kg cukru rocznie. Najnowsze badania pokazują, jak zmieniają się trendy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,slodzone-napoje-odchodza-do-lamusa--polacy-stawiaja-na-wode,artykul,44108678.html</link><description>Coraz więcej Polaków decyduje się na ograniczenie spożycia cukru, jak wynika z badania przeprowadzonego przez SW Research. Aż 75 proc. respondentów zadeklarowało, że zmniejszyło ilość spożywanego cukru lub planuje to zrobić. Badanie pokazuje również, że dwie trzecie Polaków zastępuje słodzone napoje wodą, a najbardziej konsekwentne w tych działaniach są osoby w wieku 25–35 lat.</description><guid>e061dd96-08ab-4277-a2ff-b90cd999ab58</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:36:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wBRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTE1MjQ1YjExOWNhODY2NGRlMDllNjY2MjU1NThkNy5qcGeSlQMAzQJAzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miała 39 lat, gdy upadła w łazience. Kamila: myślałam, że to choroba osób starszych</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,miala-39-lat--gdy-upadla-w-lazience--kamila--myslalam--ze-to-choroba-osob-starszych,artykul,21557155.html</link><description>— Nic nie widzę. Mam tylko przebłyski, kiedy mnie znosili z drugiego piętra do karetki i mówili, że jedziemy do szpitala, i że tam mi pomogą. A ja się tylko zastanawiam — w czym chcą mi pomóc? Przecież nic mi nie jest, nie czuję żadnego bólu, nie wiem, o co pytają i nie wiem, czy im odpowiadam — opowiada w rozmowie z Medonetem pani Kamila. W wieku 39 lat doznała udaru mózgu i przyznaje, że gdyby nie natychmiastowa reakcja jej bliskich oraz pomoc, jaką otrzymała w szpitalu, dziś mogłoby być nieciekawie. "Jesteście dobrym teamem rodzinnym" — usłyszała od ordynatora oddziału.</description><guid>7934d16f-9280-4e39-aa70-6e720030fe18</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hjqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmUyODA0ZjhlY2FjMThlNjRlZTYyY2ViNGZlNThmZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta osobowość jest czynnikiem ryzyka migreny. Psycholożka: należy cofnąć się w czasie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ta-osobowosc-jest-czynnikiem-ryzyka-migreny--psycholozka--nalezy-cofnac-sie-w-czasie,artykul,88425807.html</link><description>Migrena to nie tylko ból głowy, ale także wyzwanie dla psychiki i codzienności. Choć nauka wskazuje na związek między neurotyzmem a podatnością na napady, Celia Svedhem, szwedzka psycholożka i psychoterapeutka, podkreśla, że choroba nie definiuje osobowości — raczej ujawnia cechy, które pomagają przetrwać w obliczu przewlekłego cierpienia.</description><guid>5831647e-c416-4840-b941-cca0e57a5c02</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uxnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zODk1ZDVjNTA2ODRhZTMyYjBkNmE0NjI3OTk1OTMzMi5qcGeSlQPNBbLNBojNGk3NDs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tempo spacerów ma wpływ na poziom cukru. Wystarczy jedna zmiana</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,wazna-wiadomosc-dla-cukrzykow--tempo-spacerow-ma-wplyw-na-wasze-zdrowie,artykul,10693435.html</link><description>Ruch to zdrowie, ale jeśli chcemy faktycznie ruszać się dla zdrowia, musimy wiedzieć, jak robić to prawidłowo. Wystarczy regularnie spacerować i kontrolować tempo chodzenia. Według najnowszych międzynarodowych badań im szybciej się ruszamy, tym bardziej zmniejszamy ryzyko zachorowania na cukrzycę typu 2.</description><guid>6835dc89-3ba2-43bd-b6d8-66ead44dd1e1</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ig3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wY2I5ZDFkYzUzZWNhNTUzMDZjYzAzYTI1ZWE4ODIwMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najnowsze badanie punktuje błędy zdrowotne Polaków. Niektóre z nawyków wpływają na dłuższe życie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,program-moje-zdrowie-ujawnia-bledy-polakow--wiekszosc-z-nas-nie-spelnia-wytycznych-who,artykul,79596698.html</link><description>Nowe dane z programu "Moje zdrowie", opracowane przez Centrum e-Zdrowia, pokazują, że w kwestii zdrowych nawyków wciąż mamy sporo do nadrobienia. Choć większość Polaków pije odpowiednią ilość wody i sięga po warzywa, gorzej jest z ograniczaniem soli i tłuszczów zwierzęcych. Największym wyzwaniem pozostaje aktywność fizyczna — tylko 47 proc. osób spełnia zalecenia WHO dotyczące ruchu. Wyniki ankiety obnażają, jak daleko nam do ideału i gdzie warto zacząć zmiany.</description><guid>2649e74e-a6a9-4010-8d78-4c0fc8c52aee</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eZck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2M2N2YyYjBlMjlkNWFjMTE1YzczMDg0MGY1OGVjZS5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dermatolożka przepisała maść. Inny lekarz mówił, że to włókniak. Anna: uparłam się, dzięki temu żyję</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dermatolozka-przepisala-masc--inny-powiedzial--to-tylko-wlokniak--anna--uparlam-sie--dzieki-temu-zyje,artykul,77193055.html</link><description>— Gdybym posłuchała pierwszej dermatolożki, do której trafiłam, nie rozmawiałybyśmy dzisiaj o raku — przyznaje z pokorą Anna. Lekarka radziła jej, żeby nie podrażniała mechanicznie zmiany na nodze, jednak 42-latka jej nie posłuchała i zdecydowała się na zabieg usunięcia znamienia. Dziś cieszy się, że mimo wszystko udało jej się pokonać czerniaka. Czerniak jest jednym z najbardziej niebezpiecznych i szybko rozwijających się nowotworów. W ciągu ostatnich lat liczba zachorowań na niego wzrosła prawie trzykrotnie, częściowo z powodu częstych podróży do ciepłych krajów.</description><guid>5b3d9da2-ccf3-4518-8b30-ef0e36c49cf1</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5vqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjE3NTU3ZGI4YzljMGEyYTU3ZmQ4ZmIzNmY4MGJjNi5qcGeSlQMAzPnNFV_NDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Australii zrobili to 50 lat temu, w Polsce wciąż czekamy. Dr Stępień: od lat pukamy do drzwi</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,w-australii-zrobili-to-50-lat-temu--w-polsce-wciaz-czekamy--dr-stepien--od-lat-pukamy-do-drzwi,artykul,46577164.html</link><description>Opieka koordynowana to jeden z najbardziej efektywnych modeli organizacji ochrony zdrowia, zwłaszcza w leczeniu chorób przewlekłych. Niestety wciąż nie obejmuje ona fizjoterapii. — Od wielu lat pukamy do drzwi i zaglądamy przez dziurkę od klucza, żeby została uznana nasza samodzielność zawodowa w wielu dziedzinach NFZ-u — podkreślała na II Kongresie Zdrowia Medonet dr hab. Agnieszka Stępień, Prezes Krajowej Rady Fizjoterapeutów. — W opinii mojej i środowiska nie ma dobrego zespołu terapeutycznego bez fizjoterapii — powiedziała wprost. — Jak popatrzymy na dane, od razu myślę o obszarach, gdzie moglibyśmy wspomóc specjalistów — mówi dr Stępień i podaje liczby, w które aż trudno uwierzyć.</description><guid>14ba2f8a-7429-4786-ac3d-d230b3f38bdb</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGNlMDcxMjM3NDg1NThkMDY1MDUxNmQ3MjA0ZGI5NC5qcGeSlQMAzNTNCADNBICTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co siedziało w głowach nazistów, gdy zabijali z zimną krwią? "Esesmani byli dumni z tego pomysłu"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,co-siedzialo-w-glowach-nazistow--gdy-zabijali-z-zimna-krwia--esesmani-byli-dumni-z-tego-pomyslu,artykul,51034347.html</link><description>Holokaust kojarzymy z rozkazami wydawanymi przez Hitlera i Himmlera, ale prawdziwa groza kryje się w szczegółach — w pomysłach ludzi, którzy "rozwiązywali problemy" na własną rękę. Jak sprawić, by zabijanie było szybsze, mniej obciążające psychicznie? Jak przekonać sprawców, że to "konieczność"? Historia pokazuje, że perswazja działała skuteczniej niż rozkazy, a eksperymenty nad metodami masowego mordu odsłaniają przerażającą logikę systemu. To opowieść o cynizmie, okrucieństwie i mechanizmach, które sprawiły, że zwykli ludzie stali się trybikami w machinie śmierci — uważa Laurence Ress, brytyjski historyk, autor książki "Umysł nazisty. 12 ostrzeżeń z historii", wydanej nakładem Wydawnictwa Wielka Litera. Publikujemy jej fragment.</description><guid>8747299a-5297-456d-a3f1-16606cd271a6</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4DCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZGQxNjU0YjE3ZGJlNGVmNzAwNWJlYWNiOWRhZGNhNC5qcGeSlQMARc0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie kawa i nie czarna herbata. Ten napój rano działa cuda</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zastap-poranna-zielona-herbate-tym-napojem-sam-sobie-podziekujesz/y8y86fb</link><description>Wiele osób rozpoczyna dzień od zielonej herbaty, rumianku albo naparu z dodatkiem cytryny i miodu. Rzadziej za to słyszy się o goździkach, choć od dawna dodawano je do różnego rodzaju napojów korzennych. Okazuje się, że herbata goździkowa, pełna cennych witamin oraz przeciwutleniaczy, stanowi wsparcie w profilaktyce wielu dolegliwości. Poznaj jej największe zalety i sprawdź, jak łatwo przygotować ją w domu.</description><guid>293957b6-113d-4b73-a90b-04dcb266344b</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_13k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGM3MTE2NmQ3YzIxZjNmMWI2M2M3NGExYWNmY2I2Ny5qcGeSlQMDzQIKzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>WOŚP zagra 25 stycznia 2026 r. Jerzy Owsiak zdradza cel i hasło przewodnie akcji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,wielka-orkiestra-swiatecznej-pomocy-z-nowym-celem--tysiace-wolontariuszy-juz-gotowych,artykul,79416413.html</link><description>Wielka Orkiestra Świątecznej Pomocy przygotowuje się do 34. finału, który odbędzie się 25 stycznia 2026 roku. Celem tegorocznej zbiórki jest wsparcie diagnostyki i leczenia chorób przewodu pokarmowego u dzieci. Akcja będzie prowadzona pod hasłem "Zdrowe brzuszki naszych dzieci", a udział w niej weźmie około 120 tysięcy wolontariuszy z 1680 sztabów.</description><guid>9ee098fc-77e1-4faf-b0f4-bc9cc3432eb1</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:31:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H_vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTMyYTA5NTNmMTUwOWIxMDE2ZDQ5ZmQ5YzBjYzI1Mi5qcGeSlQMAzQGbzRb1zQzpkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze niczego nie zauważyli. "To żona wyczuła, że z córką dzieje się coś złego"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,lekarze-niczego-nie-zauwazyli--to-zona-wyczula--ze-dzieje-sie-cos-zlego,artykul,14685665.html</link><description>Bartłomiej Marszałek to polski motorowodniak, który kilka miesięcy temu wyjawił, że jego córeczka Malwinka jest ciężko chora. Dziewczynka choruje na zespół Retta, czyli ostre neurologiczne zaburzenie rozwoju, które jest uwarunkowane genetycznie. – Możliwa jest terapia genowa, ale ona kosztuje miliony – mówi Marszałek. – Nie mamy już oszczędności, a tygodniowa dawka leku kosztuje ponad 10 tys. dol – dodaje. Zespół Retta występuje niemal tylko u dziewczynek. Chorobę można zahamować, ale terapia jest bardzo kosztowna. Osoby z tym schorzeniem umierają bardzo młodo, mówi się o nich "żywe lalki".</description><guid>a3b6c800-e522-4554-9b96-5375df0cbbd5</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tqtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTJhOGJhY2YwY2IxYmI2YmRjYmFhMjY1ZjNkMmFjOS5qcGeSlQMADM0Cj80BcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jej mama zachorowała. "Byłam notorycznie posiniaczona"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,marzena-wziela-do-siebie-mame-z-alzheimerem--byla-demonem--ktory-calkowicie-zdemolowal-moj-dom,artykul,17541927.html</link><description>— Ważyła niecałe 50 kg i miała metr sześćdziesiąt wzrostu, a nie mogliśmy we trójkę dać sobie z nią rady. Byłam notorycznie podrapana i posiniaczona, wszystkie łańcuszki miałam pozrywane, połowę włosów wyrwane. Podchodziłam do niej ze strachem, bo nigdy nie wiedziałam, z której strony dostanę kopniaka. A musiałam być obok niej cały czas, bo wystarczyło spuścić ją z oczu na 20 sekund, a cuda robiła, okna otwierała, uciekała. (...) Psychiatra o nic nie pytał, od razu przepisał psychotropy. Wychodząc, powiedział: "To nie są leki dla mamy, tylko dla was. Żebyście zaznali trochę spokoju, żeby was nie wykończyła" — opowiada Marzena, która opiekowała się chorą na alzheimera mamą.</description><guid>e37fd46e-6187-45d1-9179-3494c72c353a</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N5_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNmIyYWY3ZjlkYzdjNmYwMWM5NWM1OTk3NWQ0N2MwZC5qcGeSlQMAzQFVzRZhzQyakwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda wyszła za Egipcjanina i zamieszkała w Kairze. "Do ginekologa tylko z mężem, mamą lub siostrą"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wyszla-za-egipcjanina-i-zamieszkala-w-kairze--do-ginekologa-tylko-z-mezem--mama-lub-siostra,artykul,84998470.html</link><description>— Kiedy leżałam w szpitalu, pielęgniarki cały czas przychodziły do mnie po napiwki — śmieje się Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Kairze. Kilka lat wcześniej założyła Klub Polki na Obczyźnie. W rozmowie z Medonetem opowiada, dlaczego nie korzysta z publicznej opieki zdrowotnej pod piramidami, co myśli o uzależnieniu Egipcjan od leków i co trzeba wiedzieć, zanim pójdzie się tam do apteki.</description><guid>065341eb-5598-4c7e-b4ec-f3d89dde0014</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b51k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjZkYmJlZmRjMDQ3MjMwNzUyNmJkZjZkYmZkMjQwYi5wbmeSlQPMggDNBCnNAleTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten miesiąc jest najlepszy na wyjazd do sanatorium. Sprawdź, dlaczego tak mało osób z niego korzysta</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,ten-miesiac-w-sanatorium-to-ukryta-okazja--sprawdz--co-zyskasz--wybierajac-go,artykul,72184747.html</link><description>Grudzień to miesiąc, który wielu pacjentów pomija w planach wyjazdu do sanatorium, a niesłusznie. W tym czasie obłożenie jest znacznie mniejsze, turnusy przebiegają w spokojniejszej atmosferze, a ceny są bardziej atrakcyjne niż w szczycie sezonu. To idealny moment, by zadbać o zdrowie bez tłumów i kolejek, a mimo to wiele osób rezygnuje, nie wiedząc, jakie korzyści daje zimowy pobyt. Sprawdź, jakie są najczęstsze powody anulowania turnusów w tym terminie.</description><guid>82067c6e-69dc-4b1d-a978-3241802c7155</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SLOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOTdmMDA0ZGQxZjBiMDFlYTYzZjI0YzllNTk4MDM1YS5qcGeSlQMAzOPNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po co jeść ryby w puszce? Pięć zdrowotnych powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-powodow-dla-ktorych-warto-jesc-ryby-w-puszce/s54ktg6</link><description>Ryby w puszkach to nie tylko wygodna, ale również zdrowa alternatywa dla świeżych lub mrożonych owoców morza. Dzięki wysokiej zawartości kwasów tłuszczowych omega-3 mogą wspierać zdrowie serca, mózgu i stawów. Co więcej, ich trwałość, przystępna cena i wszechstronność sprawiają, że są idealnym rozwiązaniem zarówno dla zapracowanych osób, jak i miłośników zdrowego stylu życia.</description><guid>3a361dab-1e79-4b79-96c1-ff843d0d3d03</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NR3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmY0NGQwMzIzYjgyMWFhNzA3NDgzNDA4ZGRhNjc1YS5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa usługa LUX MED. Program badań Moje Zdrowie Genetyczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lux-med-wprowadza-pakiet-moje-zdrowie-genetyczne--sprawdz--co-mozesz-zyskac,artykul,10956748.html</link><description>Grupa LUX MED udostępniła pacjentom pakiet Moje Zdrowie Genetyczne. To badanie genetyczne oparte na analizie genomu (WGS). Przeprowadza się je, aby poznać predyspozycje oraz ocenić ryzyko wystąpienia chorób, które mogą mieć podłoże dziedziczne.</description><guid>15a66050-f284-4a00-b775-1df65e985b63</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:38:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kpwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNWY3NjI2MjE3NzE3NWEyODFjYzEwODFjODkzMzIwOS5wbmeSlQMAAs0HAc0D8JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dentysta z rzadką chorobą. Lekarze myśleli, że to cukrzyca. "Miałam tylko jednego takiego pacjenta"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,dentysta-z-rzadka-choroba--lekarze-mysleli--ze-to-cukrzyca--mialam-tylko-jednego-takiego-pacjenta,artykul,77557886.html</link><description>Lekarze mówili, że to z cukrzycy, ale Przemek czuł, że to nie to. Cukier czasem "skakał", to normalne, ale problemy z chodzeniem nie były typowym objawem. Na diagnozę czekał osiem lat. "Panie Przemku, miałam tylko jednego takiego pacjenta w swojej 30-letniej praktyce klinicznej" — powiedziała neurolog. Kolejne wiadomości były jeszcze gorsze.</description><guid>10f9cb01-8dd2-4719-8483-787ca2bfdb13</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/T1hk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjFjOGZjYmRlYTdiMWRhYWY0YmZlOTI5Yjc1YzUwZC5qcGVnkpUDAHjNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawia cukier, odporność i pracę serca. Pij na czczo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-ten-sok-rano-na-pusty-zoladek-zapobiega-chorobom-serca-i-nowotworom/ygyn63b</link><description>Dr Eric Berg, znany specjalista ds. zdrowia, ujawnia niezwykłe korzyści płynące z codziennego picia soku z selera. Ten niskokaloryczny napój może mieć znaczący wpływ na organizm dzięki swoim właściwościom przeciwzapalnym. Według eksperta sok z selera może być jednym z najpotężniejszych naturalnych środków wspierających zdrowie.</description><guid>564e0d02-65e5-4de8-a3bf-5c16281d76fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bvvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGQ0OGVmNmMzODkxNzZkMjljNTBlMWQwMTZkMTJmZS5qcGeSlQMAzQIdzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Nie przesadzaj z ilością</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zielona-herbata-skutki-uboczne-nie-przesadzaj-z-iloscia/jfstlnv</link><description>Zielona herbata od lat cieszy się opinią jednego z najzdrowszych napojów. Bogata w przeciwutleniacze i inne korzystne związki roślinne, może wspierać zdrowie na wiele sposobów. Jednak jej nadmierne spożycie może prowadzić do poważnych skutków ubocznych. Sprawdź, co warto wiedzieć o zielonej herbacie i jak pić ją z umiarem.</description><guid>e049ae64-ae46-461a-a644-065b96794941</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IKmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzlmMjkzMGZhMTJhY2VmNDE3ZTFjNjQ5YTBkNmI5OS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce i warzywa należą do "brudnej dwunastki". Lepiej ich unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-i-warzywa-naleza-do-brudnej-dwunastki-sa-pelne-chemii/7kgt0dv</link><description>Eksperci ostrzegają, że niektóre popularne owoce i warzywa zawierają wyjątkowo wysokie stężenia pestycydów, co może stanowić zagrożenie dla zdrowia. Najnowszy raport organizacji Environmental Working Group (EWG) ujawnia tzw. brudną dwunastkę — listę produktów, które najczęściej mają pozostałości środków chemicznych, nawet po umyciu czy obraniu. W zestawieniu znalazły się m.in. ziemniaki i jabłka. Badania wykazały, że na niektórych owocach i warzywach obecnych jest ponad 50 różnych pestycydów.</description><guid>ac15455d-65b5-426c-b233-85909d2559de</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qImk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTkzMmRjZDgyNTI1YWZjYTQ1MDQ4MmJjMjEyMDQyZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta śródpolska idealna na zimę. Prostsza niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-srodziemnomorska-w-zimie-sie-nie-sprawdza-alternatywa-to-dieta-srodpolska/gz5s266</link><description>Dieta śródziemnomorska od dawna uchodzi za jeden z najlepiej udokumentowanych modeli odżywiania, wspierających zdrowie metaboliczne, odporność i długowieczność. Choć zwykle kojarzona jest z kuchnią typową dla krajów śródziemnomorskich, jak Grecja, Włochy czy Hiszpania jej założenia są na tyle elastyczne, że mogą zostać skutecznie zaadaptowane również w Polsce. Wiele rodzimych produktów idealnie wpisuje się w tę filozofię jedzenia, nawet jeśli na pierwszy rzut oka trudno je połączyć z grecką idyllą.</description><guid>4e96a7e2-8de2-4c54-89c8-ae8b18b55ab7</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zswk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzJhMmMyNTM4N2EzMzAwMDdhMzQyODA0MzE2OWExNC5qcGeSlQPMngDNGojNDu2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli regularnie jesz kapustę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/co-sie-dzieje-z-cialem-jesli-regularnie-jesz-kapuste/8p08v7l</link><description>Kapusta, choć często niedoceniana, to prawdziwy skarb w naszej kuchni. Niskokaloryczna, bogata w witaminy, przeciwutleniacze i błonnik, wspiera zdrowie jelit, serca, a także układu odpornościowego. Dodatkowo pomaga w kontroli wagi i zmniejsza stany zapalne. Zarówno czerwona, jak i zielona kapusta oferują różnorodne korzyści zdrowotne, będąc przy tym przystępnym cenowo elementem diety. Oto dlaczego warto sięgać po to warzywo częściej.</description><guid>7c9034ad-6b37-43e6-836e-1b762091be97</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xjxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiOWZiNDAxYWMyZTVlYjZkMGQ2MmJkOTY3NDg4ZC5qcGeSlQMAzIzNEePNCg-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód manuka - naturalny sprzymierzeniec odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/miod-manuka-naturalny-sprzymierzeniec-odpornosci/d3g71yl</link><description>Jesień i zima to okres, w którym nasz organizm wymaga szczególnego wsparcia. Niskie temperatury, śnieg, wiatr i szybko rozprzestrzeniające się zarazki sprzyjają rozwojowi infekcji i pozbawiają sił. Wsparciem w tym trudnym okresie może być miód manuka — naturalny skarb prosto z Nowej Zelandii. Przekonaj się o jego wyjątkowych właściwościach i sprawdź, jaki miód warto wybrać. Łyżeczka dziennie może naprawdę zdziałać cuda!</description><guid>65ef3a36-2c08-4125-aa2f-a8a5ee97539a</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:52:31 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTUwMmRiNzU5NWMwODNkMzM5YzQ5NTYyMGM0ZTZlNy5qcGeSlQMAzQEjzQgAzQSAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani napój, który wspiera zdrowie. Możesz pić go codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zbawienne-wlasciwosci-taniego-napoju-mozna-pic-go-codziennie/x1yb0ly</link><description>Jest niedroga, do tego banalnie prosta w przygotowaniu, idealnie zaspokaja pragnienie i, jak się okazuje, pozytywnie wpływa na ludzki organizm. Amerykańscy naukowcy nie mają wątpliwości — jeśli chcesz być zdrowszy, regularnie pij herbatę. Jakie korzyści to daje? Ile filiżanek herbaty dziennie należy pić, aby zobaczyć efekty? Naukowcy to sprawdzili.</description><guid>a375333d-129c-4804-badf-be991e338776</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b0Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzlmYTg4MjY3MDk3OWRkM2YyOTJmOTg1MDMxNjA2NS5qcGeSlQMAzLzNF5bNDUSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PqLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQI6zRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>