<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 19:42:51 +0100</lastBuildDate><item><title>Chciała odejść od męża pijaka. Po tym, co usłyszała od matki, trafiła na oddział zamknięty [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,chciala-odejsc-od-meza-pijaka--po-tym--co-uslyszala-od-matki--trafila-na-oddzial-zamkniety--fragment-ksiazki-,artykul,58473085.html</link><description>"Traumatyczne wspomnienia są stałe i niezmienne. Zła przeszłość nigdy się nie odmieni. Jedyne, co można zmienić, to dzisiejsze myślenie o przeszłości. Zawsze już będziesz »ocalałym«, ale możesz swoje cierpienie ukoić tak, aby trauma nie niszczyła ci życia" — radzi Ewa Woydyłło, psycholożka i psychoterapeutka. W rozmowie z Martyną Harland opowiada o historiach, które słyszy w swoim gabinecie. Wśród nich są m.in. ofiary gwałtu oraz kobiety skrzywdzone przez przemocowych mężów-alkoholików.</description><guid>dc5a841d-e43a-4852-874c-a475bc7759c4</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Zsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDVlNzI0ZjhjNDc3NDBlOGVlMzIwYWMwZmY4OGI5MC5qcGeSlQMDzQF0zRZ9zQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z najgorszych skutków cukrzycy. Zmiany latami nie dają objawów</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/cukrzyca,jeden-z-najgorszych-skutkow-cukrzycy--dlatego-kazdy-chory-musi-badac-wzrok,artykul,79367010.html</link><description>Cukrzyca to choroba, która dotyka coraz większej liczby pacjentów, a jednym z najgroźniejszych jej powikłań są uszkodzenia narządu wzroku. Oko jest niezwykle wrażliwe na wahania poziomu glukozy, a zmiany wywołane cukrzycą mogą latami rozwijać się bezobjawowo. Dlatego jak podkreśla okulistka lek. Małgorzata Laskowicz, jednym z najważniejszych elementów opieki diabetologicznej powinna być regularna kontrola okulistyczna.</description><guid>b32402ef-9a14-4ee8-a6e6-9d769f6f65fb</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:11:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/odAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YWJmMzJmNjhkM2M4MTE4M2MwNWZmMGIxNDZkNWEzYS5qcGeSlQMAzP7NH_vNEgOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Dieta ma tylko niewielki wpływ na poziom cholesterolu". Lekarze grzmią: to nie choroba, to czynnik ryzyka</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,cholesterol-pod-lupa--nowe-badania-obalaja-popularne-mity-o-diecie,artykul,88695616.html</link><description>Zbyt dużo jajek szkodzi, owsianka to cudowny lek, statyny rozwiązują problem — temat cholesterolu budzi kontrowersje. Pewne jest jedno: gdy pozostaje niezdiagnozowany, grozi poważnymi konsekwencjami dla serca. Które czynniki rzeczywiście mają kluczowe znaczenie, by skutecznie ryzyko podwyższenia poziomu cholesterolu?</description><guid>f9378080-560b-4ffd-8508-c3a26d98c51a</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xqFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTVkYTcwYzJiMzFmNGRlZTIwYzEzOGRhY2M4NGM2Yy5qcGeSlQMCAM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak objawia się rak odbytu? Te sygnały powinny dać do myślenia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,objawy-raka-odbytu-o-wczesnym-poczatku--jak-objawia-sie-rak-odbytu-u-mlodych-doroslych-,artykul,06046658.html</link><description>Jednym z głównych czynników ryzyka rozwoju raka jelita grubego, w tym odbytu, jest wiek. Niemniej jednak od pewnego czasu lekarze obserwują wzrost zachorowań u osób młodych, które mają mniej niż 50 lat. Naukowcy szacują, że obecnie aż 10 proc. wszystkich nowych diagnoz raka jelita grubego dotyczy młodych dorosłych. U nich choroba rozwija się szybciej, przez co może mieć agresywniejszy przebieg. Dlatego tak istotne jest rozpoznanie wczesnych objawów, co umożliwia wdrożenie skutecznego leczenia.</description><guid>f768baac-4353-4604-80d7-196bd81d64dd</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qVBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85M2ZkN2ViNDI4YTM3ZDA3MGMyNjM2NTBkNzZlNmMxYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najlepsza przyjaciółka magnezu. Zawsze bierz razem</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,ta-witamina-to-najlepsza-przyjaciolka-magnezu--zawsze-bierz-razem,artykul,39499604.html</link><description>Bez odpowiedniego poziomu witamin i minerałów organizm nie mógłby prawidłowo funkcjonować. Co więcej, niektóre składniki oddziałują na siebie wzajemnie, potęgując swoje działanie. Tak jest w przypadku magnezu i witaminy B6 (pirydoksyny). Nic dziwnego, że to połączenie często pojawia się w suplementach diety. Dlaczego warto brać razem witaminę B6 oraz magnez?</description><guid>5ffee26b-9065-4e98-8305-be9eef90b4b3</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BmIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDk3Mjc0MjQ2ZGQyZTk3Y2I2Yzg2ZGNkYzA1M2M4YS5qcGeSlQMAfs0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od zimna można dostać udaru? Neurolog potwierdza: człowiek wręcz bał się iść do pracy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,czym-jest-udar-zimowy--neurolog--luty-to-najbardziej-zdradliwy-miesiac,artykul,42241186.html</link><description>— Zimowy udar jak najbardziej istnieje. Pamiętam, że w lutym oddział udarowy był przepełniony, zawsze było bardzo dużo zgonów. To był miesiąc, kiedy człowiek wręcz bał się iść do pracy — przyznaje neurolog dr hab. Olga Milczarek, zaznaczając, że od ryzyka nie są wolni nawet młodzi ludzie. W rozmowie z Medonetem neurolog opowiedziała, dlaczego zimą udary atakują częściej, kogo i jak szybko rozpoznać, że zbliża się atak. — Mogą pojawić się objawy przepowiadające — zaznacza dr Milczarek.</description><guid>d1f6c2e1-1c0c-410a-8b9d-80b93eef5289</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:51:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AZVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDgyYTkxNzMyYjkwNGZlNTc4MTYwZmRiZmNjOWYzYi5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mięso w lodówce nie może leżeć w ten sposób. "Migracja zarazków"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jak-przechowywac-w-lodowce-mieso-jeden-patent-ochroni-nas-przed-zatruciem/58hxrp2</link><description>Chowając produkty żywnościowe do lodówki, rzadko zastanawiamy się, gdzie i jak je odkładamy — często jest to po prostu wolne miejsce "gdziekolwiek". Tymczasem znaczenie ma nie tylko półka (lub szuflada) lodówki, ale też to, czy produkt odkładamy luzem, czy w opakowaniu. Na przykładzie mięsa i ryb tłumaczą to eksperci programu "Jedzenie ma znaczenie", który ukazuje się na antenie TVP Nauka.</description><guid>0cc72770-73d3-4279-a25c-21e8f20ad246</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGFlODRkZGViN2ViNmVhMDM5ZTJjMzRjY2QwMjZkOC5qcGeSlQMAzKzNFvHNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto dlaczego nie możesz schudnąć. Główne powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/powody-przez-ktore-nie-chudniesz-nie-wystarczy-mniej-jesc-i-wiecej-sie-ruszac/0c0fd94</link><description>Dieta i aktywność fizyczna to w teorii doskonały sposób na to, by stracić zbędne kilogramy. W praktyce proces odchudzania jest jednak zdecydowanie bardziej złożony. Tysiące osób na całym świecie doświadczają sytuacji, w której spożywają niskokaloryczne dania i dużo się ruszają, a waga nie spada. Dowiedz się, jakie mogą być tego przyczyny, a tym samym jak kompleksowo podejść do odchudzania.</description><guid>067aa3af-88c3-41d0-9be0-c2eeecb201e8</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DAzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWI3YjdjNTAxZDQ5ZDBmNzRjZDlhMjRlNzE0Nzg3YS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dorosła córka ma żal do matki? Powodem może być parentyfikacja. To jej oznaki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,dorosla-corka-ma-zal-do-swojej-matki--powodem-moze-byc-parentyfikacja,artykul,64422679.html</link><description>Parentyfikacja to ciche odwrócenie ról, w którym dziecko zostaje zmuszone, by stać się dorosłym zbyt wcześnie. Spadają na nie obowiązki, emocje i ciężary, których nie powinno dźwigać. W efekcie traci beztroskę i własne potrzeby, ucząc się żyć dla innych kosztem siebie. Dorosłość nierzadko staje się powtórką dzieciństwa — pełną winy, perfekcjonizmu i niekończącego się ratowania świata.</description><guid>935f6a76-796e-4b62-a8ac-7752a9e9c0de</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:12:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mo6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Yzc1ZjM5ODcwZjk5NDM3ZWQ3OTRkZDBlNjVjY2VhZS5qcGeSlQMAzJDNDd_NB9CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 proc. ludzi ma palec grecki u stopy. Co to oznacza dla zdrowia? Mogą być problemy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-ruchu,20-proc--ludzi-ma-palec-grecki-u-stopy--oto-co-to-oznacza-dla-zdrowia,artykul,28306380.html</link><description>Palec grecki, inaczej zwany palcem Mortona, rzadko kojarzony jest z jakąkolwiek zdrowotną patologią, podczas gdy w medycynie i podologii jest to jedna z wad budowy stopy. Może wywierać duży wpływ na jej zdrowie, zwłaszcza w kontekście prawidłowego chodu. Czym jest palec Mortona i z jakimi konsekwencjami wiąże się to zjawisko? Wyjaśniamy.</description><guid>624a8112-2553-4259-bf4f-e0f60f634363</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yfnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZjgzMTBlNmVkMmFlYTc4MzNhMzBmMTMxYjVhN2NkNC5qcGeSlQMAzQHNzRBAzQkkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy "zarazili" nowotwór zmienionym wirusem opryszczki. Skutki były zaskakujące</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,wirus-opryszczki-to-nowa-bron-w-walce-z-glejakiem-mozgu--zaskakujace-skutki,artykul,86285435.html</link><description>Szykuje się przełom w leczeniu najgroźniejszego nowotworu mózgu — glejaka. Naukowcy z USA ogłosili właśnie niezwykłe wyniki swoich badań. Okazuje się, że bronią przeciwko glejakowi może być… wirus opryszczki (zmodyfikowany genetycznie). Pojedyncze wstrzyknięcie go selektywnie infekuje i zabija komórki nowotworowe, aktywując przy tym układ odpornościowy. Jak dokładnie działa tak terapia wirusowa? Oto szczegóły.</description><guid>18542874-779f-490c-8a86-8009177255ba</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:13:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Up4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NGFhNmU1MTY0NWRlZWNhZTJlOWYzODhlOTYzZWExZS5qcGeSlQMAzQJjzSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzeba prać kupione ubrania? "Dopuszczalne stężenie było przekroczone 622 razy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,trzeba-prac-kupione-ubrania--dopuszczalne-stezenie-bylo-przekroczone-622-razy,artykul,97863358.html</link><description>Ubrania, które nosimy na co dzień, mogą wpływać na nasze zdrowie. Choć brzmi to jak przesada, kolejne raporty i głośne sprawy — jak ta dotycząca mundurów American Airlines — pokazują, że w tkaninach potrafią kryć się szkodliwe substancje. Formaldehyd, ftalany, metale ciężkie czy toksyczne barwniki od lat pojawiają się w odzieży sprzedawanej nawet przez popularne marki. A my często nie wiążemy dolegliwości z tym, co wkładamy na siebie każdego dnia. Publikujemy fragment książki Sylwii Panek "Rok w zdrowym domu", w którym poznacie szczegóły.</description><guid>2e1a74d2-5978-4509-82ff-0622dff6756f</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:54:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wB_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMGYzZjhmN2QzZDZmMThkNzA3NWZkMjViMTQzOTdhNi5qcGeSlQMAzQJAzR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Błędy medyczne. Warto pozywać lekarza na kontrakcie? Dyrektorom to się nie opłaca</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,bledy-organizacyjne-w-szpitalach--prawnik-wprost--raporty-nik-sa-bezlitosne,artykul,77803143.html</link><description>Nawet gdy lekarz zatrudniony na kontrakcie popełni błąd, szpital zwykle nie pociąga go do odpowiedzialności, by odzyskać pieniądze za przegraną sprawę. Placówkom się to nie opłaca. — Jeśli taki dyrektor pozwie swojego anestezjologa o zwrot 50 czy 100 tys. zł, on rzuci papierami i pójdzie do szpitala obok, gdzie przyjmą go z otwartymi ramionami — mówi w wyborcza.biz radca prawny Tomasz Czmochowski. — Szpital woli przełknąć stratę, niż stracić specjalistę.</description><guid>41e7cd7f-e8a8-42b4-8c26-1f5f671003da</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:47:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AAXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWMwM2I5NjkxZGRjYmViNTM3MjQyNmMxNDM3ZDQxZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badacze opracowali nową dietę. Nie trzeba liczyć kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-odchudzajace/naukowcy-odkryli-nowa-diete-pomaga-schudnac-bez-ograniczania-kalorii/qwfv82f</link><description>Dieta redukcyjna, czyli żywienie z ograniczeniem kalorii, to sprawdzony sposób na utratę wagi, lecz codzienne liczenie kaloryczności każdej porcji bywa po pierwsze — obciążające psychicznie — i po drugie — może prowadzić do niedoborów składników odżywczych. Naukowcy opracowali jednak nową dietę NiMe, która pozwala schudnąć bez zmniejszania kalorii poprzez wspieranie mikrobiomu jelitowego. Dzięki temu można cieszyć się jedzeniem bez restrykcyjnych ograniczeń, a jednocześnie poprawić swoje zdrowie.</description><guid>7f7fd08e-2c06-4910-9995-32d361acd1e2</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Djik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjM3ZWNjM2VkMDdhZTM2M2UxYzIyMzg2YTQyYzA4NC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile powinno być stopni w domu w zimie? To minimalna bezpieczna temperatura</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/zyj-zdrowiej,ile-powinno-byc-stopni-w-domu-zima--to-minimalna-bezpieczna-temperatura-wg-who,artykul,71649722.html</link><description>Rosnące ceny energii sprawiają, że coraz więcej osób decyduje się oszczędzić na ogrzewaniu i "przykręcić kurek". Eksperci nie mają jednak wątpliwości — zbytnie obniżanie temperatury w mieszkaniu może być groźne dla zdrowia. Jaka jest najniższa temperatura w mieszkaniu, na jaką możemy sobie pozwolić, nie narażając odporności i nie ryzykując chorobą? WHO mówi jasno: 18 st. C. Poznajcie szczegóły. Są ważne.</description><guid>6997fa54-12d1-44e8-8ae8-144647707494</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4I7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NGU2ODAxNWNkMjIxMmEwZjNkOWRjMzdiZWM1OWY5Mi5qcGeSlQMAzQEtzRVdzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak uchronisz mózg przed demencją. Twoje nawyki mogą być skuteczniejsze niż myślisz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-uchronic-mozg-przed-demencja--mozesz-zrobic-wiecej--niz-myslisz,artykul,27131035.html</link><description>Ryzyko demencji w jesieni życia mocno zależy od tego, jak przez lata dba się o umysł i ciało. Dobra dieta, ruch, czyste powietrze, spokojna okolica, udane życie towarzyskie i osobiste – to tylko kilka przykładów tego, co pomaga zachować intelektualne moce do późnego wieku.</description><guid>8e502a01-65c1-4a1d-8725-c05f9e71ccab</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OGvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OWQ4NDMxZjU5ZmY3Y2UwN2VmMWY2MTIzMjRlNTdlYi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadciśnienie niszczy organizm po cichu. Eksperci: w Polsce wciąż nie leczymy go skutecznie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,cichy-zabojca-polakow--specjalisci--terapia-nadcisnienia-wciaz-zawodzi,artykul,13186531.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze jest poważnym problemem zdrowotnym w Polsce, który dotyka miliony obywateli. Eksperci podkreślają, że choroba ta może prowadzić do uszkodzeń wielu narządów, a jej leczenie w kraju jest nieskuteczne. Tylko niewielki procent pacjentów osiąga cele terapeutyczne, co było tematem dyskusji na konferencji inaugurującej kampanię "Servier dla serca".</description><guid>9a1d6006-acc4-4313-843c-4b68d91a0c67</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tIlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkxYmZjYTMwYmUxZDJkNWUwNzkxNTAxNjA5ZDgwOC5qcGeSlQMAzPvNFYjNDCCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto nie może pić oleju lnianego? Dietetyk wskazuje trzy najważniejsze grupy ludzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/jeden-z-najzdrowszych-olejow-ale-nie-kazdy-powinien-uzywac-dietetyk-ostrzega/ven575q</link><description>Siemię lniane to jedno z najzdrowszych pokarmów na świecie, jego lecznicze właściwości są imponujące. Olej lniany zaś jest "jednym z najczęściej, o ile nie najczęściej polecanym olejem" — mówi Medonetowi dietetyk Aleksandra Kureń. — Jest bardzo bogaty w kwasy omega-3 — podkreśla, a to dopiero początek cennych składników oleju lnianego. Ale uwaga — choć jest niesamowicie zdrowy, nie każdy może go spożywać. Dietetyk wskazuje dokładnie, kto powinien uważać i dlaczego.</description><guid>3ac8d276-c10f-4804-a1ff-cd6c678d98eb</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:28:50 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODljZDlhY2YxN2NmNTM1YWQwZTU1MzgwYWE2OWNkMC5qcGeSlQMAzQExzQfQzQRlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po czym poznać, że mózg już się nam starzeje? Neurolog o pierwszym widocznym sygnale</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/zyj-zdrowiej,kiedy-mozg-zaczyna-sie-starzec--lekarz-mowi--od-czego-to-zalezy--trzy-rzeczy,artykul,05320714.html</link><description>— Sprawa wygląda tylko tak, że nie ma wyraźnej granicy wieku, kiedy można powiedzieć: od teraz zaczynają "się psuć" narządy — mówi Medonetowi neurolog dr Jacek Staszewski. Dotyczy to również mózgu. Jak poznać, że to się już zaczęło? Pierwszym widocznym sygnałem jest swego rodzaju intelektualne spowolnienie. Neurolog wyjaśnia, jak się ono przejawia, co będzie się działo dalej i jak odróżnić "normalne" zmiany od patologicznych. — To czerwona flaga.</description><guid>dfe9fa19-7eb2-4ac7-a2a2-37221d37e465</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:07:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1kKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDgxZTEzMjQ0YTM1YTYwYzQ2NGJjMGIxMGQ5NzNiNS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lubisz bawić się słowami? To zadanie sprawdzi twoją inteligencję językową</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ktore-slowo-nie-pasuje--nasz-test-na-anagramy-pokaze-twoje-jezykowe-iq--quiz-,artykul,77803661.html</link><description>Inteligencji słownej (lingwistycznej) używasz codziennie i to wiele razy. To ona ułatwia rozumienie znaczenia informacji, które słyszysz lub czytasz. To za jej sprawą precyzyjnie wyrażasz swoje myśli, a komunikowanie się z ludźmi jest prostsze. Osoby obdarzone inteligencją językową lubią bawić się słowami. Jak to wygląda u ciebie? Sprawdź się w zabawie z anagramami.</description><guid>05abc3ed-b03b-4631-8f9a-e05d73ef6bc2</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MlJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZlMTRkMzRiMGRhYjA1M2E2YjJkZWYwOWE5NDc3Zi5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego codziennie boli głowa?
Sprawdź, co organizm chce ci powiedzieć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,codziennie-boli-mnie-glowa--co-organizm-chce-mi-powiedziec-,artykul,93138686.html</link><description>Wbrew pozorom, ból głowy nie zawsze oznacza to samo — przyczyn może być wiele, od stresu przez odwodnienie, aż po problemy ze snem czy nieprawidłowe nawyki żywieniowe. Jak walczyć z nawracającymi bólami głowy?</description><guid>698d3d85-fc1c-4da9-bede-ca70f66f7050</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HO9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMWZiYTc2NmM3OWRkZjRmODk2NzY2ZTVlZWZlZjI3Yy5qcGeSlQMAzQIZzRSTzQuTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kasia usłyszała: tacie pękło serce, ratują go. Lekarze cudem przywrócili Andrzeja do życia</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,andrzej-cudem-przezyl-rozlegly-zawal--uslyszalam--mamy-go-,artykul,73681065.html</link><description>— Palce u stóp zdrętwiały mi, gdy na nich stałam i usiłowałam zajrzeć przez uchylone okno niewielkiej szpitalnego oddziału ratunkowego. Lekarze walczyli o życie mojego taty, a ja czułam strach i bezsilność. Za czwartym strzałem defibrylatora usłyszałam "mamy go" — opowiada Kasia. Jej tata, Andrzej, przeszedł rozległy zawał.</description><guid>f345b595-88e6-412d-8578-623958efeb60</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:36:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GTRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmVhN2UwMmQ0YWJiZWY3OGQxZDUxNGUxMGQ5YTc3MC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z kim zdradzają żony? Po tym rozpoznasz, że ma romans</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,z-kim-zdradzaja-zony--po-tym-rozpoznasz--ze-kobieta-ma-romans,artykul,24897384.html</link><description>Niedochowanie wierności małżeńskiej to jedna z trzech najczęstszych przyczyn rozwodów nie tylko w Polsce, ale również w innych zakątkach świata (poza przemocą i uzależnieniem). Mówi się, że to mężowie zdradzają żony. Kolejne statystyki pokazują jednak, że kobiety po prostu rzadziej się przyznają, a ich romanse nie są typowymi "skokami w bok". Z kim najczęściej zdradzają żony?</description><guid>984495da-3e78-4aa5-a082-d3515e09d353</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9p9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OGM1NWM0ODlkNWViMjAyZTE2NDk1ZmZhNTdkM2IxNS5qcGeSlQMAzPfNFvXNDOuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe odkrycie genetyczne daje nadzieję pacjentom z rakiem przełyku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,eksperci-ujawniaja-przyczyne-przelyku-barretta--to-moze-uratowac-zycie,artykul,97527107.html</link><description>Naukowcy z Case Western Reserve University odkryli defekt genetyczny związany z przełykiem Barretta, stanem przedrakowym, który często prowadzi do raka przełyku. Badania, opublikowane w "Nature Communications", mogą przynieść nową nadzieję dla pacjentów z rakiem przełyku.</description><guid>bd94e799-60ed-4e6c-a3fe-28e0b1fcdfa0</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PBnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzMwOGQ0ZjMzZGEyOTg3ZTA1OTFiMDA1YjEwMjU0YS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosi pasjami jedzą ten wartościowy ser. Polacy wciąż go nie doceniają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ser-lepszy-od-twarogu-we-wloszech-uwielbiany-polacy-go-nie-doceniaja/0d1nebr</link><description>Kiedy myślimy o białym serze, przed oczami (i na talerzu) zwykle staje nam twaróg. Nic dziwnego, to chyba najpopularniejszy polski ser. Dziś jednak, zamiast polskiego twarogu chciałabym zwrócić uwagę na włoską ricottę. To ser wszechstronny, zdrowy, smaczny i niedoceniany w Polsce. Co warto o nim wiedzieć?</description><guid>1496303b-6757-4d1c-ae62-5fef3d1a6a30</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Epgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjBhNjdiYzMzMmQ0MjAzNWJiNzhkNjc4ZWE2MDQyYy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tych produktach jest najwięcej żelaza. Poziom we krwi pójdzie w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/w-czym-jest-zelazo-oto-jego-najlepsze-zrodla/38z9pzx</link><description>Żelazo jest składnikiem mineralnym, który pełni ważne funkcje w naszym organizmie. M.in. wspiera działanie układu odpornościowego i układu krwionośnego. W czym jest żelazo? Jak uzupełnić poziom żelaza w organizmie? Jakie są objawy niedoboru żelaza? Na pytania odpowiedzi udziela dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6fc341f4-2ee0-469c-88a7-13d0332105f1</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/q5jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Zjg1YWE4NzRjZjdkMzQyN2M0ODE3ZjE1NjQyNDczZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak przygotowane jajka nie mają wartości. Cholesterol poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/najgorszy-sposob-przygotowywania-jajek-traca-wiekszosc-wartosci-odzywczych/12n88k8</link><description>Przez lata niedoceniane i niesłusznie oskarżane o podwyższanie poziom cholesterolu, jajka coraz częściej zbierają należne im pochwały. Jajka są wyjątkowo pożywnym i zdrowym elementem zbilansowanej diety, a ich regularne spożywanie może przynieść wiele korzyści zdrowotnych. Pod warunkiem że zostaną odpowiednio przyrządzone. Jednak wyjątkowo popularny sposób ich gotowania, czyli smażenie na maśle, niestety nie jest najlepszym wyborem.</description><guid>afd7c90c-e23b-4999-8f90-4d995802c8e4</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UgAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmVjYjJjMWQ5YzZjNzI3ZTQ3MTU5YTYwYmY2YzRlYy5qcGeSlQMAzQFYzQ0azQdgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takiej herbaty lepiej nie pić. Jeden składnik wyraźnie szkodzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/herbata-moze-szkodzic-zdrowiu-polscy-naukowcy-ostrzegaja-przed-tym-napojem/gn24tlj</link><description>Herbata to jeden z najczęściej spożywanych napojów na świecie. Większość z nas kojarzy ją z pozytywnym wpływem na zdrowie, ale czy wiesz, że może zawierać składnik, który w nadmiarze jest toksyczny? Mowa o fluorze — pierwiastku, który wprawdzie wzmacnia zęby, ale w nadmiarze może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych, takich jak fluoroza, uszkodzenia nerek czy układu kostnego.</description><guid>752caf4b-9738-497a-b272-6324f5706b9f</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/17Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWMzMzc4ZDJiNzcxM2E1OTMzNTFkMWZhM2VjYjg3Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od lat mówi się, że jest rakotwórczy. Polacy jedzą, nie mając o tym pojęcia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/od-lat-mowi-sie-ze-jest-rakotworczy-polacy-jedza-nie-majac-o-tym-pojecia/400rgpv</link><description>Amerykańscy regulatorzy zakazali stosowania barwnika spożywczego E127. To substancja nadająca żywności, ale też lekom (np. syropom) wiśniowoczerwony kolor. Powodem są podejrzenia o działanie rakotwórcze. W Polsce jest nadal w użyciu.</description><guid>9ffa73e0-9fd3-474f-bcc9-4c253c5f7aef</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AMuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80M2ZmMzFmMWUwNTZkN2JmYzQ5ZjBmOWM1OGE2NWY0My5qcGeSlQMAfs0Pxs0I35MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa piramida żywieniowa z USA zrewolucjonizowała zasady. Ekspertka tłumaczy, jak się w tym odnaleźć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wytyczne-zywieniowe-po-rewolucji-ekspertka-radzi-ktory-model-wybrac/zpcsbhw</link><description>Nowe amerykańskie wytyczne żywieniowe przeszły ostatnio sporą rewolucję: stara piramida żywieniowa odeszła do lamusa, zastąpiona przez okrągły schemat zwany MyPlate. Przy okazji pojawia się pytanie, jak to maj się np. do popularnej diety śródziemnomorskiej. Dietetyczka Natalie Mokari postanowiła przygotować przykładowe jadłospisy według wszystkich trzech podejść, żeby łatwiej było je ze sobą porównać.</description><guid>1482ea07-89e9-4255-81d3-0153ddb1c2aa</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c3Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzg3ZTg2YzFkMzA1MGVhMDVhMDdjYTMxZDQxNWY3Zi5qcGeSlQMAzLDNFdbNDEiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Faworki z piekarnika. Prosty sposób, by znany przysmak stał się zdrowszy. Tak je zrobisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/faworki-z-piekarnika-bez-grama-oleju-jak-zrobic-faworki-bez-smazenia/y137scm</link><description>W tłusty czwartek z o wiele większą uważnością sprawdzamy kaloryczność słodkich przekąsek, w tym pączków i faworków, które królują tego dnia, nie tylko w piekarniach, ale również social mediach. Czasem naprawdę trudno się oprzeć pokusie, by nie sięgnąć po kolejny smakołyk. Istnieją sposoby na ich odchudzenie. Jednym z nich jest pieczenie zamiast smażenia. Czy sprawdzi się w przypadku faworków? Poznajcie przepis na faworki z piekarnika.</description><guid>19539a62-b452-4920-9638-8bbbcf163f5e</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z99k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODlmODIyOTc4OWNiNThiNmI3ZjY2ZDcwMWQ3YzgyOS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każdy powinien jeść pączki. Eksperci wyjaśniają powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-osoby-nie-powinny-jesc-paczkow-nawet-w-tlusty-czwartek/dmreywv</link><description>Pączki to niezwykle słodkie przysmaki, za którymi wprost przepadamy. Sięgamy po nie bardzo często, nie tylko w tłusty czwartek. Okazuje się jednak, że nie wszyscy powinni jeść pączki. Ich spożywanie może skończyć się źle m.in. dla diabetyków i osób uczulonych na gluten. Z czego to wynika?</description><guid>e79aae17-e7c6-4aa8-bf01-c04bd9e1ee59</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MLDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTYyYjJmYmIyYTRhZDBhMTI3MjJmNDljM2IxMjBjMC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pączki pieczone czy smażone — co wybrać w tłusty czwartek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-jaki-paczek-jest-najzdrowszy/slzctdd</link><description>Tłusty czwartek to święto nie tylko łasuchów — nawet osoby, które na co dzień unikają słodyczy, w tym dniu zjedzą chociaż jednego pączka. I nie ma w tym nic złego! Nawet dietetycy świętują tłusty czwartek. W tym roku wypada 12 lutego. Zapytaliśmy Celinę Kinicką z Centrum Medycznego Damiana o to, jaki pączek będzie miał najmniej kalorii, na co zwrócić uwagę kupując pączki i czy można "zrównoważyć" jednodniowe obżarstwo w kolejnych dniach.</description><guid>869be757-5981-4f4a-9160-adcc98e042f1</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kwqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDc1ZjUxZTcxODJjZGU5YzJlOWI4ZTA2YjE5NWRjNS5qcGeSlQMfAM0Doc0CC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy od jednego pączka przytyję? Dietetyczka nie zostawia złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/czy-od-jednego-paczka-przytyje-dietetyczka-nie-zostawia-zludzen/7cgvpsh</link><description>Pączki lubią prawie wszyscy. Pyszne, słodkie, pulchne, z ciekawym nadzieniem (choć wspaniałe są również te bez nadzienia, np. na bazie serków homogenizowanych czy twarogu). Niestety pączki są również zazwyczaj tłuste i kaloryczne, więc zajadanie się nimi nie jest najzdrowsze. Czy od jednego pączka można przytyć? Co można zrobić, by zminimalizować ewentualne negatywne skutki zjedzenia pączka? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>a7e398cf-285c-41fc-8e44-5ea7479d26b5</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmZiZTliZjAyZDUwMmE2MTFmZTFkNjRkNzJhY2M2Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Cała tablica Mendelejewa". Dietetyk mówi wprost, których pączków unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/cala-tablica-mendelejewa-dietetyk-mowi-wprost-ktorych-paczkow-unikac/dgp9pne</link><description>— W bardzo tanich pączkach lista składników jest tak długa, że aż trudno uwierzyć, co tam się znajduje. Rzemieślniczy ma prostszy, bardziej naturalny skład — mówi Medonetowi dr Hanna Stolińska, dietetyk kliniczny. Ekspertka wyjaśnia, skąd się bierze kaloryczność pączków oraz ile pączków można zjeść, by sobie nie zaszkodzić.</description><guid>4f122881-0876-431b-b2ce-4364106d5b60</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ac_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MGIxZTRhMWRhYjczNjZmNjU0NDA4NjQwMDY3MTlhMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowy pączek istnieje? Ekspertka: to zdecydowanie lepszy wybór</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/zdrowy-paczek-istnieje-ekspertka-to-zdecydowanie-lepszy-wybor/ssz9lk5</link><description>Choć Tłusty Czwartek kojarzy się z ulubionym narodowym rytuałem, dietetycy nie mają złudzeń: pączek to czysta przyjemność, a nie porcja zdrowia. Dr inż. Marianna Raczyk, technolog żywności, tłumaczy, z czego naprawdę składa się ten popularny przysmak, który tłuszcz wybrać, jak rozpoznać dobre smażenie i czy istnieje cokolwiek, co można by nazwać "zdrowszym pączkiem".</description><guid>db03e640-f2d2-4cf3-b63d-998e664f93e7</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzAzY2ViMmZlYmM3NjA0OGQ0NjU4MDBjYzI4NGNlYS5qcGeSlQMGAM0XY80NKJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te osoby mogą zapomnieć o pączkach. Oto przeciwwskazania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/te-osoby-moga-zapomniec-o-paczkach-kto-nie-powinien-jesc-paczkow/semcnxb</link><description>Tłusty Czwartek. W ten dzień zajadamy się pączkami, często bez umiaru. Nie wszyscy mogą sobie pozwolić na takie swawole. Dotyczy to przede wszystkim osób z cukrzycą typu 2 i chorobą refluksową, ale nie tylko. Kto powinien unikać pączków?</description><guid>883d48d2-1e25-411b-b12e-191a2efd1420</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m2tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzMxNGY1MjM0YmVkOGE4MmJhYmU5ZmUxNDg3ZDgzYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kalorii ma pączek? Tyle kalorii ma pączek z różą, marmoladą, budyniem, czekoladą, toffi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kalorii-ma-paczek-ile-kalorii-ma-paczek-z-roza-marmolada-budyniem-czekolada-toffi/13hdv22</link><description>Pączki swój wielki dzień przeżywają w tłusty czwartek. Cukiernie i piekarnie prześcigają się w tworzeniu fantastycznych i fantazyjnych połączeń smakowych, a supermarkety kuszą promocjami w stylu 12 pączków za 12 zł. I chociaż pączki są dostępne w asortymencie przez cały rok, to w jeden dzień w roku smakują wyjątkowo. Wiem, że nie wszyscy zastanawiają się tego dnia nad tym, ile kalorii ma pączek, ale dzięki tej wiedzy można świadomie wybrać bardziej lub mniej kaloryczną wersję tego słodkiego wypieku. Sprawdzamy, ile kalorii mają pączki w zależności od tego, czym są nadziane.</description><guid>20f5b25e-b632-4d48-8f1d-f8720ceb27e5</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8rMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MjRmOGQ0OGRhMWZmYTRiZTU2NjM1YzhmOWFjZDYxZC5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym popijać pączki? Lekarka ma radę nie tylko na tłusty czwartek: ten napój pomaga nie utyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-czym-popijac-paczki-lekarka-podpowiada-najlepsze-rozwiazanie/mv3wpx3</link><description>Tłusty czwartek to dla wielu z nas jedna z nielicznych okazji do zjedzenia pysznego pączka, ewentualnie dwóch albo siedmiu. Kiedy jak nie dziś? Lekarka Katarzyna Świątkowska podpowiada, czym popijać pączki, żeby zniwelować skutki czwartkowego obżarstwa.</description><guid>293dab04-d322-4866-9341-d5dbd4d97c45</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hjBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDlkOGFhYTQ0MTZmMWZhMjQ1MjhiYTQxN2FjMzYxOS5qcGeSlQMAMc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz zjeść pączka? Zrób to o tej godzinie. Unikniesz skoku cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/o-tej-godzinie-zjedz-paczka-cukier-tak-gwaltownie-nie-skoczy/9bsg441</link><description>Jak Tłusty Czwartek — to pączki. Wiele z nas nadal sięga po nie jako przekąskę w pracy, szkole czy na uczelni. Zjedzenie pączka od czasu do czasu nie jest takie złe, jednak warto wiedzieć, kiedy najlepiej to zrobić w ciągu dnia. Dzięki poniższym zasadom poziom glukozy tak gwałtownie nie skoczy.</description><guid>630c79f3-957e-42d1-b55e-401011f4a002</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CEok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWYxYWUzNTRlMWZmNjRjYmIzM2JhOGUwZGU0ZGQ0ZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>