<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 19:35:25 +0100</lastBuildDate><item><title>Jajka w tej formie są najzdrowsze. Jedz bez obaw o cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jajka-na-twardo-oto-korzysci-jakie-daje-ich-regularne-jedzenie/jz46cl1</link><description>Dlaczego warto sięga po jajka na twardo? To jeden z najprostszych, a zarazem najzdrowszych produktów spożywczych oraz prawdziwy skarbiec składników odżywczych, który może wzbogacić dietę zarówno mięsożerców, jak i wegetarian. Co więcej, ich przygotowanie jest szybkie, a przy tym pozwala zachować maksimum wartości odżywczych.</description><guid>626ce8ae-00a4-444c-a319-be9e38d0095b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGI4NjM1YmNkOTY4MGI0MTZlZjQ1MWMxMDBhMmNiNi5qcGeSlQMAzQEhzQ6nzQg9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Były „w strasznym stanie”. Troje dzieci więzione latami w domu grozy w Hiszpanii</title><link>https://www.medonet.pl/koronawirus,byly-w-strasznym-stanie--rodzice-przetrzymywali-troje-dzieci-w-zamknieciu,artykul,75536597.html</link><description>Przez lata nikt nie widział, by jakiekolwiek dziecko wchodziło czy wychodziło z tego domu. Dorośli natomiast wychodzili rzadko. Pod budynek z urągliwie zamkniętymi drzwiami i oknami regularnie zajeżdżali za to dostawcy z zamówionym jedzeniem. W końcu jednak sąsiedzi usłyszeli dochodzące stamtąd dziecięce głosy i podnieśli alarm. Gdy w kwietniu br. mundurowi wkroczyli do zaniedbanej willi w hiszpańskim Oviedo, znaleźli tam trzech chłopców, którzy od czasów pandemii nie opuścili domu. Jeden z nich, po uwolnieniu, ukląkł na trawie i dotykał jej raz po raz, jakby nie mógł się nadziwić, że jest prawdziwa.</description><guid>2f66e3d5-2a46-4b1e-8db6-9270526ca679</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:30:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4tBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNWY4OThhNDJkZTUxMjgwNDgzMjYyZDQzNWEzMjRhMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe, darmowe narzędzie pokazuje, czy grozi ci udar lub zawał. Wynik badania mnie zmroził</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,nowe--darmowe-narzedzie-pokazuje--czy-grozi-ci-udar-lub-zawal--wynik-badania-mnie-zmrozil,artykul,97536848.html</link><description>Jest nowe, proste narzędzie do zbadania stanu zdrowia, o którym mało kto wie. To ankieta "10 dla Serca" w aplikacji mojeIKP, czyli kilka pytań, które dotyczą codziennych nawyków. Pokazują one, czy jesteś w grupie ryzyka chorób takich jak zawał, czy udar. Samodzielnie wypełniłam ankietę, więc pokażę ci, jak wyglądają poszczególne pytania i jakie wyniki analizują. Na końcu kwestionariusza może czekać cię parę zaskoczeń, a analiza wyników jest bardzo bezpośrednia — żeby nie powiedzieć, bezlitosna.</description><guid>3b151ec4-82f0-4df8-a7e1-5d4ca8d97b45</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HIYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWJjMjA4ZDVkMTE1YTUxMTBjNDUyODU0MzNiNGJjMC5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można skrócić L4? To możesz zrobić, jeśli szybciej wyzdrowiejesz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow,czy-mozna-skrocic-l4--to-mozesz-zrobic--jesli-szybciej-wyzdrowiejesz,artykul,75445518.html</link><description>W potocznym rozumieniu "skrócenie L4" oznacza wcześniejszy powrót do pracy przed upływem pierwotnie przewidzianego okresu zwolnienia. To samo dotyczy przedsiębiorców, którzy po szybkiej regeneracji planują wrócić do prowadzenia działalności. Ale czy w ogóle jest to możliwe? W praktyce prawnej i medycznej nie istnieje procedura "prostego skrócenia" zwolnienia. Można to zrobić tylko poprzez unieważnienie dotychczasowego zwolnienia i wystawienie nowego dokumentu, z korektą terminu.</description><guid>e073d3e1-c618-4385-bab5-8f5239123a9b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GDdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWZkMGJhZmYwYzI4N2Y2Yzg0YTc4M2Y4MDljMjIyNS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Usłyszała, że jeśli chce pożegnać mamę, musi wsiadać w najbliższy samolot. Po perforacji jelit "miała w brzuchu konglomerat"</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/problemy-z-ukladem-pokarmowym,karina--uslyszalam--ze-jesli-chce-pozegnac-mame--mam-wsiadac-w-najblizszy-samolot,artykul,18440107.html</link><description>— Po tym, jak lekarze otworzyli mamę, okazało się, że jest gorzej niż źle. Jeden z lekarzy powiedział, że miała w brzuchu istny konglomerat. Doszło do zapalenia otrzewnej i wstrząsu septycznego, w wyniku którego nerki przestały pracować i nie było wiadomo, jeśli mama przeżyje, czy nerki podejmą jeszcze pracę. Ponadto w trakcie operacji jej serce zatrzymało się dwa razy, w tym raz na osiem minut. Dla nas to cud, że lekarze nie poddali się, choć sytuacja była beznadziejna — relacjonuje Karina, rozmówczyni Medonetu. Zeszłe wakacje były dla niej i jej rodziny najtrudniejszym okresem w życiu. To właśnie wtedy ból o nieznanej dotąd sile obezwładniał jej mamę i pojawiał się w niespodziewanych momentach. Przełomowym momentem była operacja.</description><guid>5376d75c-439f-4c9a-83b2-896a212ad09e</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wpIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjYzZTg5ODkwZGZiMzQ5ZDg2ODk0MTFlZjAzMWYyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz kazał jej zamrugać i już wiedział. "Zdarzyło się, że syn wypadł mi z rąk" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lekarz-kazal-jej-zamrugac-i-juz-wiedzial--zdarzylo-sie--ze-syn-wypadl-mi-z-rak,artykul,75053717.html</link><description>"Miastenia odbiera siłę, ale nie odbiera nadziei" to książka o 11 kobietach, które w obliczu nieuleczalnej choroby musiały zmierzyć się na nowo z prozą życia. "Też choruję na miastenię" — pisze Dagmara Drab, pomysłodawczyni publikacji i autorka książki "Miastenia i Bumi na klamerkach", w której opisała swoje życie z miastenią. I dodaje: "Niepełnosprawność ma różne oblicza. Nie każdy niepełnosprawny jeździ na wózku. Ba, niepełnosprawny to też człowiek i warto o tym pamiętać".</description><guid>e166ce4f-925a-4655-832e-dbcb772aeb0a</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZTjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmY2NzNiNDE1N2QyOGFhMGZmNTVlZTk4MTZmM2E5NC5qcGeSlQMAzJLNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersje wokół opinii lekarza o stanie Zbigniewa Ziobry. NIL: czasem należy pacjenta zobaczyć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kontrowersje-wokol-opinii-lekarza-o-stanie-zbigniewa-ziobry--nil--badamy-sprawe,artykul,60445855.html</link><description>Biegły sądowy stwierdził, że stan zdrowia Zbigniewa Ziobry nie jest przeciwwskazaniem do aresztowania go. Europoseł Jacek Ozdoba publicznie podważył tę opinię, sugerując, że lekarz wydał ją na podstawie wyłącznie dokumentacji medycznej, bez kontaktu z pacjentem. Sprawą zajęła się już Naczelna Izba Lekarska. — Różne organy orzekające o stanie zdrowia czasami opierają się tylko na dokumentacji, czasami potrzebują pacjenta zobaczyć. Nie można więc z całą pewnością powiedzieć, czy postępowanie w danym przypadku było słuszne, czy nie, to kwestia indywidualna. Zbada to rzecznik odpowiedzialności zawodowej — mówi w rozmowie z Medonetem Jakub Kosikowski, rzecznik NIL.</description><guid>fb586aa1-d8e0-43dc-b76f-8b0c9f041f1d</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:17:43 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N08k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGVlOTUxZjk5MDJhYTMyNzBlZDI3OTJkYWEzMTE5Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy masz zdrowe serce? Kardiolożka zdradza, jak sprawdzić jego kondycję w domu</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/profilaktyka-zdrowotna,czy-masz-zdrowe-serce--kardiolozka-zdradza--jak-to-sprawdzic-samemu-w-domu,artykul,16065230.html</link><description>Jak sprawdzić zdrowie serca bez wychodzenia z domu? Kardiolożka wyjaśnia, że wystarczy proste ćwiczenie, by ocenić kondycję układu krążenia. Taki test może pomóc wykryć niepokojące sygnały, zanim pojawią się poważniejsze objawy. Warto go wykonać regularnie, zwłaszcza jeśli masz siedzący tryb życia lub czynniki ryzyka chorób serca.</description><guid>13e9234c-2101-4d18-9984-f72728e4344a</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xqzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGEzM2U0MDA0ZWU0MmYyMmNkODQ4ZmYxY2I4NTIzZS5qcGeSlQMAzQF1zRSOzQuQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te schorzenia rozwijają się po cichu. Stanowią najczęstszą przyczynę śmierci Polaków</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,najczestsza-przyczyna-smierci-polakow--lekarze--pierwszy-raz-warto-odbyc-kolo-trzydziestki,artykul,87318118.html</link><description>Choroby wieku senioralnego? Wcale nie! — przekonuje kardiolog, dr n. med. Janusz Prokopczuk, wskazując, że coraz więcej młodych Polaków uskarża się na serce. Chorują wszystkie grupy wiekowe. O powadze sytuacji świadczy fakt, że każdego roku 170 tys. naszych rodaków umiera z powodu schorzeń serca i układu krążenia. I tylko co trzeci pacjent ma obciążony wywiad medyczny i problemy kardiologiczne zapisane w genach. Większość, niestety, sama pracuje na to, by ich serca miały coraz ciężej.</description><guid>210440bb-9419-471b-ae1d-9e9a0564f976</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zO2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTZjNmZlOTI0OTY4ZTdhM2U5MWQzZTgyMmYzYTA4MS5qcGeSlQPNBnHNBenNDaLNB6yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nielegalnie handlowali lekami wartymi ponad 40 mln zł. 18 osób oskarżonych</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,18-osob-oskarzonych-o-nielegalny-handel-lekami-wartymi-ponad-40-mln-zl,artykul,12396563.html</link><description>Prokuratura Okręgowa w Gdańsku skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko 18 osobom związanym z nielegalnym obrotem lekami. Grupa przestępcza działała na terenie całej Polski od 2015 do 2017 r. Wartość nielegalnie sprzedanych środków farmaceutycznych przekroczyła 40 milionów złotych. Wśród oskarżonych znaleźli się m.in. lekarz oraz kierownicy aptek.</description><guid>28ee43b8-b2dc-44d2-81ca-3e5cd2dc9003</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:03:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Sck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYWFkNTE3NzBlODYyMjllYTlhZGE2YjY0YjgwNTg4MC5qcGeSlQMAzMPNG3HND2-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki masz typ inteligencji? Te 13 szybkich pytań ci to pokaże</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,praktyczny--tworczy--analityczny---ktory-typ-inteligencji-jest-twoj---quiz-,artykul,16000137.html</link><description>Ludzie stosują różne sposoby, by radzić sobie w życiu, rozwiązywać problemy, spełniać marzenia. Wszystko zależy od tego, jaki rodzaj inteligencji dominuje u konkretnego człowieka. Wg psychologa Roberta Sternberga istnieją trzy główne typy inteligencji: praktyczna, twórcza i analityczna, a każda ma swoje wady i zalety. Który rodzaj jest u ciebie najsilniejszy i co to tak naprawdę oznacza? Nasz quiz pomoże ci to sprawdzić — wystarczy, że odpowiesz na 15 pytań najlepiej, jak potrafisz. Pamiętaj, że nie jest to profesjonalny test ani miara twojej ogólnej inteligencji — na nią samą można patrzeć z różnych perspektyw, teoria Sternberga jest jedną z nich. Nasz quiz pomoże ci jednak lepiej zrozumieć siebie i swoje unikalne zdolności. Poza tym gwarantujemy dobrą zabawę!</description><guid>9e85d068-dcad-4cdf-a878-66db259fd606</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mtJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjI0YmZkMTBjNjQ0OGM1ZDNkZWQyZDc2MDdlNDhhZi5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wczesne objawy raka bywają zaskakujące i łatwo je przeoczyć. Niektóre z nich przypominają zwykłe dolegliwości</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,piec-znakow--ze-mozesz-chorowac-na-raka--objawy-sa-nieoczywiste,artykul,07712673.html</link><description>Wczesne objawy raka często nie przypominają typowych symptomów choroby nowotworowej. Zmęczenie, chrypka czy zmiany skórne mogą być sygnałem, że w organizmie dzieje się coś poważnego — warto je poznać, by nie przegapić momentu, w którym można jeszcze skutecznie działać.</description><guid>3adab4dd-d421-4dd5-b47c-24cde3446028</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Z7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ3ODcyZWE5MDAyMDBlMjI0MDdjMzgwNWQ2YjI2Ny5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci czekają miesiącami na terapie, tracą cierpliwość i zdrowie. Są "ekonomicznie nieuzasadnione"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pacjenci-czekaja-miesiacami-na-terapie--programy-lekowe-dalekie-od-idealu,artykul,22327419.html</link><description>U Wiktorii w maju 2025 r. zdiagnozowano stwardnienie rozsiane. Zaraz po diagnozie miała zostać włączona do programu lekowego, dzięki któremu miała dostać szansę na lepsze życie z chorobą. Coś jednak poszło nie tak, bo Wiktoria wciąż czeka na rozpoczęcie leczenia. Traci cierpliwość i zdrowie, bo choroba czekać nie chce. Takich przypadków jak Wiktorii jest w Polsce wiele. Pacjenci chcą, by programy, które są rozpisane na papierze, były rzeczywiście dostępne, ale przez problemy z ich finansowaniem nie ma szans, żeby dobrze działały w praktyce.</description><guid>a5307e8c-1568-40f8-ab33-6caf7e87e1af</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:19:43 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2kSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2U3NjUyNmQ2Mzk1ZGVjYTFhNTIwZmQ4Y2FjMmViMC5qcGeSlQMAzMvNGWTNDkiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój brat zignorował nietypowe objawy. Okazało się, że to był zawał" [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,moj-brat-mogl-uniknac-zawalu--zignorowal-dwa-nietypowe-objawy--list-,artykul,66949595.html</link><description>Mój brat miał pierwszy zawał po pięćdziesiątce. O zdrowie nigdy nie dbał. Odkąd pamiętam, lubił dobrze zjeść, a ze sportów uznawał tylko okazjonalne tańce na imprezach. Praca siedząca, 200 m od domu. Przejście w tę i z powrotem bardzo długo było jego podstawową aktywnością. Do tego zawsze był cholerykiem. Serce takich połączeń wybitnie nie lubi i w końcu stało się. Mógłby uniknąć zawału, ale zignorował objawy w nadziei, że "samo przejdzie". Ale nie przeszło.</description><guid>5e3cf80e-0999-41d7-bacc-c1109ceb13ea</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bmOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjFjNjRkNGViNzBjMmUxNDUzYzgzZGI2NTgyYTRkZC5qcGeSlQPNDNPNBV3NDufNCGSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odporność nie jest dana raz na zawsze. Lekarz radzi, które szczepienia warto powtórzyć</title><link>https://www.medonet.pl/leki,czy-szczepionki--ktore-wzielismy-w-dziecinstwie--chronia-cale-zycie--lekarz-radzi--na-co-sie-doszczepic,artykul,19455272.html</link><description>Uzyskanie odporności na dany patogen to splot wielu czynników, nie zawsze też będzie to odporność trwająca całe życie. Czy szczepionki, które wzięliśmy jako dzieci, wciąż nas chronią? Jaka jest ich skuteczność? Czy powinniśmy powtórzyć niektóre szczepienia? Wątpliwości dotyczące działania szczepionek rozwiewa dr n. med. Maciej Pawłowski, pediatra zajmujący się też medycyną podróży.</description><guid>c201f39a-f5fc-484e-a4a2-e42e8741d511</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Vrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wN2YzZDRmMTY3ZmZjYjdiYjc1Nzk2YmRmMGFhODdhMi5qcGeSlQMAzQELzRibzQ3XkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Serce daje sygnały, zanim zacznie niedomagać. Kardiolog tłumaczy, na co zwrócić uwagę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-rozpoznac--ze-serce-niedomaga--kardiolog-wyjasnia,artykul,26332735.html</link><description>Choroby układu sercowo-naczyniowego stanowią najczęstszą przyczynę zgonów na świecie, a w Polsce powodują ponad 40 proc. ogółu zgonów. Jednocześnie kardiologia jest jedną z najszybciej rozwijających się dziedzin medycyny. Postęp technologiczny sprawił, że niebywale wzrosły jej możliwości diagnostyczne, a lekarze mogą dosłownie na bieżąco monitorować anatomię i pracę serca. Kardiolog, dr. n. med. Krzysztof Pujdak przedstawia wachlarz badań serca, z których na co dzień korzystają europejscy lekarze.</description><guid>2eb0b999-7410-4785-9699-52c97b5313c4</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PvTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2U4ZjdiZDhjYWIzODgxMGFiM2M0YmRiNGRkYzkyMy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdź, czy zdałbyś maturę z biologii. 15/15 to wynik mistrza! [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,zdasz-mature-z-biologii--piatke-stawiamy-za-15-15-pkt---quiz-,artykul,93665166.html</link><description>Czas na sprawdzian z wiedzy z biologii w formie maturalnego quizu. Zaraz przetestujemy wasze szare komórki z zagadnień dotyczących ciała człowieka, procesów w nim zachodzących, jak również flory i fauny. Piątkę stawiamy za komplet punktów, więc warto się przyłożyć!</description><guid>58187973-e8be-4311-8879-c41c93f10f6e</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/53qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMzdkMTVkYmFhYTQzNDZjZjg2Y2RiYzE5ZWQwNTI3My5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>We krwi miała 5,4 promila. Mika Urbaniak: obudziłam się przed szpitalem, bez ubrań, cała w siniakach</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,we-krwi-miala-5-4-promila--mika-urbaniak--obudzilam-sie-przed-szpitalem--bez-ubran--cala-w-siniakach,artykul,71476578.html</link><description>"W Sopocie piłam codziennie przez sześć miesięcy. Pojechałam tam odwiedzić przyjaciół i zostałam na pół roku. Weszłam w środowisko, w którym po prostu się piło. Odnalazłam w nim akceptację, to poczucie przynależności, którego ciągle szukałam. (...) Jak dziś wracam wspomnieniami do tamtego czasu, jest mi trochę żal tej dziewczyny, ale też mam w sobie wdzięczność, że to wszystko nie skończyło się gorzej, bo wiele razy byłam w naprawdę niebezpiecznych sytuacjach, na przykład urywał mi się film, nie pamiętałam, gdzie byłam ani co robiłam" — opowiada Mika Urbaniak, córka artystów Urszuli Dudziak i Michała Urbaniaka. Publikujemy fragment rozmowy Marka Sekielskiego z polską wokalistką, który jest częścią książki "Polka na odwyku" (Prószyński i Sk-a).</description><guid>dda54db5-91c3-4548-9056-fb14264fb8cc</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:22:09 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G1Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OTFhYzE2ZjgyYTIxZTQ1MjNiYWUzNmI5M2NmZmY2Mi5qcGeSlQPMhjXNBnHNA6CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Spotkanie ministrów zdrowia i finansów. Na stole nawet 4 mld złotych</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,domanski-spotka-sie-z-ministra-zdrowia-w-sprawie-dofinansowania-szpitali,artykul,89429982.html</link><description>W piątek o 11 zapadną decyzje, które mogą zaważyć na przyszłości polskich szpitali. Minister finansów Andrzej Domański i minister zdrowia Jolanta Sobierańska-Grenda spotkają się, by omówić dramatyczną sytuację placówek medycznych. Na stole leży propozycja dofinansowania w wysokości nawet 4 mld złotych.</description><guid>a3c25d89-b7d0-420b-aa1e-812d4190cbba</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:19:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9GGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOThhMmI1MjEyMzY5NDc0OWZiYTVmYTdkZDVkOGRiNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy owoc w promocji w Lidlu. Polacy często go omijają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kopalnia-antyoksydantow-najzdrowszy-owoc-w-lidlu-w-promocji/nyxvbbc</link><description>Żurawina to prawdziwy zdrowotny skarb. W niewielkich czerwonych kuleczkach kryje się dużo cennych substancji, w tym antyoksydanty (kwercetyna czy kwas ursulowy). Najczęściej żurawina jest polecana przy problemach z układem moczowym. To jednak nie jest jedyny powód, by po nią sięgać.</description><guid>3fc551b3-8188-4249-9164-7325c8e2d8da</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:58:24 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Y1NTk2OWE5NWE3MTRhNDA3NjMxNmEwMjBiMGI2NS5qcGeSlQMAzLjNFv_NDO-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten antybiotyk obniża ryzyko schizofrenii u młodych osób. Nowe badanie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowe-badania--antybiotyk-doksycyklina-moze-chronic-przed-schizofrenia,artykul,68937150.html</link><description>Ze świata nauki płyną nowe doniesienia: leczenie schizofrenii wchodzi na nowy poziom? Okazuje się, że doksycyklina, popularny antybiotyk stosowany m.in. w leczeniu trądziku, może obniżyć ryzyko rozwoju schizofrenii u młodych osób. Badania przeprowadzone przez naukowców z Wielkiej Brytanii, Finlandii i Irlandii wskazują na potencjalne korzyści stosowania tego leku — skorzystać miałaby na tym profilaktyka chorób psychicznych. Wyniki zostały opublikowane w "American Journal of Psychiatry".</description><guid>de00305b-0f3a-4606-8f3d-982ba7d9a0f3</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XNKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOGE0MTBkZTM5ODQ4Njk2N2FhYjA1NmVlYzkzNDAyNS5qcGeSlQMAzKPNFGvNC3yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rewolucja w leczeniu nadciśnienia? 10 mln zł dofinansowania na rozwój nowej terapii</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/o-badaniach-klinicznych,polpharma-z-rekordowym-dofinansowaniem--rewolucja-w-leczeniu-nadcisnienia-,artykul,61936570.html</link><description>Prawie 10 milionów zł z funduszy europejskich zasili rozwój przełomowej terapii nadciśnienia tętniczego — jednej z najczęstszych chorób cywilizacyjnych. W środę podpisano kluczową umowę między Narodowym Centrum Badań i Rozwoju a Polpharmą. Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wyższego podkreśla: to krok milowy w walce o zdrowsze serca Polaków.</description><guid>35af6b9a-83da-433e-9382-d440e8b64986</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:03:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K25k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGQ2NDAyZmVmODMwYzgwNGM0ODgwYmU3ZGJhMWI2NS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-najlepszy-chleb-dla-zdrowia-jelit-dietetyk-wskazuje-konkretny-rodzaj/r29sxpl</link><description>Wybór chleba to nie tylko kwestia smaku, ale przede wszystkim zdrowia. Niektóre bochenki mogą zawierać więcej pestycydów, inne — wspierać mikroflorę jelitową i dostarczać cennych składników odżywczych. Dietetycy nie mają wątpliwości, że najlepszy chleb to ten, który łączy pełne ziarno, naturalny zakwas i jak najmniej chemii. — Ważne jest też, żeby był to chleb na prawdziwym zakwasie, a nie jego udawanej wersji — podkreśla dr Bartek Kulczyński, dietetyk. Ekspert wskazuje konkretne opcje, za którymi warto rozejrzeć się w sklepie, a jedną z nich jest chleb orkiszowy pełnoziarnisty na zakwasie.</description><guid>2641d159-59ca-4493-babd-e642fe01453d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1WWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDVjMTk3OWNkN2Y4ZjMyZDUyZWQyNzI5ZWM4N2M1Zi5qcGeSlQMAd80PPM0IkZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta śmietana jest najgorszym wyborem. Bosacka: może powodować wzdęcia czy gazy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bosacka-mowi-ktora-smietane-omijac-szerokim-lukiem-zwroc-uwage-na-jeden-dodatek/9m7nlc7</link><description>Katarzyna Bosacka to autorytet w kwestii zdrowego odżywiania i świadomego wybierania produktów spożywczych. W mediach społecznościowych dzieli się analizami składu produktów, poradami dietetycznymi i przepisami na zdrowe potrawy. Ostatnio na jej profilu pojawił się post dotyczący śmietan dostępnych w polskich marketach i o dodatku, który wpływa na jakość śmietany. "Dla osób z wrażliwym jelitem, z problemami żołądkowymi, dla małych dzieci może nie być wskazany. Może powodować wzdęcia czy gazy" — przekazała.</description><guid>6f15a23e-de19-4425-a507-b1ff2b7e555c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m53k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTIxOTdiODU5ZjExODI3ZWYwNmFmNWVjMzVkMWM4Yi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj szczyptę do kawy i zamień ją w bombę antyoksydantów. Dietetyczka mówi, jak to działa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-cynamonem-czy-to-dobry-wybor-wedlug-dietetyczki/1lrbx9d</link><description>Niektórzy nie potrafią sobie wyobrazić życia bez kawy. Trudno im funkcjonować, jeśli nie sięgną po filiżankę czarnego aromatycznego napoju. Chociaż zalecane jest, by nie dodawać dodatków, które mogą podnieść jego wartość kaloryczną, część osób sięga po cukier czy mleko. W okresie jesienno-zimowym możemy spróbować kawy z cynamonem. Czy to dobry wybór? Dietetyczka kliniczna Karolina Topolska rozwiała wszelkie wątpliwości, odpowiadając na list czytelniczki Medonetu.</description><guid>8943cd71-851b-4c17-b50a-a630f205dcb3</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2nbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTJhOTE4ZWI3NDI3ZWRjOThmNzg1NjZhMzFlMGZmOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata 10 razy lepsza od zielonej. To najzdrowszy napój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-10-razy-lepsza-od-zielonej-to-najzdrowszy-napoj/7keq2t1</link><description>Uwielbiasz zieloną herbatę, ale masz ochotę na coś nowego? Spróbuj matchy! Ma aksamitny, wyrazisty smak i gęstą konsystencję, która wyróżnia napój na tle innych. Ze względu na prozdrowotne właściwości, matcha odgrywa istotną rolę w medycynie niekonwencjonalnej, ale znajduje zastosowanie także w kosmetologii. Sprawdź, czym cechuje się ta herbata i dlaczego warto ją pić na co dzień.</description><guid>38a5a5c2-c45d-48aa-b09a-97491fb666ea</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uu6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGViMGU2NmI3MmM0YjE3YTdlYTE3NDliNjA5NWEyNS5qcGeSlQMAes0PT80InJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój sprawia, że nie możesz zasnąć i budzisz się w nocy. Nie chodzi o kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-sprawia-ze-nie-mozesz-zasnac-i-budzisz-sie-w-nocy-nie-chodzi-o-kawe/6zvz5tt</link><description>Istnieje co najmniej kilka trików, które ułatwiają zasypianie. Część z nich dotyczy jedzenia określonych produktów na kolację lub picia napojów wpływających pozytywnie na sen. Z drugiej strony są takie napoje, które uniemożliwiają zaśnięcie, a później problemy z wybudzeniem. Najgorsza wcale nie jest kawa.</description><guid>9688ca52-2365-442b-b16f-436b61a48f6d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MKdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjQzMDMwZTIwNjAwZTEzNTBiZTE0MTFhNTQ4NTI4Yi5qcGeSlQMAzQJazSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest zdrowszy od jogurtu. Oto dlaczego musisz pić kefir</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jest-zdrowszy-od-jogurtu-oto-dlaczego-musisz-pic-kefir/prvz8gj</link><description>Kefir, czyli sfermentowany napój mleczny, zyskuje coraz większą popularność jako kluczowy element zdrowej diety. Ten pyszny i odżywczy napój to nie tylko alternatywa dla jogurtu, ale również skarbnica korzyści dla twojego organizmu. Poznaj zalety kefiru i dowiedz się, jak możesz wzbogacić swoje menu o ten probiotyczny cud.</description><guid>5d133718-a308-441e-b96e-50b6081b4d7c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BJ9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODZmOWE2NzFhMzA3NDVkNWVmYTM4MjA4NGRlYmYxNy5qcGeSlQMATM0Vac0MC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze owoce dla diabetyków. Tego nie jedz, bo cukier poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najgorsze-owoce-dla-cukrzykow-tego-nie-jedz-bo-cukier-poszybuje/p4jmzwl</link><description>Suszone owoce często uchodzą za zdrową przekąskę, pełną składników odżywczych, ale nie zawsze są odpowiednie dla każdego. Szczególną ostrożność powinny zachować osoby z cukrzycą. Dlaczego? Suszone owoce, mimo swoich wartości odżywczych, mogą znacząco podnosić poziom cukru we krwi. Dowiedz się, których lepiej unikać.</description><guid>26ea4b2d-de31-4fb5-bb4b-85a9845a7724</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGZmYWNmNDI0YzgwZTllZWFmZjIyMmRlMDhlMTJlMy5qcGeSlQMAzLjNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amerykanie się nimi zajadają, w innych krajach są surowo zakazane. Oto lista</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/amerykanie-sie-nimi-zajadaja-w-innych-krajach-sa-zakazane-dlaczego/cg024er</link><description>Niektóre ulubione amerykańskie przekąski i dania nie są dostępne poza granicami USA, ponieważ wiele krajów ma bardziej rygorystyczne przepisy dotyczące dodatków do żywności i konserwantów. To wywołuje pytania, dlaczego te produkty są nadal obecne w amerykańskich sklepach i czy można je uczynić zdrowszymi.</description><guid>b850b37b-f431-4fd1-80db-efd022b5b2c7</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTY4MmM5N2VhMGM1NjgzY2IzZjhhMWY4ZjdlZDJjNS5qcGeSlQMAZc0Mp80HHZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trik Japończyków na szczupłą sylwetkę. Robią tak przy każdym posiłku</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/prosta-zasada-ktora-stosuja-stulatkowie-z-japonii-wystarczy-80-proc/fmmzq55</link><description>W kulturze japońskiej istnieje prosta, ale głęboko zakorzeniona zasada żywieniowa znana jako "hara hachi bu", która oznacza jedzenie tylko do momentu, gdy jesteśmy w około 80 proc. syci. Choć może się wydawać, że to forma ograniczania kalorii, w rzeczywistości jest to filozofia uważnego jedzenia, która może mieć istotny wpływ na zdrowie metaboliczne i kontrolę masy ciała.</description><guid>a9afc274-81de-4286-9d3b-970826cb5862</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P8Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTM4MmJjZWMwYzg1NTdlNDIwZDg4NDZhOTZhOTYyNC5qcGeSlQMBzMzNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc to prawdziwy game changer dla serca i ciśnienia.  Naukowcy porównują go do popularnego leku</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/ten-owoc-moze-pomoc-obnizyc-cisnienie-krwi-naukowcy-sa-pod-wrazeniem/bzsl6nw</link><description>Nadciśnienie jest jednym z głównych czynników ryzyka chorób serca i układu krążenia, prowadząc do przeciążenia serca oraz uszkodzenia tętnic, co znacząco zwiększa prawdopodobieństwo zawału serca i udaru mózgu. Na szczęście istnieją produkty, które mogą wspierać zdrowie serca — wśród nich szczególne miejsce zajmują owoce bogate w przeciwutleniacze, błonnik i niezbędne składniki odżywcze. Na uznanie zasługuje m.in. pigwa. Sprawdź, co badania naukowe mówią o jej wpływie na zdrowie.</description><guid>197e94af-16e0-4469-8680-2a4366916eeb</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iKAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTMwY2Q3YjdmNjkwNzY0NTM2OGE5YzM3ZjFiYjM2Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osiem produktów, które lubi tarczyca.  Dietetyczka: dostarczają wszystkie niezbędne składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/te-produkty-lubi-tarczyca-dietetyczka-dostarczaja-wszystkich-niezbednych-skladnikow/hfebzzr</link><description>Tarczyca, choć niewielka, odgrywa kluczową rolę w regulacji metabolizmu, poziomu energii, pracy serca, mięśni, kości, a nawet nastroju. Gdy nie otrzymuje odpowiednich składników odżywczych, może to prowadzić do zmęczenia, spowolnienia metabolizmu i innych zaburzeń. Dlatego warto włączyć do diety produkty, które wspierają jej prawidłowe funkcjonowanie. Jakie? Podpowiada Sarah Steele, amerykańska dietetyczka kliniczna.</description><guid>669d7c41-6a80-401b-8714-bd81336c55c9</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1mzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2U1M2I2ZjdmYTI0OGMzMGI5YTJhZWUzMjc4ZWZjZC5qcGeSlQMCzQJqzRc4zQ0SkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić wieczorem, żeby dobrze spać? Osiem napojów, które wspierają zdrowy sen</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-pic-wieczorem-napoje-ktore-ulatwiaja-sen-uwaga-na-jedna-rzecz/2fy48rg</link><description>Zdrowy sen jest podstawą dobrego samopoczucia. Niestety coraz więcej osób ma z nim problem. Częste wybudzanie w ciągu nocy może być spowodowane stresem bądź złymi nawykami, jak oglądanie telewizji czy korzystanie z telefonu przed pójściem spać. Pociąga to za sobą wiele negatywnych konsekwencji, m.in. zmęczenie, depresję, brak koncentracji. W takiej sytuacji warto sięgnąć po napoje ułatwiające zaśnięcie. Co należy wypić przed snem, aby rano obudzić się wyspanym i pełnym sił do działania? W jaki sposób działają te płyny?</description><guid>06416cfe-e301-4c2e-8c2d-1860e1c88556</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YjJmMzc0OWIwYmI1ZGYxN2EzNGJhOTllNzY5ZTIzMS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tych warzywach jest najwięcej pestycydów. Eksperci biją na alarm: miejskie ogródki pełne chemii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/eksperci-bija-na-alarm-miejskie-ogrodki-pelne-chemii-w-tych-warzywach-jest-najwiecej/742mm9j</link><description>Najnowsze badania wskazują, że nawet warzywa i owoce pochodzące z upraw prowadzonych w warunkach amatorskich w miejskich ogrodach działkowych mogą kumulować metale ciężkie, pestycydy, a także pozostałości antybiotyków. Eksperci ostrzegają, że w środowisku miejskim produkcja żywności może być obarczona ryzykiem chemicznego zanieczyszczenia, niewidocznym gołym okiem. Nowy raport Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego PZH — PIB pokazuje, jakie produkty mają najwięcej pestycydów. Do najbardziej zanieczyszczonych warzyw należą  marchew, pietruszka i burak, a także warzywa liściaste.</description><guid>d0da0358-91ea-44f3-b99d-d8396d9660a2</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TDBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjkxMTUyY2YwYTc2ZjZlNWFhZTE2NDdlMGMzY2FiNS5qcGeSlQMDAM0bXs0PaJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta zmienia unikalny zapach twojego ciała. Jeden składnik zaskakuje ekspertów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-a-zapach-ciala-jak-jedzenie-wplywa-na-atrakcyjnosc/79qj3hb</link><description>Dieta a zapach ciała: co wiemy dzisiaj na ten temat? Jak zwracają uwagę naukowcy, zapach naszego ciała to unikalna cecha. Zaskakujące jest jednak, jak wiele czynników wpływa na to, jak pachniemy: stan zdrowia, dieta, a nawet osobowość – nasze aromaty są kształtowane przez różnorodne aspekty życia. Co ciekawe, badania pokazują, że zapach ciała może mieć wpływ na to, jak bardzo atrakcyjni jesteśmy w oczach innych ludzi.</description><guid>3cdb3fb3-5da1-4e0b-b034-76e642d18c32</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_edk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDYxODQ1ODk3NjA3NjZhYTNkYjMwZGFlOGNlN2RiNS5qcGeSlQMAzInNEVnNCcKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój z PRL-u wraca z przytupem. Nie szkodzi żołądkowi, "masuje" naczynia krwionośne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-udaje-kawe-ale-jest-znacznie-zdrowszy-nie-podnosi-cisnienia-wspiera/m952n58</link><description>Kawa zbożowa, niegdyś symbol domowego ciepła i tradycji, powraca na polskie stoły. Coraz więcej osób sięga po nią jako zdrowszą alternatywę dla klasycznej kawy. Dlaczego? Ten napój, przygotowywany z prażonych ziaren jęczmienia, żyta czy pszenicy, często z dodatkiem cykorii, nie tylko przypomina smakiem tradycyjną "małą czarną", ale także oferuje szereg korzyści zdrowotnych. Co jeszcze warto o niej wiedzieć? Oto jak wpływa na serce i układ trawienny.</description><guid>78feeeaa-d470-4e81-997a-f245d8ad30f3</guid><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CjMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGU2YzU5OTM4YTUyODE5OGE5OWZiYWE5Nzc1Mjg0OC5qcGeSlQMAzMXNDazNB7CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy wieczorny rytuał.  Napój przed snem nieoceniony dla jelit</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wieczorna-herbata-na-lepsze-trawienie-mieta-i-koper-wloski-w-roli-glownej/we0wtgg</link><description>Zdrowie jelit odgrywa kluczową rolę, jeśli chodzi o nasze samopoczucie, procesy trawienne oraz odporność na stany zapalne. Pewne badania wskazują, że odpowiednio dobrana herbata wypijana wieczorem może nie tylko ułatwić zasypianie, ale również wspierać równowagę mikrobioty jelitowej.</description><guid>a95760f9-8c9e-4811-ba41-fc59e577a633</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HfUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zY2UzZmIyZjA2YTYxZjVhYWY2NDRmNzdmYzJhZDlmMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W wielu krajach są totalnie zakazane, w Polsce wszędobylskie. Tych produktów z listy lepiej unikaj</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/tluszcze-trans-w-diecie-sprawdz-gdzie-ukrywaja-sie-najczesciej/75dv3gn</link><description>Tłuszcze trans, choć od lat budzą obawy ekspertów, wciąż stosowane są obecne w wielu produktach spożywczych. Według Organizacji Narodów Zjednoczonych do spraw Wyżywienia i Rolnictwa ich spożycie powinno być ograniczone do mniej niż 1 proc. energii z diety. Jakie produkty są ich głównym źródłem i jak skutecznie ograniczyć ich obecność w codziennym jadłospisie?</description><guid>41d318bb-e83e-455b-a697-1b2c2e99d279</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5mGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTU3MWYxMzQ0NDVmOWI2M2MyNGM5OThjMTE1YWQ0Yi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bogactwo potasu za grosze. Ta ryba przebija nawet pomidory</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ta-ryba-ma-wiecej-potasu-niz-pomidory-i-jest-bardzo-tania/6b0664e</link><description>Ryby są zdrowe, pożywne, smaczne i wyróżniają się szerokim wykorzystaniem w kuchni. Nie bez powodu więc dietetycy polecają, aby koniecznie włączyć produkty z tej grupy do swojej codziennej diety. Na rynku można znaleźć wiele rodzajów ryb, dlatego jest szansa, że każdy znajdzie ulubioną propozycję dla siebie. My szczególnie polecamy jedzenie flądry. Ta ryba wyróżnia się nie tylko bardzo dobrym smakiem, ale też przystępną ceną oraz szeregiem właściwości zdrowotnych.</description><guid>86746e6e-7040-4cae-b105-9393bdeae121</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 17:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PO-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGEyYWU3NWNkMjNkYzU3MWYzZmYxMDVhZjJmZjdhOC5qcGeSlQMAzI_NEqTNCnyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D zagraża ciężarnym. Ryzyko komplikacji rośnie pięciokrotnie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/niedobor-witaminy-d-zagraza-ciezarnym-ryzyko-komplikacji-rosnie-pieciokrotnie/0zcweyw</link><description>Niedobór witaminy D, prowadzący do osteomalacji — czyli niedostatecznej mineralizacji kości — może aż pięciokrotnie zwiększać ryzyko konieczności nagłego cięcia cesarskiego lub użycia próżniociągu podczas porodu. Ustalenia badaczy z Uniwersytetu w Uppsali mogą mieć istotne znaczenie dla opieki nad kobietami w ciąży oraz dla polityki zdrowotnej, zwłaszcza w społecznościach, gdzie niedobór witaminy D jest powszechny.</description><guid>36a2ede3-1e0f-4103-9b56-cb9526f382b6</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CqNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFiODM5MzhhOWZjOTVlYWFkMmNlNDE4ZDgzNzI5My5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania. Dla wielu dorosłych to wciąż codzienne wyzwanie, szczególnie w świecie pełnym stresu i presji.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w 24. tygodniu. Ważyło tyle, co puszka coli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/lekarze-dokonali-cudu-skrajnemu-wczesniakowi-z-waga-300-g-udalo-sie-przezyc/vrpxsce</link><description>W tym przypadku można mówić o prawdziwym medycznym cudzie. Lekarzom z Magdeburgu w niemieckim landzie Saksonia-Anhalt, udało się utrzymać przy życiu dziecko urodzone 16 tygodni przed planowanym terminem. Noworodek ważył zaledwie 300 gramów, dziesięć razy mniej niż przeciętny maluch urodzony o czasie. Mimo to dziewczynka przeżyła i po kilku miesiącach hospitalizacji rodzice mogli zabrać ją do domu.</description><guid>58dc693c-64a6-4e16-b938-c77c4e0b4ab2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fdbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjVhMDFmNWJhODMzMjFkOWE5YTIyNTE2MjIzNjg5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci w tym kraju są najszczęśliwsze na świecie. Oto dlaczego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dlaczego-dzieci-w-holandii-sa-najszczesliwsze-na-swiecie-oto-co-rodzice-robia-na/h1xp6g9</link><description>Każdy z nas chce wychować szczęśliwe dziecko. Nie jest to łatwe, ale rodzice starają się zapewnić dzieciom dobry start w dorosłość. Według ostatniego raportu UNICEF najszczęśliwsze dzieci mieszkają w Holandii. Holenderscy rodzice lubią spędzać czas ze swoimi dziećmi, więc nie popadają w pracoholizm, ale też uwielbiają wspólnie jeść posiłki czy odpoczywać na świeżym powietrzu. Ważnych wskazówek jest jednak więcej.</description><guid>97caadd4-7a8e-4dc7-b187-33135d452ce2</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:29:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQzYjZkYTkzN2ZkZjA4MDk4YmM3Y2UyZmIxODU1My5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu dziecięcego kataru. Nowy spray docenią dzieci i rodzice</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/przelom-w-leczeniu-dzieciecego-kataru-nowy-spray-docenia-dzieci-i-rodzice/9bkptfk</link><description>Zatkany nos u najmłodszych to powszechny problem. Trudności w zasypianiu, rozdrażnienie i niechęć do stosowania leków donosowych to tylko niektóre z wyzwań, z którymi muszą mierzyć się rodzice. Rozwiązaniem mogą okazać się nowoczesne formy aplikacji leków, które zwiększają komfort małych pacjentów i skuteczność terapii.</description><guid>01a2c689-9b5b-4b16-af6a-4acce81e38e6</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:56 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjI0NTVjYTJmYTAwZGVkNGExMDNiMDFkNzY4ODk5YS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>