<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 12:08:38 +0100</lastBuildDate><item><title>COVID-19 zmienia mózg na lata? Najnowsze badania zaskakują</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,covid-19-a-zmiany-w-mozgu--australijscy-naukowcy-ostrzegaja-przed-skutkami,artykul,89076570.html</link><description>Naukowcy z Griffith University w Australii odkryli, że nawet po pełnym wyleczeniu z COVID-19, mogą występować długotrwałe zmiany w mózgu. Badania przeprowadzone za pomocą zaawansowanych technik rezonansu magnetycznego (MRI) wskazują na możliwe neurologiczne następstwa infekcji, które mogą tłumaczyć problemy poznawcze zgłaszane przez niektóre osoby.</description><guid>d5b9b4d4-03d0-4cc6-b254-f83edef8a3f9</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u-Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDFjYjM1MjIyZmQ1ZTJlMDE2YThhMGVmODI2ZmQxZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robisz świąteczne zakupy? Uważaj na ten olej – zapycha żyły i sprzyja otyłości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/robisz-swiateczne-zakupy-uwazaj-na-ten-olej-zapycha-zyly-i-sprzyja-otylosci/byd2mn6</link><description>Olej palmowy znajduje się w wielu popularnych słodyczach i margarynach, jednak jego nadmierne spożycie może niekorzystnie wpływać na zdrowie. Dietetyczka kliniczna Patrycja Mochocka przestrzega przed nieświadomym wyborem produktów podczas świątecznych zakupów. Zaleca, aby dokładnie czytać etykiety i wybierać zdrowsze tłuszcze roślinne.</description><guid>2d5e514f-761f-41ac-9f0d-18a698d9081d</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wgrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lN2FjYThhN2RlNWM3MjkzNGIyMzQwN2FmYTgyZjZhOC5qcGeSlQMAzQIxzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie są najzdrowsze potrawy wigilijne? Dietetyczka: jest jedna rzecz, której nie powinno być na wigilijnym stole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/jakie-sa-najzdrowsze-wigilijne-potrawy-dietetyczka-wymienila-najlepsze/8e3slbn</link><description>— Wigilia jest dniem, w którym powinniśmy cieszyć się z czasu spędzonego z bliskimi, a próbowanie ulubionych wigilijnych potraw nie powinno wzbudzać poczucia winy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem mgr dietetyki Aleksandra Kureń z Centrum Respo. Jakie są najzdrowsze potrawy wigilijne? Bezapelacyjnym królem jest barszcz czerwony, który nie tylko świetnie smakuje, ale jest też źródłem polifenoli o działaniu przeciwutleniającym. Jest jednak jeden produkt, którego powinniśmy się wystrzegać.</description><guid>3c32a575-f10d-4023-a1a2-6949e6bbfc13</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eGxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNzM0NTNlYTEwOGFhM2YyZjhlZmU5YmE0YjEwNWQ4My5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Był legendą kina. Jego dzieciństwo naznaczyły traumy. "Takie wydarzenie zostawia swój ślad"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,alain-delon--legenda-kina-z-bolesna-historia--czesto-mialem-wrazenie--ze-jestem-zbedny,artykul,67974696.html</link><description>Alain Delon zmarł 18 sierpnia 2024 r. w wieku 88 lat. Przez ostatnie lata borykał się z poważnymi problemami zdrowotnymi — w 2019 r. przeszedł udar mózgu, który znacznie osłabił jego sprawność i samopoczucie. Ponadto zdiagnozowano u niego chłoniaka z komórek B (lymphoma B-cell type), co dodatkowo pogorszyło jego stan zdrowia w ostatnim okresie życia. Przez całe życie borykał się też ze skutkami trudnego dzieciństwa, o którym można przeczytać w książce "Alain Delon. Buntownik i legenda" (D. Bantcheva, L. Rosca, A. Delon), wydanej nakładem Familium. Publikujemy jej fragment.</description><guid>fe1caf80-ddec-4ff8-a3ee-9bb110f6d128</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sGdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTljMzkzZGJiZmY5ZGNkOGM0MzQ5N2IxMWMyMWJiNS5qcGeSlQMAzQIjzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pracoholizm zniszczył nam rocznicę. Wieczór spędziłam płacząc"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,maz-marty-jest-pracoholikiem--spedzilam-reszte-wieczoru--placzac-w-lazience,artykul,82961072.html</link><description>Pracoholizm może prowadzić do zaniedbywania relacji, ponieważ osoba uzależniona od pracy spędza mniej czasu z partnerem, co może powodować uczucie osamotnienia i frustracji. Dodatkowo nadmierne zaangażowanie w pracę często wiąże się ze stresem i zmęczeniem, co negatywnie wpływa na jakość komunikacji i bliskości. "Martwię się, że nasze małżeństwo umiera, a ja zaczynam przegrywać z jego pracą" — żali się Marta w liście do Medonetu. Na jej rozterki odpowiada psycholog Alicja Stankiewicz z kliniki Psychomedic.</description><guid>6b7500fe-aea4-4a6d-8233-3e0e79f3e34c</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CIEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDM1YzdhNzg5ZTQxOWJhMmMxYThkNzM0YmJmNDg1OC5wbmeSlQMaAM0FQ80C9pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak mogą szkodzić energetyki. Pokazuje to przykład z Wielkiej Brytanii</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,brytyjczyk-walczy-ze-skutkami-udaru--lekarze-ostrzegaja-przed-nadmiarem-kofeiny,artykul,03436922.html</link><description>Mężczyzna w średnim wieku z Wielkiej Brytanii, regularnie spożywający osiem napojów energetycznych dziennie, doznał udaru mózgu. Mimo upływu czasu pacjent nadal zmaga się z przewlekłym drętwieniem po lewej stronie ciała. Lekarze podejrzewają, że do problemów zdrowotnych mogło przyczynić się nadmierne spożycie kofeiny. Historię pacjenta opisano w grudniowym BMJ Case Reports.</description><guid>d7f2fa15-f4ed-405a-81d7-bb0baf1c1e8a</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0nbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTQzYTBiNDM1MzA1ZWZiOGFhNGYwY2NiNjU5MjU0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowe sposoby na bóle nerek. Co działa? Kiedy trzeba iść do lekarza?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,domowe-sposoby-na-bol-nerek--kiedy-koniecznie-musisz-isc-do-lekarza-,artykul,33288649.html</link><description>Ból nerek potrafi przestraszyć — zwłaszcza że często nie da się od razu ustalić jego przyczyny. Zdarza się, że dyskomfort wynika z odwodnienia, przemęczenia lub napięcia mięśni w okolicy lędźwi. Innym razem może sygnalizować infekcję czy kamicę nerkową. Jakie domowe sposoby mogą pomóc w łagodnym bólu nerek, czego unikać oraz kiedy niezwłocznie zgłosić się do lekarza?</description><guid>c1d379a7-6f2d-4405-90dd-70898663c875</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Q2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzQ5YjhiMjg1ZjM1Yjc4NzQ2ZWFkMThlMjQwN2QxZi5qcGeSlQMAzKzNFdPNDEaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przechowywanie ciasta w lodówce – ile czasu jest bezpieczne?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/jak-dlugo-mozna-przechowywac-ciasto-w-lodowce-ile-dni-wytrzyma/pv4mtyt</link><description>Niezależnie od tego, czy sami pieczemy ciasta, czy kupujemy w cukierni, na stole wigilijnym najczęściej pojawia się kilka rodzajów smakołyków. Co roku pojawia się jednak ten sam problem, a mianowicie – co zrobić z ciastem po świętach. Jak długo można je przechowywać w lodówce? Co zrobić, żeby dłużej zachowało świeżość? Odpowiadamy na najważniejsze pytania.</description><guid>6c3a2066-1afd-4f95-9b3f-d5c0b551f7f3</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fM_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzFlZmUzNWRkM2Q1ZWVkNDI4OWEwYTQ0YTM2MThkNS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa broń w walce z rakiem jajnika? Kanabinoidy mogą zmienić wszystko</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowa-bron-w-walce-z-rakiem-jajnika--kanabinoidy-moga-zmienic-wszystko,artykul,71968970.html</link><description>Najnowsze badania sugerują, że kanabinoidy mogą odegrać istotną rolę w leczeniu raka jajnika. Eksperymenty laboratoryjne wykazały, że związki te mogą hamować rozwój komórek nowotworowych. Jednak zanim zostaną wprowadzone do praktyki klinicznej, konieczne są dalsze badania nad ich skutecznością i bezpieczeństwem.</description><guid>f3a821ef-34d4-4732-ad3a-3ddb109ab64a</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cwwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZmYxMWZiOTcyZTYzYWQ3OGJjNjU3NGEwNjE1NmExYi5qcGeSlQMBzQGrzQ8KzQh4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W wigilię przyjmujemy średnio 6 tys. kcal. Tak "odchudzisz" świąteczne potrawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/przecietnie-przyjmujemy-6-tys-kcal-w-wigilie-tak-odchudzisz-swiateczne-pysznosci/69j50s4</link><description>Prof. Danuta Figurska-Ciura z Wydziału Biotechnologii i Nauk o Żywności Uniwersytetu Przyrodniczego we Wrocławiu podkreśla, że Polacy na święta kupują za dużo żywności i przygotowują zbyt dużo jedzenia. "Przeciętny Polak zje w ciągu świątecznego dnia sześć, a niektórzy nawet 10 tys. kcal w postaci bigosów, mięs, szynek z tłuszczykiem, czy tortów makowych. Zdrowy, dorosły człowiek o masie ciała 60-70 kg potrzebuje około 2 tys. kcal dziennie" – wylicza ekspertka. Jak "odchudzić" świąteczne potrawy?</description><guid>9e39e6b0-00b4-44f1-8933-47bc6285ee59</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fmDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTRmNWU5NmUyYTk5ZTY1YjEyZTc2MDM0NDI5YzEzMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które wydłużą twoje życie – sekret stref długowieczności</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,9-rzeczy--ktore-musisz-robic--zeby-dozyc-do-setki--to-sekret-niebieskich-stref-dlugowiecznosci,artykul,49264830.html</link><description>Długość życia zależy od wielu czynników, w tym genetyki i chorób towarzyszących. Ważnym aspektem jest również prowadzony styl życia – nawyki żywieniowe oraz aktywność fizyczna. Jak zwiększyć szanse na dłuższe życie? Przedstawiamy dziewięć rzeczy, które trzeba robić, żeby dożyć do setki.</description><guid>9978a0fa-26fb-4ded-a90a-f1b1132b707f</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ex4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGE4MmFjNmYzYTk3YjkxMTRhYjU5NDczNGZiYWFkZC5qcGeSlQPNBdTMos0Lk80GhZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najbardziej napędza kryzys płodności w Polsce. Lek. Jarosław Kaczyński: biologia człowieka jest nieubłagana</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,kryzys-plodnosci-w-polsce--eksperci-wskazuja-kluczowe-przyczyny,artykul,81190964.html</link><description>Narastający kryzys płodności to już nie tylko problem medyczny, ale strategiczne wyzwanie dla państwa i gospodarki. Jak pokazuje Narodowy Test Płodności, jego źródła tkwią w stylu życia, środowisku i braku rzetelnej edukacji prozdrowotnej. Eksperci zwracają uwagę nie tylko na takie czynniki jak otyłość, zła dieta i brak snu. — Jeżeli do tego dochodzą używki, takie jak alkohol czy papierosy, problem się pogłębia. Nikt o tym nie mówi, ale dym tytoniowy zabija komórki jajowe — tracimy rezerwę jajnikową i sami sobie to robimy — podkreśla lek. Jarosław Kaczyński, endokrynolog, specjalista ginekolog-położnik.</description><guid>decc9a84-1482-4b14-945f-17cffe01c00b</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5KZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTZmMzViMjI5YWJhMDY5ZDFiNWRlZjFhMDYzYTlkNC5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak odciążyć jelita po świątecznym obżarstwie? Sprawdź ten prosty sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/najlepszy-napoj-na-przejedzenie-wypij-zeby-odciazyc-jelita-po-dniu-obzarstwa/ve9bzr2</link><description>Przepyszne pierogi z kapustą i grzybami, barszcz czerwony z uszkami, karp w galarecie, piernik z powidłami śliwkowymi — te i inne potrawy to dania, na które wiele osób czeka przez cały rok. Nie ma więc nic dziwnego w tym, że kontrolowanie się przy świątecznym stole bywa trudne i często takie rodzinne posiedzenie kończy się przejedzeniem. Warto w takiej sytuacji mieć pod ręką naturalny lek na takie dolegliwości — w postaci napoju na bazie cytryny, jabłka oraz innych składników. Oczywiście świetnie sprawdzi się on nie tylko w okresie świątecznym, ale też zawsze wtedy, gdy zdarzy nam się zjeść za dużo.</description><guid>4240b3c2-1ad1-4482-a4a3-bfc94f18c653</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/auxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmZhY2JhNzRiZmMwMTRiYjE4OGNlMTI0NjVjN2MzZC5qcGeSlQMAWc0LJc0GRJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto powinien unikać maku? Sprawdź, czy dotyczy to ciebie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/te-osoby-nie-moga-jesc-makowca-ani-kutii-komu-szkodzi-mak/ltts0tt</link><description>Mak to nieodłączny składnik świątecznych dań. Jest podstawą makowca, znajdziemy go też w kutii, czy nadzieniu do pierogów. Chociaż mak ma wiele zdrowotnych właściwości i jest uważany za bezpieczny do spożycia, niektóre osoby muszą na niego uważać. Na tej liście znajdują się choćby dzieci i osoby chore na serce.</description><guid>be221ea5-cfa9-46d7-8269-701d5c47211f</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:45:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L6Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDAzMzc3YTIzMjUzYzM0ODdmMGQ1ZjQ2YjExZmJkYS5qcGeSlQMAzMzNEbTNCfWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Święta chciał spędzić w niebycie. Bo ślubu i dzieci nie będzie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,powiedzialem--ze-nie-planuje-slubu-ani-dzieci--w-swieta-chcialem-po-prostu-zniknac,artykul,96030478.html</link><description>Święta Bożego Narodzenia nie dla każdego są kojącym momentem pełnym radości i sentymentalnych spotkań rodzinnych. Dla wielu osób ten czas to pole bitwy, na którym muszą zmierzyć się z lawiną wścibskich pytań i oczekiwań, które spadają na nich jak grad pocisków. Wigilia staje się dla nich niczym wejście do paszczy lwa, jest pełna napięcia, obaw i niepokoju. Stają w obliczu osądzających spojrzeń, irytujących komentarzy i presji, aby spełnić oczekiwania innych. Nasz czytelnik podzielił się z nami tym, jak wygląda to w jego domu rodzinnym, a na jego rozterki odpowiada psycholog Alicja Stankiewicz z kliniki Psychomedic.</description><guid>70d02b16-afa3-4558-a8ee-64542f91da7b</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/V0uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWVkZmI5MDViYTU4MDc5YTM2NzU3NjVlYTNmZjg4My5qcGeSlQMAzIXNELDNCWOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nic mnie nie boli, ale nie jestem w stanie zapomnieć, że mam twarz". Diagnoza padła szybko</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-objawia-sie-bruksizm--nic-mnie-nie-boli--ale---,artykul,33067771.html</link><description>Bruksizm — coraz częściej diagnozowana choroba cywilizacyjna — to nie tylko zgrzytanie zębami w nocy, ale sygnał przewlekłego stresu i napięcia. Może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych, a jego przyczyny sięgają zarówno psychiki, jak i genów. Jak rozpoznać problem, jakie są skutki i jak go leczyć? Na te pytania odpowiada Ewa Klepacka-Gryz w swojej książce "Gdy emocje ranią ciało. O psychosomatycznych źródłach chorób", wydanej nakładem Wydawnictwa Sensus.</description><guid>14cb3d8d-580d-41e4-a52e-86c17d7c4ee2</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UYik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82M2ViYjJlZTc1YmFjMGFjZjQ1MjVhZjk2ZTRkZmVhMC5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kilogramów można przytyć w święta? Fakty i sposoby na kontrolę wagi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/ile-mozna-przytyc-podczas-swiat-piec-zelaznych-zasad-by-tego-uniknac/whhrneb</link><description>Okres świąteczny to dla wielu osób nie tylko czas spędzany z rodziną i czas na duchowe przeżycia, ale też okazja do kosztowania bożonarodzeniowych specjałów. Aromatycznym wypiekom i sycącym potrawom często nie sposób się oprzeć, co u niektórych rodzi obawy o utrzymanie swojej wagi. Czy w święta rzeczywiście tak łatwo jest przytyć? W jaki sposób można uchronić się przed dodatkowymi kilogramami?</description><guid>cf6b70aa-2000-446a-b8fd-265b3d42c13a</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rGEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDQ0MTFjYjJiZjc3MzkyMzg5YWU2MzU3OGU4MTk5ZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Święta bez dziadków? Oto co robią bliscy, by pozbywać się seniorów z domu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tak-bliscy-pozbywaja-sie-seniorow-na-swieta--maja-okrutne-sposoby--by-poczuli-sie-gorzej,artykul,51879841.html</link><description>Święta Bożego Narodzenia nie dla wszystkich są miłym czasem z rodziną. Niektórzy spędzają je w szpitalu wśród innych chorych. Jednak część z nich nie musiałaby się tam znaleźć. Personel medyczny zna dobrze ten problem. Przed świętami, wakacjami czy długimi weekendami wzrasta liczba przywożonych do szpitali starszych osób. Nie chodzi o nagłe masowe pogorszenie stanu ich zdrowia, a o to, że oddają ich bliscy, by na święta mieć "święty spokój".</description><guid>a3835d30-1409-42d6-8c5f-ba15c8de8098</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TSJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMWJiY2FmNDZiYTdlNjZiZDRlMjZiMGE4NWZlYjQxOS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubione mięso Polaków rakotwórcze jak azbest i arszenik. Dietetyk mówi, co to oznacza</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,ulubione-mieso-polakow-rakotworcze-jak-azbest-i-arszenik--dietetyk-wyjasnia,artykul,98443310.html</link><description>Przetworzone mięso, czyli w uproszczeniu po prostu wędliny, które tak kochają Polacy, od lat znajduje się na liście najbardziej rakotwórczych czynników. Co więcej, umieszczono je w pierwszej grupie — obok azbestu i arszeniku. To oznacza, że nie ma wątpliwości co do jego rakotwórczego działania. Najbardziej rośnie ryzyko raka jelita grubego, ale na liście znalazły się również rak żołądka, trzustki, nawet płuca. Oczywiście nie jest tak, że po zjedzeniu plasterka szynki czy kiełbasy zacznie rozwijać się rak. W rozmowie z Medonetem dietetyk dr Iwona Sajór wyjaśniała, dlaczego i kiedy przetworzone mięso staje się zagrożeniem. Niestety Polacy bardzo często popełniają ten "błąd".</description><guid>5d48bb0d-f147-4522-a9ac-9848f035c883</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:11:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/29Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZmRiN2RmZWJlMjgzZTExYmQ3MTNhZTA1MDc5OGY1ZC5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cichy wróg mężczyzn. Powodują raka prostaty i jąder</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,chemikalia-to-cichy-wrog-mezczyzn--powoduja-raka-prostaty-i-jader,artykul,22813394.html</link><description>Chemikalia obecne w naszym otoczeniu przyczyniają się do wzrostu zachorowań na raka prostaty i jąder oraz do narastającego problemu niepłodności wśród mężczyzn. Polska nie jest wyjątkiem.</description><guid>f9c729fa-da03-4bb3-8303-5b9ed56e4333</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:36:09 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Knnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMWMyZmViZWY5OGQ0NzYzN2YyZjk1OGZiNmNhMTU2My5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>82-letnia lekarka z Bytomia oskarżona o 176 przestępstw. Robiła to mimo zakazu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,176-zarzutow-dla-lekarki-bez-uprawnien--policja-konczy-sledztwo,artykul,38460582.html</link><description>Bytomska policja zakończyła śledztwo w sprawie 82-letniej mieszkanki Śląska, która — mimo sądowego zakazu — prowadziła gabinet lekarski, przyjmowała pacjentów i wypisywała recepty. Seniorka usłyszała aż 176 zarzutów związanych z oszustwami. Teraz grozi jej nawet 8 lat pozbawienia wolności.</description><guid>85f1b97b-70b5-4213-8923-480fa1a069a9</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7CUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzRiN2UxMjU0MzE1NjA5ODgzNDEwYjEyMGQ3M2FkMC5qcGeSlQMAzKLNFErNC2mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stan księżnej uległ znacznemu pogorszeniu. Przeszczep to jedyny ratunek</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ksiezna-mette-marit-potrzebuje-przeszczepu--jej-stan-sie-pogorszyl,artykul,37945930.html</link><description>Stan zdrowia księżnej Mette-Marit uległ znacznemu pogorszeniu. W rozmowie z telewizją NRK 52-letnia żona następcy norweskiego tronu, księcia Haakona, przyznała, że jej choroba płuc postępuje na tyle szybko, iż po raz pierwszy transplantacja płuc stała się realną koniecznością. "To dla mnie nowy etap. Zaczynam się do niego zbliżać".</description><guid>b55973ce-014a-471d-ad31-8d1237918092</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pSyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZDE3MjViZDgzODQxMmY4ZjkwMmI3ZTZiNjcwNjM0Mi5qcGeSlQMAzL3NF6LNDUuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wybrać najlepszą rybę na Wigilię? Dietetyk wskazuje najzdrowsze typy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/dietetyk-wymienia-ktore-ryby-na-swieta-sa-najzdrowsze/1t6r784</link><description>Na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryby. Najczęściej jest to karp. Nie wszyscy jednak przepadają za jego smakiem i zapachem. Jakie ryby mogą trafić na świąteczny stół? O tym Medonet porozmawiał z dietetykiem klinicznym dr. Jakubem Woźniakiem, który na liście wymienił m.in. dorsza. — Badania wskazują, że spożywanie 1-2 porcji tłustych ryb morskich tygodniowo może obniżać ryzyko zgonu z powodu choroby wieńcowej nawet o 36 proc. — wskazuje.</description><guid>943fe3ef-b409-46de-b5ea-68ae8730ba86</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YPAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmI1ZmU5M2FkNDdiMjY4YTlhZWJiNDQ4NzkzNjc3Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda miała chorować siedem dni, ustąpiła tylko gorączka. "Mam dość. Nigdy w życiu nie było tak źle"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,magda-miala-chorowac-siedem-dni--ustapila-tylko-goraczka--mam-dosc--nigdy-w-zyciu-tak-nie-chorowalam,artykul,73879280.html</link><description>Sezon grypowy trwa, a liczba zaszczepionych jest niższa niż w ubiegłych latach. Jedną z nich jest Magda, która po powrocie z zagranicy zachorowała na grypę typu A. — Dostałam leki i zalecenia, stosowałam się. Niestety jestem nadal chora, a to już trzy tygodnie — skarży się Medonetowi. Czy istnieje coś takiego, jak grypa przewlekła? Zapytaliśmy o to lek. Joannę Szeląg, która odpowiada: — Najczęściej to, co pacjenci nazywają przewlekłą grypą, to w rzeczywistości powikłania pogrypowe.</description><guid>e5cad992-7c70-48bf-8bd6-92f24530b83e</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AzNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDQ5ZTg1M2JhZGE4ZjU3ZTQ2Y2NiNmYzM2JkMTVhNy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>AuDHD – gdy ADHD i autyzm współistnieją. Jak rozpoznać podwójną diagnozę i 
skutecznie wspierać dorosłych?</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,diagnoza-audhd-u-doroslych--dlaczego-leczenie-adhd-nie-zawsze-wystarcza-,artykul,38034895.html</link><description>Coraz więcej dorosłych zgłasza się dziś do specjalistów z pytaniem: "Dlaczego leczenie ADHD pomaga tylko częściowo?" albo "Dlaczego mimo dobrej komunikacji relacje i codzienne funkcjonowanie tak bardzo mnie wyczerpują?". W wielu takich przypadkach odpowiedzią okazuje się AuDHD — współwystępowanie ADHD i zaburzeń ze spektrum autyzmu (ASD).</description><guid>78cdb8ad-d29f-40d9-ac5b-9db87a11e84f</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 17:25:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WP2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGYwNGYyOWU3OTVkNzFlMWZkZjBjNTdmNGY1NGE0OC5qcGeSlQMAzQGazRE_zQm0kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak sprawdzić zwolnienie lekarskie? Tu znajdziesz wszystkie informacje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/stan-zdrowia-pracownikow,jak-sprawdzic-zwolnienie-lekarskie--wszystkie-informacje-sa-w-jednym-miejscu,artykul,87020569.html</link><description>W erze cyfryzacji bardzo wiele spraw związanych ze zdrowiem i ubezpieczeniami społecznymi można załatwić online. Jednym z takich rozwiązań jest elektroniczne zwolnienie lekarskie, nazywane też e-zwolnieniem lub e-ZLA. Lekarz wystawia je za pośrednictwem systemu, dzięki czemu trafia ono bezpośrednio do ZUS i pracodawcy. Cała procedura odbywa się z pominięciem druków papierowych i obowiązku dostarczania ich samodzielnie do osób uprawnionych. Czasami jednak pojawia się potrzeba sprawdzenia elektronicznego zwolnienia lekarskiego. Dowiedz się, jak to zrobić.</description><guid>128bc63f-3cfc-4096-8c24-38275f63b0a4</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 15:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6aIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDYyMmQ0OTdlNjlmN2UxY2I1NjM3NjBiMjc3YjU4ZC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sejm "tubą dla pseudomedycyny". Marszałek wezwany do reakcji przez ekspertkę</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szczepienia-i-fake-newsy--prof--szuster-ciesielska-pisze-do-marszalka-sejmu,artykul,94940648.html</link><description>— Liczę, że Sejm stanie się miejscem debaty opartej na dowodach, a nie tubą dla ruchów antyszczepionkowych i pseudomedycznych — apeluje prof. dr hab. Agnieszka Szuster-Ciesielska, naukowiec i nauczycielka akademicka. Wystosowała list otwarty do marszałka Sejmu Włodzimierza Czarzastego. W piśmie zwraca uwagę na powtarzające się w gmachu Sejmu wystąpienia, które — jak podkreśla — mają charakter jawnie antynaukowy i dotyczą w szczególności szczepień ochronnych. Autorka listu zaznacza, że jej głos wynika nie tylko z roli zawodowej, ale — przede wszystkim — z obywatelskiej troski "o jakość debaty publicznej i bezpieczeństwo zdrowotne Polek i Polaków".</description><guid>a5895782-f3e1-4a22-b257-ebb10267ff65</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:53:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3l0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmM1MWQ2MzE2NDZkZjc1MGI3ZjQ2ZTA1OWVmOGQwMy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>ZUS coraz częściej sprawdza L4 od psychiatry. Jak wygląda badanie kontrolne?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zus-coraz-czesciej-sprawdza-l4-od-psychiatry--jak-wyglada-badanie-kontrolne-,artykul,38551560.html</link><description>Rosnąca liczba zwolnień lekarskich wystawianych przez psychiatrów w Polsce sprawia, że Zakład Ubezpieczeń Społecznych coraz częściej decyduje się na ich kontrolę. Wezwanie na badanie może przyjść nawet w trakcie terapii, a jego skutkiem może być skrócenie zwolnienia lub wstrzymanie wypłaty zasiłku. Infor.pl sprawdził, jak wygląda taka kontrola i co zrobić, by nie stracić świadczeń. Jednym z jej elementów jest wezwanie na badanie lekarskie, na które lepiej się stawić.</description><guid>e01b2ff2-9ace-4328-971b-04ed96a541b9</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 14:05:18 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PnQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzE4Y2RkYjc5MTMzOGZjYWVmOGZjNWRhYmFiZTUzMC5qcGeSlQMAzQEjzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jedna z lepszych "ryb wigilijnych". Dietetyk: zdrowszy od karpia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-jedna-z-lepszych-ryb-wigilijnych-dietetyk-zdrowszy-od-karpia/gvyqgv6</link><description>— Kwasy tłuszczowe omega-3, takie jak kwas eikozapentaenowy (EPA) i kwas dokozaheksaenowy (DHA) są to składniki, które nie występują praktycznie w żadnych innych produktach spożywczych, a które to cechują się szerokimi właściwościami zdrowotnymi — powiedział dr Bartosz Kulczyński, podkreślając, że ryby powinny gościć na naszych talerzach nie tylko podczas kolacji wigilijnej. Dietetyk dodał, że wśród "ryb wigilijnych", które ze względu na swoje walory zdrowotne powinny znaleźć się w naszym codziennym jadłospisie, są np. śledzie.</description><guid>f728877e-6619-4ead-9305-82d4b190eb96</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kKFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMDA5NjZkMDlkZDI1ZWI3YzZmNjRmMTI1MzNjYjdlOS5qcGeSlQNezQI-zRtxzQ9ukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje w ciele, gdy pijesz alkohol po jedzeniu? Neurolog przestrzega</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-pijesz-alkohol-po-jedzeniu-neurolog-przestrzega/9cljgcb</link><description>Alkoholu nie pije się na pusty żołądek — tę zasadę znają wszyscy i chyba większość wie, czym może skończyć się jej złamanie. Pijąc "na głodnego" szybciej się upijesz. Jednak jest też druga strona medalu, z której mało kto zdaje sobie sprawę. O kolejnych skutkach picia "z podkładką" i bez niej opowiedziała Medonetowi neurolog dr hab. n. med. Olga Milczarek. Wiele osób może się bardzo zdziwić. Dla własnego dobra jednak trzeba o tym wiedzieć.</description><guid>3a5e77d6-12bb-4edb-a9b1-b6904c80b088</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/afVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjAzMjk1ZDg5MDU1NjMwYWQxMDI4Y2IwODg4ZDcyZC5qcGeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamień jeden składnik w świątecznych pierogach. Wątroba ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zamien-jeden-skladnik-w-swiatecznych-pierogach-watroba-ci-podziekuje/rmjgwe6</link><description>Trudno sobie wyobrazić Święta Bożego Narodzenia bez pierożków nadziewanych kapustą i grzybami. Niestety, jeśli przygotujemy ciasto na bazie mąki pszennej, nasza wątroba nie będzie zadowolona, wręcz przeciwnie — możemy odczuwać nieprzyjemne dolegliwości. Ciasta na wigilijne pierogi nie musimy jednak robić z mąki pszennej. Świetnym lekkim wyborem będzie mąka orkiszowa.</description><guid>9f0e691c-3726-4849-b23f-67f9a99582c1</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4ZFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmU4NTg1NjE2ZWI2YjdhY2FmMTVjZTZjZDMzODc4Yy5qcGeSlQMAzQI0zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piernik — przepis na najzdrowsze świąteczne ciasto</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/piernik-przepis-na-najzdrowsze-swiateczne-ciasto/3e1dj2v</link><description>Trudno sobie wyobrazić święta Bożego Narodzenia bez piernika. To jedno z najsmaczniejszych, a zarazem najzdrowszych ciast, które niegdyś było symbolem luksusu i dobrobytu. Jakie składniki zawiera tradycyjny piernik? Co zrobić, żeby się nie przypalił? Sprawdzamy, które przepisy na piernik są najlepsze, a także, co zrobić, żeby "odchudzić" ciasto.</description><guid>17b9f9e8-38d6-4e8b-887a-1a0ba207b5b1</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:15:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmI0ZmJlZjYzYWI0NzhhYzY3YmM0MzFlYjVlZjA3Yy5qcGeSlQMAzQHAzRmOzQ5jkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do wody pół łyżeczki tej przyprawy i pij nie tylko w grudniu. Jelita będą pracować książkowo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wycisza-zoladek-po-ciezkim-posilku-daje-lepsze-efekty-niz-ciepla-woda/mt6zzvk</link><description>Woda z dodatkiem korzennej przyprawy może wydawać się nietypowym połączeniem, ale jej działanie potrafi naprawdę zaskoczyć. Ten aromatyczny napój wspiera trawienie, rozgrzewa i łagodzi typowe dolegliwości po cięższych posiłkach. Dzięki obecności rozgrzewających przypraw pomaga też wzmocnić odporność w chłodniejszych miesiącach. A to dopiero początek korzyści, które kryją się w tej prostszej, niż mogłoby się wydawać mieszance.</description><guid>c0e4bc45-83e9-454c-b57d-a6b71c5f0fda</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CH_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOGQwZTQ5MzFiODY4NGZjZDE3MjQ2OGJkMDFlZGE2NS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Praktyczne porady na zdrowe święta bez nadmiaru kilogramów. Dietetycy zwracają uwagę na jeden błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/jak-nie-przytyc-w-swieta-proste-triki-aby-czuc-sie-dobrze-i-lekko/8hm0rg3</link><description>Utrzymanie wagi w czasie świąt może być wyzwaniem, ponieważ ten okres tradycyjnie oznacza suto zastawiony stół. Wiemy, czego się spodziewać w związku z obżarstwem świątecznym, dlatego warto przygotować się zawczasu i sporządzić plan działania. Przestrzeganie kilku zasad pomoże nam zmniejszyć ryzyko przytycia przez święta. Na co przede wszystkim powinniśmy uważać w czasie świąt, żeby uniknąć nadprogramowych kilogramów? Sprawdzamy.</description><guid>b956c008-a8e0-4cb6-b475-3bfd20e4d458</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y6Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOWRmMmNkNzE1OGYzODQ5M2JlN2Q3YWU2MTYyMzlhZC5qcGeSlQMAAM0VAM0L0JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozgrzewająca herbata świąteczna umili ci grudzień. Oto jak przygotować ją w domu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-swiateczna-jak-ja-zrobic-w-domu-przepis/e47f9c3</link><description>Herbata świąteczna to idealny napój na zimowe wieczory, kiedy śnieg prószy za oknem, a my siedzimy otuleni kocem, czytając książkę, słuchając muzyki, czy oglądając serial bądź film. Choć smak i zapach herbaty świątecznej może się nieznacznie różnić, większość dodatków pozostaje taka sama. Co ciekawe, są one nie tylko aromatyczne, ale przede wszystkim pozytywnie wpływają na zdrowie. Zdradzamy, jak przygotować klasyczną herbatę świąteczną.</description><guid>27f698a1-3ecf-41a8-a210-1fbb693e8783</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mtUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkNTIzZWU2MzA5MGUwMmM3MjUxZTkyNDlmMWNlNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto "najzdrowszy grzyb świata". Warto dodać do pierogów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/oto-najzdrowszy-grzyb-swiata-warto-dodac-do-pierogow/m0ndt59</link><description>Shiitake to grzyby, które w kuchni azjatyckiej są wykorzystywane równie często, co pieczarki w kuchni polskiej. Większość grzybów shiitake trafiających do polskich marketów pochodzi z hodowli przemysłowej. W Azji shiitake cenione są nie tylko ze względu na swoje walory smakowe, ale przede wszystkim ze względu na właściwości zdrowotne. Oto dlaczego warto sięgnąć po grzyby shiitake.</description><guid>8478b5cf-a163-4a07-8c5e-4e62e45a80ec</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODcwZGVkMGFhOTc2NzliYzYwMmEzOTUzZmY4ZWJkZi5qcGeSlQMCzKvNEL3NCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Remedium na świąteczne przejedzenie. Bierz przed każdym posiłkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/remedium-na-swiateczne-przejedzenie-bierz-przed-kazdym-posilkiem/l8kc87h</link><description>Wygląda zjawiskowo, ale nie każdy przepada za jego smakiem, który do złudzenia przypomina lukrecję, choć wkomponowany w świąteczne smakołyki sprawdza się doskonale. Anyż gwiaździsty jest jednym z nieodłącznych świątecznych aromatów. To nie tylko estetyczna i pachnąca gwiazdka, ale i cenny surowiec w zielarstwie. Jakie ma właściwości? Sprawdzamy.</description><guid>c4557164-3c23-4c2d-bbd3-e07a244ea259</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/REUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjFhNGExNzM2NDliMjdmMDhhOWIzMDFkYjJiODc1NC5qcGeSlQMAzQHczRl9zQ5ZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mak pod lupą. Co naprawdę trafia do świątecznego ciasta?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mak-pod-lupa-co-naprawde-trafia-do-swiatecznego-ciasta/hrst4ht</link><description>Mak to nieodłączny element świątecznych wypieków, ale czy wiemy, co dokładnie trafia do naszych ciast? Fundacja Pro Test przeanalizowała 12 popularnych marek maku dostępnych w polskich sklepach, sprawdzając je pod kątem obecności glifosatu i pestycydów. Wyniki badań zaskakują.</description><guid>31d2f76e-d608-458a-ae1c-cf6396a11b84</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWU4Y2YxNjQxYTlmMGYwNzExOGQ3Mzk2YmIwNDc0Zi5qcGeSlQMAzKbNFLTNC6WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:53:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta dieta wydłuża życie. Oto osiem kluczowych produktów dla długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/osiem-produktow-ktore-pomoga-wydluzyc-zycie-eksperci-to-warto-jesc-codziennie/t6ey6q7</link><description>Nie od dziś wiadomo, że dieta śródziemnomorska ma mnóstwo zwolenników i od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych sposobów odżywiania. Badania potwierdzają, że jej stosowanie może nie tylko poprawić jakość życia, ale i je wydłużyć. Które produkty są szczególnie warte uwagi? Sprawdź, co powinno znaleźć się na twojej liście zakupów, jeśli chcesz zadbać o serce, mózg i długowieczność. Warto zatroszczyć się m.in. o obecność białka (np. w jogurcie greckim) oraz warzyw, takich jak brokuły.</description><guid>37c32e65-f6a0-4ef6-af7b-ec00481fda52</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OiSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YjFhM2I0NTAzMjUxZDRkN2MyMzU4YzQ0Nzk3MDM3Ny5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze zdrowe ciasto na święta? Znamy zwycięzcę!</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/najzdrowsze-ciasto-na-swieta-zwyciezca-jest-tylko-jeden/r1gt3jp</link><description>Bez zapachu tego ciasta święta się udać nie mogą. Jest wyjątkowo aromatyczny, pyszny i mocno wyróżnia się wśród wigilijnych rarytasów. Nie jest to ani sernik ani makowiec. Jego wysokość piernik poleca się nie tylko na święta, jak się okazuje, to najzdrowsze ciasto w świątecznym menu!</description><guid>1f2e3fb4-abf8-431f-902f-73f16aeb4322</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6Bjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZGQxOGI5MDc5NGZjMzJlNDE5MThmODUzNjZjNDM1My5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>