<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 19:35:22 +0100</lastBuildDate><item><title>Sławek ważył 115 kg. "Zacząłem spacerować codziennie, nie chciałem być grubasem"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,nie-chcialem-byc-grubasem-schudl-30-kg-i-zmienil-swoje-priorytety-w-zyciu,artykul,97229512.html</link><description>Wszystko zaczęło się podczas majówkowego wyjazdu nad jezioro. Zbliżający się do "pięćdziesiątki" Sławek był zawstydzony swoim wyglądem i mocno ograniczoną sprawnością. Powiedział do żony: "Muszę coś z tym zrobić. Jak nie teraz to nigdy". Początkowo priorytetem był lepszy wygląd.— Zacząłem się odchudzać, bo nie chciałem być grubasem — mówi z rozbrajającą szczerością w rozmowie z Medonet. Teraz jego priorytety są zgoła odmienne, bo nadrzędnym celem mężczyzny jest zachowanie zdrowia na starość.</description><guid>80df4a48-e486-4643-a0ce-6fd4d1df087f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5mik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDAxZGMzNDY4NDIzODc2NzUxNzVlNTA5NjJiOWQwOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czuła, że umiera. Lekarce wydarzyło się coś niespodziewanego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,smierc-kliniczna--doswiadczenia-z-pogranicza-smierci---doswiadczaja-ich-tez-lekarze,artykul,76810885.html</link><description>Dla wielu ludzi doświadczenia z pogranicza śmierci są faktem. Zresztą, takie zdarzenia od wielu lat badane są przez naukowców, a wyniki wcale ich nie dyskredytują. Ale to nie wszystko. Wizji nieba podczas śmierci klinicznej doświadczają także lekarze, którzy później mówią o tym głośno. Tak jak chirurg dr Mary C. Neal.</description><guid>033725e0-3c4c-4b5d-89a6-b38ef09e9698</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/czBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNTJjZWU4ODc1ZWMyZWZlZWVhOTYxMGE1OGZiYTljOC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To sygnał ostrzegawczy przed udarem. Objawów TIA nie wolno lekceważyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,ostrzezenie-nie-tylko-przed-udarem--tia-nie-daje-powiklan--ale-wymaga-profilaktyki,artykul,06998995.html</link><description>Przemijający atak niedokrwienny (TIA) to sygnał ostrzegawczy, który wysyła nasz organizm, aby poinformować, że dzieje się coś złego i nie chodzi tu tylko o ostrzeżenie przed udarem. Zagrożenia, jakie ze sobą niesie, najłatwiej przedstawić, porównując TIA ze stanem przedzawałowym, podobnie jak udary tłumaczy się, zestawiając je z zawałami. A dlaczego tej czerwonej lampki nie wolno zlekceważyć, opowiada neurolog, dr n. med. Łukasz Jasek.</description><guid>602a2a18-444f-4a80-a796-62a47da16e14</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cs3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDJkNDJhZmU4YjY4MGIzMTBjMDllZTRmZmZhZGM3YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co zrobić, gdy mama wtrąca się w moje małżeństwo? Psycholog radzi</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,mama-wtraca-sie-w-moje-malzenstwo--co-zrobic--psycholog-radzi,artykul,48515476.html</link><description>"Mam wrażenie, że z każdej strony napotykam opór – od mamy i od żony – i nie wiem, jak wyjść z tego impasu. Jakie są skuteczne strategie na postawienie granic wobec bliskich, szczególnie w kontekście rodziny? Jak rozmawiać z mamą w sposób, który pozwoli jej zrozumieć, że potrzebujemy przestrzeni, jednocześnie nie raniąc jej uczucia? Jak mogę wyjaśnić mojej żonie, że staram się znaleźć balans, a nie jestem w żadnym razie po stronie mamy przeciwko niej?" — pisze pan Mateusz w liście do Medonetu. Na jego rozterki odpowiada psycholog Alicja Stankiewicz z kliniki Psychomedic.</description><guid>964d8179-cbfa-439f-8ab8-3b1038751685</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TtQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YTlkZjQ5ZDFhZDhlNGMwZTY0YmQyNTFkYzZhZDM2My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak odciążysz żyły i stawy. Siedem prostych ćwiczeń, by poprawić krążenie i uniknąć żylaków</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,tak-poprawisz-krazenie--najlepsze-cwiczenia--by-uniknac-zylakow,artykul,30793101.html</link><description>Żylaki to problem, który dotyka coraz większą liczbę osób. Charakterystyczne, poskręcane i uwypuklone żyły pod skórą nie tylko wyglądają nieestetycznie, ale często powodują ból, obrzęki i uczucie ciężkości nóg. Co ciekawe, żylaki nie są wynikiem nadmiernej aktywności fizycznej — wręcz przeciwnie, to właśnie brak ruchu jest jednym z głównych czynników ryzyka. Regularne, proste ćwiczenia mogą pomóc pobudzić krążenie i złagodzić dolegliwości.</description><guid>ced944a4-14bb-453d-aa47-0a90eee892a0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c4Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDJmOTVlMTA2ODhjMGZkMzAzYTg0ODA2Y2MyNjU1My5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy chorej trzustki po 40. To sygnały, których nie wolno zignorować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,chora-trzustka-daje-sygnaly-po-40--objawy--ktorych-nie-wolno-lekcewazyc,artykul,32501549.html</link><description>Nieprawidłowe nawyki żywieniowe, w tym spożywanie wysokoprzetworzonej żywności oraz alkoholu, często prowadzą do problemów z trzustką. Do charakterystycznych symptomów zaburzeń pracy tego narządu należą nie tylko silne dolegliwości bólowe w obrębie jamy brzusznej, ale także przewlekłe biegunki, które mogą skutkować spadkiem wagi. Jeśli objawy te powtarzają się, niezbędne jest przeprowadzenie odpowiedniej diagnostyki oraz konsultacja ze specjalistą zajmującym się chorobami układu pokarmowego.</description><guid>cd5e4488-3dc3-4660-a4a1-7504d6547600</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 15:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZmMxYWUzMTkyN2ZjMGQ3ODkzOTNhOGY2OWI0NDY2MS5qcGeSlQMAzM_NGdjNDomTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zaczyna się rak trzustki i płuc. To jeden z pierwszych objawów</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,jeden-z-pierwszych-objawow-nowotworu--tak-zaczyna-sie-rak-trzustki-i-pluc,artykul,72051232.html</link><description>Choć utrata zbędnych kilogramów zazwyczaj cieszy wiele osób, może być również sygnałem świadczącym o rozwoju choroby nowotworowej. Tym bardziej, jeśli nie dążymy do utraty zbędnych kilogramów, stosując restrykcyjną dietę odchudzającą czy uprawiając nadmierną aktywność fizyczną. Dlaczego przy niektórych chorobach nowotworowych waga drastycznie spada? Sprawdzamy, kiedy utrata masy ciała powinna być sygnałem, by pójść do lekarza.</description><guid>0b716490-55d3-4963-96ca-ebd0a4238045</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rb8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNjMDFlYzU2MDQwNDYxNDNlMWZmM2UyMDA5OTI3Ny5qcGeSlQMAzQGWzROAzQr4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz oprzeć się deserowi po obiedzie? Oto dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-obiedzie-masz-ochote-na-slodycze-oto-najczestsze-przyczyny/w01regk</link><description>Po zjedzeniu obiadu wiele osób odczuwa silną potrzebę sięgnięcia po coś słodkiego. Taka reakcja może wskazywać, że codzienne posiłki nie są odpowiednio zbilansowane i nie dostarczają wszystkich niezbędnych składników, przez co organizm domaga się dodatkowej porcji energii. Warto przyjrzeć się, co może być przyczyną tego zjawiska i jak można sobie z nim poradzić.</description><guid>dfa558fe-fe9e-46e2-9299-c9dfe05b968c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzRlMDQ0M2ZlYzQ4ZDFmYjNmYzRlNTdlOWE3ZjlhMi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego twój mózg starzeje się szybciej. Neurolog wymienia sześć najgorszych rzeczy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-przyspieszasz-starzenie-sie-wlasnego-mozgu--szesc-najgorszych-rzeczy,artykul,26049925.html</link><description>Nasz mózg, tak jak całe ciało, starzeje się i od tego nie ma ucieczki. Niestety, często sami nieświadomie podkręcamy tempo pojawiania się starczych zmian z mózgu. Mówiąc wprost: nasz mózg starzeje się szybciej na nasze własne życzenie. Co najbardziej przyspiesza ten proces? Neurolog dr Olga Milczarek wymienia sześć rzeczy, które robimy najczęściej. Wyjaśnia też, jak odczuwamy szybsze tempo degeneracji i kiedy dla mózgu "jest już za późno".</description><guid>edcf6d04-9574-40c3-9ab7-9857440c88df</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NzRmMDVjZTk1YjExMDFkYThmODlhZGQ4NGJmYjY0My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać zdrową rodzinę? Ekspertka podaje konkretne wskazówki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,jak-poznac--ze-rodzina-jest-zdrowa--terapeutka-wprost--jest-szesc-sygnalow,artykul,57249768.html</link><description>Każda rodzina jest inna, ale w każdej były, są lub będą kłopoty — tego nie da się uniknąć. Co więcej, jak zauważa psychoterapeutka Kaytee Gillis, "wszystkie rodziny mają dysfunkcje, tylko na różnych poziomach". Nie oznacza to, że wszystkie są niezdrowe, ale niektóre tak. Jak rozpoznać, czy stopień tej dysfunkcji jest bezpieczny, czy może w rodzinie działają już destrukcyjne siły? Kaytee Gillis zdradza sześć cech wspólnych dla zdrowych rodzin. Dostrzegasz je w swojej?</description><guid>b8a9b915-3c43-47a1-8d99-c03e8c360a64</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E9Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWU2ZmQ1MTg5NjUxMDIyZjVhNjQzNTk1ZWEyNDgxYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy dziecko, kiedy ślub? Terapeutka radzi, jak bezpiecznie wybrnąć z trudnych pytań podczas świąt</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,kiedy-dziecko--kiedy-slub--terapeutka-radzi--jak-stawiac-granice-przy-swiatecznym-stole,artykul,89834580.html</link><description>Święta z rodziną to nie tylko karp, prezenty i ogólna błogość. Dla singli oznacza pytania o związek, dla osób walczących z niepłodnością bolesne wypominanie, że jeszcze nie mają potomka. Czy z tego da się w ogóle bezpiecznie wybrnąć? Dla Medonetu wyjaśnia psychoterapeutka Katarzyna Panek.</description><guid>bb2d154b-a9c9-4087-84fa-69ee75ee7775</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZcDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjRjMDAzMTdiZTU0NjMzNTBjZTUxMGJiZTU1ZWRlNy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy stresem można się "zarazić"? Tak, oto stres empatyczny</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,stresem-mozna-sie-zarazic--poznajcie-stres-empatyczny,artykul,87005931.html</link><description>W którymś momencie życia większość z nas doświadcza stresu powodującego napięcie fizyczne, emocjonalne i psychologiczne. Katalizatorów stresu może być wiele, a nowa lub wymagająca sytuacja powoduje wyrzut kortyzolu w organizmie. Okazuje się, że stresem możemy się również "zarazić" od innych. Badania sugerują, że obserwowanie innego człowieka doświadczającego stresu może wywołać stres również u nas. Czym jest zatem stres empatyczny i co mają z nim wspólnego neurony lustrzane?</description><guid>68d83331-5050-4b29-ab41-4df7752f6010</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xnGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODJhMzYxZDk5ZTIyNjQ0MzhlOGU2MWYyN2JkYTcxYy5qcGeSlQMAzKDNFAHNC0CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze ćwiczenia na ból pleców. Tak sobie ulżysz w kilka chwil</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu/cwiczenia-na-partie-ciala,cwiczenia-na-bol-plecow--jak-skutecznie-pozbyc-sie-bolu-plecow-,artykul,80907403.html</link><description>Ból pleców dotyka już nie tylko osoby starsze czy fizycznie pracujące, bowiem coraz częściej skarżą się na niego ludzie spędzający większość dnia przy komputerze, kierowcy, a nawet nastolatki. Dobrze dobrane ćwiczenia potrafią zmniejszyć napięcie, przywrócić pełniejszą ruchomość kręgosłupa i realnie poprawić jakość życia. Które ruchy są najskuteczniejsze i jak ćwiczyć, aby ból ustąpił, a nie nasilił się?</description><guid>b0ba40ed-7073-4508-9ee5-7592d5681772</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f_Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjM0Nzk1NWU2YTg0MDk3OTIyNTI0MTljZjFjYjQyZC5qcGeSlQMAX80VfM0MFZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa czy herbata? Dla seniorek ten wybór jest ważniejszy niż myślisz</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-ruchu,kawa-czy-herbata--co-jest-lepsze-dla-kosci--najnowsze-badania-daja-odpowiedz,artykul,67714825.html</link><description>Codzienna filiżanka herbaty to dla wielu starszych pań nieodłączny element dnia. Najnowsze badania naukowców z Uniwersytetu Flinders w Australii sugerują jednak, że wybór między herbatą a kawą może mieć większe znaczenie dla zdrowia kości, niż dotychczas sądzono.</description><guid>4f0bcebc-c790-4d47-a473-4dd3c61c1c90</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 10:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lTKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MWFlZDRiYTRiZDI1NGQwZDIyODA0NDlhOTdjZGNiNi5qcGeSlQPNAwkAzRhPzQ2skwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żona opiekuje się chorym Brucem Willisem. Usłyszała: jak możesz opłakiwać kogoś, kto wciąż żyje?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,opiekuje-sie-chorym-brucem-willisem--uslyszala--jak-mozesz-oplakiwac-kogos--kto-wciaz-zyje-,artykul,19652576.html</link><description>"Patrzenie, jak ktoś, kogo kochasz, znika kawałek po kawałku, jest bolesne i traumatyczne, szczególnie gdy jest to ktoś taki jak Bruce, utalentowany, inteligentny, sprawny fizycznie wielbiciel życia. FTD jest po prostu okropne. To prawdziwy potwór, a w przypadku Bruce’a postępuje nieodparcie krok za krokiem. Jedyne, co mogę robić, to kręcić głową i czuć się »oszołomiona«, jak to nazywał. Dlaczego on? Jak to mogło się stać? To taka wielka strata dla nas wszystkich" — wyznała Emma Heming-Willis, żona aktora Bruce'a Willisa, w książce "Nieoczekiwana podróż. Jak odnaleźć siłę i nadzieję i nie zgubić siebie w opiece nad bliskim". Aktor choruje na otępienie czołowo-skroniowe.</description><guid>90d3e97a-a5ea-4a95-bc67-42a9c0f2be55</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xUek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E2N2QyMGZkMTYwMTU2MzFlNTQ0NzRlOGY4NTEzMi5qcGeSlQMBzPLNDYbNB52TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie. Co zrobić, żeby ulżyć żołądkowi? Rady dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swiateczne-przejedzenie-co-zrobic-zeby-ulzyc-zoladkowi-rady-dietetyczki/em2dst4</link><description>— Wigilijną kolację można porównać do biegu maratońskiego. Każdy maratończyk wie, że maksymalny wysiłek już na początku biegu oznacza kłopoty w dalszej jego fazie. I tak samo jest z jedzeniem w trakcie Wigilii i w ogóle w okresie świątecznym — powiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń w rozmowie z Medonet.pl. Co jednak zrobić, jeśli zjemy w święta za dużo? — Po pierwsze, zadbajmy o odpowiednie nawodnienie, i to najlepiej przy pomocy wody lub niesłodzonej herbaty — podkreśliła dietetyczka.</description><guid>700c1dda-c236-424c-8c88-43fa0ea272b0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDY2YzU5ODgyNGVjZGUwNjMxMzJhNzhlZjhjN2QzZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pracowała jako lekarka w niebezpiecznej Filadelfii. Anna: musieliśmy podawać morfinę noworodkom</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,byla-lekarka-w-filadelfii--anna--musielismy-podawac-morfine-noworodkom,artykul,76691072.html</link><description>— W każdym miesiącu mieliśmy kilkoro noworodków z zespołem odstawiennym, bo ich matki w ciąży zażywały opioidy. Przez kilka pierwszych tygodni ich życia musieliśmy podawać im morfinę, systematycznie zmniejszając dawki, żeby wyszły z uzależnienia — opowiada lek. Anna Sowa, onkolożka dziecięca i hematolożka, która pracowała w szpitalu na terenie jednej z najbardziej niebezpiecznych dzielnic Filadelfii. W rozmowie z Medonetem mówi, dlaczego zdecydowała się na emigrację do Stanów Zjednoczonych i co robi na uniwersytecie należącym do Ligii Bluszczowej.</description><guid>0f10507e-f42b-4a63-ac4f-f17955a56a8c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/saCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDg2MGMzMGRlZTYxNTYxNTU3MDBjMWMxYTVkMDliNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wzrost zachorowań na grypę w Polsce. Nowy wariant wirusa dominuje</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/przeziebienie-i-grypa,wysoka-aktywnosc-wirusa-grypy-w-polsce--nowy-wariant-juz-dominuje,artykul,45668379.html</link><description>W Europie, w tym także w Polsce, obserwuje się obecnie wysoką aktywność wirusa grypy. Jak poinformował główny inspektor sanitarny dr Paweł Grzesiowski, zachorowalność sięga ok. 80 przypadków na 100 tys. mieszkańców, co oznacza blisko 30 tys. nowych zachorowań tygodniowo.</description><guid>6bad6662-274f-4159-b060-6f0ef481d4e6</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:36:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lnqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGNiYjhkMzYxOTZjZmQwOWNiZThlZjY5OGI2M2RhMS5qcGeSlQMAzIPNEKDNCVqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii zakazane już od 20 lat. Polacy wciąż jedzą na potęgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/tluszcze-trans-naturalne-kontra-sztuczne-co-warto-wiedziec/rzb7mnc</link><description>Tłuszcze trans, obecne w wielu produktach spożywczych, od lat budzą kontrowersje wśród dietetyków i lekarzy. Najnowsze badania pokazują, że kluczowe znaczenie ma nie ilość spożywanego tłuszczu, lecz jego rodzaj i pochodzenie. Warto poznać różnice między tłuszczami trans naturalnymi a sztucznymi, by świadomie wybierać produkty korzystne dla zdrowia.</description><guid>fdcd1b22-1dee-4f6f-9deb-9898bf50135f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODhkZDYxMzkyZTdiMjM3ODY1MWEwNDFhOWZkMTEwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten rodzaj udaru odebrał życie Charliemu Chaplinowi. Jakie są objawy po przebudzeniu?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,legendarnego-charliego-chaplina-pokonal-udar-wybudzeniowy--poznaj-objawy,artykul,13397824.html</link><description>Charlie Chaplin, jeden z najbardziej rozpoznawalnych artystów w historii kina, zmarł w wieku 88 lat 25 grudnia 1977 r. Przyczyną śmierci był udar mózgu podczas snu. Przyjrzyjmy się schorzeniu, które odebrało życie gwiazdorowi oraz wyjaśnijmy, jakie są jego przyczyny i objawy.</description><guid>764e3fc5-6eff-49f8-b2d9-b2857de75bf4</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:01:09 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rKEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzkzMmI1ODdkM2E5NmUxZWU1MDY2Y2NiYzc4NGU5Mi5qcGeSlQMAzN7NG7XND5WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz się ruszyć po uczcie? Tak złagodzisz skutki przejedzenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/objawy-przejedzenia-jak-pozbyc-sie-uczucia-przeladowanego-brzucha/jh4qtvk</link><description>Przejedzenie to termin, który najczęściej kojarzy nam się z okresem świątecznym oraz różnego rodzaju imprezami. Zapominamy o wszelkich zasadach żywieniowych, kiedy na stole pojawiają się kolorowe smaczne potrawy oraz napoje. Jeśli przejedzenie zdarza się nam niezwykle rzadko, nie powinniśmy się obawiać. Należy jednak uważać, ponieważ ten stan bardzo szybko może się wymknąć spod kontroli. Warto wiedzieć, jakie objawy towarzyszą przejedzeniu. Sprawdzamy również, co zrobić, kiedy do niego dojdzie, a także, w jaki sposób można go uniknąć.</description><guid>36ba14c4-5652-4944-a2f9-a3dfaadb8005</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjgwNTY2YjA5NmNkZmI3MzU0NWQ3MjA5ZDJjNGQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pieniądze dla osób z chorobami przewlekłymi. Nawet 4327,40 zł miesięcznie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,choroby-przewlekle-a-swiadczenie-wspierajace--kto-zyska-na-zmianach-,artykul,95435705.html</link><description>Od stycznia 2026 r. świadczenie wspierające ma objąć także osoby z chorobami przewlekłymi, które dotąd odpadały na komisji — wystarczy minimum 70 pkt w ocenie potrzeby wsparcia, liczy się realne funkcjonowanie na co dzień, a nie sama diagnoza. Po marcowej waloryzacji wypłata może sięgnąć nawet 4327,40 zł miesięcznie (przy 95-100 pkt), ale pieniędzy nie dostaje się automatycznie — trzeba przejść ocenę i złożyć wniosek.</description><guid>db115b94-2171-43df-830b-04ea020e37f3</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 16:04:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QG4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTA3ZjBlMTM4YTc5ZDgzNzcyMmI4NDQ4ZTc5MWNiMy5qcGeSlQMAzJfNGavNDnCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Aktywność fizyczna w SM. Jak ćwiczyć bezpiecznie i skutecznie?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,stwardnienie-rozsiane-a-aktywnosc-fizyczna--kiedy-ruch-jest-bezpieczny-,artykul,69586269.html</link><description>Intuicja każe zwolnić, lekarze coraz częściej mówią: rusz się — ale mądrze. Aktywność fizyczna po diagnozie stwardnienia rozsianego wciąż budzi wątpliwości wielu pacjentów, choć współczesna neurologia coraz wyraźniej oddziela dawne przekonania od aktualnych danych naukowych. Czy ruch w SM jest bezpieczny? A jeśli tak — dla kogo i na jakich zasadach?</description><guid>661b71b6-724e-42d6-9227-387643e6e20d</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:40:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lyGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDAxZmVjNzdmYTYxYTUwMzA3ZDVlN2RhZDU4NzE1YS5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy opracowali nową substancję. Niszczy raka, oszczędza zdrowe tkanki</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-jelita-grubego--polscy-naukowcy-blisko-przelomu-w-leczeniu,artykul,84835462.html</link><description>Polscy naukowcy są coraz bliżej przełomu w leczeniu raka jelita grubego. Opracowany przez nich nowy związek chemiczny skutecznie niszczy komórki nowotworowe, jednocześnie oszczędzając zdrowe tkanki. Badacze mówią już o wczesnej wersji realnie działającego systemu terapeutycznego.</description><guid>07744574-8122-47a4-861d-c445da681cf4</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jPck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YWYwMTU3YzYwYzcyZDUwOGIwOWViNDRhOGEwYWFmMi5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie chcesz przytyć w święta? Te triki stosuje sama dietetyczka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dietetyczka-zdradza-co-robi-zeby-nie-przytyc-w-swieta-ta-metoda-to-klucz-do-sukcesu/17330wy</link><description>Zbliżający się wielkimi krokami okres świąteczno-noworoczny i następujący po nim karnawał to najtrudniejszy czas w roku dla tych, którzy starają się dbać o linię. Mnogość pysznych dań i słodkości, siedzenie przy stole oraz nierzadko wypijany alkohol to prosta recepta na kilka kilogramów więcej. Jak temu zapobiec? Na to pytanie odpowiada amerykańska dietetyczka Kara Collier.</description><guid>06570f80-6d84-4360-b283-e3d1becc8451</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3TCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWFmZjM3YzliNGQ0NGJhMGM3YmE0MDdhODYxZDE0ZS5qcGeSlQMAzLDNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Słodzisz tym herbatę? To uszkadza wątrobę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/sorbitol-pod-lupa-badaczy-nowe-badania-kwestionuja-bezpieczenstwo-slodzika/n6ywvfx</link><description>Słodziki, takie jak aspartam, sukraloza czy alkohole cukrowe, od lat uchodzą za zdrowszą alternatywę dla tradycyjnego cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że nie wszystkie zamienniki są tak nieszkodliwe, jak dotąd sądzono. Szczególne wątpliwości budzi sorbitol — powszechnie stosowany w produktach oznaczanych jako "bez cukru".</description><guid>0ae4a4a0-52e2-4b9d-975d-bdaa2355c38a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kmik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBkMjFjMWZlNmNmMGNmOWRhYWU4ZDgxMGE1YTViZi5qcGeSlQMAbM0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olejek ratuje po świątecznym obżarstwie i przy przeziębieniu. Kosztuje grosze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olejek-na-bol-brzucha-po-wigilii-i-na-przeziebienie-wez-10-zl-i-lec-po-niego-do/4d7vrn4</link><description>Święta zbliżają się wielkimi krokami. Już niedługo zasiądziemy przy rodzinnym stole, suto zastawionym licznymi tradycyjnymi potrawami. I choć dla naszego podniebienia będzie to smakowita uczta, to dla układu pokarmowego — wymagający test. Co zrobić w przypadku, gdy w po ciężkiej kolacji zaczynają nas męczyć bolący brzuch i wzdęcia? Pomoc znajdziecie w każdej aptece i to za niewygórowane pieniądze. Chodzi o naturalny olejek miętowy.</description><guid>ae973d93-ce2b-4158-a94f-b8879a570248</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-b4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjRlNGJjNTJjZTYwYjRjZDdiNjgwYjIyZjJjYTIwZi5wbmeSlQMATs0DrM0CEJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najlepsze domowe metody na przejedzenie. Mikstura Kleopatry ukoi twój układ pokarmowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-eksperci-polecaja-pic-na-przejedzenie-jednym-z-hitow-jest-mikstura-kleopatry/cm7d2x6</link><description>Wielu osobom zdarza się odczuwać dyskomfort po zjedzeniu zbyt dużej ilości jedzenia, szczególnie podczas rodzinnych spotkań czy świątecznych uczt. Nadmiar pokarmu może prowadzić do nieprzyjemnych dolegliwości ze strony układu trawiennego, które potrafią utrudnić codzienne funkcjonowanie. Istnieje jednak kilka sprawdzonych sposobów, które mogą pomóc złagodzić objawy przejedzenia i przyspieszyć trawienie.</description><guid>a5214e25-0896-4231-b9ab-714bb1b62fe3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N-ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjZmZGUyNTdjMTg3Nzc5ZDJmZGQ3MmJiYjU2NjNkNi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy można podać dziecku grzyby? Ten składnik może zalegać w żołądku nawet trzy doby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/czy-dzieci-moga-jesc-grzyby-eksperci-o-tych-warunkach-nie-mozna-zapominac/kkt737w</link><description>Wprowadzenie grzybów do jadłospisu dzieci budzi wiele pytań i niejasności wśród rodziców. Eksperci podkreślają, że niektóre gatunki można włączyć do diety już w pierwszym roku życia, podczas gdy inne powinny być wykluczone przez znacznie dłuższy czas. Kluczowe znaczenie mają tu zarówno rodzaj grzybów, jak i sposób ich przygotowania oraz wiek dziecka.</description><guid>d2d158c0-84f4-4b24-b07d-ec354da901d5</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BhYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzVlNTQyZDdjNWU0MWY1ZTVmNTgxYWE5NjkwYjk1ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wypij ten napój godzinę przed świąteczną kolacją. Rozluźni żołądek i ukoi jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-prosty-napoj-poprawia-trawienie-jest-idealny-na-swiateczne-przejedzenie/4gee9gm</link><description>Okres świąteczny to prawdziwe wyzwanie dla naszego układu trawiennego. Nadmiar jedzenia, stres związany z przygotowaniami i ciężkostrawne potrawy często prowadzą do nieprzyjemnych dolegliwości, takich jak wzdęcia czy uczucie ciężkości w żołądku. Czy istnieje naturalny sposób, by temu zapobiec? Eksperci wskazują na napój, który warto wypić przed posiłkiem — melisę lekarską. Właściwości tego składnika zostały poparte badaniami naukowymi opublikowanymi na portalu PubMed.</description><guid>c47b10a5-ce4d-4ca7-a2e0-456138f7f327</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:33:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YcLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDU2Y2Y1ZjY3YzU4NWI1ZmY5YjcxZGJlOTliNTQwMS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Martwisz się, że przytyjesz w święta? Sześć wskazówek prosto od dietetyka sportowego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dietetyk-radzi-jak-nie-przytyc-w-swieta-nie-rezygnuj-z-przyjemnosci/2lgeepy</link><description>Święta to czas, na który wielu z nas czeka z utęsknieniem — spotkania z rodziną, wyjątkowe potrawy i niepowtarzalna atmosfera. Jednak dla niektórych to także okres obaw o utratę efektów wielomiesięcznej pracy nad sylwetką. Dietetyk sportowy Gracjan Kuncewicz przekonuje, że wystarczy kilka prostych zasad, by cieszyć się świętami bez lęku o dodatkowe kilogramy. Przede wszystkim nie należy rezygnować z przyjemności jedzenia i tradycji — kluczem jest umiar.</description><guid>172112c2-cbf7-46f4-89d2-03d97dc422ec</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:47:41 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzAyYWNjNjQwN2MyOTkyNjhkZDhiNmI0N2RjM2FhMi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba zjeść przy świątecznym stole, żeby przytyć kilogram? Dietetyk wskazuje konkretne liczby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-a-przybranie-na-wadze-dietetyczka-tlumaczy-ile-naprawde-trzeba-zjesc/ddgm8v0</link><description>Okres świąteczny często stanowi wyzwanie dla osób, które od dłuższego czasu konsekwentnie dbają o zdrowy styl życia, zredukowały masę ciała lub przestrzegają określonego jadłospisu. Wystarczy kilka dni spędzonych przy stole zastawionym tradycyjnymi potrawami, w otoczeniu bliskich, którzy zachęcają do spróbowania wszystkiego, by pojawiły się dawne obawy: lęk przed utratą kontroli nad jedzeniem, niepokój związany z powrotem do dawnej wagi oraz myśl, że dotychczasowe starania mogą zostać zaprzepaszczone. Daria Marciniak, specjalistka ds. żywienia, uspokaja jednak i wyjaśnia, jaka ilość jedzenia faktycznie prowadzi do przyrostu jednego kilograma podczas świątecznych dni. To około 7 tys. kcal.</description><guid>0b5b8957-71ef-4a0f-82bc-49cadf3bbdb3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:06:33 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ee4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmI5NjFiMjAzNTg4NjUxNjkxYTVkZmVlMGNhM2U1Yi5qcGeSlQMAzQETzRp-zQ7mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pora picia siemienia lnianego ma znaczenie. Oto, co daje rano i wieczorem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kiedy-pic-siemie-lniane-rano-czy-wieczorem-oto-jak-dziala-pite-na-czczo-i-na-noc/ecc6rvs</link><description>Picie siemienia lnianego to popularna metoda naturalnego wspierania organizmu. Bogate w składniki odżywcze i substancje śluzowe nasiona lnu wspomagają trawienie. Wykazują też korzystne działanie na inne układy organizmu. Kiedy jednak najlepiej pić siemię lniane? Jak działają na organizm nasiona lnu wypite rano, a co dzieje się, gdy wypijemy je wieczorem.</description><guid>4cd2b5ac-6223-416b-ad2d-eb21f277e0e6</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BxHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDIyMzhhYmQ4NGYzMDhhNDE0OTc3M2UzNWQyOTk4YS5qcGeSlQMAzO_NEJzNCVeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić dla zdrowej wątroby? Eksperci wskazują, jakie napoje skutecznie wspierają "sprzątanie" organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/watroba-kocha-te-napoje-pij-codziennie-a-na-pewno-bedzie-ci-wdzieczna/zneb41w</link><description>Wątroba jest drugim co do wielkości i jednocześnie jednym z najważniejszych organów. Ze względu na mnogość funkcji, za które odpowiada, jest kluczowa dla ogólnego stanu naszego zdrowia. Choć trudno znaleźć skuteczną metodę na uniknięcie wszystkich chorób wątroby, niektóre napoje mogą pomóc w poprawie jej kondycji, detoksykacji i utrzymaniu w zdrowym stanie.</description><guid>e59a6620-52d0-4438-be4d-3728d9547e04</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bDqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjdlMDNlMWU3YWEyZmMwYWI1ZmQyNmIwODNhMTM4Zi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki chleb to sojusznik płaskiego brzucha. Eksperci wskazują najbezpieczniejsze rodzaje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/jaki-chleb-jesc-zeby-schudnac-z-brzucha-oto-najbezpieczniejsze-rodzaje/5gth48m</link><description>Chleb na diecie? Oczywiście! Wcale nie musisz rezygnować z pieczywa podczas odchudzania, nawet wtedy, gdy chcesz schudnąć z brzucha. Jednak nie każdy chleb czy bułeczka będą dla ciebie dobre. Sprawdź, jaki chleb jeść na diecie. Serwis eatthis.com podpowiada najlepsze opcje.</description><guid>23ef1307-7251-47c3-a8af-7b562e4e68e2</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDg1YTk0ODMzYTA4ZDdiM2YxZDgyNGZmMGVjZGJjOC5qcGeSlQMAzJ3NE6nNCw-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zasady zdrowych świąt według dietetyka. Stosuj, a żołądek ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jakie-zasady-stosowac-jedzac-swiateczne-dania-dobre-praktyki-wg-dietetyka/g1f9j00</link><description>— Święta Bożego Narodzenia to czas pełen radości i bliskości, w którym szczególnie łatwo zapomnieć o zasadach zdrowego odżywiania — powiedział dietetyk kliniczny dr Jakub Woźniak w rozmowie z Medonet.pl. Czy powinniśmy się trzymać świątecznych zasad? A może trzy dni odstępstwa nie będą miały wpływu na nasze zdrowie i samopoczucie?</description><guid>02e7a56d-91a3-46b6-8033-709d588fd6ce</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CVVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWIwOWY0OWE0NzFjYjdjZmIzMDM2NjgxMjY4MjEwNi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza kawa w polskich sklepach? Niemieccy eksperci już wybrali</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kawowy-spor-rozstrzygniety-ktora-marka-triumfuje-w-miedzynarodowym-tescie/2rxpcbx</link><description>Która kawa ziarnista naprawdę zasługuje na miano najlepszej? Niemiecka organizacja konsumencka Stiftung Warentest postanowiła to sprawdzić, testując wyroby aż 21 popularnych marek dostępnych w największych sieciach – także w Polsce, m.in. w Lidlu, Aldi i Kauflandzie. Wyniki testu mogą zaskoczyć nawet najbardziej wymagających miłośników czarnego napoju.</description><guid>dc649509-2705-4b5e-9375-4789963a4305</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ilQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNmRjNWU5MWU2MjcxMzFmMjc5NTM5NGI2Y2M3YTk1Yi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mój dziadek dożył prawie setki. Umarł, bo tak chciał. Oto jak dbał o zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/moj-dziadek-dozyl-prawie-setki-mial-ulubione-potrawy-i-swoje-nawyki-dla-zdrowotnosci/xn3hcnw</link><description>Pamiętam jego opowieści, jak to zdawał egzamin na prawo jazdy. Katowice, przed wojną. Jego zadaniem było objechanie dookoła Urzędu Wojewódzkiego na motorze. I tyle. Mój dziadek pamiętał na ulicach miasta samochody, które nie miały jeszcze migaczy, tylko wyskakujące chorągiewki. I wspominał pierwszy telewizor w całej dzielnicy. Żył długo i zdrowo, dożył w dobrej kondycji aż 97 lat. Oto co robił, by wciąż być w formie, codziennie i od święta. A nie było to do końca łatwe, bo na wojnie stracił nogę, więc jakiś bardziej aktywny sport nie wchodził w grę.</description><guid>9fbebe6e-6489-442a-b48f-14e62180b923</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Pqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjdiMGQ4M2JhYjY4MDY4N2Q0Nzc5ODVjNzEzY2U1ZS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść, gdy się starzejemy? Siedem polecanych produktów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-jesc-gdy-sie-starzejemy-siedem-polecanych-produktow/j74bxld</link><description>Starzenie to naturalny proces — nie możemy go uniknąć, ale możemy sprawić, by przebiegał nieco wolniej. Nasza kondycja w dużej mierze zależy od tego, co jemy. Oto siedem produktów, które warto jeść, gdy się starzejemy.</description><guid>a83fec84-4322-42d6-9f6c-9d26d1e9201e</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:17:22 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r-pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTc1ZTI0YWZmMzJlOTQ4Y2M2NzJhZjRiYzY3Zjg2Yi5qcGeSlQMAzKvNFWXNDAiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>