<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 12:09:02 +0100</lastBuildDate><item><title>W tym województwie oddaje się najwięcej krwi. Pacjenci uzyskają dodatkowy przywilej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dodatkowy-przywilej-dla-dawcow-krwi--oto-jak-zostana-wynagrodzeni-pacjenci,artykul,31056026.html</link><description>Zasłużeni honorowi dawcy krwi w województwie podlaskim mogą teraz korzystać z 30 proc. zniżki na bilety jednorazowe w pociągach regionalnych Polregio. Nowa taryfa, która weszła w życie wraz z nowym rozkładem jazdy, jest formą podziękowania dla tych, którzy oddali minimum 18 litrów krwi (mężczyźni) i 15 litrów (kobiety).</description><guid>5956c633-a4d1-4be6-af5a-17e1f2219b04</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:53:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8JDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjdjNGVhN2JjNDAzZjQwODY1YTg4NmZkYjM2NjliNi5qcGeSlQMAzQHjzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której najlepiej iść na spacer? Pora ma znaczenie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,spacer-najlepszym-lekiem-na-zdrowie--liczy-sie-pora-i-miejsce-ruchu,artykul,69871758.html</link><description>Spacer to najprostszy "lek" bez recepty — dostępny dla każdego, o każdej porze dnia. Badania i eksperci nie mają wątpliwości: regularne chodzenie obniża ryzyko cukrzycy typu 2, chorób serca, a nawet spowolnienia pracy mózgu. Co ciekawe, znaczenie ma nie tylko to, czy wychodzimy na spacer, ale także kiedy. Poranny, popołudniowy czy wieczorny — każda pora przynosi inne korzyści dla zdrowia. Nie ma, że zła pogoda: na spacer — marsz!</description><guid>379c7c70-23b6-46ad-9bd3-03af7c51e7a3</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hb-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NjZiZDEwYmMxOGVkOGFkNGY4ZDE2ZGFiNzhmZmU2My5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS ostrzega przed mlekiem modyfikowanym. Wycofano dwie partie popularnych produktów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,mleko-modyfikowane-nestle-pod-lupa--grozna-bakteria-wykryta-na-linii-produkcyjnej,artykul,28604906.html</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o dobrowolnym i prewencyjnym wycofaniu dwóch partii mleka modyfikowanego NAN Optipro Plus 1 przez firmę Nestlé Polska S.A. Decyzja zapadła po wykryciu obecności mikroorganizmu Bacillus cereus na jednej z linii produkcyjnych. Sprawdź, czy posiadasz w domu produkty objęte wycofaniem.</description><guid>ff330870-742a-4fc1-9b37-955274de176c</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cLKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWIzYjZkYmMzOGY4ZjczMTVlMGM5OGYwOGQ3NTk0OS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Klimatolog: tak łagodnego grudnia nie było od ponad 70 lat. Oto jak wpłynie to na choroby Polaków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,cieply-grudzien-nie-jest-obojetny-naszemu-zdrowiu--tak-wplynie-na-choroby,artykul,78613166.html</link><description>Ciepła zima to nie tylko pogodowy rekord, ale i większe ryzyko dla zdrowia. Łagodniejsze temperatury sprzyjają aktywności kleszczy, a brak mrozów oznacza, że "atakują zdecydowanie częściej". — Jeśli chodzi o pogodę, jaką mamy teraz — mimo grudnia jest trochę wiosenna — to sprzyja ona aktywności kleszczy. Gdy jest mróz, kleszcze nie atakują, natomiast przy takiej pogodzie są aktywne. Co ciekawe, istnieje korelacja pomiędzy brakiem aktywności komarów a wzrostem zakażeń na boreliozę. — podkreśliła w rozmowie z Medonetem lek. Małgorzata Stokowska-Wojda.</description><guid>3e0aaf75-6720-4847-ac5a-1cc8fedb065a</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:11:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jKak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGY0Njc1Yzk5NzkwMTQwMzY2ZmRjYzU0Yzg0ZTlmYi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy jedzą ten składnik regularnie, a on zapycha żyły jak korek. Eksperci ostrzegają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-olej-palmowy-jest-tak-grozny-w-tej-formie-jest-najbardziej-niebezpieczny/mfbdch2</link><description>Olej palmowy to jeden z najbardziej kontrowersyjnych składników, który mimo licznych ostrzeżeń wciąż jest obecny w wielu produktach spożywczych. Eksperci alarmują: jego regularne spożycie może mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie, a także przyczynia się do degradacji środowiska naturalnego. Co warto wiedzieć o oleju palmowym i dlaczego najlepiej całkowicie wykluczyć go z diety? W jednej formie jest on szczególnie niebezpieczny.</description><guid>4e7150d4-6848-40e3-8260-3aeda93eee4b</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWY1YWVhZjgxOWUwYTRhNTRhNTQ4MWQwNWRiZjBmMy5qcGeSlQMAzQEZzRZgzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak rak jelita potrafi ukrywać się u osób starszych. Lekarz ostrzega: objawy są maskowane</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,tak-rak-jelita-ukrywa-sie-u-osob-starszych--lekarz--objawy-sa-maskowane,artykul,56178278.html</link><description>Rak jelita grubego to jeden z najgroźniejszych nowotworów człowieka i jeden z najbardziej dominujących. Ryzyko, że zaatakuje rośnie wraz z wiekiem. Skutek? Aż 80 proc. zachorowań dotyczy osób w wieku 60+. — To najczęstszy nowotwór wśród osób starszych — potwierdza onkolog dr n. med. Leszek Kraj w rozmowie z Medonetem. I choć u seniorów przebieg raka jelita bywa mniej agresywny, niż u ludzi młodych, to niestety często jest on rozpoznawany na późniejszym etapie. — Nierzadko w momencie, gdy są już przerzuty — przyznaje specjalista. Problem tkwi bowiem w tym, że nowotwór jelita grubego u osób starszych potrafi się dobrze maskować. Często szukamy bowiem przyczyn gdzieś indziej i mylimy dolegliwości z innymi problemami zdrowotnymi, np. z hemoroidami.</description><guid>70438e93-068b-408a-b77e-f62d75a14423</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aE4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzQzMDY3MTEzODBjYmM2ZDM4ZWYzMDhmNzgxZmYzYS5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prawda o matkach, której nikt nie chce słyszeć. "To archetyp potężniejszy niż Bóg"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,prawda-o-matkach--ktorej-nikt-nie-chce-slyszec--to-archetyp-potezniejszy-niz-bog,artykul,45027424.html</link><description>"Matka to jeden z potężniejszych archetypów i symboli pracujący w naszej nieświadomości, ale też jeden z ważniejszych wzorów kultury. Nic dziwnego, że czasem trudno nam się połapać, co o tym myśleć i czuć. Ośmielę się powiedzieć, że dla psychiki to jest archetyp równie potężny co wyobrażenie monoteistycznego Boga" — pisze Marta Niedźwiecka w książce "O Zmierzchu. Ciało i trauma". "W tym też leży problem każdej żywej, zwykłej matki, która żyje na planecie Ziemia. Od kiedy wynaleziono potężne męskie bóstwo, zarządzające całym światem, archetypowa matka i realne matki mają mocno pod górę. Nie martwcie się o nie jednak, dadzą radę, bo matka to nie jest jakaś nawiedzona nimfa z lasu, która nie umie w grube tematy. Ona jest grubym tematem" — dodaje.</description><guid>c16e5f9b-ed2b-40bd-a62c-c1a1ce125377</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u6ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjllN2M4Zjg2ODhiMThjY2RiOGRhZTg0OWJjZjA3Ny5qcGeSlQMAzLrNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy finansowe NFZ narastają. Brakuje co najmniej 11 mld zł, a przyszły rok ma być rekordowy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,deficyt-w-nfz-rosnie-mimo-wyzszych-nakladow--co-czeka-polskich-pacjentow-,artykul,34840225.html</link><description>Koalicja 15 października obiecała zwiększenie nakładów na ochronę zdrowia, co faktycznie miało miejsce w ciągu ostatnich dwóch lat. Jednak mimo wzrostu wydatków, Narodowy Fundusz Zdrowia boryka się z rekordowym deficytem. Eksperci podkreślają, że kluczowym problemem pozostaje brak efektywności w systemie, co objawia się m.in. długimi kolejkami do specjalistów.</description><guid>eb272137-3bfc-4d3a-8f7e-e7ece82ebe4d</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-eQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2UwZTM1ZTMzMzY1OTllMWVlODQ1YWU0MmE1OTYyYi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy brać magnez, by działał? Naukowcy wskazują kluczowy moment</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kiedy-przyjmowac-magnez--od-tego-zalezy-skutecznosc-suplementu,artykul,39510368.html</link><description>Magnez jest jednym kluczowych pierwiastków obecnych w organizmie człowieka. Wchodzi w skład kilkuset enzymów występujących w naszych ciałach. Bierze udział w przemianach węglowodanów i białek oraz w dostarczaniu energii do wszystkich tkanek i komórek. Jego nieprawidłowe stężenie może prowadzić do wielu komplikacji. W związku z tym wiele osób decyduje się na regularne suplementowanie magnezu. Warto robić to określonych porach.</description><guid>9caee1ae-a564-4180-84c4-3eab5e3e4c1e</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NuTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2FjM2QwZWU4NDIyNTY5ZTMzMDRmNzkyMjcyYTFmNS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie ignoruj tych sygnałów. Mogą oznaczać obecność pasożytów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zwykly-bol-brzucha-czy-pasozyty--nie-przeocz-tych-objawow,artykul,42863833.html</link><description>Pasożyty są wszechobecne. Możemy zarazić się nimi poprzez zabawę z ukochanym zwierzakiem, spożywając nieumyte owoce lub warzywa, a także poprzez kontakt z osobą zakażoną. Obecność pasożytów w naszym organizmie może być bezobjawowa. Jednakże istnieje również możliwość, że początkowo nie łączymy naszych dolegliwości z pasożytami. Lista potencjalnych objawów chorób pasożytniczych jest naprawdę długa i różnorodna.</description><guid>a04a586d-1d0c-4c2a-a01b-e533983969d9</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pUSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjc2YWNmNTNiY2MxZjU0YTI3Zjk0NWM3MWQ3MjYxNy5qcGeSlQMAEs0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objaw, którego nie wolno lekceważyć. Może oznaczać cukrzycę lub raka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tego-objawu-nie-mozna-ignorowac--moze-oznaczac-zarowno-cukrzyce--jak-i-raka,artykul,03692769.html</link><description>Nieumyślnie schudłeś powyżej 4,5 kg w ciągu roku? Koniecznie zgłoś się do lekarza. Nagła nieplanowana utrata wagi to objaw, którego nigdy nie można ignorować. Jak ostrzegają eksperci, może oznaczać toczące się w organizmie poważne choroby: zarówno cukrzycę, chorobę jelit, jak i nawet nowotwór.</description><guid>c549cba2-3af0-4831-9c81-9f50babf205d</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RMRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjRiODcyNjFjYTY0N2M0ODZjZTYxZTI2MTgyNjdjZC5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z najgorszych napojów dla wątroby. Nie chodzi o alkohol</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,jeden-z-najgorszych-napojow-dla-watroby--nie-mowimy-o-alkoholu--badanie,artykul,19562049.html</link><description>Hasło: "problemy z wątrobą" kojarzy się najczęściej z alkoholem. Analiza przeprowadzona przez naukowców z Boston University School of Medicine zwraca uwagę na zupełnie inną kategorię napojów, które mogą zaszkodzić wątrobie. W przeciwieństwie do alkoholu można je spożywać w każdym wieku.</description><guid>03d523d6-ba12-46a1-ac22-74191e7192cb</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pc_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGVlZjRjZGJkYTVhNDFkZjJlOWMzYzU0ZWE2N2E2NS5qcGeSlQMAXc0D6M0CNJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak prawidłowo myć ręce? Najprawdopodobniej robisz to źle</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-prawidlowo-myc-rece--eksperci-opracowali-model-matematyczny,artykul,05243043.html</link><description>Minimum 20 sekund - tyle potrzeba, aby skutecznie zmyć ze swoich dłoni nie tylko brud, ale również bakterie oraz wirusy. Ale to nie wszystko! Równie ważny jest sposób, w jaki myjemy ręce. Trzeba to robić szybko i energicznie.</description><guid>4ea03e9b-d653-47b9-8b28-83dc85c868b1</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gS1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNzhjNDk2M2FhMjFmNzM1MTcwYjZhYWJmMDMzNTE4Ni5qcGeSlQMAb80N180HyJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problemy z erekcją? Jedna zmiana w stylu życia może wszystko odmienić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,problemy-z-erekcja--zdaniem-naukowcow-pomoze-dieta-srodziemnomorska,artykul,69754979.html</link><description>Zdaniem naukowców z Grecji dieta śródziemnomorska może mieć pozytywny wpływ na zdolność u mężczyzn do erekcji. A wszystko dzięki temu, że taki sposób odżywiania polepsza działanie naczyń krwionośnych oraz ogranicza spadek poziomu testosteronu.</description><guid>dffc3ada-fd8f-4430-a111-1a5f899e34a8</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ukuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODNmYjc3Y2NhMDE3NGMzNDE5NmJjYjVhNWI0YzJhNS5qcGeSlQMAzLjNFw7NDPeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Perfekcjonista czy luzak? Dowiedz się w dwie minuty [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,psychozabawa--czy-jestes-perfekcjonista-,artykul,70759331.html</link><description>Stare powiedzenie mówi "chcesz coś zrobić dobrze, zrób to sam", a psychologowie kręcą przecząco głową. Specjaliści zajmujący się naszym zdrowiem psychicznym apelują: perfekcjonizm to najkrótsza droga do wypalenia, frustracji i pogorszenia swojej kondycji psychicznej. Mimo to wciąż wiele osób nie potrafi przestać zadawać sobie pytania: czy mogłem/mogłam zrobić to lepiej? Rozwiąż nasz quiz i sprawdź, czy potrafisz zachować w swoim życiu zdrową równowagę.</description><guid>397dd33c-53f8-41ae-b9ec-02f5a303145a</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/78yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNWNkZDg4MThlMWM5YjExYjRlZjAxMzc4NjNkMzRiZi5qcGeSlQPNB3XNBP7NEfTNChyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co alkohol robi z twoim mózgiem? Z tą wiedzą ograniczysz picie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,nadmierne-picie-alkoholu-moze-negatywnie-wplywac-na-prace-mozgu,artykul,52907629.html</link><description>Alkohol już od dawna jest nieodłącznym elementem naszej kultury. Polacy piją go podczas świętowania różnych okazji, chcąc poprawić sobie humor, czy też, aby pomóc sobie w szybszym zasypianiu. Wielu z nas wciąż wydaje się nieświadomym tego, jak wyniszczający wpływ może mieć alkohol na organizm człowieka — a w szczególności na mózg.</description><guid>3426779b-a18c-4b13-967c-5596e1a4aaaf</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PKHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NjVlOGNmZjU5NjVmNGViZDk4YTM0OGQ5NzQ1NGEwNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Spanie z kotem – zdrowe czy ryzykowne? Odpowiedź może cię zaskoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,czy-spanie-z-kotem-jest-zdrowe---wyjasniamy-,artykul,51326064.html</link><description>Mówi się, że pies to najlepszy przyjaciel człowieka. Z tym stwierdzeniem z pewnością nie zgodzą się wielbiciele kotów. Wielu z nich kocha te zwierzęta tak bardzo, że pozwala im nawet spać ze sobą w jednym łóżku. Zdaniem ekspertów, w niektórych przypadkach może to być niebezpieczne dla naszego zdrowia.</description><guid>96c4ef30-9c19-4934-989a-51e961e1b3cb</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4oEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWRjZGM5NmI1NmEyZjdmOTdiNWM4ZWJiZGMwYzIxMS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujący efekt stosowania "ulubionej witaminy Polaków". Zauważysz go na siłowni</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nieoczekiwany-skutek-stosowania-witaminy-d--dostrzezesz-go-w-lustrze,artykul,21721477.html</link><description>Witamina D od dawna jest kojarzona z korzyściami dla skóry i układu nerwowego. Teraz, nowe badania przeprowadzone przez naukowców z uniwersytetów w Pekinie, opublikowane w "Frontiers in Medicine", sugerują, że jej wpływ na ludzki organizm może być znacznie większy. Chodzi o siłę mięśni.</description><guid>f4f73691-6d76-43d4-9570-216572c2b323</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WGlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzMzNWE1OWI0ZmZlZDUyZTBkZTQzOWM3YjBmYWI2Ny5qcGeSlQMAzQbnzQ-gzQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten trick pozwoli obniżyć poziom cukru o 40 proc. Dietetyczka tłumaczy, jak to działa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,taka-obrobka-chleba-pomoze-wyplaszczyc-krzywa-cukrowa--czym-jest-retrogradacja-skrobi-,artykul,31686753.html</link><description>Czy potrafisz wyobrazić sobie śniadanie bez kromki chleba? Dla większości z nas to niemal niemożliwe. Problem w tym, że ten podstawowy element kuchni ma swoją ciemną stronę: u niektórych osób jego spożywanie wiąże się z nieprzyjemnymi dolegliwościami, takimi jak wzdęcia, a także szybkim wzrostem poziomu cukru we krwi. To z kolei może prowadzić do zmęczenia i napadów głodu. Czy istnieje sposób, by cieszyć się chlebem bez tych niepożądanych efektów? Okazuje się, że tak — wystarczy odpowiednio go przygotować. Dietetyczka Abbey Sharp wyjaśnia w swoich social mediach, czym jest retrogradacja skrobi.</description><guid>8c593949-335a-4167-98c2-49bd4f908267</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:08:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNzMxYzg5NjI4YTJlN2E2MDUxYmU0ZDgyNWNjZTI2Yi5qcGeSlQMAzQHQzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak leczyć wysoki cholesterol? W Polsce będą zmiany. Znany kardiolog o jednej z nich: wprowadzamy jako pierwsi na świecie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-leczyc-wysoki-cholesterol--w-polsce-beda-zmiany--lekarz--wprowadzamy-jako-pierwsi-na-swiecie,artykul,71111905.html</link><description>Z wysokim cholesterolem mamy w Polsce problem i to bardzo poważny. Przekroczone normy ma 21 mln ludzi w naszym kraju, czyli ok. 60 proc. Polaków. Każdego dnia podwyższony poziom "złego cholesterolu" LDL przyczynia się do śmierci nawet 50 osób. Jak zatrzymać tę cholesterolową powódź? Pomóc w tym mają nowe wytyczne w diagnozowaniu i leczeniu zaburzeń lipidowych. Ogłoszono je pod koniec grudnia podczas XV Jubileuszowego Kongresu Polskiego Towarzystwa Lipidologicznego. Czego można się spodziewać? O czterech najważniejszych zmianach opowiedział Medonetowi szef towarzystwa, prof. dr hab. n. med. Maciej Banach. — Cel tego wszystkiego jest jeden: chcemy być jeszcze bardziej skuteczni, dla dobra pacjenta — podkreśla i mówi, kiedy nowe wytyczne zaczną w Polsce obowiązywać.</description><guid>acf8f21c-e344-44e6-85c9-813790032153</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ayHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDQxZmM0NjkxYjMzMjRlNjI0NDgwMDcyNDdmNzEwYy5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze ćwiczenia na rwę kulszową. Tak ulżysz sobie w bólu</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu/cwiczenia-na-zdrowy-kregoslup,cwiczenia-na-rwe-kulszowa--dzieki-nim-ulzysz-sobie-w-bolu,artykul,31894605.html</link><description>Rwa kulszowa potrafi unieruchomić na wiele dni. Ostry, promieniujący ból od dolnej części pleców aż po nogę to sygnał, że nerw kulszowy został podrażniony lub uciśnięty. Choć wiele osób sięga wtedy po leki przeciwbólowe, to właśnie odpowiednio dobrane ćwiczenia są jednym z najskuteczniejszych sposobów na zmniejszenie dolegliwości i zapobieganie nawrotom. Jakie są bezpieczne ćwiczenia na rwę kulszową, które pomogą rozluźnić spięte mięśnie, wzmocnić kręgosłup i odzyskać pełną swobodę ruchu?</description><guid>ee2a8f8c-ba84-4bf8-9fd0-95be5e8931cc</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LyPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmY1NjhhYjNiYTQ5Y2QyZGRkNzQwYzBjNTFlNjg2NC5qcGeSlQMAzLjNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te niepozorne ziarenka wspierają zdrowie na wielu poziomach. "Mogą chronić przed nowotworami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wlasciwosci-siemienia-lnianego-zaskakuja-eksperci-o-przeciwnowotworowym-dzialaniu/n9k4198</link><description>Niepozorne ziarenka, które potrafią zdziałać więcej, niż myślisz. Naukowcy od lat badają wpływ siemienia lnianego na zdrowie — od wspierania odporności po możliwe działanie przeciwnowotworowe. W ich składzie kryją się substancje, które mogą hamować rozwój groźnych chorób i wspierać organizm w walce ze stanami zapalnymi. Sprawdź, dlaczego warto włączyć siemię lniane do codziennego menu.</description><guid>84ab9b4b-9b44-4bd3-ae5c-4ff590acacf5</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:26:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4-Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGNjMGZiMjc4ZDU4NWQ4M2Q3OTUwMWU1OGUxNDQ4Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryby, których nie kupuję na święta. Mało smaczne i toksyczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/tych-ryb-nie-kupuj-na-swieta-chlona-toksyny-jak-gabka/tvr6pdk</link><description>Wśród dwunastu świątecznych potraw na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryb. Czasem mam wrażenie, że chcemy tym "nadrobić" mniejsze spożycie ryb w ciągu roku. Na świątecznym stole w mojej rodzinie niepodzielnie od lat rządzi wtedy karp, ale pojawiają się również śledzie pod pierzynką z ziemniaków i majonezu, a także ryba po grecku (najczęściej mintaj). Mamy też listę "zakazanych gatunków", czyli ryb, których nie kupujemy na świąteczny stół. Oto lista, którą warto zapisać i mieć przy sobie na czas świątecznych (i nie tylko) zakupów.</description><guid>0e216c69-ce3d-4ba8-8cda-8c05f59f49aa</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hl4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDJkNThkMGQzOGMyMTJhMmMwYjBjYzJjOWZhNjMyNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najczęściej piją dzieciaki. Na pierwszym miejscu wcale nie są energetyki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-najczesciej-pija-dzieciaki-na-pierwszym-miejscu-nie-sa-energetyki/53yhhek</link><description>Herbata okazała się najczęściej wybieranym napojem przez młodzież w Polsce — tak wynika z raportu Ogólnopolskiego Panelu Badawczego Ariadna opublikowanego w listopadzie 2025 r. Co ciekawe, mimo że aż 80 proc. nastolatków przyznało, że najczęściej sięga właśnie po herbatę, to w rankingu ulubionych napojów króluje... woda.</description><guid>179d64b1-d072-4415-871e-288928351383</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kV_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODk5NDkzNzdjODJhOTc2Nzk3MDg0N2UxZDBjZGQ0MC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bije na głowę nawet serek wiejski i skyr. Ten przysmak ma mnóstwo białka i zero tłuszczu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jeszcze-lepszy-od-skyru-i-serka-wiejskiego-ma-mnostwo-bialka-i-zero-tluszczu/hjnvqlm</link><description>Kvarg, chociaż coraz częściej jest dostępny w sklepowych lodówkach, nie jest jeszcze tak popularny jak serek wiejski czy skyr. Warto jednak po niego sięgnąć, ponieważ może stanowić świetne urozmaicenie dla naszego jadłospisu. Nie dość, że zawiera mnóstwo białka, to dodatkowo jest niskokaloryczny. Jakie jeszcze zalety ma kvarg?</description><guid>5e371f22-f82c-45be-aeb9-fa9c669709fb</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hgek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YThkOWZmMTFhNTM3Nzc5M2NhOTcwNDgwNWIxOTNlNC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zadbać o wątrobę przed świętami? Eksperci podkreślają jeden błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/jak-przygotowac-watrobe-na-swieta-wazne-rady/svs6rzj</link><description>Boże Narodzenie to czas suto zastawionych stołów i kulinarnych pokus, które dla wątroby oznaczają prawdziwe wyzwanie. Czy można przygotować ją na intensywną pracę i uniknąć przeciążenia? Sprawdź, co radzą specjaliści.</description><guid>fac9f6da-8ed3-4ace-bae4-e48ed769bb7b</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qFuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTZmN2M1MGVkYTQ2NDg3M2Y5MzhhZGU2NDBlNjBmNC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To mięso jest najlepsze na świąteczny stół. Wpływa na zdrowie jeszcze korzystniej niż kurczak i wieprzowina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/top-mieso-na-swieta-zdrowsze-od-kurczaka-i-wieprzowiny-jest-w-kazdym-sklepie/9f0e404</link><description>Szukasz pomysłu na świąteczny obiad? Zamiast oklepanego kurczaka czy czasochłonnej w przygotowaniu gęsi wybierz… indyka. Mięso indyka jest dostępne od ręki zarówno w sklepach mięsnych, jak i dyskontach spożywczych. Delikatne i soczyste, jest zdrowsze niż mięso kurczaka i wieprzowina. Podpowiadamy, jakie korzyści zdrowotne daje spożywanie mięsa indyka.</description><guid>cc2e2246-e1e5-415e-8a80-4d9a604e6da2</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CtBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZTk1MDU3OTNlMzM1YmMxOGFiMWUwMzQ1Y2ZhNTA5My5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rybi król świąt w promocji w Lidlu. Jak się pozbyć zapachu mułu z karpia?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/karp-w-promocji-w-lidlu-jak-sie-pozbyc-zapachu-mulu/85n5h35</link><description>Na wigilijny stole nie może zabraknąć ryby. Zgodnie z tradycją powinien to być karp, jednak wiele osób rezygnuje z niego ze względu na charakterystyczny zapach. Da się go jednak pozbyć. Co więcej, karp to zdrowa ryba, dlatego nie należy jej omijać szerokim łukiem.</description><guid>7df77067-07c0-4476-874f-4c011bf45c84</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bPok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDExYjRjMTQxMTZiNDcwMjRjNjk0ODlhNDkyZjU1Yi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wieczna chemia" w całej Europie. W Polsce najbardziej zanieczyszczony jest jeden rodzaj chleba</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wieczna-chemia-w-calej-europie-w-polsce-najbardziej-zanieczyszczony-jest-ten-chleb/m9wb6gc</link><description>Nowe badania przeprowadzone przez organizację Pesticide Action Network Europe (PAN Europe) ujawniły obecność toksycznych substancji chemicznych w produktach zbożowych sprzedawanych w całej Europie. Najbardziej zanieczyszczone okazały się płatki śniadaniowe, w których stężenie niebezpiecznych związków jest aż 100 razy wyższe niż w wodzie z kranu. Wyniki te budzą poważne obawy o zdrowie konsumentów.</description><guid>3971ea1f-65eb-4de1-94c7-e2777cbf74d3</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:44:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kDuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDY5YTE0YzliM2FlYzZhODNkMGU1OGVhNTMzZjFmOS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie lubisz karpia? Zastąp go jedną z tych ryb. Nie smakują mułem i nie mają tyle ości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/nie-lubisz-karpia-zastap-go-jedna-z-tych-ryb-nie-smakuja-mulem-i-nie-maja-tyle-osci/s5hqxpl</link><description>W Polsce utarło się, że w czasie Wigilii spożywamy karpia — najczęściej smażonego, czasem pieczonego czy duszonego. W ciągu roku ryba ta nie cieszy się zbytnim powodzeniem, dopiero na kilka dni przed świętami Bożego Narodzenia zyskuje na popularności. Jeśli ktoś nie przepada za karpiem, bez trudu może go zastąpić inną rybą. Jaką wybrać?</description><guid>d0ffbe64-3638-428b-8b05-ece69a3df84d</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/61Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmI2NTkxNzA1MzJhYjExMDRkOTlhZmE3ZWM2ZmMzYS5qcGeSlQMAzLHNFh7NDHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koniecznie dodaj do świątecznego kompotu z suszu. Wyczyści jelita jak miotełka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/koniecznie-dodaj-do-swiatecznego-kompotu-wyczysci-jelita-jak-miotelka/5pe1xrm</link><description>Poza wyjątkowymi potrawami wytrawnymi i słodkościami na świątecznym stole nie powinno zabraknąć kompotu z suszu. Nie chodzi tylko jednak o jego wyjątkowy smak, tylko właściwości prozdrowotne obecnych w nich składników, w tym śliwek. Dostarczają bowiem błonnik, który zadziała jak miotełka na nasze jelita po świątecznym obiedzie. To jednak nie koniec. Dlaczego jeszcze kompot z suszu jest zdrowy? To najważniejsze powody.</description><guid>cd262cf0-27ab-42c3-97bf-bc86b11afe53</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fy1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODRiYWQ5ZTI4MGM0MDUyOWFkNjNmOWY0ZWQ2MTIxYy5qcGeSlQMAzQKuzRSKzQuOkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dzieci mogą jeść makowiec? Jeśli jesteś rodzicem, musisz to wiedzieć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/czy-dzieci-moga-jesc-makowiec-jesli-jestes-rodzicem-musisz-to-wiedziec/6fmyyzq</link><description>Mak to roślina znana od wieków. Dodawany jest nie tylko do świątecznych dań, takich jak makowiec czy łazanki, używa się go również przy wypieku bułek, dosypuje do jogurtów i owsianki. Ten smaczny składnik to cenne źródło wapnia, witamin z grupy B, a także skarbnica żelaza. Warto jednak wiedzieć, że potrawy z dodatkiem maku są ciężkostrawne. Czy wobec tego można podawać makowiec dzieciom? Jakie w ogóle są wady i zalety spożywania maku?</description><guid>d9c7ec75-8344-4b50-bfa0-433a8e67e25c</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7zuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDk0YjMwMWRhNTJiM2Y2ODY4MjNjMWU4Yzg2M2ZiYy5qcGeSlQMAzQI3zRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Warzywa idealne na zimę – te mają najwięcej cennych składników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/te-warzywa-warto-jesc-zima-maja-najwiecej-witamin-i-mineralow/nd3rbxv</link><description>Zimą o wiele częściej musimy się bronić przed sezonowymi infekcjami. Nie chodzi jednak tylko o przyjmowanie suplementów diety, ale przede wszystkim zbilansowaną dietę. W codziennym menu nie powinno zabraknąć pięciu wyjątkowych warzyw, które warto jeść szczególnie zimą.</description><guid>3fe3aa95-9922-4b40-9714-ea30bea4c346</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FNik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjk2ZGI1ZTI3YjZhOWJmYzM0ZWZhMjdhMTY5OTRkOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozgrzewające herbaty na zimę – co warto dodać, by wzmocnić ich działanie?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbatki-zimowe-co-dodac-jak-dzialaja-kiedy-warto-pic/3qetksg</link><description>Po intensywnym, zimowym dniu organizm może być wyziębiony i narażony na rozwój infekcji. Istnieje wiele sposobów na szybkie rozgrzanie się, ale najbardziej popularnym i najszybszym są właśnie aromatyczne herbatki. Aby napój był nie tylko rozgrzewający, ale również miał działanie prozdrowotne, warto dodać do kubka kilka przypraw i owoców, które pomogą w ochronie organizmu przed drobnoustrojami. Dobrze jest również wybrać odpowiednią bazę do naparu. Jakie dodatki najlepiej sprawdzą się do zimowej herbatki? Kiedy szczególnie warto je pić?</description><guid>af2cc8ae-282b-4693-b38d-e69ad9de1954</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YRsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmI2YjM0ZWFiZWYwYjFkMzA1YmU5MTJhYmU0YzE4Yy5qcGeSlQMAzI3NEazNCfCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak przechowywać świąteczne potrawy w zamrażarce? Dietetyczka wyjaśnia zasady</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-zamrozone-uszka-ze-swiat-sa-jeszcze-jadalne-mrozonki-tez-sie-psuja/4ts41rg</link><description>Mrożenie uszek, pierogów czy innych świątecznych przysmaków jest świetnym sposobem na przedłużenie ich trwałości. Jeśli na święta przygotujemy zbyt dużo pysznego jedzenia, możemy je później bezpiecznie spożyć, jeśli włożymy je do zamrażarki. Należy jednak pamiętać, że mrożonki nie są wieczne. Zapoznaj się z radami dietetyczki, aby uniknąć problemów zdrowotnych.</description><guid>29e827d2-c62d-4963-a922-7c18d36e4764</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RdJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTM0NTIxZDQ5NGUwYzc0N2Q3ZDI0N2NmZjhhMmMwNS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta przekąska to "doładowanie" dla mózgu. Jedz, a umysł będzie ostry jak brzytwa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-game-changer-dla-naszego-mozgu-naukowcy-potwierdzili-jedz-a-umysl-bedzie-ostry-jak/pq0m2c7</link><description>Spożywanie orzeszków ziemnych może mieć korzystny wpływ na zdrowie mózgu u osób starszych — tak wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez Maastricht University Medical Center w Holandii. Naukowcy odkryli, że regularne włączanie do diety dwóch porcji orzeszków dziennie poprawia przepływ krwi w mózgu i funkcje poznawcze, w tym pamięć werbalną. Wyniki badania opublikowano w lipcu br. w prestiżowym czasopiśmie "Clinical Nutrition".</description><guid>150beb38-0e5d-4b1e-bd66-f402b61bd778</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWViZThlYTRiZGQ2ZWQ4Y2I5YzA5ZTJjNzdiYzE3NS5qcGeSlQMAzQIDzRswzQ9LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co kolor banana mówi o jego właściwościach? Spójrz na cztery rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-kolor-banana-mowi-o-jego-wlasciwosciach-dietetyk-radzi-spojrzec-na-cztery-rzeczy/wm2jw90</link><description>Polacy uwielbiają banany. Statystycznie każdy z nas zjada ich ok. 7 kg rocznie. Mało kto wie jednak, że ich kolor może wiele powiedzieć o tym, jakie mają wartości odżywcze. W miarę dojrzewania, od zielonego przez żółty do brązowego, zmienia się zawartość cukru, błonnika, przeciwutleniaczy. Kiedy banan ma najwyższy poziom potasu? Który będzie najlepszy dla naszych jelit? Jak kolor banana wpływa na jego właściwości, opowiada dietetyk Morgan Pearson.</description><guid>1e440cc2-822b-41a7-878d-313c0060efd5</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2vPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGI5NjFiZjc2ODZlYjZhODVlZmZiNmRiMjZmNjFhYS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS ostrzega przed preparatami z aloesem. Farmaceuta tłumaczy, które związki są niebezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gis-ostrzega-przed-preparatami-z-aloesem-farmaceuta-tlumaczy-ktore-sa-niebezpieczne/hblpq1w</link><description>Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed przyjmowaniem doustnych ekstraktów z liści aloesu i zleca wycofanie z rynku części suplementów diety zawierających te składniki. Jak wyjaśnia w rozmowie z Medonetem farmaceuta Mariusz Politowicz, problemem są konkretne związki chemiczne obecne w liściu aloesu, dla których nie da się ustalić bezpiecznej dawki — zostały one jednoznacznie uznane za szkodliwe i nie powinny znajdować się w preparatach doustnych. Decyzja GIS nie dotyczy samej rośliny w doniczce ani żeli czy kosmetyków, lecz wyłącznie określonych preparatów do połykania. Na tym tle szczególnie wyraźnie widać zderzenie wiary w "ludowe" lecznicze właściwości aloesu z medycyną opartą na faktach oraz dylematami, z jakimi mierzą się dziś polscy farmaceuci.</description><guid>637cc7de-e0b5-45cc-bad9-aa9186a10174</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eYXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2YxZTNiOWQyMGJkYzQxOGI4OGQ1M2ZkZjI2ZWU0Yi5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy dodatek do owsianki. Wsyp łyżeczkę i zamieszaj</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/niedoceniony-skladnik-owsianki-dietetycy-mowia-ze-to-zdrowotny-skarb/4t9rwvj</link><description>Płatki owsiane to jedno z najpopularniejszych i najbardziej wartościowych śniadań. Są pełne błonnika, który zapewnia energię na cały poranek, ale co, jeśli można je wzbogacić jeszcze bardziej? Dodatek siemienia lnianego to prosty sposób na podniesienie wartości odżywczej owsianki. Jakie korzyści zdrowotne niesie za sobą ten niepozorny składnik? Eksperci wyjaśniają, dlaczego siemię lniane powinno znaleźć się w twojej kuchni.</description><guid>ea683f87-23ef-4d69-a8d3-09f94133095a</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:41:22 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTYyMTQ4ODVlZjgxMTEzZTA1YzlmODdmZDM2ZjNhZC5qcGeSlQMAbM0NiM0HnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni jadłam po pół łyżeczki kurkumy. Takiej zmiany się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/przez-14-dni-jadlam-po-pol-lyzeczki-kurkumy-takiej-zmiany-sie-nie-spodziewalam/nymsw5t</link><description>Kurkumę stosuję od dawna — czasem dodaję ją do zup, ryżu, czasem przygotowuję kurkumową wodę. Nie używałam jej jednak regularnie, a jeśli już po nią sięgałam, to w symbolicznych ilościach. Ostatnio natknęłam się na kilka artykułów o efektach regularnego spożywania kurkumy. Zaintrygowało mnie to i postanowiłam przeprowadzić własny test. Eksperyment rozpoczęłam dwa tygodnie temu i powiem wam — było warto. Poprawiło mi się samopoczucie, ale tego się spodziewałam, druga zmiana była jednak sporym zaskoczeniem.</description><guid>3c0e7aa6-54f7-4ed1-b55e-88f166a1f2c2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DOIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OWUwZmZkZmJlZWM5NmQ0OTc1MDljNTA1OWI2ZWEwZi5qcGeSlQMAB80HlM0EQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>