<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 12:08:03 +0100</lastBuildDate><item><title>Epidemia cholery w Afryce. Najwięcej przypadków od 25 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,epidemia-cholery-w-afryce--najwiecej-przypadkow-od-25-lat,artykul,51264568.html</link><description>W mijającym roku w Afryce odnotowano ponad 300 tys. przypadków cholery oraz 7 tys. zgonów z nią związanych. To najwyższe dane od 25 lat — poinformowała agencja zdrowia publicznego Unii Afrykańskiej, Africa CDC. Wzrost liczby zachorowań na tę chorobę w porównaniu z rokiem poprzednim wyniósł 30 proc.</description><guid>0fe7de60-41af-46b6-b1dd-aab5445ef688</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1kQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWJhMmM1NTE0Yzk2MzkxMTllMTU3OTdhNWM0OWQzNC5qcGeSlQMAzOzNEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co usta mówią o twoim stanie zdrowia? Eksperci wskazują sześć oznak</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,co-usta-mowia-o-twoim-stanie-zdrowia--eksperci-wskazuja-szesc-oznak,artykul,15667376.html</link><description>Usta to nie tylko element naszej urody, ale także istotny wskaźnik kondycji zdrowotnej organizmu. Miękkie, gładkie i naturalnie różowe wargi świadczą o odpowiednim nawodnieniu, dobrym krążeniu i właściwym odżywieniu. Jednak wszelkie zmiany w ich wyglądzie, kolorze czy teksturze mogą sygnalizować problemy zdrowotne, które warto zbadać. Od bladych warg sugerujących anemię, przez suchość wskazującą na odwodnienie, aż po opuchliznę mogącą świadczyć o reakcji alergicznej — usta zdradzają więcej, niż się spodziewamy. Jakie zmiany powinny wzbudzić naszą czujność? Oto sześć najczęstszych sygnałów, które mogą świadczyć o problemach zdrowotnych.</description><guid>7636dc05-f959-4178-9057-a001b257da4a</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FqMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMTdkMGZhMjg3YWI4YjNhMjM2NDY3ZDNlM2E5MzllMS5qcGeSlQMAzIHNECfNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki jest prawidłowy poziom PSA? Każdy mężczyzna musi to wiedzieć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-jak-facet/zdrowie-mezczyzny,psa-a-ryzyko-raka-prostaty--co-oznacza-wynik-i-kiedy-naprawde-trzeba-sie-martwic-,artykul,73508306.html</link><description>Badanie poziomu PSA, czyli antygenu specyficznego dla prostaty, jest jednym z podstawowych narzędzi diagnostycznych w wykrywaniu chorób gruczołu krokowego. Wynik PSA między 4,0 a 10,0 ng/ml może w około 25 proc. przypadków wskazywać na możliwość wystąpienia raka prostaty, choć równie często może być związany z jej łagodnym przerostem.</description><guid>e839dcf2-de91-43a1-ab82-e8e080c972a6</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cPuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjgyN2Q0ZjY2NDZiZGY1NmI2MDU1NmEwYmQ3ZjM1My5qcGeSlQMCzQFpzRCdzQlbkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Rak jak byk, nie było wątpliwości". Artur: robiłem wszystko, by nikt niczego nie odkrył</title><link>https://www.medonet.pl/po-mesku-o-zdrowiu/nowotwory-u-mezczyzn,rak-jak-byk--nie-bylo-watpliwosci--artur--robilem-wszystko--by-nikt-nie-odkryl,artykul,82747683.html</link><description>"Miła pani uprzejmie poinformowała, że jeśli chcę, to mogę otrzymać wyniki biopsji na maila. Oczywiście, że chciałem! (...) Czytałem jednak to, czego nie powinienem czytać, i już wszystko wiedziałem. RAK jak byk. Nie było żadnych wątpliwości. Jak o tym powiedzieć bliskim? Komu powiedzieć, a komu nie? Ukryć się nie da, bo przecież musiałem coś z tym zrobić, chciałem jeszcze żyć. Musiałem żyć. Ale z informacji jasno wynikało, że wszyscy umie­rają w ciągu pięciu czy dziesięciu lat" — wspomina pan Artur. W końcu zdecydował, że tę wiadomość na razie zachowa dla siebie. "Robiłem wszystko, by nikt niczego nie odkrył. Niczym szpieg posiadający supertajną informację. Każdej nocy w ta­jemnicy przeglądałem internet, by przygotować się do starcia z moimi lekarzami" — opowiada. W swojej książce "Rak? Nie, dziękuję" rozbrajająco szczerze opowiada o swojej walce z rakiem prostaty, lękiem i własnymi słabościami. Oto jej fragment.</description><guid>cdae013e-588d-4006-a6da-b00ea9fd2f46</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Hjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjY1NGRmZTJhMTRkZjY1MzU4MTljMzI0YmMwOTlhMi5qcGeSlQMAa80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekshumacja zwłok dała jasność, ale ostateczny dowód przyniósł dopiero dentysta. "To Mengele"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ekshumacja-zwlok-dala-jasnosc--ale-ostateczny-dowod-przyniosl-dopiero-dentysta--to-mengele,artykul,54213966.html</link><description>"»Mamy bombę do rozbrojenia«" — tymi słowami José Antônio de Mello, wicedyrektor Instytutu Medycyny Sądowej (IML), zaczął rozmowę telefoniczną. Powiedział, że na cmentarzu w Embu das Artes jest rzekomo pochowane ciało ni mniej, ni więcej, tylko samego Josefa Mengelego, najbardziej poszukiwanego nazisty na świecie" — pisze Betina Anton. Dziennikarka szczegółowo opisuje ekshumację zwłok lekarza z Auschwitz, w której kluczową rolą pełnił... japoński stomatolog.</description><guid>9bc0fa4b-dbf4-4d89-ae65-d1979970a3e1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rpOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTQ4YmZmNzIxYWNmMjM2YzMwNWY3ODE3NGJjOWIxYS5qcGeSlQMAdc0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8LOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAXM0UFs0LTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze z Lublina usunęli 56-latkowi 16-kilogramowego guza. "Przez rok lekceważył objawy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lekarze-z-lublina-usuneli-56-latkowi-16-kilogramowego-guza--przez-rok-lekcewazyl-objawy,artykul,98704519.html</link><description>W Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym nr 1 w Lublinie przeprowadzono operację usunięcia 16-kilogramowego guza z brzucha 56-letniego pacjenta. Mężczyzna, pochodzący z małej miejscowości pod Zamościem, od roku skarżył się na bóle brzucha, które były ignorowane z powodu jego niezdrowego stylu życia. Operacje przeprowadzono 13 listopada br., a stan pacjenta jest obecnie stabilny.</description><guid>420ac780-e1bb-4650-80f1-ec999171db25</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JUvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjQ5YzdkZTk1OTk0MWYzYWQ4ZDhjYWRiODRlOTljYi5qcGeSlQMAzQI-zRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę "siedzi" w jabłku? Ekspertka: nie każde jest tak samo zdrowe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-wszystkie-jablka-sa-tak-samo-zdrowe-ekspertka-jest-jedna-roznica/qbh1kwq</link><description>Są pyszne, łatwo dostępne i niedrogie. Jabłka to jedne z ulubionych owoców Polek i Polaków. Kupując je, skupiamy się zwykle na gatunkach, ale równie istotne jest ich pochodzenie. Jak wyjaśnia ekspertka programu "Jedzenie ma znaczenie", emitowanego w TVP Nauka, prof. dr hab. Ewelina Hellmann z SGGW, jabłka z upraw konwencjonalnych i te z upraw ekologicznych różnią się zawartością cennych związków — polifenoli.</description><guid>e090611f-7844-49cd-b587-47543e78fe36</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWY4YzU2ZGE5ZWNkZTU1NWM0ZmQzOGU5MjA0YmVhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza dieta na świecie. Idealna przy hashimoto i chorobach stawów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najzdrowsza-dieta-na-swiecie-idealna-przy-hashimoto-i-chorobach-stawow/vqjjxjd</link><description>"(...) nie ma diety specjalnej na Hashimoto, bo to kolejny sposób na zarobek na przykład firm cateringowych. To po prostu zdrowa, zbilansowana dieta przeciwzapalna, oparta na wszystkich grupach produktów spożywczych. To model żywienia, a raczej jej elementy stosowane również przez najdłużej żyjące narody na ziemi" — przekonuje dr Hanna Stolińska, dietetyczka kliniczna. I pokazuje, jak wygląda prawidłowa piramida żywienia m.in. dla osób z chorobą Hashimoto.</description><guid>48ba704a-4000-4dc8-b8ba-8f8b83c0ed52</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDRiZjg0MWIzNmJlODBlNGI0NTVhNzZjZjZlNmVkMC5qcGeSlQMAzQGZzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marek Sekielski przez lata tkwił w nałogu. "Tego wstydzę się najbardziej"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,sekielski-o-uzaleznieniu--pieklo-odbywa-sie-za-zamknietymi-drzwiami,artykul,86072035.html</link><description>— Chodziłem z rosnącym we mnie napięciem przez kilka dni, aż w końcu nie wytrzymałem. Poszedłem na stację benzynową, pamiętam, że kupiłem butelkę whisky, wypiłem połowę i poczułem ulgę. Przez 15 minut, nie więcej. Po czym ten koszmar wrócił. Czułem, jakby te wszystkie uczucia, które chciałem zdusić w sobie, wróciły. Do tego jeszcze pojawił się gigantyczny kac moralny, bo szybko pojawiła się myśl: "Do cholery, chłopie, co ty robisz?! Trzy lata nie piłeś. Tyle pracy, tak fajnie ci w życiu było i chcesz to stracić?" — wspomina Marek Sekielski. W rozmowie z Medonetem opowiedział o swoim uzależnieniu od alkoholu, trudach wyzwalania się z niego, ale i zdarzeniu, którego teraz wstydzi się najbardziej.</description><guid>f3212e01-65ac-4189-b403-bdb8a45a9114</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iE9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTllMjZiNmYyYzY4MjIzYjRhNDcyNGM5ZmQ4OTJmOS5qcGeSlQMAzQFHzQVizQMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 37 lat i waży 260 kg. Ewa: nagrywają mnie, pstrykają fotki. "Jak w zoo"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ewa-choruje-na-otylosc-skrajnie-olbrzymia--telefonami-mi-zdjecia-robia-i-filmiki-nagrywaja--jak-jakiemus-zwierzakowi-w-zoo,artykul,60292656.html</link><description>"»Ty gruba świnio!« — krzyczały za mną dzieciaki w szkole. Wytykały mnie palcami, przezywały, śmiały się ze mnie. Przykro mi było. Teraz też mi smutno. To, że się ludzie na mnie gapią, mierzą wzrokiem od góry do dołu i coś tam sobie pod nosem mamroczą, drażni mnie. To jeszcze nic, przywykłam. Ale oni mi jeszcze telefonami zdjęcia robią i filmiki nagrywają. Jak jakiemuś zwierzakowi w zoo. Na ulicy przystają i fotki pstrykają, w sklepach, na placu zabaw" — opowiada Ewa, która waży ok. 260 kg. "Nie wiem, dlaczego tak ze mną jest. Trudno jest mi samej chudnąć" — dodaje.</description><guid>affd86c7-7aea-44c8-91aa-9a76ee2dafe0</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7K7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTQwNzhlNzRkODZkMTEzY2NjMDNkY2JjZTUzMmI1OS5qcGeSlQMCzQF8zRYqzQx5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego rodzina zaczyna myśleć o domu opieki dla chorego. "Boją się zamknąć oczy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,to-typowe-objawy-alzheimera--pielegniarka--boja-sie-zamknac-oczy,artykul,74389030.html</link><description>"Obietnice, że nigdy nie umieścisz swej bliskiej osoby w domu opieki, przestają się liczyć, gdy boisz się zamknąć oczy w nocy" — mówi Gail Weatherill, pielęgniarka, która od 40 lat pracuje z osobami chorującymi na alzheimera oraz z ich rodzinami. W swoim poradniku wskazuje najczęstsze zachowania chorych, które są jednocześnie typowymi objawami otępienia.</description><guid>95fa504c-9f4d-41f5-bd8c-00eb5db4e9fb</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eV6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjhkYmMyYjZiNjZhZDAzMmY3MDJiYjNlNjlkOWM1ZC5qcGeSlQMAzQG0zRO4zQsYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta substancja jest zakazana w Polsce. Naukowcy: może pomóc przy uszkodzeniu mózgu, PTSD i depresji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ta-substancja-jest-zakazana-w-polsce--naukowcy-odkryli--ze-moze-pomoc,artykul,02404078.html</link><description>Naukowcy z prestiżowego Stanford Medicine opublikowali wyniki badań, które mogą zmienić podejście do leczenia urazów mózgu, zespołu stresu pourazowego (PTSD), lęku i depresji. Wszystko za sprawą ibogainy —  roślinnego alkaloidu, który w wielu krajach jest zakazany m.in. w Polsce i USA. Mimo kontrowersji wokół tej substancji, jej potencjał terapeutyczny budzi ogromne nadzieje, szczególnie w leczeniu żołnierzy po misjach bojowych.</description><guid>fa2d04dd-4443-48d8-bbda-0bff9ed57f04</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 20:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Fdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYTdkN2Q4NmFhOTQ3YmIzOWM5ZjBkZGI1YjcxYTlkMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci onkologiczni odsyłani z kwitkiem? NIL odpowiada Donaldowi Tuskowi: załączamy oficjalne dane NFZ</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pacjenci-onkologiczni-odsylani-z-kwitkiem--nil-odpowiada-donaldowi-tuskowi--zalaczamy-oficjalne-dane-nfz,artykul,36590526.html</link><description>Naczelna Izba Lekarska (NIL) wystosowała oficjalny komunikat do premiera Donalda Tuska, odnosząc się do jego ostatnich słów na temat opieki nad pacjentami onkologicznymi w Polsce, jakoby pacjenci onkologiczni nie byli odsyłani ze szpitali. Przedstawiciele NIL podkreślają, że wiele szpitali boryka się z poważnymi problemami finansowymi, co ma bezpośredni wpływ na dostępność leczenia dla chorych na nowotwory.</description><guid>7cbdc6cf-669d-4345-a999-0ed388f50624</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dI1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmE0NGEyMDExZDVmY2Q3ZjZjY2EyOTE4YThmYjE1MS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Epidemia chorób tropikalnych na Kubie. Rośnie liczba zachorowań i zgonów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,epidemia-chorob-tropikalnych-na-kubie--rosnie-liczba-zachorowan-i-zgonow,artykul,81365322.html</link><description>Na Kubie, gdzie mieszka 11 mln osób, co najmniej 30 proc. populacji w ostatnich dniach zachorowało na dengę lub chikungunyę – groźne choroby zakaźne przenoszone przez komary. Informację tę przekazał Francisco Duran Garcia, dyrektor państwowego ośrodka ds. epidemiologii, cytowany przez lokalne media.</description><guid>2d130a13-1ddd-44ab-9e77-f03b5051145b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CtDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83N2FlMmUwYjE4NDYxYzA5MDE0MzAyYjdjOTVkYTRmOC5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy selen wspomaga odchudzanie? Uwaga na przedawkowanie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,czy-selen-wspomaga-odchudzanie--uwaga-na-przedawkowanie,artykul,45077517.html</link><description>Selen to minerał pełniący wiele ważnych funkcji w organizmie. Wykazuje właściwości antyoksydacyjne, reguluje produkcję hormonów tarczycy i wspiera pracę układu immunologicznego. Naukowcy od lat prowadzą badania w zakresie jego potencjalnego wpływu na odchudzanie. Czy dzięki zwiększonej podaży selenu można zrzucić zbędne kilogramy? Sprawdź najnowsze doniesienia.</description><guid>c2999273-8626-4b31-a2d3-29e3ef420ff5</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ymkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hY2NkZGI0NTdjNDc3YjJmZDUzZGQ2Mjc1YjBlY2VhMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na złodziei tego sprzętu czyha niespodzianka. Brzoska: mogą się zdziwić</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,brzoska--zwiekszamy-dostepnosc-defibrylatorow--daja-70-proc--wiecej-szans-na-przezycie,artykul,63652076.html</link><description>— Nie chcemy zdradzać wszystkich szczegółów, ale rzeczywiście — złodziej, który spróbuje majstrować przy urządzeniu, może się bardzo zdziwić — przyznaje w rozmowie z Medonetem Rafał Brzoska, prezes InPostu. Wypytaliśmy go akcję z defibrylatorami i wszystkie ciekawostki z nimi związane.</description><guid>4b5e145e-fdd6-408c-9575-fba6047c5b2f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5_Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNGE1MTI2MjAxOWY2Yjg2MjIwMDAxMjRlNTBiY2EyMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy chłoniaka u kobiet mogą się dobrze maskować. Tak je rozpoznasz</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,objawy-chloniaka-u-kobiet-moga-sie-dobrze-maskowac--tak-je-rozpoznasz,artykul,89175437.html</link><description>Chłoniak to rodzaj nowotworu, który atakuje układ limfatyczny. Ten z kolei obejmuje węzły chłonne, szpik kostny, grasicę i śledzionę, będąc istotną częścią układu odpornościowego. Kiedy w układzie limfatycznym pojawiają się komórki nowotworowe, dochodzi do rozwoju chłoniaka. Choć jego objawy są podobne u mężczyzn i u kobiet, będą się zasadniczo różnić, jeśli nowotwór zaatakuje kobiece narządy rozrodcze. Dowiedz się, jakie są typowe objawy, które powinny skłonić do wizyty u lekarza.</description><guid>464f9670-2d50-4068-a2c6-fcbe31d9fea8</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WAqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZmFmYzUxYzNlMDFlZDViM2JhYTRkMmEzZDlkOTI3OS5qcGeSlQMAAM0VfM0MFZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mateusz nie wiedział, że ma udar. Uznał, że znów zaatakowała migrena. "To mnie zgubiło"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,jak-sie-czuje-udar--mateusz-uznal--ze-to-atak-migreny-i-wzial-tabletke,artykul,44764715.html</link><description>Dnia poprzedzającego udar w ogóle nie pamięta. Z kolei ten feralny dzień — jak przez mgłę. Objawy skojarzył z migreną, dlatego, jak zwykle, wziął tabletkę i poszedł spać. — Nie przyszło mi do głowy, żeby pójść z tym do lekarza. Człowiekowi wydaje się, że jest nieśmiertelny, a nie jest. Mnie też się tak wydawało — opowiada Medonetowi Mateusz. Ma dopiero 46 lat i już wie, że udary mózgu zdarzają się nie tylko seniorom, zresztą, na oddziałach spotykał pacjentów znacznie młodszych od siebie, w znacznie gorszym stanie. O sobie mówi, że jest dzieckiem szczęścia. — Los pogroził mi palcem, ale nie odebrał sprawności — dodaje.</description><guid>ffbe219b-e318-4cde-a680-1bccafc97288</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:21:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GREk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTMwMjk0N2Y1ZjE3ZjM1MDdlNWE4NDNiNWQ5ZmIyMS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawet 10 tys. zł za miesiąc w domu opieki. Alternatywa to "kanapkowa" starość</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,nawet-10-tys--zl-za-miesiac-w-domu-opieki--alternatywa-to-kanapkowa-starosc,artykul,84703091.html</link><description>— To był najgorszy dzień mojego życia. Przez całą drogę z uśmiechem oglądała widoczki za oknem. A ja w środku wyłam, że ją wywożę, że robię jej tak wielką krzywdę, a ona jest tego nieświadoma. Czułam, jakbym ją oddała do domu dziecka — mówi Agnieszka. — Moment zostawienia jej w ośrodku i powrót do domu… Rozrywało nam serca… — przyznaje Aneta. A Darek dodaje: — Czy mieliśmy wątpliwości? Mieliśmy, całą masę. I wyrzuty, pogłębiane przez głosy z zewnątrz: że pozbywamy się problemu, że nie spełniamy obowiązku, jaki ciąży na dzieciach względem rodziców. Jako jedni z tysięcy Polek i Polaków podjęli decyzję o przeprowadzeniu swoich bliskich do domów opieki. Poczucie wstydu i wyrzuty sumienia okazały się dopiero początkiem problemów.</description><guid>0f6f5a8b-42dd-490c-8a33-d9cdb208db6b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:10:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xxFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2Q0N2U5YTcyNDU4MjZlNjI2YTgwYjNhY2U0NDZmYi5qcGeSlQMAzQF9zRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trybunał w Strasburgu uznał ograniczenia aborcji w Polsce za niezgodne z prawem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,trybunal-w-strasburgu-uznal-ograniczenia-aborcji-w-polsce-za-niezgodne-z-prawem,artykul,65779192.html</link><description>Europejski Trybunał Praw Człowieka (ETPCz) orzekł, że Polska naruszyła art. 8 Europejskiej Konwencji Praw Człowieka, gwarantujący prawo do poszanowania życia prywatnego i rodzinnego. Decyzja ta zapadła w sprawie A.R. przeciwko Polsce, dotyczącej dostępu do legalnej aborcji w sytuacji wad genetycznych płodu. Wyrok ogłoszono 13 listopada br.</description><guid>fb66c48e-3bf2-4649-9d92-53736e88bb2e</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YRpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGY0NjYxMTk5ZDE4YzNhZDg3MDdjNzlkYTQ1OGI0OS5qcGeSlQMAzQHczRXqzQxUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gotujesz rosół? Te części mięsa lepiej zostawić w sklepie. Wywar będzie zdrowszy i smaczniejszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotujesz-rosol-te-czesci-miesa-zostaw-w-sklepie-wywar-bedzie-zdrowszy/zkdkbjx</link><description>Polacy kochają rosół. Nic dziwnego — rozgrzewa, dodaje energii, a także jest polecany przy osłabieniu odporności, co staje się szczególnie ważne w okresie jesienno-zimowym. Najczęściej bazę rosołu stanowi mięso z kurczaka. Warto jednak wiedzieć, których części nie dodawać do wywaru, ponieważ mogą mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie.</description><guid>7f0fbfb3-11d2-4847-b29b-0cec3a19798a</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Om8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWM2Zjk2ZTc0ODM5MWQyNmUwYjMwNTc5NGVhYmMwZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Co jest ze mną nie tak?". Psycholożka: jest jedna odpowiedź</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,co-jest-ze-mna-nie-tak---psycholozka--jest-jedna-odpowiedz,artykul,11534819.html</link><description>"Cała tragedia polega na tym, że spędzamy wczesne lata życia na próbach wciśnięcia się w »pudełko normalności« tylko po to, by później zorientować się, że ludzie, których szanujemy najbardziej, to ci, którzy odważyli się żyć poza tym pudełkiem" — mówi Sheryl Paul, psycholożka i psychoterapeutka, autorka książki "Mądrość lęku". Publikujemy jej fragment dzięki uprzejmości MANDO Inside.</description><guid>888b8f19-3b2c-4721-a145-08a402712f73</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lvDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTYyMzMwZTRhZWQ2YzQyOWEzODg3MmI3MmQxODczMy5qcGeSlQMDzQJRzReczQ1LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Człowiek kątem oka patrzył, czy policji nie ma i można zapalić". Mija 15 lat od zakazu palenia w miejscach publicznych</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czlowiek-katem-oka-patrzyl--czy-policji-nie-ma-i-mozna-zapalic--mija-15-lat-od-zakazu-palenia-w-miejscach-publicznych,artykul,17326880.html</link><description>— Jak mi to ogłosili, to myślałem, że zwariuję. W robocie szef zabronił całkiem, powiedział: "Zbyszek, koniec fajczenia, regulamin, nie będę za ciebie płacił". No i co miałem zrobić? — opowiada pan Zbigniew, wspominając wprowadzenie zakazu palenia papierosów w miejscach publicznych. Od tego momentu minęło 15 lat. — Opanowałem się, bo mi zagrozili, że będę płacić. Ale na przystanku? Na chodniku? No to człowiek kombinował. Kątem oka patrzył, czy policji nie ma — śmieje się. Nowelizacja ustawy o ochronie zdrowia objęła zakłady pracy, szkoły, uczelnie, lokale gastronomiczne, kina, teatry, obiekty sportowe oraz przystanki komunikacji miejskiej. Mimo zakazu, około 8 mln Polaków nadal codziennie sięga po papierosy.</description><guid>a1495afe-77c9-4afc-aab1-aa5c4a89c3f2</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/s0Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzJmNmMzYmJkNTA2YzgyMjg3M2UzMmRiYjBhZWI1Ny5qcGeSlQMDAM0Xbc0NMJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie posiłki dosłownie skracają życie. Wyniki badań nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wysoko-przetworzona-zywnosc-skraca-zycie-wyniki-badania-moga-zaskoczyc/16x2nmk</link><description>Lubisz tzw. junk food? Uważaj! Wyniki nowego badania Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) nie pozostawiają wątpliwości: wysoko przetworzona żywność nie tylko szkodzi zdrowiu – może też skracać życie. Naukowcy potwierdzili jej związek z wyższym ryzykiem zgonu z powodu chorób serca, układu krążenia, problemów trawiennych, a nawet – co jest prawdziwym zaskoczeniem – rozwoju choroby Parkinsona. Co ważne, efekt ten utrzymuje się niezależnie od spożycia alkoholu.</description><guid>0b079997-ee88-490d-a442-aaf5d7328a0f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vpXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTY1NjNjOGY3M2I4NzAyM2JhMzY5Y2Y4YzYyN2FlNi5qcGeSlQPNA-3NAqvNECXNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najtańsze jedzenie – czy organizm to wytrzyma? Sprawdzamy skutki takiego żywienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/co-sie-stanie-jesli-bedziemy-sie-zywic-tylko-najtanszymi-produktami/7sw2m6q</link><description>Powszechnie znana prawda mówi, że zdrowe odżywianie jest drogie. Wystarczy porównać ceny np. warzyw opatrzonych naklejką "bio" z pochodzącymi z tradycyjnych upraw. Podobnie rachunek za koszyk wypełniony świeżymi nieprzetworzonymi produktami będzie sporo wyższy niż za koszyk z pudełkami pizzy, gotowymi hamburgerami, zapiekankami i ciasteczkami. Ograniczony budżet zazwyczaj skłania nas do rezygnacji ze zdrowego na rzecz taniego jedzenia. Ale czy to się opłaca na dłuższą metę?</description><guid>d1f7a42a-c116-4741-8a8f-9b76193343e8</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmZhYTg0NTM2NWNiMTI5YWUxYzJkMGE4Zjk1ZTcxNC5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam wodę z cytryną na czczo. Takiego efektu się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sprawdzilam-co-daje-picie-wody-z-cytryna-na-czczo-takiego-efektu-sie-nie-spodziewalam/zybnc6w</link><description>O zaletach picia wody z cytryną na czczo słyszałam od lat: że odkwasza organizm, że wypłukuje toksyny, że przyspiesza odchudzanie. O takich skutkach czytałam najczęściej. Czy rzeczywiście picie tego napoju na pusty żołądek ma takie działanie? Postanowiłam to sprawdzić. Przez dwa tygodnie rano piłam ciepłą wodę z cytryną. Powiem wprost: żadna z tych właściwości się nie potwierdziła. Pojawił się jednak skutek, którego się nie spodziewałam i stało się to już po kilku minutach. Dietetyk dr Jakub Woźniak, którego poprosiłam o wyjaśnienie, opowiedział o tym, jak naprawdę działa picie wody z cytryną i czy lepiej robić to na czczo, czy raczej przed posiłkami.</description><guid>fb876fb2-39c9-489a-8c12-f3fc1253f835</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qOik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTIzOTljZGNmMWI2ZjA2MzU4NmMwYjcyYjU3Ni5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujące właściwości skorupek jajek. Dlaczego lepiej ich nie wyrzucać?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/skorupki-z-jajek-zdrowotne-wlasciwosci-jak-wykorzystac-sposoby/f6f4d41</link><description>O tym, że jajka są jednym z najtańszych i najlepszych źródeł białka, nie trzeba nikogo przekonywać. A co ze skorupkami? Zwykle traktujemy je jak bezużyteczny odpad. Czy na pewno powinny trafić na śmietnik? Niekoniecznie, można je wykorzystać z pożytkiem dla zdrowia. Oto kilka sposobów.</description><guid>c2924742-3037-41a3-90ad-962cc9af236b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dank9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTFmZTg0YTI1NGMwNGNhMjVjY2M3ZGEzZjMyOWU2Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smażysz kilka razy na jednym tłuszczu? Eksperci mają złą wiadomość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/smazysz-kilka-razy-na-jednym-tluszczu-eksperci-maja-zla-wiadomosc/sj8d1h0</link><description>Smażenie jest jedną z najpopularniejszych metod przygotowywania posiłków, jednak w domowej kuchni często zdarza się, że ten sam tłuszcz wykorzystywany jest kilkukrotnie, co może mieć istotny wpływ na zdrowie. Choć oszczędność i wygoda bywają priorytetem, to jednak warto wiedzieć, w jaki sposób powtarzające się podgrzewanie zmienia strukturę i skład tłuszczu. A jest się nad czym zastanowić.</description><guid>c5e833dc-3892-4c2f-8f21-1cd9bb889ef7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NCbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODQ1MjdhN2NjZTY4ZTQ5MWFmZjk3YTVjMzE5YzRkOS5qcGeSlQPNAnDNA4vNFAnNC0aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezygnujesz z mięsa? Oto jak ta decyzja wpłynie na twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/weganizm-i-wegetarianizm/co-dzieje-sie-z-organizmem-gdy-rezygnujemy-z-jedzenia-miesa-pozytywne-i-negatywne/gsdc2xh</link><description>Mięso dostarcza nam pełnowartościowego białka oraz niezbędnych mikroelementów, ale wyeliminowanie go z jadłospisu również ma niepodważalne zalety. Wymienić tu można redukcję poziomu tłuszczów nasyconych, cholesterolu i sodu, które przyczyniają się do powstania chorób sercowo-naczyniowych. Dlatego decyzja o przejściu na wegetarianizm lub weganizm powinna być poprzedzona konsultacją ze specjalistami – dietetykiem i lekarzem.</description><guid>ec1a6572-d4a6-44dd-b59f-7d4dddb1d763</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-tyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWMyYzYxNTU0N2JiNTUxNTgyMTk5NjU2MWY0OTVhMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sok z selera. Dlaczego stał się tak popularny i czy warto go pić?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-selera-naciowego-wlasciwosci-na-odchudzanie/mwf21be</link><description>Moda na picie soku z selera naciowego przyszłą do nas ze Stanów Zjednoczonych. Na Instagramie ten jasnozielony sok ma swój własny hashtag, pojawiło się również wyzwanie, polegające na piciu go codziennie przez tydzień. Czy oprócz szumu w internecie za sokiem z selera stoją udowodnione korzyści zdrowotne? Sprawdzamy.</description><guid>5b256999-7297-41c6-bb0c-342e31f40284</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W1xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODIyMDJhOGVkMDE2NThiZjI4MTZkMDgyNTIxNTRhZS5qcGeSlQPMoiHNFU3NC_yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie owoce można jeść, chorując na cukrzycę? Dietetyczka wskazuje propozycje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jakie-owoce-mozna-jesc-przy-cukrzycy-lista-od-dietetyczki/m4700zl</link><description>Cukrzyca jest chorobą, której leczenie w znacznej mierze opiera się na stosowaniu odpowiedniej diety. Bardzo ważne jest kontrolowanie indeksu glikemicznego produktów spożywczych i włączanie do diety jak najmniejszej ilości węglowodanów — szczególnie cukrów prostych. Bogate w cukry są np. owoce, które jednocześnie zawierają dużo witamin, składników mineralnych i błonnika. Jakie owoce można jeść przy cukrzycy? Jakie owoce wykluczyć z diety cukrzyka? Czy istnieją owoce, które obniżają poziom cukru? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>be20e65b-6558-42bb-8dfb-7b5f1d80dd96</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjYwZTQxOGQ0YzdhM2JlMTk2NjQzNTdjNzlkM2ZhZC5qcGeSlQMAzI3NEBjNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy nie doceniają tej ryby. Kuzyn dorsza jest tani i superzdrowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/polacy-omijaja-te-rybe-kuzyn-dorsza-jest-tani-i-zdrowy/c5kt10r</link><description>Niektóre ryby pojawiają się na naszym stole o wiele częściej niż inne. Zapominamy, że poza dorszem, śledziem, makrelą, karpiem i łososiem istnieją inne smaczne gatunki. Jednym z nich jest mintaj – to bliski niedoceniony kuzyn dorsza, po którego warto sięgać jak najczęściej. Sprawdzamy, co się stanie, jeśli będziemy jeść mintaja 2-3 razy w tygodniu.</description><guid>40b91b74-cd32-4f2a-9d45-4b1923c11c4f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzYwMzg0M2E3ZmVlODFjNDhlY2JjZGNkOWQyMGQzMi5qcGeSlQMAzQIHzROAzQr4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce są nazywane chlebem życia. Potężna dawka błonnika i antyoksydantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-sa-nazywane-chlebem-zycia-potezna-dawka-blonnika-i-antyoksydantow/5pc9g76</link><description>W zdrowej diecie nie powinno zabraknąć daktyli, które są pełne ważnych składników odżywczych. Ze względu na ich bogaty profil w krajach arabskich nazywa się je chlebem życia. Niektórzy obawiają się jednak daktyli ze względu na wysoki poziom cukrów prostych. Jest jednak sposób na to, by jeść owoce daktylowca, nie martwiąc się o ten aspekt — wystarczy zadbać o odpowiednią porcję daktyli dziennie.</description><guid>ca4bb64f-fc3c-49cb-81a4-d5a347298894</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTQzN2E4OGZiYTdhZGFlMTYzMGZlMGNlY2RiMTc1Yi5qcGeSlQMAzQHYzRZ-zQynkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Metal w produktach znanej marki. GIS wycofuje natychmiastowo kilka partii. "Nie spożywać"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/metal-w-produktach-znanej-marki-gis-reaguje-natychmiastowo-nie-spozywac/s6jzztq</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) wydał ostrzeżenie dotyczące wycofania z rynku popularnych produktów marki Knorr. Powodem są zanieczyszczenia, które mogą stanowić realne zagrożenie dla zdrowia konsumentów. Wskazane partie produktów zawierają fragmenty metalu lub gumy, co może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych.</description><guid>5acce371-541c-4f60-b7a7-2b3d212124a6</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:57:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sKfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTEzMTM0M2YwZDljNzJkZmQ5MDc0YTY5MjU5ODZhMS5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt to błonnikowa bomba na śniadanie. Estończycy wybierają go zamiast owsianki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-estonczycy-jedza-zamiast-owsianki-blonnikowa-bomba-na-sniadanie/s6xgr2y</link><description>Estończycy na śniadanie jedzą kamę – to tradycyjna mieszanka mączna, wytwarzana z prażonej mąki jęczmiennej, żytniej, owsianej i grochowej. Czasem w składzie kamy zamiast mąki owsianej znajduje się mąka pszenna. Co ciekawe, kamę można spożywać bez obróbki termicznej, ponieważ składniki mieszanki wcześniej się gotuje. Jak przygotować estońską kamę? Jakie ma właściwości?</description><guid>bcf24223-b581-4db1-9369-7fb051bdf4cc</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EINk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWIzZWY0YThiMzZkZGEzZDBiZTA1MjM1NzRlOTk0MS5qcGeSlQMALc0TQM0K1JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szlachecki kąsek w promocji w Biedronce. Zdrowszy niż kurczak</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/szlachetne-mieso-w-promocji-w-biedronce-zdrowszy-niz-kurczak/gf0pszz</link><description>Kiedy jesteśmy na diecie redukcyjnej, najczęściej wybieramy mięso z kurczaka lub indyka bądź ryby. Zapominamy, że możemy też sięgnąć po inne produkty, by urozmaicić menu. Jednym z nich jest przepiórka, którą obecnie dostaniemy w promocyjnej cenie w Biedronce. Dlaczego warto się nią zainteresować? Czy przepiórka jest zdrowsza niż kurczak?</description><guid>a416393e-05eb-4aed-b0c5-4290a4410728</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:55:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzJiNmU3MGJmYWE2NjZhMzg4ZjY0NTMzMDk1YzY4MS5qcGeSlQMAzQIDzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten deser możesz jeść bez obaw. Nawet na diecie odchudzającej nie zaszkodzi twojej sylwetce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/deser-ktory-nie-tuczy-mozesz-go-zjesc-nawet-na-diecie-odchudzajacej/8ntbq4l</link><description>Deser na diecie wcale nie musi oznaczać wyrzutów sumienia. Ten produkt jest nie tylko smaczny, ale też wspiera zdrowie i może pomóc w utrzymaniu prawidłowej masy ciała. Sprawdź, dlaczego warto go włączyć do jadłospisu.</description><guid>97a3801b-4db5-484c-9224-790c80040633</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/au_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZGYwMWMyY2EwYjE1ZTQxMGVhMzQyMzRhMzdhYy5qcGeSlQMAzPzNDHzNBwWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>