<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 12:13:34 +0100</lastBuildDate><item><title>Te badania pomogą we wczesnym wykryciu choroby nowotworowej. Lista 10 badań</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,badania--ktore-pomagaja-we-wczesnym-wykrywaniu-nowotworu,galeria,373353.html</link><description>Zdrowy styl życia i dieta to czasem za mało, aby cieszyć się dobrym zdrowiem. Potrzebna jest jeszcze profilaktyka. Tylko odpowiednie badania, wykonywane regularnie pozwalają wcześnie wykryć chorobę i wprowadzić odpowiednie leczenie. Ten sam schemat sprawdza się także w przypadku choroby nowotworowej. Jakie badania warto wykonywać, aby ustrzec się raka?</description><guid>ac29703e-c6a1-5a30-93b6-eaeeb4d95e89</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aBPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmMyMTdlNTllZDgzY2JmNzM2MmIzYjE2Nzk5ODYyZC5qcGeSlQPNAQAAzR4AzRDgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polski chirurg pracował w ukraińskim szpitalu. "Prymitywny aparat USG, nasze ręce i słuchawki"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,polski-chirurg-pracowal-w-ukrainskim-szpitalu--prymitywny-aparat-usg--nasze-rece-i-sluchawki,artykul,41901647.html</link><description>"Bardzo prymitywny aparat USG, nasze ręce i słuchawki – to były trzy narzędzia diagnostyczne, którymi dysponowaliśmy. Na tej podstawie podejmowaliśmy decyzje kliniczne. Nie mieliśmy dostępu do nowoczesnej diagnostyki obrazowej typu tomografia czy rezonans, co jest możliwe od ręki w większości SOR-ów, a na pewno w każdym dużym centrum urazowym" — ujawnia Piotr Wolak, chirurg i lekarz LPR z Krakowa w rozmowie z Anną Wacławik, autorką książki "Lekarze. Walka o życie".</description><guid>ad3af1c3-b9fd-4119-b76f-d0269e775458</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-UIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDc1NTA5ZDA4ZTBhM2JiOGUxM2U1MDdjMzRhNjc5Yy5qcGeSlQMAV80K8M0GJ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy chorób serca mogą być widoczne na ciele. Lekarze apelują o czujność</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,chore-serce-objawia-sie-zmianami-na-skorze--tych-znakow-nie-wolno-bagatelizowac,artykul,63857781.html</link><description>Chore serce daje objawy nie tylko poprzez znane nam symptomy, takie jak wzmożona męczliwość, duszności czy kłucie w klatce piersiowej. Okazuje się, że wiele sygnałów, świadczących o nieprawidłowej pracy tego organu widocznych jest na naszej skórze i paznokciach. Jakie znaki na ciele mogą świadczyć o chorobie serca?</description><guid>faef3a0d-1184-4a86-abb9-70e806063edf</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hvsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYmE2ZWFlZGYwMDRhNzc2ZWU0OWE4MTJjYzc4N2FiZi5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Janusz Rewiński latami bagatelizował chorobę, na którą zmarł. "Nie chcę wiedzieć, co mnie zabija"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,janusz-rewinski-latami-bagatelizowal-chorobe--na-ktora-zmarl--nie-chce-wiedziec--co-mnie-zabija,artykul,95052578.html</link><description>"Nie mówił o zmęczeniu, choć stawało się większe. Nie mówił o bólu, choć chodził coraz wolniej. Żartował. Że znowu zasnął na siedząco. Że przysnął przy stole. Ale za tym śmiechem była coraz bardziej miękka sylwetka, coraz głębsze cienie pod oczami. Coraz częstsze chwile, kiedy wyglądał, jakby odpływał gdzieś na moment, nieobecny, zapatrzony w coś, co znał tylko on. Nie robił z siebie bohatera. Nie lubił patosu. Więc nikt nie wiedział, jak często czuł się naprawdę źle". 28 stycznia 2026 r. będzie miała miejsce premiera książki Beaty Biały "Siara. I nic nie jest jasne", wydanej nakładem Wydawnictwa Otwarte. Dzisiaj publikujemy jej fragment.</description><guid>1be09a10-3652-4a10-aaae-7f7859a755e3</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/V3Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTliNDY3OWI0MDhmZTc1MzA5ZWUxMzg5MDZkYThmNC5qcGeSlQMAzKXNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od tego leku uzależniamy się najbardziej. Lekarz: to jak zanurzenie mózgu w miednicy ciepłego kisielu</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jak-stosowac-leki-nasenne--lekarz--jak-najkrocej--bardzo-trudno-wyjsc-z-uzaleznienia,artykul,79440972.html</link><description>Szacuje się, że około 2 proc. populacji przyjmuje leki w sposób niewłaściwy, co prowadzi uzależnienia. Szczególnie niebezpieczne są tzw. leki "Z". "Ręce więc zacierają prywatni przedsiębiorcy prowadzący ośrodki odtruć lekowych. Koszt: kilkanaście, kilkadziesiąt tysięcy złotych. Nie stać cię? Umierasz" – mówi dr Silczuk. Specjalista zauważa również, że coraz więcej problemów codziennych przechodzi do kategorii zaburzeń. A walka z nimi jest naprawdę trudna.</description><guid>710b5461-7300-471e-8959-9a92cfb09b67</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BDxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjFlZWQzZGQ4NzYzYjU0YjIxYzExMjEyNzBlODViNi5wbmeSlQMVAM0Dg80B-pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ratownik mówi, co dzieje się z człowiekiem przy ekstremalnych mrozach. Zimno po cichu "wyłącza" organizm</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,mrozy-zbieraja-zniwo-w-polsce--lekarz-wyjasnia--jak-chronic-sie-przed-hipotermia,artykul,86862187.html</link><description>Zimowe mrozy to nie tylko dyskomfort — to realne zagrożenie dla zdrowia i życia. Gdy temperatura spada, organizm człowieka nie jest w stanie wytrzymać zbyt długo zimna i może dojść do hipotermii. Szczególnie niebezpieczna jest zimna woda — ostrzega dr n. med. Jacek Wawrzynek, ratownik medyczny i kierownik Zakładu Ratownictwa Medycznego Śląskiego Uniwersytetu Medycznego w Katowicach.</description><guid>fb33a3d8-55e6-4e87-a93c-db00b02f0069</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Y-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMmQ3YTY2ZjU3MGJkMzZhYzFhNTY2NTgwODJkMGZjNy5qcGeSlQNTAM0O_c0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co mówi kolor twojego moczu? Jeden objaw może być groźny</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,taki-kolor-moczu-moze-ostrzegac-przed-rakiem--to-sygnal-alarmowy--przyjrzyj-sie-dobrze,artykul,22551268.html</link><description>Prawidłowy mocz zazwyczaj ma kolor słomkowy. Co jednak w sytuacji, gdy mocz przez długi czas ma ciemniejszą, wręcz brązową barwę? Może to wskazywać na to, że w twoim organizmie rozwija się poważna choroba. Lepiej tego nie lekceważyć. A oto powód.</description><guid>bd420585-6733-4d12-b733-187626d6a9ad</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l40k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTdlZTBiZDJiMzgxMDY3YTJhOTM1MDViZmMwZmM4Mi5qcGeSlQMCzQI-zRXbzQxOkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostre zapalenie wyrostka robaczkowego dotyka wielu osób. Objawy mogą zaskoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,piec-podstepnych-objawow-zapalenia-wyrostka--nigdy-ich-nie-ignoruj,artykul,94260783.html</link><description>Każdego roku 10 na 100 tys. osób dotyka ostre zapalenie wyrostka robaczkowego. To dolegliwość kojarzona przede wszystkim z bólem brzucha po prawej stronie, ale to niejedyny objaw tej choroby. Sprawdź, jakie inne sygnały mogą świadczyć o ostrym zapaleniu wyrostka robaczkowego.</description><guid>9bd42beb-b835-4158-aec0-05ade3517096</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tLgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE1YThiNWVkMWU3ZGFjZmMyYWQwODVjZmMzMDhlYS5qcGeSlQMAzJDNDwzNCHaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To mieszanina, która zwiększa ryzyko demencji i raka. Oddychasz tym, nawet gdy wydaje się, że powietrze jest czyste</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,oddychasz-tym-kazdego-dnia--naukowcy-lacza-toksyny-z-chorobami-serca-i-pluc,artykul,25601263.html</link><description>Nowoczesne zanieczyszczenia powietrza, takie jak PFAS i dwutlenek azotu, wnikają w nasze ciała, wywołując reakcje, których długo nie podejrzewaliśmy. Ich obecność w wodzie, chmurach oraz w innych miejscach pokazuje, jak daleko zaszły skutki ludzkiej działalności. Choć często są niewidoczne, potrafią zwiększać ryzyko astmy, chorób serca, demencji czy osłabienia odporności. Fragment książki Gulii Enders "Organiczni. Jak ciało rozwiązuje nasze problemy" wydanej nakładem Wydawnictwa Otwarte ujawnia, jak te substancje zmieniają nasze zdrowie i świat — nawet jeśli nie widzimy ich gołym okiem.</description><guid>861b10ab-a137-448f-8a57-ac8eac8f0f7f</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/izlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTc3MWRiYzFiMWJlZjNlOTVkZDZmNTAxYjRiYjM5OS5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zwolnienie lekarskie od psychiatry. Jak je uzyskać i co trzeba wiedzieć?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,zwolnienie-lekarskie-od-psychiatry---jak-dostac--ile-trwa--komu-przysluguje--co-mozna-robic,artykul,18031464.html</link><description>Skorzystanie ze zwolnienia lekarskiego od psychiatry to ważny krok w pielęgnowaniu zdrowia psychicznego i powrocie do dobrej kondycji psychicznej. Zwolnienie lekarskie od psychiatry może być zalecane w przypadku poważnych zaburzeń psychicznych, które wpływają negatywnie na zdolność do wykonywania codziennych obowiązków. Jak uzyskać zwolnienie lekarskie od psychiatry? Jak długo może trwać takie zwolnienie i jaka wysokość wynagrodzenia wówczas przysługuje? Czy zwolnienie od psychiatry różni się od zwolnień wystawianych przez innych specjalistów?</description><guid>e2ce9341-d22d-4994-a8e5-1f4a540ed326</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1wIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzFjMjA0MjBlNmQ5YmI1NjYxYjJiZDhmNTljZTA0Mi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alicja miała nie dożyć 50-tki. "To lek nie do zastąpienia. Zapotrzebowanie rośnie, a dawców ubywa"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,krew-to-lek-nie-do-zastapienia--eksperci--w-polsce-moze-jej-zabraknac,artykul,16660430.html</link><description>Przez długi czas Alicja i jej mąż obawiali się, że kobieta nie dożyje pięćdziesiątych urodzin. Dziś kobieta ma 61 lat. Nadal jednak pamięta stres towarzyszący każdemu badaniu krwi i każdej transfuzji. Choroby krwi sprawiają, że tysiące Polaków żyją dosłownie dzięki transfuzjom. Niedokrwistość dotyczy nawet 80 proc. pacjentów z zespołami mielodysplastycznymi, a zapotrzebowanie na krew w Polsce rośnie co roku o 1-2 proc. — szybciej niż liczba dawców. Choć dziś system jeszcze się bilansuje, eksperci ostrzegają: w starzejącym się społeczeństwie ten "lek", którego nie da się wyprodukować, może stać się zasobem deficytowym.</description><guid>06ed4aac-fd70-44bd-9037-b6e86ac66f39</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Odkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OTdhMTJiNDhhMmI2NGFkNDc1MTYyNzYwZjVkNjIzMi5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Etykiety pod lupą. Dietetyk radzi, jak nie dać się oszukać producentom żywności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/etykiety-pod-lupa-dietetyk-radzi-jak-nie-dac-sie-oszukac-producentom-zywnosci/rxw430q</link><description>W świecie pełnym krzykliwych etykiet i reklam obiecujących zdrowie w każdym kęsie łatwo dać się nabrać na "fit" iluzję. Producenci żywności doskonale wiedzą, jak zamienić zwykły batonik w rzekomo dietetyczny skarb, a kolorowy jogurt w "superfood" godny joginki z Instagrama. Efekt? Kupujemy nie jedzenie, lecz marketingowe marzenia — i to takie, które często skrywają pod spodem cukier, ulepszacze i solidną porcję chemii. Dietetyk Jakub Mauricz w swojej książce "Jedz mądrze, żyj zdrowo" (Sensus) pokazuje, w jaki sposób przejąć kontrolę nad własnym koszykiem, zanim zrobi to za nas reklama. Poniżej przedstawiamy fragment publikacji.</description><guid>ae843149-fb13-464c-99bc-bfd86313731e</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmRiMjczZmY4N2EzYTNiODNlZDlkYjM3MDk0ZDUyYi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podwyższony poziom PSA może mieć wiele przyczyn. Lekarz: nie zawsze ma to związek z rakiem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,od-czego-moze-byc-podwyzszony-poziom-psa--nie-zawsze-ma-to-zwiazek-z-rakiem,artykul,62503993.html</link><description>"Wysoki PSA" — dla wielu mężczyzn to brzmi jak wyrok. Wynik badania, szybkie sprawdzenie w internecie i… lawina niepokojących informacji. Najczęściej pierwsze skojarzenie to rak prostaty, co potrafi naprawdę przestraszyć. Tymczasem lekarze uspokajają: podwyższony poziom PSA wcale nie musi oznaczać najgorszego. Powodów może być wiele, np. uraz — i często nie są groźne dla zdrowia. — Ważna jest świadomość, że PSA nie jest narzędziem doskonałym — może być podwyższone pomimo braku raka, ale bywa także niskie przy niektórych nowotworach. Nie jest więc jedynym parametrem, z którego korzystamy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem specjalista urolog, dr Stefan W. Czarniecki.</description><guid>7f311e25-fb08-43b8-9f15-7d17981341a1</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X1Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTNlOGU2ZjNhMzM5NmIzNTUwZWM5NDQyZmQ3MDY0Yi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wysoka jest twoja inteligencja twarda? Rozwiąż nasz quiz i sprawdź</title><link>https://www.medonet.pl/quizy/psychologia,test-na-inteligencje-twarda--zmierzy-nie-tylko-twoje-zdolnosci-logiczne--quiz-,artykul,05509536.html</link><description>Ludzie z wysoką inteligencją twardą szybko się uczą, mają świetną pamięć, doskonale radzą sobie w twórczym i logicznym myśleniu. To wszystko pracuje na ich wyjątkowe umiejętności rozwiązywania problemów. Mówiąc krótko, inteligencja twarda (IQ) jest miarą twojej zdolności do rozumowania, przetwarzania informacji i wykorzystywania ich do pokonywania trudności. Niektórzy psychologowie twierdzą, że to najważniejszy prognostyk sukcesu w pracy. Jesteś ciekawy swojej inteligencji twardej? Nasz quiz pokaże ci, na czym stoisz. Odpowiedz na 15 pytań, najlepiej jak umiesz, potem otrzymasz wynik i kilka wskazówek. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test. Potraktuj go jako zabawę i okazję, by lepiej poznać siebie. Zaczynamy!</description><guid>39248a72-e730-44a9-9525-b0a58c348cd0</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5wAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YmM4YjQzNjJhYmQ3YTJkZTZiMTZhMTRiOWVmZjAyYy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test skojarzeń dla bystrzaków. Tak sprawdzisz kondycję swojego umysłu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jestes-mistrzem-skojarzen--nasza-gra-w-15-pytan-ci-to-pokaze--quiz-,artykul,71176440.html</link><description>Zabawa w skojarzenia to nie tylko sprawdzian dla naszej wyobraźni, lecz także dla mózgu. Jak sobie z tym radzisz? Odpowiedz na 15 pytań i sprawdź, w jakiej kondycji są twoje szare komórki. Nasz test to również świetny trening dla umysłu, bo zmusza go do twórczej pracy. Gotowy? Zaczynamy grę!</description><guid>65aec487-21eb-4a33-9ea9-210073b3cfe0</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bESk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjJkNDA0NWVhNDBkZTNhNjQ3MjJlMDE2YjA5ZDExOS5qcGeSlQMAJs0hwM0S_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Moją córkę po wypadku na nartach Włosi zoperowali za 42,30 zł. Lepiej trafić nie mogła</title><link>https://www.medonet.pl/ubezpieczenia-na-zdrowie-i-przyszlosc/ubezpieczenia-na-zdrowie,moja-corke-po-wypadku-na-nartach--wlosi-zoperowali-za-42-30-zl--lepiej-trafic-nie-mogla,artykul,46648068.html</link><description>Dolomity. Każdy narciarz na tę nazwę zareaguje aplauzem. Bo w Dolomitach jest gdzie jeździć i co podziwiać. To bodaj najpiękniejsze miejsce na Ziemi, przynajmniej dla mojej rodziny, która na nartach jeździ w komplecie, ja, mąż, syn i córka. Kilka lat temu przydarzył się jej fatalny wypadek narciarski. I gdyby nie matczyna zapobiegliwość, pewnie skutkowałby ogromnymi kosztami.</description><guid>7b8976b4-3989-4498-926c-899900ce1b47</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6Z6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNzE4ZTY5ZTk3ZTUyMDlmMWI3NmM1ZmUyODY1Njg3Ny5qcGeSlQMAbM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wygląda codzienność na oddziale intensywnej terapii. Tak zapamiętała "Ośmiornicę"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,mloda-lekarka-pracowala-na-intensywnej-terapii--jej-uwage-zwrocila-jedna-pacjentka--nie-moglam-uwierzyc--ze-kiedys-byla-czlowiekiem--fragment-ksiazki-,artykul,79741146.html</link><description>"Na intensywnej terapii mieliśmy pacjentów w krytycznych fazach niewydolności serca i z obrzękami płuc, a także wielu z rozsianymi nowotworami. Najgorzej było patrzyć na osoby młode. Umierały, a nikt z nas nie miał na to wpływu. Nie wszystko zależy od nas" — opowiada lekarka, która pracowała przez kilka miesięcy na tym oddziale. Z tego czasu najbardziej zapamiętała pacjentkę, którą nazywała "Ośmiornicą".</description><guid>0fb1903a-1b4f-43dd-af73-dab816688684</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M7Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWYwZjA1ODhlMzEzZmNiZmQ1ZWE5ZTk4MzljOWVlNC5qcGeSlQMAzKvNF3XNDTGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta herbata jest najlepsza dla serca. Wspiera mózg i mięśnie osób starszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-herbata-jest-najlepsza-dla-serca-wspiera-mozg-i-miesnie-osob-starszych/yf7wk5h</link><description>Herbata to napój, który od wieków cieszy się popularnością na całym świecie. Kompleksowy przegląd badań opublikowany 13 listopada 2025 r. wskazuje, że jej regularne spożywanie, zwłaszcza w postaci zielonej herbaty, może przynosić szereg korzyści zdrowotnych. Eksperci zwracają jednak uwagę na zagrożenia związane z nowoczesnymi, przetworzonymi produktami herbacianymi.</description><guid>48f28d48-634b-48e6-a149-b48316d21782</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vf9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYzNiYjEyMjcxODg2MzI4YWYwMzRkZDgzMWNmNzNkNC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uważaj na te substancje w składzie leków bez recepty. Farmaceutka: realny potencjał działań niepożądanych</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/przeziebienie-i-grypa,polacy-uwielbiaja-brac-je-na-katar-czy-zatoki--te-skladniki-moga-niezle-namieszac-w-ciele,artykul,18265297.html</link><description>Łatwy dostęp do leków (i to nie tylko w aptece) sprzyja pomyłkom, ale też rodzi zagrożenia. — Status OTC, czyli bez recepty, daje często fałszywe poczucie bezpieczeństwa. To tylko informacja, że lek można stosować samodzielnie, ale wyłącznie zgodnie z zaleceniami — mówi w rozmowie z Medonetem mgr farm. Angelika Talar-Śpionek. Ekspertka podkreśla, że część takich leków, np. z kodeiną czy pseudoefedryną, może nieźle namieszać w organizmie.</description><guid>80ff75f9-95e4-4380-9550-1e6bb07c0df1</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ttTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ1N2MwZmNlOGUxNjUxZmJkYzJjZTQ4MjFkZDJkOS5qcGeSlQMAAM0Vs80MNZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Farmaceuci zyskują nowe uprawnienia. Te szczepionki będą dostępne w polskich aptekach od 1 lutego</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szesc-nowych-szczepionek-w-aptekach--oto-co-sie-zmienia-dla-pacjentow-od-dzis,artykul,47693369.html</link><description>Od dziś w polskich aptekach pojawi się sześć nowych szczepionek, które będą dostępne bezpłatnie lub za częściową opłatą. Wśród nich znalazły się preparaty chroniące przed ospą wietrzną, durem brzusznym, żółtą gorączką, meningokokami typu B oraz grup A, C, W i Y, a także szczepionka skojarzona przeciwko błonicy, tężcowi, krztuścowi oraz poliomyelitis. Dotychczas w aptekach można było zaszczepić się przeciwko jedenastu chorobom, w tym między innymi COVID-19, grypie czy kleszczowemu zapaleniu mózgu.</description><guid>cd10f507-cd97-4bf6-9e44-436a2237e072</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 06:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eInk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTBlNGYwZGU4MmZhNjBmNTllMjMzM2E2YjI5YjIzNC5qcGeSlQPM0QDNErjNCoiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta kasza działa jak naturalna miotełka dla tętnic. Badania pokazują, że realnie obniża ciśnienie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/ten-skladnik-dziala-jak-tarcza-na-cholesterol-twoje-tetnice-beda-ci-wdzieczne/70hfed7</link><description>To, co trafia na nasz talerz, ma kluczowe znaczenie dla zdrowia serca i układu krążenia. Dieta bogata w odpowiednie produkty może skutecznie chronić nas przed rozwojem nadciśnienia i chorób sercowo-naczyniowych. Wśród produktów, które zasługują na szczególną uwagę, znajduje się kasza jęczmienna pęczak — z tradycyjnego, choć nieco zapomnianego zboża. Tymczasem może stać się prawdziwym sprzymierzeńcem naszego serca.</description><guid>59a43ab6-3423-4bf9-adb3-bbcc1deee1fc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:51:09 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hqok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTcwY2EzZmU0NWNjNjJlODNlNzYxNmI3Nzc0OTM2OC5qcGeSlQMAzQHxzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wyglądały pierwsze objawy raka u Emiliana Kamińskiego. Justyna Sieńczyłło: wszędzie szukałam ratunku</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-pluc-zabral-emiliana-kaminskiego--jego-zona-wspomina-pierwsze-objawy,artykul,55975128.html</link><description>W ostatnim wywiadzie Justyna Sieńczyłło, żona Emiliana Kamińskiego, opowiedziała o kulisach wspólnego życia, ale też o doświadczeniu choroby — tej, która zabiera siły, zmienia codzienność i zmusza do przewartościowania wszystkiego. W wywiadzie pojawił się też ważny, zaskakujący wątek: jak pozornie błahe sygnały z ciała, niepokojące objawy, mogą wpływać na funkcjonowanie całego organizmu. — Wszędzie szukałam ratunku, w bardzo dobrych szpitalach. Słyszałam jedynie, że ma dwa albo trzy miesiące życia — wyznała.</description><guid>d94cb5a4-9411-4dff-b0e3-153585bf0cc4</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mFnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDk4MzJlNTAyOTM4NmRiOWNlNjFjMWVhNzc2N2FlZi5qcGeSlQMAzKDNFA7NC0eTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego pocę się w nocy? Chorobowe przyczyny nocnych potów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,dlaczego-poce-sie-w-nocy--chorobowe-przyczyny-nocnych-potow,artykul,71094346.html</link><description>Nocne poty to nie tylko efekt zbyt wysokiej temperatury w sypialni czy grubej kołdry. Lekarze określają tym mianem powtarzające się, obfite pocenie się w nocy, które często wybudza ze snu i bywa tak intensywne, że konieczna jest zmiana pościeli. W wielu przypadkach to sygnał problemów zdrowotnych np. objawów naczynioruchowych związanych z menopauzą. Rozpoznanie i leczenie przyczyny może znacząco zmniejszyć nasilenie nocnych potów.</description><guid>84b447e0-0960-47a8-846e-968513299d45</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nzjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmNiMWRiYjdiYzYyOGJmZWI1OWU5N2U2MDg3ZDRjMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy produkt na żywieniowej mapie. Wcale nie kosztuje dużo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najzdrowsze-produkty-wedlug-badan-naukowcy-prezentuja-nowa-mape-zywieniowa/91z6bvk</link><description>Badania naukowe pokazują, które produkty spożywcze najlepiej zaspokajają nasze potrzeby żywieniowe. Już w 2015 r. opracowano unikalny wskaźnik jakości żywieniowej, który wskazał na migdały jako najzdrowszy produkt. Na liście znalazła się też cherimoya i okoń morski.</description><guid>7a48b09f-8e7f-4d29-bd81-162ce0f9f118</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Arzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmZhOTVkY2IyMzBkMDBmZWI3OGU1OTZjMjdlYjQ2OC5qcGeSlQMDzQLYzRsyzQ9QkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy Jacek Stachursky żywił się energią słoneczną? Spektakularna przemiana muzyka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/stachursky-i-jego-spektakularna-przemiana-czy-zywil-sie-energia-sloneczna/dkvctzz</link><description>Jacek Stachursky, znany polski wokalista, od lat wzbudza zainteresowanie nie tylko swoją twórczością, ale również metamorfozą sylwetki. W mediach swego czasu pojawiły się plotki, jakoby artysta stosował bretarianizm, czyli kontrowersyjną filozofię życiową polegającą na czerpaniu energii nie z pożywienia, lecz ze słońca i energii kosmicznej.</description><guid>29d585b2-371c-4271-970d-63d248d70054</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Abyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjE0ZTg1NjhjOGUyZmVhMjYzNGIwMTJkODQ3ZDI2Mi5qcGeSlQMAzQFgzQprzQXckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak błonnik działa na mózg? Naukowcy mają dowody. "Jedna z najskuteczniejszych zmian"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/jak-blonnik-dziala-na-mozg-naukowcy-maja-dowody-jedna-z-najskuteczniejszych-zmian/l812n71</link><description>Błonnik — składnik, którego niestety wciąż brakuje w naszej diecie — może decydować nie tylko o długości naszego życia, ale i o sprawności umysłowej. Nowe badania ujawniły, dlaczego warto sięgnąć po najlepsze źródła błonnika — produkty pełnoziarniste, orzechy i rośliny strączkowe. "Zwiększenie spożycia błonnika to tak naprawdę najważniejsza rzecz", jaką ludzie mogą zrobić dla swojego ogólnego zdrowia, mówi wprost cytowana przez BBC mikrobiolog prof. Karen Scott.</description><guid>163a7e43-6036-4f8c-95f7-bd87bf698c63</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e9Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGVmMDZlMmNhMDUyMWI2NGY5MzI2YTg4ZmQ3MDMxOC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jajka podnoszą cholesterol? Kardiolodzy zdradzają całą prawdę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/czy-jajka-podnosza-cholesterol-badania-sa-jasne-oto-co-mowia-kardiolodzy/h3st1le</link><description>Pytanie o bezpieczeństwo jedzenia jajek wraca jak bumerang. Wszystko za sprawą przez lata powtarzanego mitu o wpływie ich wysokiej zawartości cholesterolu na zdrowie serca. Okazuje się, że rzeczywistość jest zupełnie inna. Czy jajka wpływają na cholesterol? Sprawdzamy!</description><guid>e6bb2647-2205-4a54-bf74-5641b5e042d0</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Q1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZjA5M2YyYjNmMTk2NWJkNGRjYTAyNzExMjNkYzkxMy5qcGeSlQMAzQGXzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy olej dla wątroby. Jest jak tarcza przeciw toksynom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/tluszcze-w-kuchni/najlepszy-olej-dla-watroby-jest-jak-tarcza-przeciw-toksynom/2twwzpg</link><description>Ostropest plamisty od wieków budzi zainteresowanie jako naturalny środek wspomagający leczenie różnych schorzeń. Zgodnie z najnowszymi badaniami można go stosować jako wsparcie dla wątroby. Jego prozdrowotne właściwości nie ograniczają się wyłącznie do wątroby.</description><guid>147eec6e-683f-44d4-9ad8-e90f43a8ff89</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ulJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDA1NGJhZmY1N2QzYjM5ZGY5ZDA1MjViYzI3YzhkOC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żołądek nie daje rady? Sześć skutecznych sposobów na przyspieszenie trawienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/zoladek-nie-daje-rady-szesc-skutecznych-sposobow-na-przyspieszenie-trawienia/gwyx1z3</link><description>Przejedzenie to uczucie, którego z pewnością doświadczył już każdy z nas. Najczęściej pojawia się ono w okresie świątecznym, kiedy nasze stoły wręcz uginają się pod ciężarem różnorodnych smakołyków. Ale nie tylko. To objadanie się ma miejsce też np. w wakacje. Skutki mogą być bardzo nieprzyjemne, a brak komfortu nierzadko psuje nam humor i czas spędzany z najbliższymi. Jak przyspieszyć trawienie? Mamy na to sześć skutecznych sposobów.</description><guid>cf14b1eb-54da-4a0d-912f-1ba750279c59</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qNxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjgwYzU0YzI2MWU1MTA0YjFlNWJhZDIzMjAyOWYyYy5qcGeSlQMAAM0Xbc0NMJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz schudnąć? Jedz śniadanie o tej godzinie. Szybko poczujesz, że ubrania są luźniejsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/jedz-sniadanie-o-tej-godzinie-szybko-poczujesz-ze-ubrania-sa-luzniejsze/hsblyxc</link><description>Kiedy próbujemy schudnąć, jedzenie odpowiedniego rodzaju żywności ma kluczowe znaczenie. Sycące bogate w składniki odżywcze produkty to klucz do sukcesu, by nie podjadać w ciągu dnia. Eksperci zwracają jednak uwagę na jeszcze jeden ważny aspekt dotyczący śniadania — nie jest ważne tylko to, co jemy, ale też, kiedy jemy.</description><guid>617fa263-63be-4ba3-9f43-284dd1d3f0f3</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VGIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kN2M1YjEwMzkwZTA1ZTQ1NDhjMjFhZWJkNjNkODBhMC5qcGeSlQMAAM0S680KpJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mięsożercy częściej dożywają setki. Ale jest jeden haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/mieso-czy-dieta-roslinna-w-starszym-wieku-naukowcy-odkrywaja-zaleznosci/xd9fhqz</link><description>Najnowsze analizy wskazują, że osoby, które mięso omijają szerokim łukiem, mogą mieć mniejsze szanse na dożycie 100 lat niż ci, którzy uwzględniają je w diecie. Badacze zaznaczają jednak, że wyniki te nie są jednoznaczne i wymagają ostrożnej interpretacji. Eksperci podkreślają, że kluczowe znaczenie mają dodatkowe czynniki, takie jak wiek, masa ciała oraz ogólny stan odżywienia.</description><guid>71845367-8f7c-4a50-a8c1-22c63a6e0d8e</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3P9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGVmNWNmYzNiNDI0ODViNzU0YmY3OWEyOTdmMjc4MC5qcGeSlQN3AM0N480H0JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niezbędny składnik diety czy cichy zabójca? Eksperci spierają się o granice zdrowego spożycia soli</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/niezbedny-skladnik-diety-czy-cichy-zabojca-eksperci-spieraja-sie-o-granice-zdrowego/w4yctyk</link><description>Sól, od wieków obecna na naszych stołach, dziś budzi coraz więcej kontrowersji. Czy powinniśmy się jej bać, czy raczej nie przesadzać z ograniczeniami? Najnowsze badania nie pozostawiają wątpliwości: nadmiar szkodzi, ale czy dieta niskosodowa jest równie niebezpieczna?</description><guid>84b36b93-fc0a-458d-b577-b6fe479aebf3</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j5sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTdmZjZmYWI1YmZkZTM2NDdlNTRlYzdiNDg1YTU2ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje w ciele, gdy pijesz kawę rozpuszczalną</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-pijesz-kawe-rozpuszczalna/qnt3z2r</link><description>Kawa rozpuszczalna jest nieodłącznym elementem porannego rytuału wielu osób. Dzięki wygodzie przygotowania i niskiej cenie zdobyła rzesze zwolenników na całym globie. Ale czy jest równie zdrowa jak kawa parzona? Czy spożywanie kawy rozpuszczalnej wiąże się z takimi samymi korzyściami dla zdrowia?</description><guid>e66a16f5-6d8c-4d86-93ce-e889b40d78ce</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mqek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2NhM2RlMGRhYTBiNDNiYWEzYzBmNWNmOGI4OTNhYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy codziennie jesz mięso? Tak reaguje twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/oto-co-sie-dzieje-gdy-codziennie-jesz-mieso-tak-reaguje-organizm/gqqz3c7</link><description>Wielu z nas po mięso sięga zdecydowanie za często, nawet nie zdając sobie z tego sprawy. Jemy je ona obiad, jako wędlinę na kanapkach czy w formie kiełbasek. Nie wiemy również, ile mięsa tak naprawdę powinniśmy jeść i jaki rodzaj tego produktu wybrać. Choć naukowcy od lat apelują o ograniczenie jego spożywania, pojawiły się pewne kontrowersyjne badania.</description><guid>b156612a-6a1c-42f9-a7de-b0464f40d41c</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yf_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjRiM2FhNjg2MDk0M2M1OGM2MGE4ZjQwZmE4NGFlOC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z najzdrowszych chlebów na świecie. Opracowali go Niemcy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jeden-z-najzdrowszych-chlebow-na-swiecie-wymyslili-go-niemcy/nvkjwtk</link><description>Znamy ten produkt doskonale, ale nieustannie przekręcamy jego nazwę. Okazuje się, że sprzedawany w małych paczuszkach pumpernikiel to chluba pochodząca z Niemiec i prawdziwa dietetyczna perełka. Zdziwisz się, jaki jest zdrowy.</description><guid>84f88a07-7e68-45b7-a685-ded64fe27014</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/C1zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGE5MjQxY2E3MTRjNmI2ZGY5NGZkZDQ2ZGI4Y2E5ZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść owsiankę z chia. Dziesięć zaskakujących korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/to-dlatego-warto-jesc-owsianke-z-chia-dziesiec-zaskakujacych-korzysci/c32798b</link><description>Śniadanie to najważniejszy posiłek dnia — nie bez powodu eksperci od lat podkreślają jego rolę w codziennej diecie. Wybór odpowiednich produktów rano wpływa nie tylko na poziom energii, ale także na zdrowie fizyczne i psychiczne. Owsianka oraz nasiona chia to superfoods, które warto włączyć do swojego porannego menu. Poznaj dziesięć kluczowych powodów, dla których warto je jeść każdego dnia.</description><guid>69113d6e-2c34-4bba-bcc1-4d796749baa1</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m6-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODU4MmYzYTA3ZDdmMWE4ODFjZmRiMTk0NTIwOGQxNC5qcGeSlQMAe80PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy kubek tego napoju dziennie i ryzyko nadciśnienia spada. W Polsce nie jest popularny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/szklanka-dziennie-i-ryzyko-nadcisnienia-spada-w-polsce-malo-kto-po-nia-siega/mr6v8p0</link><description>Herbata oolong to wyjątkowy napój, który łączy w sobie cechy zarówno czarnej, jak i zielonej herbaty. Choć stanowi zaledwie 2 proc. światowej produkcji herbaty, zyskuje coraz większą popularność ze względu na potencjalne korzyści zdrowotne. Dlaczego warto sięgnąć po oolong i jakie ma właściwości? Lista atutów jest długa i powinny się z nią zapoznać m.in. osoby, które chcą zmniejszyć masę ciała i/lub korzystnie wpłynąć na serce, poziom ciśnienia czy zdrowie mózgu.</description><guid>8acb7f8d-15c7-47a7-854b-9a0c8c73c9d7</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Azk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmE2YWFmMmQ3YzgyZDdhOGMxN2RiZGYxZDQ3NjQ5Mi5qcGeSlQMAzJjNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa dni takiej diety wystarczą, by obniżyć cholesterol. Doskonała na szybkie śniadanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/dwa-dni-takiej-diety-wystarcza-by-obnizyc-cholesterol-doskonala-na-szybkie-sniadanie/fh9d67d</link><description>Krótkotrwała dieta oparta na owsiance może znacząco obniżyć poziom cholesterolu – wynika z badań przeprowadzonych przez Uniwersytet w Bonn. Naukowcy zaobserwowali, że już dwa dni spożywania owsianki w ramach diety niskokalorycznej przyniosły wyraźną poprawę u osób z zespołem metabolicznym. Efekty utrzymały się nawet po sześciu tygodniach.</description><guid>6331f2bd-479a-4b0b-946d-95c66c22a033</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xxdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjE2NTU1NjE0ZjY2MDRmMjEwNTUzNTAyYmZjYzk5Yy5qcGeSlQMAzQGgzRMizQrDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza zupa odchudzająca. Pomaga spalać tłuszcz i podkręca metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/najlepsza-zupa-odchudzajaca-pomaga-spalac-tluszcz-i-podkreca-metabolizm/vhv3z3e</link><description>Jedzenie zup jest doskonałym sposobem na zachowanie zdrowia. W przystępny sposób pozwala na dostarczanie organizmowi produktów pełnych witamin i minerałów. To jednak nie wszystko — okazuje się, że właściwie skomponowana zupa, wraz ze zdrowymi przyzwyczajeniami dietetycznymi, może przyczynić się również do szybszego spalania tłuszczu. W czym tkwi sekret zupy kapuścianej?</description><guid>a1419c58-1348-438e-8dbc-3a90a74c09a9</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S4kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTIwZWEzYmMzNjY1MmMzYTk4NTI1Y2I2MTdkZTkwNy5qcGeSlQMAzQL9zRy8zRAtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze nawyki przed zaśnięciem. Będziesz spać błogo i naprawdę wypoczniesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najlepsze-nawyki-przed-zasnieciem-bedziesz-spac-blogo-i-naprawde-wypoczniesz/bynshpx</link><description>Do prawidłowego funkcjonowania organizmu niezwykle potrzebny jest sen. Przede wszystkim do regeneracji, bez której odczuwa się zmęczenie. Już trzy nieprzespane noce powodują, że sprawność psychofizyczna w zasadzie zanika. Warto zatem wypróbować pewnych technik, które poprawią jakość snu, a nieraz wyleczyć bezsenność. Jakie nawyki przed zaśnięciem należy wcielić w życie? Co powoduje, że ułatwiają zasypianie?</description><guid>48c23fc7-864e-4812-b869-9b12996b22be</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hrOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDAyY2FmOTQ3N2M5ZTk4NDNiN2E5MWQ2ZTY1M2NkMi5qcGeSlQMAzQE5zRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hit z apteki za 3 zł. To wybawienie dla przesuszonych dłoni i stóp</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/hit-z-apteki-za-3-zl-ratuje-przesuszone-dlonie-i-stopy/b2xdeeq</link><description>W miesiącach zimowych nasza skóra na dłoniach i stopach jest szczególnie narażona na przesuszenia. Nawet stosowanie drogich kosmetyków może okazać się niezbyt pomocne, jeśli nie będą zawierały odpowiednich składników. Z pewnością należy do nich witamina A, która okazuje się prawdziwym wybawieniem nie tylko dla suchej, ale również popękanej skóry. Kupimy ją w postaci maści za 3 zł w aptece.</description><guid>47693975-fb61-4053-8049-82d982b27631</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IF7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTRjYjNjMzYwMTIwOGFkZGYxOGM2MGVkZDJmZDQ1MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paracetamol w ciąży bezpieczny? Najnowsze badania ucinają niedawne rewelacje Donalda Trumpa</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/paracetamol-w-ciazy-bezpieczny-najnowsze-badania-rozwiewaja-watpliwosci/nexjvh6</link><description>Przyjmowanie paracetamolu w ciąży nie zwiększa ryzyka autyzmu, ADHD ani niepełnosprawności intelektualnej u dzieci — wynika z najnowszego, kompleksowego przeglądu badań opublikowanego 16 stycznia 2026 r. w prestiżowym czasopiśmie "The Lancet Obstetrics, Gynaecology &amp;amp; Women's Health". Analizę przeprowadzili naukowcy z City St George's, University of London. To ważne badanie podwaą tezy siane kilka miesięcy temu przez Donalda Trumpa, prezydenta USA.</description><guid>9b817bd3-6736-4e71-b413-16f73ae1246d</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjdmZDc2ZmM5MjM0OGM0ZjJlOGJmNTFmNWQzOGU2NC5qcGeSlQMAzLnNFzLNDQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy drogeryjne szampony, które rozprawią się z łupieżem! Błyskawiczna ulga dla skóry głowy</title><link>https://uroda.medonet.pl/trzy-drogeryjne-szampony-ktore-rozprawia-sie-z-lupiezem-blyskawiczna-ulga/psxwnxb</link><description>Łupież to nie tylko problem estetyczny, ale przede wszystkim sygnał zaburzonej równowagi skóry głowy, a swędzenie i uczucie ściągnięcia skóry głowy potrafi skutecznie zepsuć cały dzień. Dobrze dobrany szampon nie tylko usuwa białe płatki, ale też przywraca skórze komfort, równowagę i uczucie świeżości na dłużej. Te trzy formuły działają jak laser – celnie, szybko i skutecznie.</description><guid>ed5bda36-3cf0-4f5e-8d92-5d9f55b40b96</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:29:40 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7F8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTJmOTNlYjNhODc2OTZkOGM3ZDhhYTllZGZkYjIwZi5wbmeSlQMAzJrNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy wypadają ci garściami? Sprawdź, co tak naprawdę niszczy twoje cebulki</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/wlosy-wypadaja-ci-garsciami-sprawdz-co-tak-naprawde-niszczy-twoje-cebulki/6xtnebb</link><description>Wypadanie włosów dotyka zarówno kobiet, jak i mężczyzn — niezależnie od wieku. Przerzedzone i osłabione pasma, cofająca się linia włosów czy coraz większa ich ilość na szczotce to nie problem czysto estetyczny. Problemy z włosami często mają podłoże zdrowotne, ale także bywają skutkiem niewłaściwej pielęgnacji.</description><guid>aac1fe9a-f62f-47c7-b49d-7cc86463e580</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:34:13 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjU5MWE5NGQ3NjExZTFhNjg2ZmM0ZDJlZmEyYTFlYy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko dziedziczy geny nie tylko po rodzicach. Sprawdź, co może otrzymać po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/dziecko-dziedziczy-nie-tylko-po-rodzicach-co-otrzyma-po-dziadkach/r832t6q</link><description>Dziedziczenie cech i chorób to temat, który budzi wiele pytań wśród rodziców i dziadków. Okazuje się, że dzieci mogą odziedziczyć nawet 25 proc. genów po swoich babciach i dziadkach. Jakie cechy i schorzenia mogą być przekazywane z pokolenia na pokolenie? Wyjaśniamy, co dziecko może otrzymać po swoich przodkach.</description><guid>a718a56f-f375-435d-b157-4087b7649d05</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RqQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTUzZWU0YTgyMDNkNGIyNzU1MzNlOWY5MGIxYmVlNi5qcGeSlQMAzIPNEGjNCTqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dziecko dziedziczy po babci i dziadku? Nie tylko wygląd i charakter</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/co-dziecko-dziedziczy-po-babci-i-dziadku-nie-tylko-wyglad-i-charakter/rsszq7h</link><description>Czy zdarzało ci się pomyśleć, patrząc na swoje dziecko, że bardziej przypomina twojego rodzica niż ciebie? Nie ma w tym nic dziwnego, ponieważ dziecko dziedziczy cechy nie tylko rodziców, ale również dziadków. Co twoje dziecko może odziedziczyć po swoich dziadkach?</description><guid>7282d856-aae4-45c6-90d1-fa362585f831</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_9fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDEwNjhjOWIxZTAzYmNjNmIwOWM3YzFjNDlmNWE2Ny5qcGeSlQMAzKLNFJLNC5KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęste włosy, mocne paznokcie i gładka skóra? Sięgnij po ten produkt</title><link>https://uroda.medonet.pl/geste-wlosy-mocne-paznokcie-i-gladka-skora-wystarczy-ze-siegniesz-po-ten-produkt/1srm82h</link><description>To właśnie on odpowiada za jędrność, gęstość i elastyczność skóry. Działa jak rusztowanie, przeciwdziała wiotczeniu i grawitacyjnemu opadaniu skóry. Jest kluczowym budulcem tkanek, jednak z wiekiem nasz organizm produkuje go coraz mniej. W Polsce zyskuje coraz większą popularność, a kobiety sięgają po niego coraz chętniej. Często jest wzbogacony o cenne składniki, które korzystnie wpływają na stan skóry, włosów i paznokci. Mowa oczywiście o kolagenie! Zastanawiasz się jaki najlepiej wybrać? Oto TOP 3 propozycje, które stosowane regularnie pozwolą ci cieszyć się gładką buzią, gęstymi włosami i twardymi jak diamenty paznokciami.</description><guid>03345ef9-7647-42b6-a27c-947dcba3e156</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:33:34 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/82jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjc5YjgzZWFkYjhiY2YwNzFmODNhNjE5YjgwYzc3OC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 szampony na wypadanie włosów. Dzięki nim będą rosły dużo zdrowsze i mocniejsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-szampony-na-wypadanie-wlosow-dzieki-nim-beda-rosly-duzo-zdrowsze-i-mocniejsze/vlycseb</link><description>Zima stawia przed naszymi włosami wiele wymagań. Mroźne powietrze może je znacząco wysuszać, a nawet pogarszać wypadanie. Jeśli twoje włosy potrzebują skutecznej regeneracji, wzmocnienia oraz zahamowania wypadania - oto trzy szampony, które pomogą rozwiązać te problemy.</description><guid>1342d436-c541-4148-8386-2261fd248b27</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cNYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmI3ZGIwMDA3NGY0ZTcxMzVhMmJmMjk4ZmNmZDA1OC5qcGeSlQPNBqDNAXPNEuXNCqCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za 4 zł kupisz w każdej aptece. Otuli spierzchnięte wargi jak kołderka</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/za-4-zl-mozna-ja-kupic-w-kazdej-aptece-otula-spierzchniete-usta-jak-kolderka/4dqewv7</link><description>Silne podmuchy wiatru i coraz chłodniejsze powietrze sprawiają, że usta są spierzchnięte i zaczynają pękać. Ten problem dotyka wielu z nas, zwłaszcza w okresie jesienno-zimowym. Znamy sposób, który skutecznie i tanio go zwalczy. Maść z apteki za 4 zł otuli usta jak kołderka.</description><guid>ab3400fe-4011-4ad9-bfb3-2e966d1ccbdf</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVkNWQ3OTAzMGEwZTZmYzNkYTk0Y2UzNjM0YzliOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które postarzają dłonie. Czas z nimi skończyć</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/te-nawyki-postarzaja-twoje-dlonie-czas-z-nimi-skonczyc/jcgkq7z</link><description>Skóra dłoni to często pomijany obszar w pielęgnacji. Zazwyczaj zajmujemy się nią dopiero wtedy, gdy zauważymy problem, np. przesuszenie. Tymczasem warto pamiętać, że to właśnie dłonie są szczególnie narażane na działanie szkodliwych czynników, takich jak słońce czy mróz. Należy codziennie o nie dbać, bo zdecydowanie lepiej jest zapobiegać problemom niż je leczyć. Zwłaszcza że to właśnie skóra tej części ciała może zdradzać nasz wiek w szczególnie okrutny sposób. Co należy robić, by nie postarzać dodatkowo swoich dłoni?</description><guid>befa463b-624d-42ee-9269-a675466c2ab1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uflk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzkyN2RlNGRhNjc0ZTAzMTdiMzc2NTBiNDc3ZTJjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie pokryć siwiznę? Oto najlepsze domowe sposoby na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/jak-skutecznie-pokryc-siwizne-oto-najlepsze-domowe-sposoby-na-siwe-wlosy/7clb8fz</link><description>Wraz z wiekiem poziom melaniny, barwnika odpowiedzialnego za kolor włosów, zaczyna spadać. Wtedy na głowie pojawiają się pierwsze siwe włosy. Choć zdaniem niektórych są naturalnie piękne, większość szuka sposobów na pokrycie siwizny. Najskuteczniejsze są oczywiście zabiegi fryzjerskie wykonane przez profesjonalistę, jednak walka z siwymi puklami może też mieć miejsce na froncie domowym.</description><guid>2ed2fd37-8f97-40bc-96b4-7c25c75efc98</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SItk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWRhZWQ1N2M4ODdhMDg1Y2E2YmU5MjlkNDNiMThmMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>