<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 12:31:49 +0100</lastBuildDate><item><title>Niebezpieczny trend w górach budzi grozę. "Gdyby nie szczęście, mężczyzna by nie przeżył"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,moda-na-suche-morsowanie-w-gorach--eksperci-alarmuja--to-moze-skonczyc-sie-tragicznie,artykul,69994127.html</link><description>Tzw. suche morsowanie w górach jest coraz bardziej popularne, ale ratownicy alarmują: to nie moda, tylko realne zagrożenie. — Chodzenie zimą po górach w samej bieliźnie jest ekstremalne i nie do końca bezpieczne — tłumaczy Medonetowi Marcin Szczurek z GOPR. Wspomina przypadki, w których tylko szczęśliwy zbieg okoliczności uratował życie. Wyjaśnia, co absolutnie trzeba wiedzieć, zanim ktokolwiek spróbuje takiego "wyzwania".</description><guid>5b5d8246-79fd-489d-9879-132f31be6877</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:11:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MWVjNDgwN2E0YjZiNGE2N2E0ZTcxYWI5ZjYwNGIyNS5qcGeSlQPMpwDNEWDNCcaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Grzegorz Braun nadal bez zarzutów. Polityk wtargnął do szpitala w Oleśnicy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,szpital-w-olesnicy-pod-lupa-prokuratury--grzegorz-braun-nie-uslyszal-zarzutow,artykul,95160067.html</link><description>Europoseł Grzegorz Braun, który wcześniej nie stawił się na posiedzeniu z powodu zwolnienia lekarskiego, pojawił się dziś (17 lutego) w prokuraturze w sprawie wtargnięcia do szpitala w Oleśnicy. Szybko jednak opuścił budynek, informując dziennikarzy, że nie usłyszał zarzutów.</description><guid>93ef5ecd-274e-4f70-bb30-c19166d4a4d2</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:01:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bQlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmIwZWRjNjNkMzI5N2VlMTM5ZmUwZGZjOTFjNWFmYi5qcGeSlQMAzP_NH93NEeyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj te ziarenka do jedzenia, a cukier poleci w dół. Wystarczą 2 g dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/jedz-2-g-dziennie-zeby-zbic-poziom-cukru-cholesterolu-i-obnizyc-cisnienie/vylmmr4</link><description>Drobne, czarne ziarenka mają wielką moc regulowania poziomu cukru we krwi. To niezwykłe superfoods dla cukrzyków i pacjentów z insulinoopornością. Można je stosować w formie ziaren lub oleju. Sprawdź, jaka niepozorna przyprawa ma tak ważne dla wielu osób właściwości.</description><guid>182edd86-f7f0-4e36-99a0-2f444a27d6f4</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/By_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2NjNzE5MDZlYjFiOTY4NGI4MTk4ZDRmZjkwYjhhNi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To zmieniło się w rozpoznawaniu i leczeniu astmy u dzieci. Poznaj aktualne wytyczne</title><link>https://www.medonet.pl/alergia-i-astma/astma,rozpoznawanie-astmy-u-dziecka--jak-nie-przegapic-kluczowych-objawow-,artykul,00761958.html</link><description>Kaszel, świsty, nawracające infekcje z obturacją. W gabinecie lekarskim to codzienność. Problem w tym, że u części dzieci wciąż za późno pada właściwe rozpoznanie — albo leczenie nie nadąża za aktualnymi standardami.</description><guid>90c3e8af-b996-436a-9506-fd4cf8c4faca</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:14:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OGFmYzRjNzEyYzViZWI1M2IxMGIyOGI4ZTVhNzA0ZC5qcGeSlQMAAM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten dodatek do śniadania czyści jelita jak odkurzacz. Jeszcze lepszy niż płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/lepsze-od-platkow-owsianych-odchudzaja-i-czyszcza-jelita-jak-odkurzacz/029dvkg</link><description>Jeśli szukasz produktu idealnego na śniadanie, dobrze trafiłeś. Okazuje się, że ten produkt jest nawet lepszy od wychwalanych pod niebiosa płatków owsianych. Otręby owsiane to istna odżywcza bomba, naszpikowana po brzegi błonnikiem i twój najlepszy przyjaciel na diecie.</description><guid>c84525ce-1511-4bdd-8cb4-72fbf75ba9c3</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3CQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGE0ODJhZDljOWZjZGMxNjFmNTM1MDI0MDc4MzczNy5qcGeSlQMAzOLND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syp, nie żałuj. Schudniesz i nie będziesz mieć ochoty na słodkie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/syp-nie-zaluj-schudniesz-i-nie-bedzie-cie-ciagnelo-do-slodkiego/vc4sbr3</link><description>Cynamon to aromatyczna przyprawa, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni. Zawiera bowiem cenne związki odżywcze wspierające działanie organizmu. Cynamon może wspomóc proces odchudzania, co na pewno ucieszy wiele osób, które kojarzą utratę wagi wyłącznie z wyrzeczeniami i mdłymi posiłkami. Jak przemycić tę aromatyczną, świąteczną przyprawę do codziennego menu?</description><guid>aaaa6672-5eda-4f76-b1f2-c4874fab52a2</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6dHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Mzc1NTVjNDA5MDA3NTVjYzRmYzg5MjNhNWVhNGExOC5qcGeSlQMAzLjNFxjNDP2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Insulinooporność powiązana z rakiem. Aż 12 rodzajów nowotworu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,insulinoopornosc-moze-prowadzic-do-raka--badacze-mowia-o-12-rodzajach-nowotworu,artykul,37280891.html</link><description>Japońscy badacze donoszą, że insulinooporność może być powiązana ze zwiększonym ryzykiem wystąpienia aż 12 rodzajów nowotworów. Do takich wniosków doprowadziła ich analiza przeprowadzona przy użyciu sztucznej inteligencji.</description><guid>41aa28ca-d77d-4c5f-a440-e83ac0a6d036</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/V6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWUxODlkMDUwNDE4NzRiNDk1MGZmMmZkMWVlZjQ5My5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalne leki na przeziębienie – co mówią badania?</title><link>https://www.medonet.pl/video/gosc-medonetu,naturalne-leki-na-przeziebienie---co-mowia-badania-,film,42634732.html</link><description>Kiedy dopada nas przeziębienie, szukamy rozwiązań, które działają, a jednocześnie nie obciążają naszego organizmu. Potwierdzają to wyniki Narodowego Testu Zdrowia 2025  – zgodnie, z którymi przy pojawieniu się objawów chorobowych co 3. Polak, czyli 33 proc. z nas stosuje domowe sposoby m.in. napary, miód i czosnek. W kolejnym odcinku Gościa Medonetu dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet porozmawia z lek. Michałem Domaszewskim, specjalistą medycyny rodzinnej o tym, co badania naukowe mówią o zastosowaniu preparatów roślinnych, również tych z apteki, w infekcjach górnych dróg oddechowych, a zwłaszcza właściwościach wyciągu z pelargonii afrykańskiej.</description><guid>9bebbaeb-cf20-453d-8378-671103fd5e78</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:38:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/prik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmY0YTUwZmVmNmFlMzcyZTg5YTUwN2M2MGQwNTQzZS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty nie wypijesz w Szwajcarii, bo jest zakazana. W Polsce kupisz bez problemu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbata-z-senesem-w-szwajcarii-zakazana-w-polsce-kupisz-bez-problemu/klgr5rg</link><description>Wydawałoby się, że picie ziołowych mieszanek łączy się z niewątpliwymi korzyściami zdrowotnymi. Zawsze musimy jednak zachować ostrożność. Tak jest w przypadku herbaty z senesem, który w Szwajcarii trafił na listę substancji, przy których stosowaniu trzeba być czujnym.</description><guid>616dd857-bbc5-449d-b1fa-2039111601df</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:16:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jgmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Zjk0ZDJlMDA4YzM4YThhYTZiY2JjNThkODcyODdlZi5qcGeSlQMAzOXNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test na inteligencję dla kierowców.  11 pytań zmierzy twoje zdolności</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,test-na-inteligencje-dla-kierowcow--sprawdz--czy-zdasz--zaliczamy-od-szesciu-punktow,artykul,66134706.html</link><description>Podczas kierowania samochodem (i każdym innym pojazdem) inteligencja odgrywa rolę bezcenną. To m.in. od niej zależy, czy umiemy przewidzieć, co wydarzy się na drodze, jak się do tego dostosujemy, czy zareagujemy odpowiednio do sytuacji (nawet w nietypowy sposób). Jesteś ciekawy, jak sobie z tym radzisz? Nasz test sprawdzi twoją sprawność intelektualną, a w szczególności inteligencję przestrzenną, płynną (czyli, jak dostosowujesz się do nowych sytuacji) i skrystalizowaną (jak wykorzystujesz zdobytą już wiedzę). Pytań jest 11 — zaliczamy od sześciu! Pamiętaj, że nie jest to profesjonalny test i w żadnym wypadku nie zastąpi badania psychologa — potraktuj go jak dobrą zabawę, ale i wskazówkę. Zaczynamy!</description><guid>287d3f33-a9e5-4b1f-9710-d38e9d9f45b3</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:40:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rt9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYWVlYmM5OThhMTQ5MzRjMjljMzk3NDliYzI0YTdiOS5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe oznaczenia owoców i warzyw. "Jasna i pełna informacja"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nowe-oznaczenia-owocow-i-warzyw-handlowcy-klienci-moga-sie-pogubic/l6emgle</link><description>Od wtorku świeże owoce i warzywa sprzedawane luzem muszą być oznaczane flagą państwa, z którego pochodzą — wynika to z nowego rozporządzenia ministra rolnictwa. Towary wprowadzone do obrotu przed 17 lutego, a pozbawione takich oznaczeń, mogą być sprzedawane do wyczerpania stanów magazynowych.</description><guid>fbf0d7a9-f70f-40f1-ba4e-4804a7fcaffd</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:19:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SNCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDg4MjdiODE0N2M3NGNiYzNmOTI2MGU0YjIxMDY3Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"To największe dno" u pijących kobiet. Anna: nie mam hamulców</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,anna-pije-od-21-lat--gdy-tylko-zdarza-mi-sie-miec-kilka-godzin-wolnych--to-zapijam--nie-mam-hamulcow,artykul,26428141.html</link><description>Anna Stach ma 46 lat, jest opiekunką osób starszych w Niemczech. Pije od 21 lat, bo — jak tłumaczy — nie umie inaczej. "Jak tylko chwycę za butelkę, to piję tak długo, aż padnę (...) Przepijam cały wolny czas. Kiedy na urlopie mój partner w końcu zasypia, ja dalej mogę siedzieć i pić. No i są jeszcze moje wyjazdy do Polski, kiedy to spędzam wolne w swoich rodzinnych stronach. Wtedy upadlam się ostatecznie, bo nic mnie nie interesuje i niczyje zdanie się dla mnie nie liczy. Picie jest wtedy naprawdę po bandzie" — mówi w rozmowie z Moniką Sławecką, autorką książki "Alkohol. Piekło kobiet". Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>99c86cdf-d1aa-4b41-ac7d-708fb1a93c25</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/O8Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2JjYTM0OTMwN2E2MjhhMGE4N2I1Njk0N2RmZWQ0Yy5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>4-sekundowy test długowieczności obnaży, w jakiej jesteś formie. Zrób jeśli jesteś 60+</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,test-sprawnosci-seniora--wynik-8-foot-timed-up-and-go-moze-wiele-powiedziec,artykul,01973258.html</link><description>Testy sprawności fizycznej, takie jak Timed Up and Go (TUG), pozwalają nie tylko ocenić siłę, równowagę i mobilność w danym momencie, ale także dostarczają cennych informacji o długoterminowym zdrowiu i samodzielności. Wyniki tych testów mogą wskazywać na ogólną kondycję organizmu, ponieważ codzienne funkcjonowanie zależy od siły mięśni, koordynacji, czasu reakcji oraz wydolności układu krążenia.</description><guid>d63aff5f-b53b-4ea7-962b-54dfc0d2c758</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e3Nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZjAwNjk5NjJmODZhMTllZjRmMjRmNjg2NTUyNzA4My5qcGeSlQMAzPDNFaXNDCyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto najlepsza pora na aktywność zimą. Eksperci nie mają wątpliwości</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,poranny-spacer-zima--lekarze-wskazuja--ze-to-najlepszy-moment-na-aktywnosc,artykul,01944124.html</link><description>Zimowe spacery mogą być skutecznym sposobem na poprawę zdrowia i samopoczucia, nawet jeśli na zewnątrz panuje chłód. Eksperci oraz najnowsze badania podkreślają, że to właśnie poranek jest najlepszą porą dnia na tę formę aktywności.</description><guid>76620208-d879-4e68-a451-97dbbbfccbf3</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uesk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODM4NWUwM2YwMDNjNjExMThkMWM0MDRmOWExZDhiNi5qcGeSlQPNBFAAzRFbzQnDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta forma suplementacji ashwagandhy działa najkorzystniej na organizm!</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,ta-forma-suplementacji-ashwagandhy-dziala-najkorzystniej-na-organizm-,artykul,20847669.html</link><description>Ashwagandha na stres i przemęczenie - co mówi nauka i jak wybrać skuteczną formę suplementacji?</description><guid>e7249c26-2240-4faf-bfb7-fd6222c2bd5f</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X_qk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjg4NmEwNS04NTFmLTRhZDAtYjc0OS0xZmVhNjY5OWY0ZDIuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy poziom ferrytyny jest za niski? Diagnostka wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/badania,o-tym-swiadczy-niska-ferrytyna--diagnostka-wyjasnia,artykul,70998736.html</link><description>Ferrytyna jest białkiem, którego główne zadanie sprowadza się do utrzymania prawidłowego poziomu żelaza w organizmie. Niski poziom ferrytyny może świadczyć o anemii, ale nie tylko. Diagnostka laboratoryjna Aleksandra Filec wyjaśnia, dlaczego zbyt mało ferrytyny to powód do niepokoju.</description><guid>6ab342f0-eabf-4a83-869a-4761b518c9ea</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OpWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MWNiNzdlMzNkODFhNjNiMzNhNGU0YmYwY2EwM2JhMi5qcGeSlQMAzIjNDvDNCGeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robert Duvall nie żyje. Laureat Oscara miał 95 lat i receptę na długowieczność</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,robert-duvall-nie-zyje--laureat-oscara-mial-95-lat,artykul,86227234.html</link><description>Legendarny aktor Robert Duvall, zdobywca Oscara i jedna z najważniejszych postaci w historii kina amerykańskiego, zmarł 15 lutego 2026 r. w wieku 95 lat. Odszedł spokojnie, w swoim domu w Middleburgu w otoczeniu najbliższych.</description><guid>9f7eaf13-30b0-414d-b273-b37a16b4794c</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:22:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HRxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODYwODY0NTVlODc5YWRmOGU1ODQ0MTBlMmE0NDZiMi5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najbardziej demonizowane leki w Polsce. Lekarz: zapraszam na oddział kardiologiczny</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,czy-statyny-powoduja-bol-miesni--kardiolog-wyjasnia--jak-dzialaja-statyny,artykul,63312292.html</link><description>— Potencjalne uszkodzenie mięśni jest jednym z możliwych skutków ubocznych związanym nie tylko z przyjmowaniem statyn, ale także innych leków — podkreśla w rozmowie z Medonetem kardiolog Marcin Grabowski. Przeciwników stosowania statyn nasz ekspert zaprasza na oddział kardiologiczny. — Leżą tam pacjenci, którzy po zawale stają się "kalekami wydolnościowymi" i już do końca życia będą cierpieć na niewydolność serca.</description><guid>07110846-eb27-4b12-9374-13f452c479b4</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/71Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODZlMmM4NjRlYTdiYzE1ZGYzNWUxYmI3ZTg1NGNjZS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba z czasów wiktoriańskich wraca do Anglii. Urząd ostrzega i apeluje o czujność</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,objawy-odry-w-anglii--jak-rozpoznac-chorobe-i-kiedy-zglosic-sie-do-lekarza-,artykul,80217084.html</link><description>Odra wróciła: 96 przypadków potwierdzono w Anglii w ciągu niespełna pięciu tygodni. Brytyjska Agencja Bezpieczeństwa Zdrowotnego (UKHSA) wydała pilny apel do mieszkańców, a eksperci podkreślają, że choroba ta, znana już w czasach wiktoriańskich, jest wyjątkowo zaraźliwa i wymaga natychmiastowej reakcji w przypadku wystąpienia objawów.</description><guid>007b9b55-ac64-4f15-8c6e-b5344e3f2882</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:57:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MvWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzY0NzU3MGM0MGYzOWUyMjkxMzBlMzNjOTZkZmEwMS5qcGeSlQPMgwDNEnHNCmCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stan przedzawałowy - objawy. Jak rozpoznać, że zbliża się zawał?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,stan-przedzawalowy---objawy--tak-rozpoznasz--ze-zbliza-sie-zawal,artykul,02012152.html</link><description>Stan przedzawałowy to określenie grupy objawy objawów, które mogą pojawić się przed zawałem mięśnia sercowego. Nie wszystkie symptomy są typowe, dlatego bardzo ważna jest dokładna obserwacja umożliwiająca szybką reakcję i kontakt z lekarzem. Jakie objawy świadczą zatem o stanie przedzawałowym? Sprawdzamy, ile czasu może trwać stan przedzawałowy, a także co zrobić, zanim uzyskamy odpowiednią pomoc medyczną.</description><guid>1ba8f2a8-dcd8-4e2e-8536-c47c32ff6c78</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t-kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNmY4OTBiYTdjYTExOWU0ZmY4OWJmMmExM2U0Yzg0NS5qcGeSlQMAAM0YYM0NtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zbadano skutki promieniowania z Czarnobyla. Dzieci dziedziczą mutacje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zbadano-skutki-promieniowania-z-czarnobyla--dzieci-dziedzicza-mutacje,artykul,97894471.html</link><description>Najnowsze badania pokazują, że promieniowanie jonizujące, które wydostało się do atmosfery podczas katastrofy elektrowni jądrowej w Czarnobylu w 1986 r., może pozostawić ślady w DNA kolejnych pokoleń. Naukowcy po raz pierwszy jednoznacznie potwierdzili, że uszkodzenia genetyczne są przekazywane dzieciom osób, które były narażone na jego działanie.</description><guid>132ea6c8-90ff-43d5-a232-cb4f333cae48</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:40:27 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/i3Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzY4MTAxZTlkNWY5YmE3YjNhMjg4M2QzMjMzYTU1ZS5qcGeSlQMAzITNEJfNCVSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ministerstwo Zdrowia: obniżka VAT na wodę może poprawić nawyki Polaków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ministerstwo-zdrowia--obnizka-vat-na-wode-moze-poprawic-nawyki-polakow,artykul,91174102.html</link><description>Polska jest jedynym krajem w Unii Europejskiej, gdzie opodatkowanie wody butelkowanej jest wyższe niż napojów z dodatkiem soków owocowych. Przedstawiciele Ministerstwa Zdrowia chcą dostosowania polityki podatkowej do celów zdrowotnych.</description><guid>bae5153c-99bd-4297-ad35-cc190a8dc829</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:29:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWMwNTgxMDU1NzA5MzNiNzkzMmFkMTQxNWM4ZGIzNy5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tychy: 30-latek zatrzymany za handel nielegalnymi lekami z Ukrainy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zatrzymanie-w-tychach--nielegalne-leki-z-ukrainy-trafialy-do-weterynarzy,artykul,72039656.html</link><description>Policjanci z Tychów zatrzymali 30-letniego mieszkańca Chorzowa, który zajmował się handlem nielegalnymi farmaceutykami sprowadzanymi z Ukrainy. Mężczyzna oferował lecznicom weterynaryjnym leki, które nie były dopuszczone do obrotu w Polsce.</description><guid>1a278701-6b2e-4272-8258-4a1e437e64dc</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:16:51 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1bZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNmQ5NGZlN2QwMTEzODZkZGZkZmQ5ODE5MTFmZDMzZi5qcGeSlQMAzJbNEsDNCoyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór magnezu widać na twarzy i w ciele. Sprawdź, czy masz te objawy</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,niedobor-magnezu-widac-na-twarzy-i-w-ciele--sprawdz--czy-masz-te-objawy,artykul,25246141.html</link><description>Drgająca powieka, cienie pod oczami, napięcie mięśni twarzy — pozornie błahe sygnały mogą być pierwszym ostrzeżeniem, że organizmowi brakuje magnezu. Niejedynymi. Eksperci podkreślają: niedobór tego minerału rzadko daje spektakularne objawy, dlatego trzeba zachować czujność i słuchać tego, o czym "mówi" ciało.</description><guid>17393333-bf21-4e81-ab79-533c4de932b0</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:23:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zxBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWU0ZTA1OWExYjU4ZGI2ODhjMGU4Nzg5NzBmNmMyZS5wbmeSlQNMAM0F6s0DVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa metoda walki z cukrzycą typu 2. Przełomowe odkrycie naukowców</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,naukowcy-testuja-nowa-terapie-na-otylosc-i-insulinoopornosc--co-wiemy-,artykul,91006956.html</link><description>Wyeliminowanie akumulacji tłuszczu oraz stanu zapalnego, które on wywołuje może być kluczem do rozwiązania problemu insulinooporności. Naukowcy przetestowali metodę na myszach, teraz naukowcy pracują nad zastosowaniem jej u ludzi, identyfikując cząsteczkę zwiększającą poziom serpinyB2.</description><guid>cf4ceb15-e2d0-4cc1-8245-4d9ee11391e8</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aE2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmIyNzAxYTkyZDU1YmU5NzA0MDk4NGE0ZTM3OWY3Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój to odżywcza i białkowa bomba. Bije jogurt naturalny na głowę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bije-jogurt-naturalny-na-glowe-ma-mniej-kalorii-i-wiecej-bialka/q434ncj</link><description>Fermentowane produkty mleczne, do których należy m.in. jogurt naturalny, cieszą się coraz większą popularnością. Nic dziwnego, ponieważ to przekąska pełna łatwo przyswajalnego białka, wapnia i probiotyków. Jeśli nie przepadasz za jogurtem naturalnym, włącz do swojej diety kefir. Ten mleczny napój to prawdziwa odżywcza bomba.</description><guid>1efb7ac8-663a-4830-bf1c-5e2ee8933872</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ICVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZGE2MTk0YmYyODg0NjE0ZGQyMmE4Nzg5NGI5MGJjZS5qcGeSlQMAzPDNHgnNEOWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mięso w lodówce nie może leżeć w ten sposób. "Migracja zarazków"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jak-przechowywac-w-lodowce-mieso-jeden-patent-ochroni-nas-przed-zatruciem/58hxrp2</link><description>Chowając produkty żywnościowe do lodówki, rzadko zastanawiamy się, gdzie i jak je odkładamy — często jest to po prostu wolne miejsce "gdziekolwiek". Tymczasem znaczenie ma nie tylko półka (lub szuflada) lodówki, ale też to, czy produkt odkładamy luzem, czy w opakowaniu. Na przykładzie mięsa i ryb tłumaczą to eksperci programu "Jedzenie ma znaczenie", który ukazuje się na antenie TVP Nauka.</description><guid>0cc72770-73d3-4279-a25c-21e8f20ad246</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGFlODRkZGViN2ViNmVhMDM5ZTJjMzRjY2QwMjZkOC5qcGeSlQMAzKzNFvHNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto dlaczego nie możesz schudnąć. Główne powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/powody-przez-ktore-nie-chudniesz-nie-wystarczy-mniej-jesc-i-wiecej-sie-ruszac/0c0fd94</link><description>Dieta i aktywność fizyczna to w teorii doskonały sposób na to, by stracić zbędne kilogramy. W praktyce proces odchudzania jest jednak zdecydowanie bardziej złożony. Tysiące osób na całym świecie doświadczają sytuacji, w której spożywają niskokaloryczne dania i dużo się ruszają, a waga nie spada. Dowiedz się, jakie mogą być tego przyczyny, a tym samym jak kompleksowo podejść do odchudzania.</description><guid>067aa3af-88c3-41d0-9be0-c2eeecb201e8</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DAzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWI3YjdjNTAxZDQ5ZDBmNzRjZDlhMjRlNzE0Nzg3YS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badacze opracowali nową dietę. Nie trzeba liczyć kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-odchudzajace/naukowcy-odkryli-nowa-diete-pomaga-schudnac-bez-ograniczania-kalorii/qwfv82f</link><description>Dieta redukcyjna, czyli żywienie z ograniczeniem kalorii, to sprawdzony sposób na utratę wagi, lecz codzienne liczenie kaloryczności każdej porcji bywa po pierwsze — obciążające psychicznie — i po drugie — może prowadzić do niedoborów składników odżywczych. Naukowcy opracowali jednak nową dietę NiMe, która pozwala schudnąć bez zmniejszania kalorii poprzez wspieranie mikrobiomu jelitowego. Dzięki temu można cieszyć się jedzeniem bez restrykcyjnych ograniczeń, a jednocześnie poprawić swoje zdrowie.</description><guid>7f7fd08e-2c06-4910-9995-32d361acd1e2</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Djik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjM3ZWNjM2VkMDdhZTM2M2UxYzIyMzg2YTQyYzA4NC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto nie może pić oleju lnianego? Dietetyk wskazuje trzy najważniejsze grupy ludzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/jeden-z-najzdrowszych-olejow-ale-nie-kazdy-powinien-uzywac-dietetyk-ostrzega/ven575q</link><description>Siemię lniane to jedno z najzdrowszych pokarmów na świecie, jego lecznicze właściwości są imponujące. Olej lniany zaś jest "jednym z najczęściej, o ile nie najczęściej polecanym olejem" — mówi Medonetowi dietetyk Aleksandra Kureń. — Jest bardzo bogaty w kwasy omega-3 — podkreśla, a to dopiero początek cennych składników oleju lnianego. Ale uwaga — choć jest niesamowicie zdrowy, nie każdy może go spożywać. Dietetyk wskazuje dokładnie, kto powinien uważać i dlaczego.</description><guid>3ac8d276-c10f-4804-a1ff-cd6c678d98eb</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:28:50 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODljZDlhY2YxN2NmNTM1YWQwZTU1MzgwYWE2OWNkMC5qcGeSlQMAzQExzQfQzQRlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosi pasjami jedzą ten wartościowy ser. Polacy wciąż go nie doceniają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ser-lepszy-od-twarogu-we-wloszech-uwielbiany-polacy-go-nie-doceniaja/0d1nebr</link><description>Kiedy myślimy o białym serze, przed oczami (i na talerzu) zwykle staje nam twaróg. Nic dziwnego, to chyba najpopularniejszy polski ser. Dziś jednak, zamiast polskiego twarogu chciałabym zwrócić uwagę na włoską ricottę. To ser wszechstronny, zdrowy, smaczny i niedoceniany w Polsce. Co warto o nim wiedzieć?</description><guid>1496303b-6757-4d1c-ae62-5fef3d1a6a30</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Epgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjBhNjdiYzMzMmQ0MjAzNWJiNzhkNjc4ZWE2MDQyYy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tych produktach jest najwięcej żelaza. Poziom we krwi pójdzie w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/w-czym-jest-zelazo-oto-jego-najlepsze-zrodla/38z9pzx</link><description>Żelazo jest składnikiem mineralnym, który pełni ważne funkcje w naszym organizmie. M.in. wspiera działanie układu odpornościowego i układu krwionośnego. W czym jest żelazo? Jak uzupełnić poziom żelaza w organizmie? Jakie są objawy niedoboru żelaza? Na pytania odpowiedzi udziela dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6fc341f4-2ee0-469c-88a7-13d0332105f1</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/q5jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Zjg1YWE4NzRjZjdkMzQyN2M0ODE3ZjE1NjQyNDczZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak przygotowane jajka nie mają wartości. Cholesterol poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/najgorszy-sposob-przygotowywania-jajek-traca-wiekszosc-wartosci-odzywczych/12n88k8</link><description>Przez lata niedoceniane i niesłusznie oskarżane o podwyższanie poziom cholesterolu, jajka coraz częściej zbierają należne im pochwały. Jajka są wyjątkowo pożywnym i zdrowym elementem zbilansowanej diety, a ich regularne spożywanie może przynieść wiele korzyści zdrowotnych. Pod warunkiem że zostaną odpowiednio przyrządzone. Jednak wyjątkowo popularny sposób ich gotowania, czyli smażenie na maśle, niestety nie jest najlepszym wyborem.</description><guid>afd7c90c-e23b-4999-8f90-4d995802c8e4</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UgAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmVjYjJjMWQ5YzZjNzI3ZTQ3MTU5YTYwYmY2YzRlYy5qcGeSlQMAzQFYzQ0azQdgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takiej herbaty lepiej nie pić. Jeden składnik wyraźnie szkodzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/herbata-moze-szkodzic-zdrowiu-polscy-naukowcy-ostrzegaja-przed-tym-napojem/gn24tlj</link><description>Herbata to jeden z najczęściej spożywanych napojów na świecie. Większość z nas kojarzy ją z pozytywnym wpływem na zdrowie, ale czy wiesz, że może zawierać składnik, który w nadmiarze jest toksyczny? Mowa o fluorze — pierwiastku, który wprawdzie wzmacnia zęby, ale w nadmiarze może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych, takich jak fluoroza, uszkodzenia nerek czy układu kostnego.</description><guid>752caf4b-9738-497a-b272-6324f5706b9f</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/17Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWMzMzc4ZDJiNzcxM2E1OTMzNTFkMWZhM2VjYjg3Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od lat mówi się, że jest rakotwórczy. Polacy jedzą, nie mając o tym pojęcia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/od-lat-mowi-sie-ze-jest-rakotworczy-polacy-jedza-nie-majac-o-tym-pojecia/400rgpv</link><description>Amerykańscy regulatorzy zakazali stosowania barwnika spożywczego E127. To substancja nadająca żywności, ale też lekom (np. syropom) wiśniowoczerwony kolor. Powodem są podejrzenia o działanie rakotwórcze. W Polsce jest nadal w użyciu.</description><guid>9ffa73e0-9fd3-474f-bcc9-4c253c5f7aef</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AMuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80M2ZmMzFmMWUwNTZkN2JmYzQ5ZjBmOWM1OGE2NWY0My5qcGeSlQMAfs0Pxs0I35MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa piramida żywieniowa z USA zrewolucjonizowała zasady. Ekspertka tłumaczy, jak się w tym odnaleźć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wytyczne-zywieniowe-po-rewolucji-ekspertka-radzi-ktory-model-wybrac/zpcsbhw</link><description>Nowe amerykańskie wytyczne żywieniowe przeszły ostatnio sporą rewolucję: stara piramida żywieniowa odeszła do lamusa, zastąpiona przez okrągły schemat zwany MyPlate. Przy okazji pojawia się pytanie, jak to maj się np. do popularnej diety śródziemnomorskiej. Dietetyczka Natalie Mokari postanowiła przygotować przykładowe jadłospisy według wszystkich trzech podejść, żeby łatwiej było je ze sobą porównać.</description><guid>1482ea07-89e9-4255-81d3-0153ddb1c2aa</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c3Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzg3ZTg2YzFkMzA1MGVhMDVhMDdjYTMxZDQxNWY3Zi5qcGeSlQMAzLDNFdbNDEiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Faworki z piekarnika. Prosty sposób, by znany przysmak stał się zdrowszy. Tak je zrobisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/faworki-z-piekarnika-bez-grama-oleju-jak-zrobic-faworki-bez-smazenia/y137scm</link><description>W tłusty czwartek z o wiele większą uważnością sprawdzamy kaloryczność słodkich przekąsek, w tym pączków i faworków, które królują tego dnia, nie tylko w piekarniach, ale również social mediach. Czasem naprawdę trudno się oprzeć pokusie, by nie sięgnąć po kolejny smakołyk. Istnieją sposoby na ich odchudzenie. Jednym z nich jest pieczenie zamiast smażenia. Czy sprawdzi się w przypadku faworków? Poznajcie przepis na faworki z piekarnika.</description><guid>19539a62-b452-4920-9638-8bbbcf163f5e</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z99k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODlmODIyOTc4OWNiNThiNmI3ZjY2ZDcwMWQ3YzgyOS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każdy powinien jeść pączki. Eksperci wyjaśniają powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-osoby-nie-powinny-jesc-paczkow-nawet-w-tlusty-czwartek/dmreywv</link><description>Pączki to niezwykle słodkie przysmaki, za którymi wprost przepadamy. Sięgamy po nie bardzo często, nie tylko w tłusty czwartek. Okazuje się jednak, że nie wszyscy powinni jeść pączki. Ich spożywanie może skończyć się źle m.in. dla diabetyków i osób uczulonych na gluten. Z czego to wynika?</description><guid>e79aae17-e7c6-4aa8-bf01-c04bd9e1ee59</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MLDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTYyYjJmYmIyYTRhZDBhMTI3MjJmNDljM2IxMjBjMC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pączki pieczone czy smażone — co wybrać w tłusty czwartek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-jaki-paczek-jest-najzdrowszy/slzctdd</link><description>Tłusty czwartek to święto nie tylko łasuchów — nawet osoby, które na co dzień unikają słodyczy, w tym dniu zjedzą chociaż jednego pączka. I nie ma w tym nic złego! Nawet dietetycy świętują tłusty czwartek. W tym roku wypada 12 lutego. Zapytaliśmy Celinę Kinicką z Centrum Medycznego Damiana o to, jaki pączek będzie miał najmniej kalorii, na co zwrócić uwagę kupując pączki i czy można "zrównoważyć" jednodniowe obżarstwo w kolejnych dniach.</description><guid>869be757-5981-4f4a-9160-adcc98e042f1</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kwqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDc1ZjUxZTcxODJjZGU5YzJlOWI4ZTA2YjE5NWRjNS5qcGeSlQMfAM0Doc0CC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy od jednego pączka przytyję? Dietetyczka nie zostawia złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/czy-od-jednego-paczka-przytyje-dietetyczka-nie-zostawia-zludzen/7cgvpsh</link><description>Pączki lubią prawie wszyscy. Pyszne, słodkie, pulchne, z ciekawym nadzieniem (choć wspaniałe są również te bez nadzienia, np. na bazie serków homogenizowanych czy twarogu). Niestety pączki są również zazwyczaj tłuste i kaloryczne, więc zajadanie się nimi nie jest najzdrowsze. Czy od jednego pączka można przytyć? Co można zrobić, by zminimalizować ewentualne negatywne skutki zjedzenia pączka? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>a7e398cf-285c-41fc-8e44-5ea7479d26b5</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmZiZTliZjAyZDUwMmE2MTFmZTFkNjRkNzJhY2M2Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>