<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:55:13 +0100</lastBuildDate><item><title>Dlaczego mam zimne stopy w nocy? Oto co próbuje powiedzieć organizm</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,masz-zimne-stopy-w-nocy--oto-co-probuje-ci-powiedziec-twoj-organizm,artykul,29030934.html</link><description>Zimne stopy w nocy mogą być naprawdę dokuczliwe. Ten rodzaj dyskomfortu znacząco utrudnia zasypianie lub powoduje nieoczekiwane pobudki. Problem częściej dotyczy kobiet, jednak mężczyźni również się z nim borykają. Dlaczego mamy zimne stopy w nocy? Co możemy zrobić, by zmniejszyć dyskomfort? Czy jedynym rozwiązaniem pozostaje założenie skarpetek?</description><guid>ddc07826-9c4a-44fe-9ccd-c1dab838a710</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bMek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTU0ODUyZmEwYzNkMmE2YmVmMTBmZWFkNzNjODkzZS5qcGeSlQMAzQF6zRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rower czy spacer? Naukowcy nie mają wątpliwości, co jest lepsze dla zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/niech-zyje-zdrowie/postaw-na-lepszy-start,rower-czy-spacer--naukowcy-nie-maja-watpliwosci--co-jest-lepsze-dla-zdrowia,artykul,37936510.html</link><description>Zastanawiasz się, co wybrać: przejażdżkę na rowerze czy spacer? Naukowcy nie mają wątpliwości: dystans, który pieszo oznacza godzinę marszu, na rowerze można pokonać w kwadrans, i to niemal bez wysiłku. Jazda na rowerze to jedno z najbardziej efektywnych energetycznie rozwiązań transportowych — pozwala pokonywać większe odległości przy mniejszym zużyciu energii niż podczas chodzenia czy biegania.</description><guid>28a61e0f-12f0-40b3-93ec-eb6a23bf7f47</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zmpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMWNmYzNjZDIzZTU2YTkyM2FiZTNjMzMxZWQ1YmVkNy5qcGeSlQMAAM0TTs0K3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Media biją na alarm, eksperci studzą emocje. Co naprawdę wiadomo o wirusie Nipah?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,media-bija-na-alarm--eksperci-studza-emocje--epidemiolog-wyjasnia--co-naprawde-wiadomo-o-wirusie-nipah,artykul,69078190.html</link><description>— Są to zakażenia o wysokim stopniu śmiertelności, zwłaszcza tam, gdzie jest kiepska opieka medyczna. Natomiast biorąc pod uwagę liczbę ludności w krajach, w których dochodzi do zakażeń, to nie jest nawet skala krajowa, nie mówiąc o światowej — wyjaśnia prof. Tomasz Dzieciątkowski, wirusolog, zapytany o specyfikę wirusa Nipah, który wywołał na świecie falę nerwowych reakcji: od kontroli temperatury na lotniskach w Singapurze, Hongkongu i Tajlandii po wzmożony monitoring na granicach wielu państw Azji. Choć globalne nagłówki straszą wysoką śmiertelnością i brakiem szczepionki, warto pamiętać, że aktualne ognisko choroby zostało szybko zabezpieczone, a wszystkie 196 osób z kontaktu przebadano i uznano za zdrowe. Czy to zatem widmo kolejnej pandemii, a może dobrze kontrolowana sytuacja, której medialny cień jest znacznie większy niż realne ryzyko?</description><guid>f9d7f100-17b8-4f85-86d1-d3987289712e</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/07jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2E4NWEyN2Q2ZDEwOTYzZTk5OTY1ZTZkOGU3OGFlMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego pasożyta nosi nawet 1/3 ludzi. Jest groźniejszy niż sądzono</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko,toksoplazmoza-grozniejsza--niz-sadzono--nowe-odkrycia-naukowcow,artykul,17863334.html</link><description>Toxoplasma gondii to jeden z najpowszechniejszych pasożytów na świecie — szacuje się, że jego nosicielami może być nawet co trzeci człowiek. Najnowsze badania naukowców z University of California w Riverside, opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Nature Communications" 24 stycznia 2026 r., pokazują, że ten pasożyt jest znacznie bardziej złożony, niż do tej pory sądzili badacze. Odkrycie to może mieć kluczowe znaczenie dla skuteczności leczenia toksoplazmozy i opracowania nowych terapii.</description><guid>4a87eeea-994f-4c31-9f57-43a2305cfb37</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/845k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2Y4Nzk2NGNjMGFlODA0MDNjNzYzNDU5NDBhNGRmOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Już 18 porodówek zamkniętych w 2026 roku. Jest odpowiedź na sytuacje awaryjne</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,porodowki-w-polsce-znikaja--nowe-pokoje-narodzin-maja-uratowac-sytuacje,artykul,92408898.html</link><description>W ciągu niecałych czterech tygodni nowego roku w Polsce zamknięto 18 oddziałów położniczych — wynika z danych Narodowego Funduszu Zdrowia, do których dotarła "Rzeczpospolita". Liczba porodówek spadła z 284 do 266, prowadzonych przez 259 szpitali. Alternatywą dla rodzących mają stać się tzw. pokoje narodzin, czyli nowe rozwiązanie organizacyjne, które — zgodnie z założeniami — ma zapewnić bezpieczeństwo kobietom, które nie zdążą dotrzeć do szpitala.</description><guid>5ada27ff-ffd8-4dd7-a12f-5390f464d5ee</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jpHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMTQyNjM5MzA3ZDZiMDc2MTY2MTE3NzE5NDIwNTdiMy5qcGeSlQMAe80QK80JGJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niezbędny składnik diety czy cichy zabójca? Eksperci spierają się o granice zdrowego spożycia soli</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/niezbedny-skladnik-diety-czy-cichy-zabojca-eksperci-spieraja-sie-o-granice-zdrowego/w4yctyk</link><description>Sól, od wieków obecna na naszych stołach, dziś budzi coraz więcej kontrowersji. Czy powinniśmy się jej bać, czy raczej nie przesadzać z ograniczeniami? Najnowsze badania nie pozostawiają wątpliwości: nadmiar szkodzi, ale czy dieta niskosodowa jest równie niebezpieczna?</description><guid>84b36b93-fc0a-458d-b577-b6fe479aebf3</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j5sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTdmZjZmYWI1YmZkZTM2NDdlNTRlYzdiNDg1YTU2ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje w ciele, gdy pijesz kawę rozpuszczalną</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-pijesz-kawe-rozpuszczalna/qnt3z2r</link><description>Kawa rozpuszczalna jest nieodłącznym elementem porannego rytuału wielu osób. Dzięki wygodzie przygotowania i niskiej cenie zdobyła rzesze zwolenników na całym globie. Ale czy jest równie zdrowa jak kawa parzona? Czy spożywanie kawy rozpuszczalnej wiąże się z takimi samymi korzyściami dla zdrowia?</description><guid>e66a16f5-6d8c-4d86-93ce-e889b40d78ce</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mqek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2NhM2RlMGRhYTBiNDNiYWEzYzBmNWNmOGI4OTNhYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze oznaki alzheimera. Najbardziej zaskakujący jest nr 3</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,wczesne-oznaki-alzheimera-wedlug-neurobiologa--najbardziej-zaskakujacy-jest-nr-3,artykul,11534843.html</link><description>Chociaż choroba Alzheimera najczęściej jest diagnozowana po 65. roku życia, już kilka lat wcześniej może zacząć się rozwijać. Warto zatem umieć rozpoznawać sygnały, z którymi trzeba jak najszybciej zgłosić się do specjalisty. Neurobiolog Robert Love zwrócił uwagę na trzy nietypowe, wczesne objawy mogące świadczyć o rozwoju choroby Alzheimera.</description><guid>488d7529-b3bf-4ab6-bf7a-916ab61a2bb6</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SrNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjlhNDM5MDg5YjYyZTJjMWEyZWQ5YjE4MDZhNDYwYS5qcGeSlQMAzNDNGf7NDp6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgrubsza kobieta świata chciała schudnąć i umarła. Występowała w reality show</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,charity-pierce-przegrala-walke-z-choroba--poruszyla-widzow-na-calym-swiecie,artykul,06853045.html</link><description>Charity Pierce, znana widzom z trzeciego sezonu programu "Historie wielkiej wagi" emitowanego na antenie TLC, nie żyje. Uczestniczka popularnego reality show zmarła w wieku 50 lat. Informację o jej śmierci przekazała córka, Charly Jo, za pośrednictwem mediów społecznościowych. Pierce przebywała w hospicjum przez co najmniej miesiąc.</description><guid>674e7176-e0b6-4ec5-8240-ef5144996960</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmUwM2I5MjFkZDBhMWE1MzI3YThhODk1ZmFiNGEzMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy codziennie jesz mięso? Tak reaguje twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/oto-co-sie-dzieje-gdy-codziennie-jesz-mieso-tak-reaguje-organizm/gqqz3c7</link><description>Wielu z nas po mięso sięga zdecydowanie za często, nawet nie zdając sobie z tego sprawy. Jemy je ona obiad, jako wędlinę na kanapkach czy w formie kiełbasek. Nie wiemy również, ile mięsa tak naprawdę powinniśmy jeść i jaki rodzaj tego produktu wybrać. Choć naukowcy od lat apelują o ograniczenie jego spożywania, pojawiły się pewne kontrowersyjne badania.</description><guid>b156612a-6a1c-42f9-a7de-b0464f40d41c</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yf_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjRiM2FhNjg2MDk0M2M1OGM2MGE4ZjQwZmE4NGFlOC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz błaga: schudnij z tego miejsca na ciele</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/profilaktyka-zdrowotna,lekarz-blaga--schudnij--zwlaszcza-z-tego-miejsca-na-ciele,artykul,16559800.html</link><description>Odpowiedni poziom tkanki tłuszczowej w organizmie nie jest niebezpieczny, jednak jej wysoki przyrost może generować poważne problemy zdrowotne. Nie chodzi tutaj jednak wyłącznie o tkankę tłuszczową podskórną, ale również tkankę tłuszczową trzewną, która nie zawsze jest widoczna. Gdzie odkłada się najwięcej tłuszczu trzewnego? Dlaczego jest niebezpieczny dla zdrowia? Sprawdzamy, jak dietą i odpowiednimi ćwiczeniami pozbyć się tkanki tłuszczowej trzewnej.</description><guid>634a0cf0-811f-4312-892b-dd4f33b1880c</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QQMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjA5NWEyYzhlZjNhM2YzMmI0YzU2YzM1YjBjNWY0Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z najzdrowszych chlebów na świecie. Opracowali go Niemcy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jeden-z-najzdrowszych-chlebow-na-swiecie-wymyslili-go-niemcy/nvkjwtk</link><description>Znamy ten produkt doskonale, ale nieustannie przekręcamy jego nazwę. Okazuje się, że sprzedawany w małych paczuszkach pumpernikiel to chluba pochodząca z Niemiec i prawdziwa dietetyczna perełka. Zdziwisz się, jaki jest zdrowy.</description><guid>84f88a07-7e68-45b7-a685-ded64fe27014</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/C1zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGE5MjQxY2E3MTRjNmI2ZGY5NGZkZDQ2ZGI4Y2E5ZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Profesor Jassem o zbiórkach na leczenie. "Nadzieja jest bardzo ważna"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zbiorki-na-leczenie-w-polsce--jacek-jassem-ostrzega-przed-zludna-nadzieja,artykul,33450811.html</link><description>— Za każdą zbiórką stoi konkretny człowiek i konkretna historia. Rodziny, które je organizują, zwykle robią to w dobrej wierze, kierując się troską i bezradnością wobec choroby bliskiej osoby. Wiele zbiórek dotyczy terapii, które nie są refundowane nie dlatego, że system "odmawia pomocy", lecz dlatego, że nie mają jeszcze wiarygodnych dowodów skuteczności — tłumaczy w rozmowie z Medonetem prof. Jacek Jassem, onkolog, radioterapeuta i specjalista w dziedzinie leczenia chorób nowotworowych. Co warto wiedzieć o takich zbiórkach?</description><guid>6dd014cd-a783-433d-87f7-19c133b2c5c2</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:50:42 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tkdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NjgzZTY5OTEwMDYyOWJjZDdjYThmM2FjNTk3ZjBkOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można pojechać do sanatorium z psem lub kotem? Tak, ale jest kilka warunków</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,do-sanatorium-z-psem-lub-kotem--mozna--ale-jest-kilka-warunkow,artykul,90174353.html</link><description>Czy wyjazd do sanatorium z psem lub kotem jest możliwy? Właściciele zwierząt często stają przed wyzwaniem, gdy planują pobyt w uzdrowisku – nie zawsze mają możliwość powierzenia pupila bliskim. Zdarzają się też kuracjusze, którzy na co dzień mieszkają tylko ze zwierzęciem i czuliby się komfortowo, gdyby mogli go zabrać na turnus. Okazuje się, że w Polsce istnieją sanatoria przyjazne czworonogom. Trzeba jednak pamiętać o pewnych ograniczeniach.</description><guid>fbc7a842-00df-4bd0-9449-f653b2925209</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xhDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNGE1MTMyMjFmZmYwNGU1NzVhYTgwZWZkZWFhYmRhOC5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy skazani na prywatnych dentystów. Ekspert: publiczna opieka stomatologiczna to pusta deklaracja</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,polska-stomatologia-na-rozdrozu--dr-pawel-barucha-ostro-o-problemach-systemu,artykul,64004993.html</link><description>— Dentystka w mojej szkole podstawowej to miała jeszcze wiertło na taki pedał. Musiała naciskać nogą szybko, żeby wierciło. Żadnych znieczuleń! Do dziś mam dreszcze, jak sobie przypomnę ten ból. Jak w 1990 r. prywatny dentysta dał mi znieczulenie w zastrzyku, to czułem się jak w niebie — opowiada pan Marek. Bolesna prawda jest taka, że gdy Polaka zaczyna boleć ząb, najczęściej szuka pomocy prywatnie. Tak jest od dekad. Polska stomatologia znajduje się w stanie krytycznym nie od miesięcy, lecz od wielu lat — uważa dr Paweł Barucha, wiceprezes Naczelnej Rady Lekarskiej, przewodniczący Rady ds. Rozwoju Stomatologii przy Ministerstwie Zdrowia oraz lekarz dentysta z 26-letnim doświadczeniem zawodowym. Jesteśmy w czołówce krajów z najwyższym wskaźnikiem próchnicy u dzieci.</description><guid>b3991a27-8cee-4760-8667-962562f0180a</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:00:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3Cak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjYxNTJlZGE3MTNmMWRkODc3ZjFjOGZhZDUxYjRjYi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiany w dokumentacji pacjentów. CeZ zapowiada testy dla lekarzy, pielęgniarek i ratowników</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zmiany-w-dokumentacji-pacjentow--cez-zapowiada-testy,artykul,78282451.html</link><description>Centrum e-Zdrowia (CeZ) rozpoczyna testy nowej e-usługi, która może znacząco usprawnić codzienną pracę personelu medycznego. Skrócona Karta Zdrowia Pacjenta to dokument, który ma gromadzić kluczowe informacje o stanie zdrowia pacjenta — od historii leczenia, przez alergie i przyjmowane leki, po przebyte choroby.</description><guid>1dd4bcc1-7014-4d37-8c1d-54e9f165877c</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Wzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDcyMzEzMmFiNjFjNzYzMDVjNzQwZjRmNmE0NjMxNC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Morderstwo w Harvard Medical College. Jak dentysta rozwiązał zagadkę stulecia?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,morderstwo-w-harvard-medical-college--jak-dentysta-rozwiazal-zagadke-stulecia-,artykul,77060283.html</link><description>Zaginięcie szanowanego bostońskiego filantropa George’a Parkmana w listopadzie 1849 r. wstrząsnęło opinią publiczną. Gdy po kilku dniach jego poćwiartowane szczątki odnaleziono w laboratorium profesora Harvard Medical College Johna Webstera, społeczeństwem wstrząsnął skandal, którego makabryczne szczegóły nagłośniła prasa w całych Stanach Zjednoczonych. Sprawa stała się jednym z najgłośniejszych procesów XIX w. i jednocześnie kamieniem milowym medycyny sądowej — po raz pierwszy w historii wykorzystano dowody stomatologiczne do identyfikacji zwłok.</description><guid>f976d1f4-d55d-461e-833c-6111c3be697a</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H6Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWM4NzAyMjc4MWI5YjMxOGI1MjI2M2Q0MmMzNDI4MC5qcGeSlQMAzQG5zQ_AzQjckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szokujące ustalenia: seria zgonów młodych kobiet w Krakowie. Recepty wystawiane hurtowo napędzały uzależnienia</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,wstrzasajaca-seria-zgonow-mlodych-kobiet-w-krakowie--kluczowa-role-odegral-lekarz,artykul,11934660.html</link><description>We wrześniu 2021 r. krakowskie służby ratunkowe zostały wezwane do młodej kobiety, która straciła przytomność w mieszkaniu na Prądniku. Pomimo długotrwałej reanimacji Elżbiety P. nie udało się uratować. To był początek tragicznego ciągu wydarzeń, które pochłonęły życie kolejnych nastolatek i młodych kobiet z tzw. "dobrych domów". Kluczową rolę w tej sprawie odegrał lekarz, który wystawiał setki recept na silnie uzależniające leki. Jak ustaliła "Gazeta Wyborcza", krakowskie śledztwa dotyczące serii zgonów młodych kobiet zostały powiązane z nielegalnym obrotem silnymi lekami i receptami wystawianymi masowo przez lekarza — wątek, który prokuratura i policja rozwijają od miesięcy. Nasza redakcja zebrała najważniejsze fakty z publicznie dostępnych komunikatów i doniesień innych mediów, by pokazać, jak ten proceder wpisuje się w szerszy problem dystrybucji opioidów i psychotropów w Polsce.</description><guid>89383301-db5c-467a-a0f5-8aa93bae7dd1</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nvzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzg0OWIzNGU5MmMyYmZlN2FiMmU5ZDM4MmRmYjQ3NC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz zaleca: Zacznij to łykać już dziś, a zapobiegniesz demencji w przyszłości</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,lekarz-zaleca--zacznij-to-lykac-juz-dzis--a-zapobiegniesz-demencji-w-przyszlosci,artykul,45468207.html</link><description>Wraz z nadejściem chłodniejszych miesięcy eksperci zdrowia publicznego zalecają, abyśmy zwrócili uwagę na poziom witaminy D w naszym organizmie. Nie bez powodu. Ta kluczowa witamina ma ogromny wpływ na nasze zdrowie, w tym na profilaktykę demencji. Tymczasem z pożywienia bardzo ciężko jest ją pozyskać, gdyż przede wszystkim jej synteza następuje po bezpośrednim kontakcie skóry ze słońcem.</description><guid>339b5db9-f5bb-45ec-ab0a-dd831c4cf06d</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RqFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjdjMzc3ZjQxN2RjZTRjYTNkMjMwNjg4MTI3NGJmMS5qcGeSlQMAzOfNHMHNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Totalny przełom w walce z rakiem trzustki dzięki połączeniu trzech leków. Hiszpańscy naukowcy eliminują nowotwór u myszy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,przelomowe-badania-nad-rakiem-trzustki--zespol-mariano-barbacida-bezbledny-u-myszy,artykul,15338853.html</link><description>Hiszpańscy badacze ogłosili przełom: opracowanie terapii, która całkowicie usunęła najbardziej agresywną postać raka trzustki u myszy laboratoryjnych. Zespół kierowany przez Mariano Barbacida z Hiszpańskiego Narodowego Centrum Badań nad Rakiem (CNIO) wykazał, że innowacyjne połączenie trzech leków doprowadziło do całkowitego zaniku guzów, bez nawrotów po zakończeniu leczenia. Po sześciu latach pracy naukowcy podkreślają, że zwierzęta nie wykazywały istotnych skutków ubocznych, a choroba nie powróciła, co stanowi jeden z najbardziej obiecujących postępów w badaniach nad tym nowotworem.</description><guid>b6f4a8a8-93ba-4ebb-9780-6ca6ba1b9cd6</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fgUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDZiODcwYzI2NTU1Y2U2YTU1YTU3ZDdhZDhhN2ZkZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjent szuka u "dr Google". U lekarza słyszy: nie zawracaj mi głowy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,ekspert--pacjent-ma-prawo-nie-rozumiec-i-dopytywac--a-lekarz-musi-umiec-z-nim-rozmawiac,artykul,45960523.html</link><description>Pacjent nigdy nie powinien znaleźć się w sytuacji, w której musi się czegokolwiek domyślać, ponieważ korzysta wtedy z usług "dr Google", a ten wprowadza w błąd. Na medykach ciąży odpowiedzialność, by uchronić przed dezinformacją pacjentów, za których są odpowiedzialni z chwilą, gdy ci przekroczą próg placówki medycznej — przyznaje w rozmowie z Medonetem Krzysztof Suszek — ekspert od komunikacji.</description><guid>7442767e-b6eb-4157-a53f-54a9f4349787</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dLok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTkxZGZlYmQ4OWJjZWVjOGIxMWNkMzZhNmMyMTQ0MC5qcGeSlQPM-wDNGWrNDkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego proteza ciemnieje? Dentystka mówi, jak usunąć nalot</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,dlaczego-proteza-ciemnieje--dentystka-mowi--jak-usunac-nalot,artykul,16553844.html</link><description>Estetyka uśmiechu jest bardzo ważna dla każdego z nas. Jest to jeden z powodów, dla którego wiele osób decyduje się na założenie protezy zębowej. Ma ona nie tylko ułatwiać gryzienie, ale również poprawiać wygląd zębów i komfort użytkownika. Co jednak, jeśli z czasem proteza zaczyna zmieniać swój kolor? Dlaczego proteza ciemnieje? Co zrobić, by proteza nie ciemniała? Na pytania odpowiada lek. dent. Justyna Karp-Przybylska.</description><guid>00c366f4-03a2-4f66-9759-99c009bb52a7</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SRuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTJmOTUyMDNjNTU1ZDNlY2I0MzIxYTI2ZDQxOTg1Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podszywał się pod lekarza i fałszował dokumenty. 48-latek z zarzutami po oszustwie na ponad 150 pacjentach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ostrow-wielkopolski--falszywy-lekarz-oszukal-150-pacjentow--sprawa-w-sadzie,artykul,90017778.html</link><description>Do Sądu Rejonowego w Ostrowie Wielkopolskim trafił akt oskarżenia przeciwko 48-letniemu mężczyźnie, który podszywał się pod lekarza i fałszował dokumentację medyczną. Według ustaleń śledczych, ofiarą oszustwa padło ponad 150 pacjentów. Mężczyzna przyznał się do winy.</description><guid>7083325d-9a14-4e82-bc0b-a62fd7873a84</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bjFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZGZkZGZlMzMwZGJhZmZiYjhjNzdjNmNmOTkyMjhjMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eksperci od cukrzycy ostrzegają: nie rekomendujemy żadnych leków ani suplementów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,eksperci-od-cukrzycy-ostrzegaja--nie-rekomendujemy-zadnych-lekow-ani-suplementow,artykul,80277193.html</link><description>Polskie Towarzystwo Diabetologiczne (PTD) stanowczo dementuje, jakoby udzielało rekomendacji jakimkolwiek lekom, suplementom diety czy wyrobom medycznym. Eksperci podkreślają, że wszelkie tego typu informacje są nieprawdziwe i mogą wprowadzać pacjentów w błąd. Towarzystwo zapowiada również podjęcie kroków prawnych wobec osób i firm posługujących się nieuprawnionymi rekomendacjami.</description><guid>a34612a5-83ef-4d3c-a6a4-18f3a8b2e677</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_XJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MmUxZGE2ZGFjNWVkNzY0M2JhNDQ1NTk4OTFjZDc1Yi5qcGeSlQMAzQEMzR1szRCMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść owsiankę z chia. Dziesięć zaskakujących korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/to-dlatego-warto-jesc-owsianke-z-chia-dziesiec-zaskakujacych-korzysci/c32798b</link><description>Śniadanie to najważniejszy posiłek dnia — nie bez powodu eksperci od lat podkreślają jego rolę w codziennej diecie. Wybór odpowiednich produktów rano wpływa nie tylko na poziom energii, ale także na zdrowie fizyczne i psychiczne. Owsianka oraz nasiona chia to superfoods, które warto włączyć do swojego porannego menu. Poznaj dziesięć kluczowych powodów, dla których warto je jeść każdego dnia.</description><guid>69113d6e-2c34-4bba-bcc1-4d796749baa1</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m6-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODU4MmYzYTA3ZDdmMWE4ODFjZmRiMTk0NTIwOGQxNC5qcGeSlQMAe80PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy kubek tego napoju dziennie i ryzyko nadciśnienia spada. W Polsce nie jest popularny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/szklanka-dziennie-i-ryzyko-nadcisnienia-spada-w-polsce-malo-kto-po-nia-siega/mr6v8p0</link><description>Herbata oolong to wyjątkowy napój, który łączy w sobie cechy zarówno czarnej, jak i zielonej herbaty. Choć stanowi zaledwie 2 proc. światowej produkcji herbaty, zyskuje coraz większą popularność ze względu na potencjalne korzyści zdrowotne. Dlaczego warto sięgnąć po oolong i jakie ma właściwości? Lista atutów jest długa i powinny się z nią zapoznać m.in. osoby, które chcą zmniejszyć masę ciała i/lub korzystnie wpłynąć na serce, poziom ciśnienia czy zdrowie mózgu.</description><guid>8acb7f8d-15c7-47a7-854b-9a0c8c73c9d7</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Azk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmE2YWFmMmQ3YzgyZDdhOGMxN2RiZGYxZDQ3NjQ5Mi5qcGeSlQMAzJjNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa dni takiej diety wystarczą, by obniżyć cholesterol. Doskonała na szybkie śniadanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/dwa-dni-takiej-diety-wystarcza-by-obnizyc-cholesterol-doskonala-na-szybkie-sniadanie/fh9d67d</link><description>Krótkotrwała dieta oparta na owsiance może znacząco obniżyć poziom cholesterolu – wynika z badań przeprowadzonych przez Uniwersytet w Bonn. Naukowcy zaobserwowali, że już dwa dni spożywania owsianki w ramach diety niskokalorycznej przyniosły wyraźną poprawę u osób z zespołem metabolicznym. Efekty utrzymały się nawet po sześciu tygodniach.</description><guid>6331f2bd-479a-4b0b-946d-95c66c22a033</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xxdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjE2NTU1NjE0ZjY2MDRmMjEwNTUzNTAyYmZjYzk5Yy5qcGeSlQMAzQGgzRMizQrDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza zupa odchudzająca. Pomaga spalać tłuszcz i podkręca metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/najlepsza-zupa-odchudzajaca-pomaga-spalac-tluszcz-i-podkreca-metabolizm/vhv3z3e</link><description>Jedzenie zup jest doskonałym sposobem na zachowanie zdrowia. W przystępny sposób pozwala na dostarczanie organizmowi produktów pełnych witamin i minerałów. To jednak nie wszystko — okazuje się, że właściwie skomponowana zupa, wraz ze zdrowymi przyzwyczajeniami dietetycznymi, może przyczynić się również do szybszego spalania tłuszczu. W czym tkwi sekret zupy kapuścianej?</description><guid>a1419c58-1348-438e-8dbc-3a90a74c09a9</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S4kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTIwZWEzYmMzNjY1MmMzYTk4NTI1Y2I2MTdkZTkwNy5qcGeSlQMAzQL9zRy8zRAtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze nawyki przed zaśnięciem. Będziesz spać błogo i naprawdę wypoczniesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najlepsze-nawyki-przed-zasnieciem-bedziesz-spac-blogo-i-naprawde-wypoczniesz/bynshpx</link><description>Do prawidłowego funkcjonowania organizmu niezwykle potrzebny jest sen. Przede wszystkim do regeneracji, bez której odczuwa się zmęczenie. Już trzy nieprzespane noce powodują, że sprawność psychofizyczna w zasadzie zanika. Warto zatem wypróbować pewnych technik, które poprawią jakość snu, a nieraz wyleczyć bezsenność. Jakie nawyki przed zaśnięciem należy wcielić w życie? Co powoduje, że ułatwiają zasypianie?</description><guid>48c23fc7-864e-4812-b869-9b12996b22be</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hrOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDAyY2FmOTQ3N2M5ZTk4NDNiN2E5MWQ2ZTY1M2NkMi5qcGeSlQMAzQE5zRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Brytyjscy naukowcy analizują wpływ jedzenia na mózg. Nie wszystkie diety są równe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najgorsza-dieta-dla-mozgu-jedzac-w-ten-sposob-pracujesz-na-szereg-schorzen/jwsykms</link><description>Wyniki najnowszych badań nad wzorcami żywienia po raz kolejny dowiodły, że dieta bogata w produkty wysoko przetworzone lub/i tłuste mięsa oraz zawiesiste sosy szkodzi nie tylko ciału, ale też umysłowi. Naukowcom udało się połączyć sposób odżywiania się z konkretnymi zaburzeniami i wskazać najbardziej optymalny sposób konstruowania jadłospisu.</description><guid>01344f44-0eed-45f2-9088-b0ab74c9dc09</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BRGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGQ2MWU3MDEyMTJhMzNhNjIwYjY0YzEwNDNlYzZkYS5qcGeSlQMAzKXNFKrNC5-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa długowieczności. Sardyńczycy jedzą codziennie. Żyją po 100 lat</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/zupa-dlugowiecznosci-sardynczycy-ktorzy-zyja-po-100-lat-jedza-to-codziennie/nk09e20</link><description>Niebieski strefy to miejsca na świecie, gdzie ludzie żyją najdłużej. Od wielu lat przyglądają się im naukowcy i lekarze, aby wyciągnąć lekcje od społeczeństw, w których wiele osób dożywa 100 lat. Okazuje się, że sardyńskie danie bywa nazywana "zupą długowieczności". Sardyńczycy, którzy żyją po 100 lat, jedzą ją codziennie.</description><guid>3af1130b-ed51-4e5e-b14a-04d52682f2f5</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KH7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjA2MTIzNTc2OGU5MDAxNjY5YWIyYzk1MmE1ZWZjYy5qcGeSlQMAzQEHzSCwzRJjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść banana każdego dnia? Naukowcy wskazują na zaskakujące korzyści dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-banana-kazdego-dnia-wspiera-serce/w7hefxt</link><description>Banany nie tylko dla sportowców. Ten popularny owoc może mieć kluczowe znaczenie dla zdrowia serca — przekonują naukowcy. Dlaczego jedzenie bananów okazuje się pomocne w prewencji zawału i udaru?</description><guid>178429f2-baef-4f9a-b01d-d5f3a2e4c251</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1CHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjdkOTVjMThlODljM2FiOTllMDdmOGJlZDA3N2U4Zi5qcGeSlQMAf80P8M0I95MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jelita będą działały jak w zegarku. Siedem produktów polecanych przez gastroenterologów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/dzieki-nim-jelita-beda-dzialac-jak-w-zegarku-siedem-najlepszych-produktow/5rs1zr0</link><description>Gastroenterolodzy od lat polecają włączenie do codziennego menu określonych produktów spożywczych, które wspierają zdrowie jelit. Do najważniejszych należą warzywa liściaste, pieczywo pełnoziarniste, rośliny strączkowe oraz owoce jagodowe. Poniżej przedstawiamy "siedmiu wspaniałych" według gastroenterologów wraz z najlepszymi sposobami na ich przechowywanie.</description><guid>8727838d-3c33-452c-9e59-41a6f83b621d</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SpZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjY2NDY5ODNhNDkzZGM5MTRmZjUxNGQ4YTYzYTI0Ny5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty lubi twoja trzustka. Jedz je regularnie, by wesprzeć zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/chronia-przed-rakiem-trzustki-koniecznie-wlacz-te-produkty-do-swojej-diety/2vv98zh</link><description>Rak trzustki to choroba, która długo nie daje objawów i często wykrywana jest przypadkowo. Niestety nie daje też dobrych rokowań, ponieważ 24 proc. chorych żyje 12 miesięcy, a zaledwie 5 proc. ma szanse przeżyć kolejnych pięć lat. Dlatego warto dbać o swoją trzustkę i dietę, która może pomóc utrzymać ją w zdrowiu i chronić przed nowotworami.</description><guid>eaf546ba-2f92-4a72-9a5f-e376917c0f02</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DQXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOTRhYTE0YmM1Yzg3MDFkMzJhYzBmYTE1NjBiZmNmMy5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jest najlepsza przekąska, by pozbyć się tłuszczu trzewnego. Jedz codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/to-jest-najlepsze-na-tluszcz-trzewny-jedz-codziennie/qy7jwtp</link><description>Tłuszcz trzewny, niewidoczny, ale groźny, otacza nasze narządy wewnętrzne. Jego nadmiar zwiększa ryzyko poważnych chorób. Okazuje się, że dieta może pomóc w redukcji tłuszczu trzewnego. Nowe badania wskazują, że pistacje, bogate w białko i zdrowe tłuszcze, są kluczem do zmniejszenia jego poziomu.</description><guid>b009f8af-5158-4900-842d-3a0e222dbde7</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LUek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTk0MWU5NDcyZjlkNWExNzBmZDUyYTVlNDQ3MmM2YS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mikołaj ważył 150 kg. W dwa lata schudł o połowę dzięki prostym zmianom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/mikolaj-wazyl-150-kg-w-dwa-lata-schudl-o-polowe-dzieki-prostym-zmianom/lgt5v9n</link><description>— Szybko łapałem zadyszkę, trudno mi było wejść po schodach, nie miałem energii, pociłem się. Krępowało mnie to, że jestem wielki — zdarzało się, że lekko nadwyrężone krzesło łamało się pode mną, gdy na nim siadałem. Jednocześnie czułem się trochę niewolnikiem jedzenia — miałem ogromny problem, by się opanować, szczególnie gdy pod ręką były słodycze. Nie umiałem poprzestać na jednej kostce czekolady, od razu zjadałem całą tabliczkę — opowiada Mikołaj Marcela, który wprowadził w swoim życiu cztery zmiany, które pomogły mu zrzucić aż 70 kg. W rozmowie z Medonetem opowiada, na czym polegały i jak udaje mu się utrzymać tę samą wagę od 10 lat.</description><guid>f4de834a-36b8-47ba-85c4-4f087dcd61f4</guid><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:14:37 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gn3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmM4ZjAzYzc3ZGQ4MTVkNzliNjAxNmQxZTM0ZDRiOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie tylko przetworzone mięso. Te produkty też mogą zwiększać ryzyko raka. Uczeni ujawnili badania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/nowe-badania-o-konserwantach-gdzie-naprawde-kryje-sie-zagrozenie-dla-zdrowia/edsp7tl</link><description>"Niewinne" konserwanty obecne w codziennej diecie mogą zwiększać ryzyko raka? Badania opublikowane 7 stycznia na łamach prestiżowego "The BMJ" sugerują, że zagrożenie nie ogranicza się wyłącznie do przetworzonych mięs, chipsów czy fast foodów. Eksperci ostrzegają: lista potencjalnie niebezpiecznych produktów jest znacznie dłuższa.</description><guid>28c09e25-bffe-401d-89ca-395e20b8e47c</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:02:27 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B9xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTM5NTJlOGE1NTcxMjZkMDQzNDkxNzgwMjI2MmFhMS5qcGeSlQMCzQGvzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziesięć rad lekarza, który skutecznie pozbył się brzuchach. Schudł 40 kg</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/dziesiec-sposobow-by-pozbyc-sie-brzucha-lekarz-przetestowal-je-na-sobie/hrm6p2w</link><description>Amerykanie poszukujący sposobów na skuteczne i w miarę mało dolegliwe odchudzanie znaleźli swojego guru. Jest nim lekarz rodzinny z 20-letnim stażem z małej miejscowości w stanie Tennessee. Osoby z nadwagą ufają mu, bo przez wiele lat był jednym z nich, człowiekiem próbującym zrzucić zbędne kilogramy. Udało mu się, a swoimi sposobami na spalenie tłuszczu dzieli się teraz poprzez własny kanał na YouTube. Ma też kilka porad dla osób, które chcą pozbyć się tłuszczu zalegającego na brzuchu.</description><guid>25e8e881-17b2-4ac5-97ff-07f32bb56c3a</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTVmYzY5MjU0M2IyNmJiM2VhM2Y2ZDc0ODI3ZDdhMi5qcGeSlQNKAM0Cys0BkpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czego lepiej nie jeść po pięćdziesiątce? To najgorsze produkty. Ciało ich nie znosi. LISTA</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tego-nie-jedz-po-piecdziesiatce-oto-najgorsze-produkty-ktorych-cialo-nie-znosi/j1s9y1t</link><description>Dieta ma szczególne znaczenie dla naszego zdrowia oraz prawidłowego funkcjonowania całego organizmu. Wraz z wiekiem, przez wzgląd na spowalniającą przemianę materii, zaczyna dochodzić do gorszej tolerancji poszczególnych grup składników, co manifestuje się przez szereg dolegliwości, a w rezultacie zwiększa ryzyko wielu chorób. Jakich produktów spożywczych powinno się unikać po pięćdziesiątce? Lista składa się z kilku pozycji, które permanentnie pojawiają się w jadłospisach większości społeczeństwa.</description><guid>ee254f34-1504-4ff2-93da-4c50d0ac7216</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ywk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OTIzYzExNGQ1NTczZjQwMDlhNjVmYTkxMTE1ZmExOS5qcGeSlQMAAM0R7c0KF5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siemię lniane lepiej jeść rano czy wieczorem? Ekspert: pora nie ma znaczenia. Liczy się coś innego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/o-jakiej-porze-najlepiej-jesc-siemie-lniane-dietetyk-podkresla-jedno-decydujaca-rzecz/kxf448m</link><description>Siemię lniane należy do najzdrowszych pokarmów na świecie i są ku temu ważne powody. Lecznicze właściwości siemienia robią ogromne wrażenie. Dość wspomnieć, że wspiera odchudzanie, pomaga obniżyć cholesterol i ryzyko nowotworów hormonozależnych, przynosi ulgę przy wrzodach żołądka, jest jednym z najlepszych źródeł cennych kwasów omega-3. Mnóstwo osób pyta, czy siemię lepiej spożywać rano, czy wieczorem. Dietetyk mówi wprost: można spożywać o dowolnej porze dnia. By w pełni skorzystać z imponujących właściwości siemienia, liczy się coś innego. Po pierwsze trzeba je jadać regularnie, po drugie — wiedzieć, jak siemię lniane przygotować. W rozmowie z Medonetem dietetyk Jan Golatowski wskazał dwa najlepsze sposoby.</description><guid>52271366-d97b-4321-bbf0-6201e8383670</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kTHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDE0M2I3ZDQ2Mjg3ZGE2NWEzZjdkNTZhZmExNDUxMi5qcGeSlQMFAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hit z apteki za 3 zł. To wybawienie dla przesuszonych dłoni i stóp</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/hit-z-apteki-za-3-zl-ratuje-przesuszone-dlonie-i-stopy/b2xdeeq</link><description>W miesiącach zimowych nasza skóra na dłoniach i stopach jest szczególnie narażona na przesuszenia. Nawet stosowanie drogich kosmetyków może okazać się niezbyt pomocne, jeśli nie będą zawierały odpowiednich składników. Z pewnością należy do nich witamina A, która okazuje się prawdziwym wybawieniem nie tylko dla suchej, ale również popękanej skóry. Kupimy ją w postaci maści za 3 zł w aptece.</description><guid>47693975-fb61-4053-8049-82d982b27631</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IF7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTRjYjNjMzYwMTIwOGFkZGYxOGM2MGVkZDJmZDQ1MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paracetamol w ciąży bezpieczny? Najnowsze badania ucinają niedawne rewelacje Donalda Trumpa</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/paracetamol-w-ciazy-bezpieczny-najnowsze-badania-rozwiewaja-watpliwosci/nexjvh6</link><description>Przyjmowanie paracetamolu w ciąży nie zwiększa ryzyka autyzmu, ADHD ani niepełnosprawności intelektualnej u dzieci — wynika z najnowszego, kompleksowego przeglądu badań opublikowanego 16 stycznia 2026 r. w prestiżowym czasopiśmie "The Lancet Obstetrics, Gynaecology &amp;amp; Women's Health". Analizę przeprowadzili naukowcy z City St George's, University of London. To ważne badanie podwaą tezy siane kilka miesięcy temu przez Donalda Trumpa, prezydenta USA.</description><guid>9b817bd3-6736-4e71-b413-16f73ae1246d</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u2-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjdmZDc2ZmM5MjM0OGM0ZjJlOGJmNTFmNWQzOGU2NC5qcGeSlQMAzLnNFzLNDQyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy drogeryjne szampony, które rozprawią się z łupieżem! Błyskawiczna ulga dla skóry głowy</title><link>https://uroda.medonet.pl/trzy-drogeryjne-szampony-ktore-rozprawia-sie-z-lupiezem-blyskawiczna-ulga/psxwnxb</link><description>Łupież to nie tylko problem estetyczny, ale przede wszystkim sygnał zaburzonej równowagi skóry głowy, a swędzenie i uczucie ściągnięcia skóry głowy potrafi skutecznie zepsuć cały dzień. Dobrze dobrany szampon nie tylko usuwa białe płatki, ale też przywraca skórze komfort, równowagę i uczucie świeżości na dłużej. Te trzy formuły działają jak laser – celnie, szybko i skutecznie.</description><guid>ed5bda36-3cf0-4f5e-8d92-5d9f55b40b96</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:29:40 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7F8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTJmOTNlYjNhODc2OTZkOGM3ZDhhYTllZGZkYjIwZi5wbmeSlQMAzJrNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy wypadają ci garściami? Sprawdź, co tak naprawdę niszczy twoje cebulki</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/wlosy-wypadaja-ci-garsciami-sprawdz-co-tak-naprawde-niszczy-twoje-cebulki/6xtnebb</link><description>Wypadanie włosów dotyka zarówno kobiet, jak i mężczyzn — niezależnie od wieku. Przerzedzone i osłabione pasma, cofająca się linia włosów czy coraz większa ich ilość na szczotce to nie problem czysto estetyczny. Problemy z włosami często mają podłoże zdrowotne, ale także bywają skutkiem niewłaściwej pielęgnacji.</description><guid>aac1fe9a-f62f-47c7-b49d-7cc86463e580</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:34:13 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MjU5MWE5NGQ3NjExZTFhNjg2ZmM0ZDJlZmEyYTFlYy5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko dziedziczy geny nie tylko po rodzicach. Sprawdź, co może otrzymać po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/dziecko-dziedziczy-nie-tylko-po-rodzicach-co-otrzyma-po-dziadkach/r832t6q</link><description>Dziedziczenie cech i chorób to temat, który budzi wiele pytań wśród rodziców i dziadków. Okazuje się, że dzieci mogą odziedziczyć nawet 25 proc. genów po swoich babciach i dziadkach. Jakie cechy i schorzenia mogą być przekazywane z pokolenia na pokolenie? Wyjaśniamy, co dziecko może otrzymać po swoich przodkach.</description><guid>a718a56f-f375-435d-b157-4087b7649d05</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RqQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTUzZWU0YTgyMDNkNGIyNzU1MzNlOWY5MGIxYmVlNi5qcGeSlQMAzIPNEGjNCTqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dziecko dziedziczy po babci i dziadku? Nie tylko wygląd i charakter</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/co-dziecko-dziedziczy-po-babci-i-dziadku-nie-tylko-wyglad-i-charakter/rsszq7h</link><description>Czy zdarzało ci się pomyśleć, patrząc na swoje dziecko, że bardziej przypomina twojego rodzica niż ciebie? Nie ma w tym nic dziwnego, ponieważ dziecko dziedziczy cechy nie tylko rodziców, ale również dziadków. Co twoje dziecko może odziedziczyć po swoich dziadkach?</description><guid>7282d856-aae4-45c6-90d1-fa362585f831</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_9fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDEwNjhjOWIxZTAzYmNjNmIwOWM3YzFjNDlmNWE2Ny5qcGeSlQMAzKLNFJLNC5KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęste włosy, mocne paznokcie i gładka skóra? Sięgnij po ten produkt</title><link>https://uroda.medonet.pl/geste-wlosy-mocne-paznokcie-i-gladka-skora-wystarczy-ze-siegniesz-po-ten-produkt/1srm82h</link><description>To właśnie on odpowiada za jędrność, gęstość i elastyczność skóry. Działa jak rusztowanie, przeciwdziała wiotczeniu i grawitacyjnemu opadaniu skóry. Jest kluczowym budulcem tkanek, jednak z wiekiem nasz organizm produkuje go coraz mniej. W Polsce zyskuje coraz większą popularność, a kobiety sięgają po niego coraz chętniej. Często jest wzbogacony o cenne składniki, które korzystnie wpływają na stan skóry, włosów i paznokci. Mowa oczywiście o kolagenie! Zastanawiasz się jaki najlepiej wybrać? Oto TOP 3 propozycje, które stosowane regularnie pozwolą ci cieszyć się gładką buzią, gęstymi włosami i twardymi jak diamenty paznokciami.</description><guid>03345ef9-7647-42b6-a27c-947dcba3e156</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:33:34 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/82jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjc5YjgzZWFkYjhiY2YwNzFmODNhNjE5YjgwYzc3OC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 szampony na wypadanie włosów. Dzięki nim będą rosły dużo zdrowsze i mocniejsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-szampony-na-wypadanie-wlosow-dzieki-nim-beda-rosly-duzo-zdrowsze-i-mocniejsze/vlycseb</link><description>Zima stawia przed naszymi włosami wiele wymagań. Mroźne powietrze może je znacząco wysuszać, a nawet pogarszać wypadanie. Jeśli twoje włosy potrzebują skutecznej regeneracji, wzmocnienia oraz zahamowania wypadania - oto trzy szampony, które pomogą rozwiązać te problemy.</description><guid>1342d436-c541-4148-8386-2261fd248b27</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cNYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmI3ZGIwMDA3NGY0ZTcxMzVhMmJmMjk4ZmNmZDA1OC5qcGeSlQPNBqDNAXPNEuXNCqCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za 4 zł kupisz w każdej aptece. Otuli spierzchnięte wargi jak kołderka</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/za-4-zl-mozna-ja-kupic-w-kazdej-aptece-otula-spierzchniete-usta-jak-kolderka/4dqewv7</link><description>Silne podmuchy wiatru i coraz chłodniejsze powietrze sprawiają, że usta są spierzchnięte i zaczynają pękać. Ten problem dotyka wielu z nas, zwłaszcza w okresie jesienno-zimowym. Znamy sposób, który skutecznie i tanio go zwalczy. Maść z apteki za 4 zł otuli usta jak kołderka.</description><guid>ab3400fe-4011-4ad9-bfb3-2e966d1ccbdf</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVkNWQ3OTAzMGEwZTZmYzNkYTk0Y2UzNjM0YzliOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które postarzają dłonie. Czas z nimi skończyć</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/te-nawyki-postarzaja-twoje-dlonie-czas-z-nimi-skonczyc/jcgkq7z</link><description>Skóra dłoni to często pomijany obszar w pielęgnacji. Zazwyczaj zajmujemy się nią dopiero wtedy, gdy zauważymy problem, np. przesuszenie. Tymczasem warto pamiętać, że to właśnie dłonie są szczególnie narażane na działanie szkodliwych czynników, takich jak słońce czy mróz. Należy codziennie o nie dbać, bo zdecydowanie lepiej jest zapobiegać problemom niż je leczyć. Zwłaszcza że to właśnie skóra tej części ciała może zdradzać nasz wiek w szczególnie okrutny sposób. Co należy robić, by nie postarzać dodatkowo swoich dłoni?</description><guid>befa463b-624d-42ee-9269-a675466c2ab1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uflk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzkyN2RlNGRhNjc0ZTAzMTdiMzc2NTBiNDc3ZTJjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie pokryć siwiznę? Oto najlepsze domowe sposoby na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/jak-skutecznie-pokryc-siwizne-oto-najlepsze-domowe-sposoby-na-siwe-wlosy/7clb8fz</link><description>Wraz z wiekiem poziom melaniny, barwnika odpowiedzialnego za kolor włosów, zaczyna spadać. Wtedy na głowie pojawiają się pierwsze siwe włosy. Choć zdaniem niektórych są naturalnie piękne, większość szuka sposobów na pokrycie siwizny. Najskuteczniejsze są oczywiście zabiegi fryzjerskie wykonane przez profesjonalistę, jednak walka z siwymi puklami może też mieć miejsce na froncie domowym.</description><guid>2ed2fd37-8f97-40bc-96b4-7c25c75efc98</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SItk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWRhZWQ1N2M4ODdhMDg1Y2E2YmU5MjlkNDNiMThmMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety narzekają na ból stóp. Podolog: powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/kobiety-narzekaja-na-bol-stop-podolog-powodow-jest-kilka/4pxszke</link><description>Do gabinetów podologicznych coraz częściej zgłaszają się osoby z problemami związanymi z nieprawidłowym ustawieniem stopy. Na modzele, odciski i nagniotki częściej narażone są kobiety. Podolog Anna Korzeniewska radzi, jak zapobiegać problemom i radzić sobie w przypadku ich wystąpienia.</description><guid>467f060f-491f-450a-9569-3c7d47ef6fbc</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qN0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGJhNjIwMzU3NDhhN2IxZjk3ODg3ZTFmYmQ2NTI5Mi5qcGeSlQMALs0OD80H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny zabieg odmładzający pod lupą FDA. Kosmetolog: to fantastyczna wiadomość dla pacjentów</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/popularny-zabieg-odmladzajacy-pod-lupa-fda-dlaczego-to-dobra-wiadomosc-dla-pacjentow/4l8w46g</link><description>Radiofrekwencja mikroigłowa jest dziś jednym z najpopularniejszych zabiegów odmładzających na świecie. Swoją sławę zawdzięcza skuteczności i rekomendacjom celebrytów, ale także spektakularnym efektom, jakie daje na skórze twarzy i ciała. W październiku 2025 r. amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) opublikowała oficjalny komunikat ostrzegający przed powikłaniami związanymi z niektórymi zastosowaniami tej technologii. Nie oznacza to jednak, że radiofrekwencja mikroigłowa jest jakkolwiek zagrożona. — Osobiście uważam, że jest to impuls, który pomoże w uporządkowaniu rynku i dodatkowo zwiększy świadomość pacjentów — ocenia kosmetolog Dagmara Nowak-Barańska.</description><guid>008727a2-91d1-46b9-b7d5-e08e52ad4188</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:03 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3qSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjY4MWE1YWIxYTExNTNmYmI3ZTA0OTYyYWY1YmUwZS5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignaś miał być zdrowy, urodził się z wadą. "Usłyszeliśmy, że najwyżej utną mu nóżkę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ignas-mial-byc-zdrowy-urodzil-sie-z-wada-uslyszelismy-ze-syn-nie-jest-smiertelnie/hc61l5b</link><description>Ignaś urodził się z wadą genetyczną, choć przez całą ciążę lekarze zapewniali jego rodziców, że wszystko jest w porządku. Po porodzie nikt z lekarzy nie podjął się leczenia malucha, a jego tata usłyszał, że może warto by było pomyśleć o amputacji chorej nóżki. — Myślałem, że się przesłyszałem — opowiada pan Łukasz. I wspomina, że to był bardzo trudny czas dla całej rodziny. — Jestem facetem, ale jak nikt nie widział, to płakałem jak dziecko — przyznaje.</description><guid>e359e611-0735-4cb1-88c3-12a9f08f2380</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRhNzE3MWQxYjQ4YzdhNTZiYjcxMmZhZDcyZDdiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>