<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 19:34:22 +0100</lastBuildDate><item><title>Lalka z autyzmem uwrażliwia na ważny problem. Dzieci nie kryją radości</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowa-barbie-w-spektrum-autyzmu--dzieci-czuja-sie-zauwazone,artykul,14067457.html</link><description>Pięcioletnia Mikko z Las Vegas nie kryła radości, gdy zobaczyła nową Barbie, która — podobnie jak ona — ma w ręce fidget spinnera i nosi duże słuchawki. Nowa lalka, która pojawiła się w sprzedaży, to pierwsza Barbie w spektrum autyzmu. Wyposażona jest w różowy fidget spinner, słuchawki wygłuszające dźwięki oraz tablet symbolizujący urządzenie wspomagające komunikację, z którego korzystają osoby niemówiące.</description><guid>caf461e8-79c6-4cc7-8630-e721eb7f88cf</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_LGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWU2YWJhODcxZGU5OTFjZWE1ZTA2MDQzNGQ5OTVmNy5qcGeSlQMASc0cwM0QLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol szkodzi "drugiemu mózgowi". Oto jak szybko odczujesz negatywne skutki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,alkohol-szkodzi-drugiemu-mozgowi--oto-kiedy-odczujesz-negatywne-skutki,artykul,75959628.html</link><description>Naukowcy nie mają wątpliwości: alkohol negatywnie wpływa na jelita (nie bez racji zwane "drugim mózgiem"), a konsekwencje sięgają całego organizmu — w tym mózgu i zdrowia psychicznego. Już krótkotrwałe epizody intensywnego picia mogą prowadzić do zmian w mikrobiocie jelitowej, stanów zapalnych oraz osłabienia bariery jelitowej, co w dłuższej perspektywie zwiększa ryzyko poważnych chorób. Nie sposób za to przecenić zalet abstynencji, do której namawiają autorzy badania.</description><guid>24b9ad08-3f1d-4894-91ab-5b2cd669aa0e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOTFjYWZiOGNmNjUzODc5YjM3YmJjMTAxNGQwOWU1OC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nietypowe objawy cukrzycy typu 2. Te sygnały organizmu łatwo przeoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,subtelne-objawy-cukrzycy-typu-2--latwo-je-przeoczyc,artykul,56887321.html</link><description>Cukrzyca typu 2 przez długi czas może rozwijać się po cichu – bez charakterystycznego pragnienia, czy częstego oddawania moczu. U wielu osób pierwsze objawy są nieoczywiste i mylone ze stresem, przemęczeniem lub innymi chorobami. To właśnie te nietypowe sygnały sprawiają, że diagnoza bywa stawiana zbyt późno.</description><guid>60dee078-1eee-4894-b9b4-b43d908f324d</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dSrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzkwNTc5NTdjOWYxMGVlN2U2MDliZGYwODY0ODVkZS5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie oczyszczać organizm? Ważny jeden nawyk</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-skutecznie-oczyszczac-organizm--wazny-jeden-nawyk,artykul,02254145.html</link><description>Błonnik odgrywa zasadniczą rolę w utrzymaniu zdrowia, pomagając w usuwaniu toksyn i wspierając funkcjonowanie układu odpornościowego. Odpowiednie nawodnienie, dieta bogata w rośliny oraz aktywność fizyczna pozwalają skutecznie wspierać naturalne procesy oczyszczania organizmu. Eksperci podkreślają, że te nawyki mogą zmniejszać ryzyko wielu chorób przewlekłych.</description><guid>e839a0bc-c66d-4031-ada2-2f383c94ef39</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6Pzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2U4OTRkMTkxNTBiODIyODQ2YTllMzczYzdhZDhjMC5qcGeSlQMAzLXNGF_NDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Błonnik wraca do łask. Dietetycy mówią wprost: jest kluczowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/blonnik-wraca-do-lask-dietetycy-mowia-wprost-jest-kluczowy/2hlgtwk</link><description>Błonnik zyskuje coraz większą popularność w mediach społecznościowych, wyprzedzając białko jako główny trend wśród osób dbających o zdrowie. Coraz więcej specjalistów ds. żywienia zwraca uwagę na korzyści płynące z regularnego spożycia tego składnika.</description><guid>576111e3-8aa1-4718-baa3-6c1f9a709df3</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hZlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ZlOWMwOThmMWY5YmM0M2E4YTM0MWFkNGY0M2VkOS5qcGeSlQMAzQFMzRJszQpdkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest lekarzem na wsi pod Warszawą. "Patrzę, a w bagażniku dwie żywe kury w worku"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jest-lekarzem-na-wsi-pod-warszawa--patrze--a-w-bagazniku-dwie-zywe-kury-w-worku,artykul,63654862.html</link><description>— Nie zapomnę takiej sceny. Pacjenta zabiera karetka — reanimacja, wkłucia, kroplówki, helikopter ląduje, cała wieś patrzy. Wracam do przychodni, a w oknie stoi pani i mówi: "Hmm… ja mam tylko nadciśnienie. Szkoda, że nie byłam na jego miejscu" — wspomina dr Michał Sutkowski, lekarz rodzinny pracujący w niewielkiej wsi pod Warszawą. Medonetowi opowiada o tym, jak to jest przedzierać się w środku nocy przez śniegi do porodu, co pacjenci przynoszą w podziękowaniu za jego pomoc i komu zwierzają się częściej: jemu czy miejscowemu proboszczowi. — Pacjenci są zadziwieni, że "nasz doktor" — jak o mnie mówią — znany z telewizji, przyjeżdża do nich. Mówią: "Widziałem pana w TV, a pan już tutaj?". Śmieję się, mówię: "Nie jestem znany, jestem zwykły gość" — dodaje.</description><guid>028aa812-e87c-4448-ba95-c79947dad0eb</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjJiYzVjMWUyODE4MmMwN2M0YTRiMzQxODlhOTM3Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>67-latek przeszedł dwa historyczne przeszczepy nerki. "Jestem jedyną osobą na świecie"</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/transplantologia,67-latek-przeszedl-dwa-historyczne-przeszczepy-nerki--jestem-jedyna-osoba-na-swiecie,artykul,54055647.html</link><description>— Jestem pierwszym, który przeszedł na drugą stronę. Jestem jedyną osobą na świecie, która miała nerkę świni, a potem dostała ludzką nerkę — powiedział CNN ze szpitalnego łóżka Tim Andrews. Jako jeden z pierwszych na świecie pacjentów, u których przeszczepiono nerkę pochodzącą od genetycznie zmodyfikowanej świni o imieniu Wilma, niedawno przeszedł kolejny, wyjątkowy zabieg. Lekarze wszczepili mu ludzką nerkę.</description><guid>b4f6c9fc-948d-4200-9eaa-88397934bb3a</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aw7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTg3NjI1ODdiMWE0YzExYzZkZWFmY2FiODA3MzBmNy5qcGeSlQMAzQEizRNAzQrUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkryli sekret 80-latków. To dzięki temu Super-Agers mają lepszą pamięć niż 50-latkowie</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,odkryli-sekret-80-latkow--to-dzieki-temu-super-agers-maja-lepsza-pamiec-niz-50-latkowie,artykul,40742466.html</link><description>Naukowcy odkryli, że tzw. Super-Agers, czyli osoby po osiemdziesiątym roku życia wyróżniające się wyjątkową pamięcią, rzadziej mają wariant genu zwiększający ryzyko choroby Alzheimera, a częściej posiadają wariant ochronny. Wyniki badania wskazują, że genetyka odgrywa ważną rolę w zachowaniu sprawności umysłowej w podeszłym wieku.</description><guid>b998f5d0-6c21-4acb-b28a-3e4fb07a7af6</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Andk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjM1NGZkODZhNjBkMjEwYmE0YmU3NTM0ZjlmMmIxMy5qcGeSlQMAzQFtzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego uszy swędzą? Lekarze podają sześć najczęstszych powodów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,dlaczego-uszy-swedza--lekarze-podaja-szesc-najczestszych-powodow,artykul,40086888.html</link><description>Swędzenie uszu jest dość powszechne i zwykle nie zwracamy na nie dużej uwagi, dopóki świąd nie staje się uciążliwy i niepokojący. O czym może świadczyć swędzenie uszu i kiedy jest to powód do niepokoju? Sprawdzamy sześć przyczyn świądu uszu.</description><guid>1ef0d27c-6629-420f-a9ea-dcdeb20023d9</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGJmZTJiZWVmNTZlMmFjOTg1NGM0N2M3MDc2ZjI5ZC5qcGeSlQMAzQFYzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy napoje roślinne są zdrowe? Ekspertka: nie można ich porównywać do mleka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/to-najczestszy-zamiennik-mleka-do-kawy-ma-zupelnie-inna-wartosc-odzywcza/7nzmxw5</link><description>— Napój roślinny to produkt otrzymany z surowców roślinnych, zazwyczaj w drodze ekstrakcji wodnej. Używanie terminu "mleko roślinne" w odniesieniu do produktu pochodzącego z surowców roślinnych jest niepoprawne i wprowadza konsumenta w błąd, bo daje mu wrażenie, że jest to taki sam produkt, jak mleko — mówi prof. Danuta Gajewska, specjalistka w dziedzinie żywienia człowieka i dietetyki z SGGW. A dr inż. Joanna Rachtan-Janicka dodaje, co powinien zawierać taki napój, dla kogo jest przeznaczony i kto powinien na jego spożycie uważać.</description><guid>0ae4af89-8e32-4c79-9341-f5ce91d69394</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmMzZjdmMGMyMjNjNzBjNjNjMTE0NDFkMTAyZTk5ZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: pies nagle zwymiotował. Gdyby nie to, cała nasza rodzina już by nie żyła</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,anna--pies-nagle-zwymiotowal--to-uratowalo-nas-od--zatrucia-czadem--czujnik-nie-zadzialal,artykul,46164863.html</link><description>"Gdyby nie Firlej, nasz pies, następnego dnia wynoszono by nas stąd, jedno po drugim, w czarnych workach" — wskazuje w liście do Medonetu pani Anna. Ona i jej rodzina uniknęli zatrucia tlenkiem węgla, a było naprawdę blisko. I chociaż mieli czujnik czadu, nie zadziałał — uratowało ich nietypowe zachowanie domowego zwierzaka. "Kiedy wszystko już opadło, usiadłam na kanapie i nagle mną zatelepało: co by było, gdybyśmy go zignorowali i wtedy po prostu poszli spać?" — pisze czytelniczka.</description><guid>2fe6a35e-8640-4fcb-b4d6-7889fd1f5a40</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wpyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTdhY2ZiNzhlYjI1ZmY3NWQ4OWU0MTlhYWY4NDYzZS5qcGeSlQMAzQE4zQu4zQaXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy aloes naprawdę szkodzi? Eksperci wyjaśniają, czego faktycznie zakazała Unia Europejska</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-aloes-naprawde-szkodzi-eksperci-wyjasniaja-czego-faktycznie-zakazala-unia/7qdd7h4</link><description>"Zakazany suplement", "Aloes jest rakotwórczy!", "Ostrzeżenie przed aloesem" — takie nagłówki obiegły internet po unijnym zakazie stosowania części wyciągów z liścia aloesu. Czy rzeczywiście popularna roślina, znana z prozdrowotnych właściwości, może być groźna? Okazuje się, że tajemnica tkwi w budowie liścia i tym, które jego części wykorzystujemy w suplementach i kosmetykach. Specjaliści przewidują także, że być może to, co uznano za niebezpieczne, w przyszłości okaże się… lekiem na raka. O tym, czy aloes faktycznie szkodzi, tłumaczy Medonetowi Agnieszka Babula, dietetyk.</description><guid>c77a0cc6-c7b6-4a73-92a3-32f6e435f241</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YaBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBmMTYxNDY1ZWFhNTNkY2Q5YzhkNjQ3YTkyNzc1OS5qcGeSlQMAzQIPzRXOzQxGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bambus nie tylko dla pandy? Naukowcy: to źródło białka i błonnika. Jest jednak jeden haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/bambus-nie-tylko-dla-pandy-naukowcy-to-zrodlo-bialka-i-blonnika-jest-jednak-jeden/yke20we</link><description>Bambus, najszybciej rosnąca roślina na świecie, zdobywa coraz większe uznanie jako zdrowa żywność. Badania przeprowadzone przez naukowców z Anglia Ruskin University wskazują na liczne korzyści zdrowotne wynikające ze spożywania pędów bambusa. Sekret tkwi w odpowiednim gotowaniu tej rośliny.</description><guid>eeb0dda8-d85d-41aa-8744-e31ad912742c</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4GCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTY4MDFiNzhmMTQ3OWVmYzkzOTExNjNkYTFiNGMwMC5qcGeSlQMAzQG6zRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Będzie przełom w leczeniu sepsy? Nowy lek zdał kluczowy test</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,bedzie-przelom-w-leczeniu-sepsy--nowy-lek-zdal-kluczowy-test,artykul,46296132.html</link><description>Naukowcy z Griffith University opracowali innowacyjny lek na sepsę, który może znacząco poprawić rokowania pacjentów na całym świecie. W badaniu klinicznym II fazy przeprowadzonym w Chinach z udziałem 180 osób wykazano, że nowa cząsteczka skutecznie ogranicza uszkodzenia narządów wywołane przez chorobę. Sepsa to poważny problem zdrowotny, który każdego roku dotyka miliony hospitalizowanych pacjentów.</description><guid>8cb8b3d5-6521-4857-bb4a-1f10eaf84996</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9vDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODNlZTI3MzJhMTVjYzVhZjZiZDQ4ODBkYmEwNWM1MS5qcGeSlQMAzQG0zRcwzQ0LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na nadciśnienie chorują coraz młodsi. Lekarka: stosują jemiołę i myślą, że to wystarczy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-bezpiecznie-obnizyc-cisnienie-bez-lekow--internistka-rozwiewa-watpliwosci,artykul,12077220.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze od lat pozostaje jednym z najpoważniejszych problemów zdrowia publicznego w Polsce. Szacuje się, że choroba dotyczy nawet 30 proc. dorosłej populacji, co oznacza, że co trzeci dorosły Polak ma podwyższone wartości ciśnienia lub spełnia kryteria rozpoznania nadciśnienia. To liczby, które nie tylko nie maleją, ale z roku na rok utrzymują się na wysokim poziomie, mimo rosnącej dostępności diagnostyki i leczenia. Pacjenci, którzy dostają diagnozę nadciśnienia, często gubią się w gąszczu zaleceń i nie zdają sobie sprawy, że to choroba przewlekła, na którą muszą "uważać" przez całe życie.</description><guid>19f8695b-b45e-4956-ada4-8ce022e27440</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rnrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGM4Y2RkZTZjODlmNWM3NWE4YWE5NmI5Y2Y4ZjI0Zi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy z cholesterolem widać na paznokciach u stóp. Subtelny sygnał łatwo przeoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,problemy-z-cholesterolem-widac-na-paznokciach-u-stop--subtelny-sygnal,artykul,88973423.html</link><description>Dużo ludzi nie wie, że ma problemy ze zbyt wysokim cholesterolem. Początkowo nie daje to bowiem żadnych objawów. Niestety, zbyt wysoki cholesterol może doprowadzić do bardzo poważnych schorzeń, w tym zawału serca czy też udaru mózgu. Jak poznać, że borykamy się z tym problemem? Na początek warto sprawdzić stan swoich paznokci u stóp. To właśnie na nich mogą pojawić się pierwsze objawy wskazujące na to, że mamy zbyt wysoki cholesterol.</description><guid>4d49883e-5045-42dc-9d8a-6c865fc28dea</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:40:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SGpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzY1MWQxZWU3NWNjYmU3ZjE5ZTkwZjAzNDRjOWMxNi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklanka soku pomarańczowego na śniadanie? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sok-pomaranczowy-pod-lupa-naukowcow-fakty-i-mity/jpvypgv</link><description>Sok pomarańczowy od lat cieszy się popularnością jako dodatek do śniadania, jednak wokół tego napoju narosło wiele kontrowersji. Choć pomarańcze są bogate w witaminy, to w formie soku często postrzegane są jako źródło nadmiaru cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że regularne picie soku pomarańczowego może przynosić korzyści zdrowotne.</description><guid>75a86a7d-22e4-4adc-9bbd-42a3c83cb6f8</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/omYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBjMjhlNjIzMGI3OWNmYTlmMmNkNjBhMDk4YTE5Yi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Notorycznie budzisz się w środku nocy? Oto co próbuje ci powiedzieć twój organizm</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/bezsennosc-i-zaburzenia-snu,notorycznie-budzisz-sie-w-srodku-nocy--oto-co-probuje-ci-powiedziec-twoj-organizm,artykul,30932620.html</link><description>Budzenie się w środku nocy może mieć wiele przyczyn. Nie powinno niepokoić cię, jeżeli sytuacja występuje sporadycznie. Jeśli jednak przebudzenia mają miejsce notorycznie, a do tego trudno jest ci ponownie zasnąć, sytuacja może wymagać baczniejszego przyjrzenia się. Jakie są konsekwencje przerywanego snu i czym może być spowodowany? Istnieje co najmniej kilka udowodnionych przyczyn częstego budzenia się w środku nocy. Niektóre z nich są błahe, a inne mogą być objawem niebezpiecznych chorób.</description><guid>4738470e-0410-4104-ab32-727e9cf34cc1</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oUBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjg0ODlhYzYwMGUwMTdkNDk5YjJkODMzNjhmOTc0OC5qcGeSlQMAAM0eAM0Q4JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>E-rejestracja ruszyła i bije rekordy. Ponad 186 tys. zapisów w dwa tygodnie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pacjenci-masowo-korzystaja-z-nowego-systemu--186-tys--zapisow-w-e-rejestracji,artykul,75136661.html</link><description>W pierwszych dwóch tygodniach funkcjonowania obowiązkowej centralnej e-rejestracji odnotowano ponad 186 tys. nowych zapisów — podało Centrum e-Zdrowia. Nowy system umożliwia pacjentom umawianie wizyt do poradni kardiologicznej oraz na badania profilaktyczne wykrywające raka piersi i raka szyjki macicy. Wprowadzenie centralnej e-rejestracji to początek szerszych zmian w cyfrowej obsłudze pacjentów.</description><guid>ddf01c60-740c-4d3d-9c74-ec64315597fd</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ksFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2I3YzU4MjU1YTU3OTY5NzIyNDE0YTQwNGQ5OTU0Ny5qcGeSlQMAzQGhzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe unijne przepisy: suszone owoce i orzechy z obowiązkową informacją o kraju pochodzenia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowe-przepisy-ue-dotyczace-etykiet-zywnosci--tego-szukaj-na-opakowaniu,artykul,43339054.html</link><description>Jak przypomina Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego Państwowy Zakład Higieny, już od roku w krajach Unii Europejskiej, w tym w Polsce, obowiązują nowe regulacje dotyczące znakowania żywności. Rozszerzają one katalog produktów, na których producenci muszą umieszczać informację o kraju pochodzenia. Zmiany obejmują m.in. suszone owoce, dojrzewające banany oraz orzechy.</description><guid>ccd79e01-e5f8-4bee-b8d4-c37be5a47bde</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J7Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWRjYmI1YzYyMmJkZjk4YTk5ZWM5OTc4NTM5NGJmNy5qcGeSlQMAzLLNFj3NDIKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignaś miał być zdrowy, urodził się z wadą. "Usłyszeliśmy, że najwyżej utną mu nóżkę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ignas-mial-byc-zdrowy-urodzil-sie-z-wada-uslyszelismy-ze-syn-nie-jest-smiertelnie/hc61l5b</link><description>Ignaś urodził się z wadą genetyczną, choć przez całą ciążę lekarze zapewniali jego rodziców, że wszystko jest w porządku. Po porodzie nikt z lekarzy nie podjął się leczenia malucha, a jego tata usłyszał, że może warto by było pomyśleć o amputacji chorej nóżki. — Myślałem, że się przesłyszałem — opowiada pan Łukasz. I wspomina, że to był bardzo trudny czas dla całej rodziny. — Jestem facetem, ale jak nikt nie widział, to płakałem jak dziecko — przyznaje.</description><guid>e359e611-0735-4cb1-88c3-12a9f08f2380</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRhNzE3MWQxYjQ4YzdhNTZiYjcxMmZhZDcyZDdiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jest lepsze na odchudzanie: dieta czy ruch? "To zmieniło wszystko"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/co-jest-lepsze-na-odchudzanie-dieta-czy-ruch-to-zmienilo-wszystko/h8jxcpy</link><description>Przez lata wmawiano nam, że to brak ruchu odpowiada za rosnącą falę otyłości. Tymczasem najnowsze badania pokazują coś zaskakującego: nawet najcięższy trening nie zrekompensuje nadmiaru kalorii, które bezwiednie zjadamy każdego dnia. Klucz do zdrowej wagi nie kryje się więc na siłowni, lecz… w naszej własnej kuchni. Zmiana sposobu jedzenia — prostego, powtarzalnego i pełnego warzyw — potrafi odmienić życie bardziej niż najbardziej ambitny plan treningowy.</description><guid>c2057024-4c83-4090-aa41-f91a058dc6db</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjVkYWRjMDFiODQzYWUyMjdlZTNlM2U3MGZhMjZlYS5qcGeSlQMAzQGzzRNlzQrqkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To łatwy quiz nie tylko z nazwy. Przyda się umiejętność szacowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-latwy-quiz-nie-tylko-z-nazwy-przyda-sie-umiejetnosc-szacowania/hvdml3c</link><description>Aktywność fizyczna to nie tylko wyczerpujące sporty, starcia drużyn w konkurencjach zespołowych czy godziny wypocone na siłowni. Wiele codziennych aktywności, które nie wymagają kondycji, sprzętu czy dużego wysiłku, mogą pozytywnie wpłynąć na twoje zdrowie. Spróbuj oszacować jak!</description><guid>f5c910e0-57fd-455f-b358-c9db5a4c6d32</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_IIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOGNiNWQ0MTNkNTM3YzEwZGI2NzAwZmI1MTdjMTBiZC5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowe sposoby na pozbycie się kaszlu. Co pomaga, a co szkodzi?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,domowe-sposoby-na-pozbycie-sie-kaszlu--co-naprawde-pomaga--a-kiedy-trzeba-uwazac-,artykul,03120358.html</link><description>Kaszel potrafi być wyjątkowo uciążliwy — męczy w ciągu dnia, wybudza w nocy i utrudnia normalne funkcjonowanie. Choć najczęściej towarzyszy przeziębieniu lub infekcji, bywa też objawem alergii, suchego powietrza czy refluksu. Wiele osób w pierwszej kolejności sięga po domowe sposoby. Czy są skuteczne? Które z nich rzeczywiście łagodzą kaszel, a kiedy lepiej skonsultować się z lekarzem?</description><guid>09958bf8-3119-4e53-9fd5-e27e49d89b37</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dZ3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jN2RlNjQ0MjFhMjcxMDBiNzY3ZDhlZGExOWJmYjY3Yy5qcGeSlQMAzQEjzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niszczy wątrobę bardziej niż wódka. Polacy uwielbiają i piją litrami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/niszczy-watrobe-bardziej-niz-wodka-polacy-uwielbiaja-i-pija-litrami/r3p5291</link><description>Polacy uwielbiają piwo. Od lat jesteśmy w czołówce krajów o największym spożyciu. Według danych portalu Visual Capitalist statystyczny Polak wypija ponad 96 litrów piwa rocznie. Tymczasem naukowcy nie mają dobrych wiadomości dla miłośników tego rodzaju alkoholu. Badania pokazują, że szkodzi on wątrobie bardziej niż wódka i inne mocniejsze napoje procentowe.</description><guid>321ea061-b4fb-40e9-b01b-c6216ad0d1c8</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qBmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNWI5M2FhNGU4MjIwOGY4NDNhMTY3ZGI0MzE5ZGRkOC5qcGeSlQMBzMLND3bNCLSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór potasu — objawy. Co się dzieje, gdy brakuje potasu?</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,niedobor-potasu---objawy--co-sie-dzieje--gdy-brakuje-potasu-,artykul,64240416.html</link><description>Chociaż sporo uwagi poświęca się innym witaminom i minerałom, to wiele z tych składników odżywczych opiera się na zdrowej równowadze z poziomem potasu, co może zapewnić prawidłowe funkcjonowanie naszego organizmu. Co się jednak dzieje, kiedy ta równowaga jest zaburzona? Kiedy możemy mówić o niedoborze potasu i jakie są jego objawy?</description><guid>6daea898-a8fd-4980-94f9-0a1eaf051600</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BsGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODQxODQ1OTcwODdiYWNjNzY2MWU0NDY1ZjgzNWMyMy5qcGeSlQMAzQIEzRNpzQrrkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>12 mln Polaków choruje, choć nie wie. "Jeden z bardziej zaniedbanych tematów"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jest-przyczyna-co-piatej-smierci--w-grupie-ryzyka-polowa-z-nas,artykul,90632024.html</link><description>Polska znajduje się w europejskiej czołówce pod względem liczby osób z nadciśnieniem tętniczym. Eksperci ostrzegają: problem narasta, a skuteczność leczenia pozostaje na niepokojąco niskim poziomie.</description><guid>5ee1f15a-3c74-452c-bdc7-19e0a750e7c6</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uE5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDQ4NmJlNTZhZmM5NzZiYjEwZDE2NjZmMjk5NGNjMC5qcGeSlQMAzQKJzRdhzQ0mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby z depresją unikają robienia tych 4 rzeczy. To sygnały alarmowe</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/choroby-psychiczne,osoby-z-depresja-unikaja-robienia-tych-4-rzeczy--to-sygnaly-alarmowe,artykul,08471199.html</link><description>Osoby zmagające się z depresją doświadczają stanów emocjonalnych, które odbijają się na ich życiu codziennym. Obniżenie nastroju i poczucie zmęczenia sprawiają, że depresja może utrudniać wykonywanie nawet najbardziej podstawowych czynności. Poniżej przedstawiamy cztery rzeczy, z których wykonywaniem mogą mieć problem osoby cierpiące na depresję lub zmagające się z epizodem depresyjnym. Niektóre łatwo zauważyć i powinny wzbudzić u nas niepokój.</description><guid>426dec0b-b427-49da-b469-a4edb09a612b</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m7hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZDRlZDAwOTY4YzRkNWY3NTUxMzM0NWQzODNkNTBlNC5qcGeSlQMCzQFazRTyzQvKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery objawy raka, które pojawiają się rano, tuż po przebudzeniu</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,cztery-objawy-raka--ktore-pojawiaja-sie-rano--tuz-po-przebudzeniu,artykul,74789217.html</link><description>Rozwijające się w organizmie nowotwory mogą dawać o sobie znać w różnych okolicznościach, a objawy często nie są oczywiste. Mimo to warto zwracać uwagę na znaki ostrzegawcze i w razie potrzeby konsultować je z lekarzem. Przedstawiamy cztery objawy raka, które pojawiają się rano. Kiedy stają się one niepokojące?</description><guid>51d0fe38-0883-4ff6-a828-87cb7ba03550</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ztJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDAzOWRkMDk4YjExMzkwZjRlMTgxYTU4M2FkNjU0Zi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery propozycje na dania z Azji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/cztery-propozycje-na-dania-z-azji/d0b1xys</link><description>Azjatyckie jedzenie wcale nie musi oznaczać długich godzin w kuchni! Odkryj przepisy, które łączą wartości odżywcze ze sprawnym przygotowaniem – idealne dla osób żyjących aktywnie, które chcą jeść smacznie i świadomie.</description><guid>aef04953-e8a0-448e-85b6-0f13c2eaeee6</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij zamiast herbaty. Czystek odmładza i wzmacnia organizm, a to dopiero początek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-zamiast-herbaty-odmladza-i-wzmacnia-organizm/hhp7hmy</link><description>Czystek jeszcze do niedawna cieszył się ogromną popularnością, która teraz chyba nieco przygasła. Ziele czystka znane jest ze swoich leczniczych właściwości, a szczególnie ze wsparcia układu odpornościowego w walce z infekcjami. Dlaczego jeszcze warto regularnie spożywać napar z czystka?</description><guid>d770080a-f1af-4d1e-b2cc-1af45001359f</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDQzMmRjNzZiOGMzOWZlMGYyNmE1ZmE2NTc2ZmY3OS5qcGeSlQMAzQIvzRZEzQyJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść rano, by spalać tłuszcz przez resztę dnia i podkręcić metabolizm na wiele godzin? Są cztery grupy produktów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedz-to-rano-zeby-spalac-tluszcz-przez-reszte-dnia-i-podkrecic-metabolizm-na-wiele/83jvm90</link><description>Śniadanie najważniejszym posiłkiem dnia? Nie ma lepszego określenia, ale czy wiedziałeś, że to, co zjesz rano, może wpłynąć na twój metabolizm na całą resztę dnia? Możesz zapewnić sobie lepsze spalanie tłuszczyku, tylko dzięki odpowiedniemu posiłkowi. Jak to możliwe?</description><guid>85c74938-0404-4468-a229-1a7aafcf2d40</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTIyMTZkYzQ2NzhhZGE0ZmU4Yjc5ZGE3YzBiZTEyZC5qcGeSlQPNAQIAzQ79zQhwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez tydzień piła herbatę rumiankową przed snem. Takich efektów się nie spodziewała</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/przez-tydzien-pila-herbate-rumiankowa-przed-snem-takie-efekty-ja-zaskoczyly/hdgrk00</link><description>Problemy ze snem to codzienność wielu osób — gonitwa myśli, wybudzanie się w nocy czy trudności z ponownym zaśnięciem. Wielu szuka naturalnych sposobów na poprawę jakości snu. Jednym z najpopularniejszych domowych sposobów jest herbata rumiankowa. Czy rzeczywiście pomaga zasnąć? Redaktorka Verywell Mind przez tydzień prowadziła dziennik, w którym opisywała, jak napar z rumianku wpływa na jakość snu. Okazało się, że najcenniejszy był sam wieczorny rytuał z kubkiem w ręku.</description><guid>55ac9ae1-fb32-420f-a84c-e778e093696c</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4kFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDc5ODMxOWNlZjQ3NmVmYjQzMTI5NWZkMDk2ZWU3ZC5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego po kolacji ciągnie mnie do słodyczy? Sześć powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-kolacji-mam-ochote-na-slodycze-jest-szesc-powodow/dy7b049</link><description>Nawet jeśli po kolacji czujesz się najedzony, może cię dopaść ochota na słodkości. Jest to na tyle powszechne, że naukowcy postanowili zbadać, jakie przyczyny za tym stoją. Okazuje się, że ochota na słodkości po kolacji może wynikać np. z nadmiernego ograniczenia cukru w diecie. Co jeszcze mówi nam organizm, gdy domaga się czekoladki albo batonika po kolacji?</description><guid>08880f40-ce50-429f-8671-46b9d10706c1</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDc3ZDI4NjQxMjE1NGViYTU5OTI0MWFmZGUwMWU2OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy świetne peelingi trychologiczne. Komfort, rzadsze mycie i włosy uniesione od nasady</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/trzy-swietne-peelingi-trychologiczne-komfort-rzadsze-mycie-i-wlosy-uniesione-od/6cbz618</link><description>Peelingi trychologiczne to produkty, które są niezwykle pomocne przy problemach zarówno ze skórą głowy, jak i kondycją włosów. Regularnie stosowane pomagają usunąć martwy naskórek i nadmiar sebum, przywracając skórze równowagę i komfort. Dzięki temu skóra lepiej „oddycha”, a włosy zyskują świeżość, objętość i zdrowszy wygląd.</description><guid>02dc4581-f2d0-4d25-a5a5-a9b9fac35e48</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:31:21 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7NKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmY1Y2RlM2Q4NDU3ZGI5Y2FkMGY0NmFhYjJiMGMxYi5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to po treningu, żeby szybciej budować mięśnie. Siedem propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-produkty-wspieraja-budowe-miesni-jedz-30-90-minut-po-treningu/lm6nnr3</link><description>Budowanie masy mięśniowej to nie tylko ciężka praca na siłowni. Równie istotne jest to, co trafia na talerz. Odpowiednio dobrana dieta może znacząco przyspieszyć regenerację i wzrost mięśni. Eksperci są zgodni: kluczowe okazują się białko, zdrowe tłuszcze, węglowodany oraz mikroskładniki, które wspierają syntezę białek mięśniowych, w tym kwasy omega i błonnik. Zarówno osoby początkujące, jak i te chcące zachować siłę w starszym wieku, powinny zwrócić uwagę na to, co i kiedy jedzą. Przedstawiamy siedem produktów, które skutecznie wspomagają budowę mięśni i podpowiadamy, jak włączyć je do codziennej diety.</description><guid>33dc633b-44fc-4ce6-97f7-66b124b1b7cf</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:37:07 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDJiNmVhYzkzZDJmMThlMDAyMjQxYzU3ZjljZDdkMS5qcGeSlQMAzQIvzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij rano zamiast zwykłej kawy. Cukier spadnie, ciało dostanie zastrzyk potasu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-rano-zamiast-zwyklej-kawy-nie-bedziesz-dygotac-serce-sie-uspokoi/vfbdh5f</link><description>Czasem organizm mówi nam, że kubek kawy z samego rana nie jest najlepszym pomysłem. Co jednak mamy zrobić, jeśli nie mamy energii, a jedyne, o czym marzymy, to wrócić do łóżka? Rozwiązaniem może być kawa daktylowa naładowana składnikami odżywczymi. Dodaje energii jak zwykła kawa, ale jest o wiele zdrowsza.</description><guid>b897c223-bc37-4c3e-a868-75658941a6d8</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z4tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDhkNmJlMDhmZjlkNDMzNzMyMzU2OGZmZWYzYmU4Yy5qcGeSlQMAzQGfzRHmzQoTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co kardiolog je na śniadanie, aby mieć lepsze ciśnienie krwi. Zaskakujące połączenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-na-sniadanie-dla-zdrowego-serca-ekspert-wskazuje-najlepszy-wybor/nrrd2wj</link><description>Zacznij dzień z korzyścią dla serca. Odpowiednio skomponowane śniadanie może nie tylko poprawić samopoczucie, ale również pomóc w utrzymaniu prawidłowego ciśnienia krwi. Ekspert podpowiada, co powinno znaleźć się na talerzu.</description><guid>ef8b4afa-3961-46e3-91ee-3dc2bc807443</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZGM1OTAzYmNjZDdmNDA1MjhhN2JkMGFiOTE5YzQ5My5qcGeSlQMAzQE7zQlgzQVGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te produkty w mroźne dni. Będzie ci cieplej, podniesiesz odporność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/jedz-te-produkty-w-mrozne-dni-bedzie-ci-cieplej-podniesiesz-odpornosc/ljx2h7p</link><description>Dieta zimowa i odporność to tematy, które wracają każdego roku wraz ze spadkiem temperatur. Chłód wpływa na metabolizm, apetyt i wybory żywieniowe, dlatego wiele osób sięga po potrawy uznawane za "rozgrzewające". Warto przyjrzeć się temu, które produkty rzeczywiście wspierają termogenezę i sprawiają, że nasz układ odpornościowy działa na pełnych obrotach, a które działają wyłącznie na poziomie subiektywnego odczucia ciepła.</description><guid>1a3ebeb4-7ea8-49fc-8a80-30f93878a00f</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:03:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FU3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTc0NDAxODBiZTM1ZGRlYzhjZTI1ZGFhYjQ0ZmZjYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>We Włoszech ta ryba jest zakazana, w Polsce możesz ją kupić. Musi być specjalnie oznaczona</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-maslana-na-polskich-stolach-jakie-ryzyko-niesie-jej-spozycie/lc01nbl</link><description>Ryba maślana to popularny artykuł na rynku spożywczym, jednak jej spożycie wiąże się z pewnym ryzykiem. Zawarte w niej estry woskowe nie są trawione przez ludzki organizm, co może prowadzić do dolegliwości żołądkowo-jelitowych. W związku z tym konsumenci powinni zwracać szczególną uwagę na sposób przygotowania takiej ryby, a producenci — na jej właściwe oznakowanie.</description><guid>78a6207e-9027-4b4a-9dad-de0f8a7fbaa7</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTI1NGVmZjI0Y2Y0OTNkNGNlMzc4YTMyYmNmNWZiNS5qcGeSlQMAOs0MGs0GzpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna zmiana w diecie osób 65+ przyśpiesza metabolizm. Nowe badania to potwierdzają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedna-prosta-zmiana-w-diecie-przyspiesza-metabolizm-i/wj327gs</link><description>Najnowsze badania pokazują, że osoby starsze mogą znacznie ograniczyć spożycie ultraprzetworzonej żywności, nie rezygnując przy tym ze znanych sobie, zrównoważonych diet. Efekt? Wyraźna poprawa kluczowych parametrów zdrowotnych, związanych z regulacją apetytu i metabolizmu.</description><guid>1cb0c617-e5b5-4b39-916b-cfe404903812</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/azVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTQxNTcwYWJlMDk5ZmVmYzA2NWRkODVkZmFlZTk2Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się piwnego brzucha raz na zawsze? To najlepszy sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/jak-pozbyc-sie-piwnego-brzucha-raz-na-zawsze-to-najlepszy-sposob/9mcg48e</link><description>Brzuch piwny może być skutkiem upodobania do dobrej zabawy. I choć nie jest to efekt uboczny samego picia piwa, napój ten mu bardzo służy i to na kilka sposobów. To zła wiadomość, nie ma bowiem wątpliwości, że tzw. mięsień piwny fatalnie wpływa na zdrowie (o sylwetce nie wspominając). Na szczęście nigdy nie jest za późno, by się go pozbyć. Sposób na to jest jeden, choć możliwości kilka. Eksperci wyjaśniają, jak najlepiej zrzucić piwny brzuch i co tak naprawdę dzieje się w ciele, gdy zaczyna rosnąć.</description><guid>c5942ddf-68c2-40ca-8883-ba7438940d73</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nLIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmExY2VkOWMxNDk2MTJjM2NhYTA5NTJiOGE0YmJmZC5qcGeSlQMAzPnNCcTNBX6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>