<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 19:41:55 +0100</lastBuildDate><item><title>Kasia usłyszała: tacie pękło serce, ratują go. Lekarze cudem przywrócili Andrzeja do życia</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,andrzej-cudem-przezyl-rozlegly-zawal--uslyszalam--mamy-go-,artykul,73681065.html</link><description>— Palce u stóp zdrętwiały mi, gdy na nich stałam i usiłowałam zajrzeć przez uchylone okno niewielkiej szpitalnego oddziału ratunkowego. Lekarze walczyli o życie mojego taty, a ja czułam strach i bezsilność. Za czwartym strzałem defibrylatora usłyszałam "mamy go" — opowiada Kasia. Jej tata, Andrzej, przeszedł rozległy zawał.</description><guid>f345b595-88e6-412d-8578-623958efeb60</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:36:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GTRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmVhN2UwMmQ0YWJiZWY3OGQxZDUxNGUxMGQ5YTc3MC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z kim zdradzają żony? Po tym rozpoznasz, że ma romans</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,z-kim-zdradzaja-zony--po-tym-rozpoznasz--ze-kobieta-ma-romans,artykul,24897384.html</link><description>Niedochowanie wierności małżeńskiej to jedna z trzech najczęstszych przyczyn rozwodów nie tylko w Polsce, ale również w innych zakątkach świata (poza przemocą i uzależnieniem). Mówi się, że to mężowie zdradzają żony. Kolejne statystyki pokazują jednak, że kobiety po prostu rzadziej się przyznają, a ich romanse nie są typowymi "skokami w bok". Z kim najczęściej zdradzają żony?</description><guid>984495da-3e78-4aa5-a082-d3515e09d353</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9p9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OGM1NWM0ODlkNWViMjAyZTE2NDk1ZmZhNTdkM2IxNS5qcGeSlQMAzPfNFvXNDOuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe odkrycie genetyczne daje nadzieję pacjentom z rakiem przełyku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,eksperci-ujawniaja-przyczyne-przelyku-barretta--to-moze-uratowac-zycie,artykul,97527107.html</link><description>Naukowcy z Case Western Reserve University odkryli defekt genetyczny związany z przełykiem Barretta, stanem przedrakowym, który często prowadzi do raka przełyku. Badania, opublikowane w "Nature Communications", mogą przynieść nową nadzieję dla pacjentów z rakiem przełyku.</description><guid>bd94e799-60ed-4e6c-a3fe-28e0b1fcdfa0</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PBnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzMwOGQ0ZjMzZGEyOTg3ZTA1OTFiMDA1YjEwMjU0YS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można umrzeć z miłości? Kardiolog wprost: to się zdarza</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,staly-zwiazek-to-mniejsze-ryzyko-zawalu--prof--maciej-banach-rozwiewa-watpliwosci,artykul,46504936.html</link><description>Miłość, według naukowców, owszem, może wydłużać życie, ale w skrajnych sytuacjach potrafi je też… skrócić. Dosłownie. Eksperci wskazują, że silne emocje mogą wywołać równie silny stres, a w efekcie zespół złamanego serca, a nawet zawał. W jaki sposób chwile uniesień wpływają na ciśnienie krwi, kiedy potrafią zagrozić życiu, a kiedy ratują serce — tłumaczy Medonetowi prof. Maciej Banach, kardiolog.</description><guid>6619e73a-3892-44b6-8e66-df869fcf0cdf</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:52:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B5ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWZhNzRlNmQ3NjUyNjc3MTE3YWZjMjgyMTEzMzZkOS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak się ruszyć, jeśli do tej pory byłeś kanapowcem? Oto plan, który zadziała</title><link>https://www.medonet.pl/niech-zyje-zdrowie/niech-cie-zima-nie-zatrzyma,jak-sie-ruszyc--jesli-do-tej-pory-byles-kanapowcem--plan--ktory-naprawde-dziala,artykul,99692347.html</link><description>Być może od lat obiecujesz sobie, że "jutro zacznę się ruszać". A może ostatni raz ćwiczyłeś jeszcze przed pandemią… albo przed studniówką. Dobra wiadomość jest taka, że nie tylko można, ale wręcz trzeba zacząć — niezależnie od wieku i formy. Mówi się, że najlepszy moment, żeby zacząć się ruszać, był 20 lat temu. Kolejny najlepszy jest dzisiaj. I to naprawdę dobra wiadomość, bo pierwsze kroki mogą być banalnie proste, a efekt — dużo większy, niż się spodziewasz.</description><guid>4363fa05-acf2-4211-b5f6-423cf50ae20f</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v2jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTg4OWYyZjc3ZGY1Y2E1YjgzZTliODRhMzgyMTM1Zi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę daje picie gorącej wody? Dietetyczki mówią wprost, jak to działa</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/zyj-zdrowiej,picie-goracej-wody-pomaga-schudnac--dietetyczki-mowia--czy-to-spala-tluszcz,artykul,34294086.html</link><description>Moda na picie gorącej wody trwa. Ludzie twierdzą, że codzienna szklanka gorącej wody (bez żadnych dodatków) pomaga schudnąć, detoksykuje skórę, leczy ból gardła, przynosi ulgę w bólach menstruacyjnych. Te obietnice mają potwierdzenie naukowe? Picie gorącej wody rzeczywiście tak działa na organizm? Dietetyczki prof. Lauren Ball i Emily Burch mówią, co to naprawdę daje.</description><guid>764fc3fe-e1f3-4d31-ac8a-84c532c263ee</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:07:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YjdmOGE4ZWZkNTFjZmRiNzVkOWRjM2JhMzdiNDhmYi5qcGeSlQPMvc0BA80HE80D-5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uważaj, by nie przegiąć z suplementacją. Takie mogą być skutki</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/inne-leki,co-sie-dzieje--jesli-przyjmujesz-zbyt-duzo-roznych-witamin-i-mineralow--takie-sa-skutki,artykul,45119500.html</link><description>Witaminy i minerały kojarzą się ze zdrowiem, odpornością i lepszym samopoczuciem. Nic dziwnego, że suplementy diety trafiają dziś do milionów domów. Problem w tym, że "na zapas" i "profilaktycznie" bardzo łatwo przekroczyć bezpieczne dawki. A nadmiar mikroskładników może szkodzić równie poważnie jak ich niedobór i często daje objawy, które trudno od razu powiązać z suplementacją.</description><guid>47a4ee5a-fff7-464a-b5f8-48c39c4f94ee</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j02k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmU5OWU4YTU3YWMxYTk3NTU5MDg3MmI1NDJkNTNhMC5qcGeSlQMAdM0QM80JHJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarł ceniony ginekolog. "Wspaniały doktor. Spoczywaj w spokoju"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zmarl-ceniony-ginekolog--wspanialy-doktor--spoczywaj-w-spokoju,artykul,79669325.html</link><description>"Z głębokim smutkiem i żalem przyjęliśmy wiadomość o śmierci śp. Jacka Pietruszyńskiego", poinformowała 13 lutego Rada Miejska w Międzyborzu. Był cenionym ginekologiem i położnikiem, ale też społecznikiem. "Wrażliwy na krzywdę i cierpienie, wyzbyty obojętności" — czytamy w pożegnalnym wpisie. "Wspaniały doktor. Spoczywaj w spokoju", napisała jedna z komentujących.</description><guid>601ced0b-d7c5-4f7f-a0d6-2e4dd7f135ea</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:08:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzczY2YyMjc2OWUxNjVjZjU4MGFlMWIwZGQxYTJlYS5qcGeSlQMpAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takiego pokolenia, jak to, jeszcze nie było. "Zetki" zżera efekt nocebo</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,takiego-pokolenia-jak-dzisiejszych-zetek-jeszcze-nie-bylo--mierza-sie-z-efektem-nocebo,artykul,80536737.html</link><description>Wejście w dorosłość nigdy nie było proste, ale współczesne pokolenie dwudziesto‑ i trzydziestolatków mierzy się z poziomem niepewności bez precedensu. Niestabilny rynek pracy, ciągłe przeprowadzki, rozluźnione więzi społeczne i odkładane w czasie decyzje życiowe sprawiają, że młodzi dorośli czują się zagubieni i osamotnieni. Wtedy pojawia się u nich efekt nocebo. Co się dokładnie dzieje z pokoleniem "Z", opisuje psycholog Mag Jay. Oto fragment jej książki.</description><guid>7df13750-daf7-4cdc-8fc5-6b350c326961</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:46:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_7vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTI3ZmU3YWUyMGE5NDJiNjExYzdhODg5OTUwZjI5YS5qcGeSlQMAzQNazSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kultowy aktor zmarł na raka jelita. To był pierwszy objaw choroby. Z początku winił kawę</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,van-der-beek-zmarl-na-raka-jelita--to-byl-pierwszy-objaw--z-poczatku-winil-kawe,artykul,60031075.html</link><description>Nie żyje James Van Der Beek, gawiazda kultowego "Jeziora marzeń". Informacja o śmierci aktora obiegła świat 11 lutego. Van Der Beek zmarł po kilkuletniej walce z rakiem jelita grubego. Niedługo po diagnozie aktor ujawnił pierwszy sygnał ostrzegawczy, jaki dał nowotwór. "Pomyślałem, że może powinienem przestać pić kawę" — opowiadał. Niestety to był rak w trzecim stadium. "Chyba przeżyłem szok" — wspominał moment, kiedy poznał prawdę.</description><guid>68c16115-778d-469a-81d0-6a2a16d9f547</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:55:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/El1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTgxYjM5MWMxOWQxNmQ0M2UzOWFjMzE0N2VlZmQyMS5wbmeSlQMAzQE9zQ_-zQj_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego starsi ludzie nie mogą spać? Ekspert: to przez trzy ważne zmiany [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,dlaczego-starsi-ludzie-nie-moga-spac--ekspert--to-przez-trzy-wazne-zmiany,artykul,65087487.html</link><description>Seniorzy mają większe problemy ze spaniem, częściej budzą się w nocy, częściej przysypiają, za to wcześniej wstają. Dlaczego? Dr Matthew Walker wskazuje na trzy podstawowe zmiany zachodzące ludzi w starszym wieku. "Z gorszym snem wiąże się więcej przychodzących z wiekiem dolegliwości fizycznych i psychicznych, niżbyśmy przypuszczali, z czego ani my, ani wielu lekarzy nie zdaje sobie w pełni sprawy" — przyznaje w swojej książce "Dlaczego śpimy. Odkrywanie potęgi snu i marzeń sennych". Prezentujemy jej fragment.</description><guid>22124b48-9b6f-4c53-a6c3-092170a6412a</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nckk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGU0OGZhYjMzNjlhN2U3OWRkNGM2MTUxZTQwOTcwMi5qcGeSlQMAzQHCzR_zzRH7kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Weronika szuka "drugiej połówki" dla ukochanego. "Choroba zabiera nam normalność"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,weronika-i-robert-spedza-walentynki-na-oddziale--choroba-zaczela-sie-niewinnie,artykul,68585929.html</link><description>Tegoroczne walentynki będą dla Weroniki i Roberta zupełnie inne. Dziewczyna szuka dla ukochanego "drugiej połówki", dawcy, który da Robertowi szansę na powrót do zdrowia. — Emocjonalnie to bardzo trudny czas. Zwykłe bycie razem bez myślenia o wynikach badań czy kolejnych etapach leczenia jest bardzo trudne — opowiada Medonetowi para.</description><guid>df955752-5c8f-4331-81c2-8514536ad5e2</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:45:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YhLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDY5ODg4NWFmY2NkNTU1MzE4MDU0MTA2YTZhZjYzMC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Życie osobno, ale razem. Tak model związku LAT wpływa na relacje seniorów</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,szescdziesieciolatkowie-stawiaja-na-model-zwiazku-lat--to-podtrzymuje-iskre,artykul,56213023.html</link><description>Walentynki to dobry moment, by zapytać: jak podtrzymać iskrę w związku po 60. roku życia? Okazuje się, że kluczem może być życie osobno, ale razem, znane jako LAT. Nowe badania wskazują, że taki model relacji pomaga starszym parom zachować bliskość, jednocześnie ciesząc się niezależnością.</description><guid>b8189c8c-fca7-4ff9-b9a7-a6d69eb5c38a</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bHlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTU1MDljMDg0ZTZjYTUyMWFkODA5MGNmMGYyMGQwMS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Silny lek przeciwbólowy wywołał burzę. Polska w centrum europejskiej dyskusji</title><link>https://www.medonet.pl/leki,metamizol-wywoluje-burze--dostepnosc-i-bezpieczenstwo-pod-lupa,artykul,48831607.html</link><description>Metamizol, lek przeciwbólowy i przeciwgorączkowy, stał się w Polsce w ostatnich latach przedmiotem debaty dotyczącej bezpieczeństwa jego stosowania oraz zasad dostępności bez recepty. Wzrost liczby zgłoszeń działań niepożądanych i zmieniające się decyzje administracyjne sprawiły, że Polska znalazła się w centrum europejskiej dyskusji o tej substancji.</description><guid>1442123b-97e7-4922-8296-2d8872dcecbc</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_S1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDBjMDg1YTM3ODA1YzA2OWMwMjhhODJmYWQ5NzZiMi5qcGeSlQMAzQPMzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosi pasjami jedzą ten wartościowy ser. Polacy wciąż go nie doceniają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ser-lepszy-od-twarogu-we-wloszech-uwielbiany-polacy-go-nie-doceniaja/0d1nebr</link><description>Kiedy myślimy o białym serze, przed oczami (i na talerzu) zwykle staje nam twaróg. Nic dziwnego, to chyba najpopularniejszy polski ser. Dziś jednak, zamiast polskiego twarogu chciałabym zwrócić uwagę na włoską ricottę. To ser wszechstronny, zdrowy, smaczny i niedoceniany w Polsce. Co warto o nim wiedzieć?</description><guid>1496303b-6757-4d1c-ae62-5fef3d1a6a30</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Epgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjBhNjdiYzMzMmQ0MjAzNWJiNzhkNjc4ZWE2MDQyYy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z tą chorobą walczy 250 tys. Polaków. Lekarz: pacjent został natychmiast zwolniony z pracy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,z-czego-bierze-sie-padaczka--neurolog-o-przyczynach--to-nie-jest-jedna-choroba,artykul,01513512.html</link><description>Dawno temu padaczkę traktowano jak opętanie przez złe duchy, później jako chorobę psychiczną. Dziś wiadomo, że jest objawem różnych schorzeń mózgu, np. guza. Niestety wciąż "pacjenci wstydzą się, obawiają ujawnienia diagnozy", przyznaje neurolog prof. Magdalena Bosak. — Zdarzają się dyskryminacje. Znam sytuację, kiedy pacjent został błyskawicznie zwolniony z pracy po napadzie, jakiego doznał. Neurolog opowiedziała też o leczeniu padaczki, w tym tak modnej diecie ketogenicznej. — Internetowe wersje nie są terapią padaczki — ostrzega.</description><guid>7005d7e9-59ce-43a6-9fe6-a7c00a8ddc56</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:27:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZiEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODEwY2Y2NDIwNmQ2MGIyOWY0MDU2MDRhMzA5NzIyMS5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć języków miłości. Kilka sposobów na okazanie uczuć nie tylko w Walentynki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,piec-jezykow-milosci--jaki-jest-twoj--jak-okazujesz-uczucia-,artykul,50826125.html</link><description>Związek partnerski, w którym nie zdarzają się kryzysy, nie istnieje. Ważne jest jednak, by potrafić je przezwyciężać, tym bardziej, jeśli zależy na drugiej osobie. Amerykański terapeuta Gary Chapman stworzył koncepcję pięciu języków miłości, która nie tylko pomaga usprawnić komunikację, ale również sprawdzić, jak okazujemy uczucia na co dzień</description><guid>1cd3433b-6436-4c8b-8149-ae685a2261af</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/60Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDAyYzI5NDYyZGJjNTJiNjk2OTNkZmQ1ODcxZjAwMC5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ćwiczenia pomagają psychice. Najwięcej korzyści dają te konkretne</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,te-cwiczenia-pomagaja-przy-lagodnej-depresji-i-leku--nowe-badanie-naukowcow,artykul,86234029.html</link><description>Regularna aktywność fizyczna, taka jak bieganie, pływanie czy taniec, może być skuteczną metodą leczenia łagodnej depresji i lęku — wynika z najnowszych badań. Eksperci zwracają uwagę, że szczególnie dobre efekty przynosi udział w ćwiczeniach grupowych.</description><guid>3c5f9d92-01fa-4b19-be31-97afd1eee7e2</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KRGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NzhhODM0ZGMyNGVhMTI1ZDIwZDU5MTZjMDBkZDI3NC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wysoka jest twoja samoocena? Ten quiz pokaże, jak postrzegasz siebie</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,quiz-o-samoocenie--15-pytan--ktore-wymagaja-szczerych-odpowiedzi,artykul,06362831.html</link><description>Samoocena to obraz samego siebie. Często właśnie tak się ją określa. W naszym quizie sprawdzisz, czy w twoim przypadku jest ona wysoka, czy niska. Pamiętaj jednak, że to rodzaj psychozabawy, a nie poważnego testu jak w gabinecie specjalisty. Mamy nadzieję, że pytania pomogą ci zwrócić uwagę na to, co można zmienić, poprawić, nad czym popracować.</description><guid>3f45c08f-5de1-448d-a141-e14d030b6ffc</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g_-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzRmN2E2OWViOTY2YWYxOGQ3Mzg1ZThiMzNiYzY0NC5qcGeSlQMAAM0fXs0RpJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny słodzik może uszkadzać układ obronny mózgu. Uczeni "zaobserwowali reakcję łańcuchową"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/zyj-zdrowiej,popularny-slodzik-moze-uszkadzac-mechanizmy-obronne-mozgu--uczeni-zaobserwowali-reakcje-lancuchowa,artykul,32473599.html</link><description>Erytrytol, słodzik obecny w setkach produktów — od batonów proteinowych po napoje energetyczne — od lat uchodził za bezpieczną alternatywę dla cukru. Badanie naukowe ogłoszone w połowie 2025 r. rzuciło jednak cień na ten wizerunek. Okazuje się, że erytrytol może negatywnie wpływać na jedną z najważniejszych barier ochronnych organizmu. Uczeni "zaobserwowali reakcję łańcuchową uszkodzeń komórek, która może zwiększać podatność mózgu na zakrzepy krwi — główną przyczynę udaru mózgu" — pisała w "The Conversation" prof. Havovi Chichger.</description><guid>174d41a5-ab84-410a-869f-77d9986b3ed9</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wxMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMWE2ZWEzZmM2NTRhYTEyNzdhNTBlZWMxOTdmYzU0ZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zdążyłam podbiec. Karetka przyjechała bardzo szybko". Pierwszy atak Michał miał w wieku 5 lat</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,w-wieku-pieciu-lat-michal-mial-pierwszy-atak-padaczki--diagnoza-epilepsji,artykul,03947943.html</link><description>Przy pierwszym ataku Michał spadł z krzesła. Zaczął się trząść, a "źrenice uciekły do tyłu". Diagnoza była szybka: epilepsja idiopatyczna, ale leczenie trwało długo. Na szczęście ataki mały Michał miał tylko dwa. — Padaczki wczesnodziecięce czy wieku rozwojowego często są chorobami, z których się po prostu wyrasta — komentuje dla Medonetu neurolożka dr hab. n. med. Olga Milczarek.</description><guid>e40d3ed9-263c-4b9b-8aed-e145f6e5fc11</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:10:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dedk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmM3ODQyYjJiOGQyOGI3Y2MxNTQxN2Q2N2ZlNmMwMC5qcGeSlQMAzM3NGF_NDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tych produktach jest najwięcej żelaza. Poziom we krwi pójdzie w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/w-czym-jest-zelazo-oto-jego-najlepsze-zrodla/38z9pzx</link><description>Żelazo jest składnikiem mineralnym, który pełni ważne funkcje w naszym organizmie. M.in. wspiera działanie układu odpornościowego i układu krwionośnego. W czym jest żelazo? Jak uzupełnić poziom żelaza w organizmie? Jakie są objawy niedoboru żelaza? Na pytania odpowiedzi udziela dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6fc341f4-2ee0-469c-88a7-13d0332105f1</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/q5jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Zjg1YWE4NzRjZjdkMzQyN2M0ODE3ZjE1NjQyNDczZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak przygotowane jajka nie mają wartości. Cholesterol poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/najgorszy-sposob-przygotowywania-jajek-traca-wiekszosc-wartosci-odzywczych/12n88k8</link><description>Przez lata niedoceniane i niesłusznie oskarżane o podwyższanie poziom cholesterolu, jajka coraz częściej zbierają należne im pochwały. Jajka są wyjątkowo pożywnym i zdrowym elementem zbilansowanej diety, a ich regularne spożywanie może przynieść wiele korzyści zdrowotnych. Pod warunkiem że zostaną odpowiednio przyrządzone. Jednak wyjątkowo popularny sposób ich gotowania, czyli smażenie na maśle, niestety nie jest najlepszym wyborem.</description><guid>afd7c90c-e23b-4999-8f90-4d995802c8e4</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UgAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmVjYjJjMWQ5YzZjNzI3ZTQ3MTU5YTYwYmY2YzRlYy5qcGeSlQMAzQFYzQ0azQdgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takiej herbaty lepiej nie pić. Jeden składnik wyraźnie szkodzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/herbata-moze-szkodzic-zdrowiu-polscy-naukowcy-ostrzegaja-przed-tym-napojem/gn24tlj</link><description>Herbata to jeden z najczęściej spożywanych napojów na świecie. Większość z nas kojarzy ją z pozytywnym wpływem na zdrowie, ale czy wiesz, że może zawierać składnik, który w nadmiarze jest toksyczny? Mowa o fluorze — pierwiastku, który wprawdzie wzmacnia zęby, ale w nadmiarze może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych, takich jak fluoroza, uszkodzenia nerek czy układu kostnego.</description><guid>752caf4b-9738-497a-b272-6324f5706b9f</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/17Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWMzMzc4ZDJiNzcxM2E1OTMzNTFkMWZhM2VjYjg3Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od lat mówi się, że jest rakotwórczy. Polacy jedzą, nie mając o tym pojęcia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/od-lat-mowi-sie-ze-jest-rakotworczy-polacy-jedza-nie-majac-o-tym-pojecia/400rgpv</link><description>Amerykańscy regulatorzy zakazali stosowania barwnika spożywczego E127. To substancja nadająca żywności, ale też lekom (np. syropom) wiśniowoczerwony kolor. Powodem są podejrzenia o działanie rakotwórcze. W Polsce jest nadal w użyciu.</description><guid>9ffa73e0-9fd3-474f-bcc9-4c253c5f7aef</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AMuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80M2ZmMzFmMWUwNTZkN2JmYzQ5ZjBmOWM1OGE2NWY0My5qcGeSlQMAfs0Pxs0I35MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa piramida żywieniowa z USA zrewolucjonizowała zasady. Ekspertka tłumaczy, jak się w tym odnaleźć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wytyczne-zywieniowe-po-rewolucji-ekspertka-radzi-ktory-model-wybrac/zpcsbhw</link><description>Nowe amerykańskie wytyczne żywieniowe przeszły ostatnio sporą rewolucję: stara piramida żywieniowa odeszła do lamusa, zastąpiona przez okrągły schemat zwany MyPlate. Przy okazji pojawia się pytanie, jak to maj się np. do popularnej diety śródziemnomorskiej. Dietetyczka Natalie Mokari postanowiła przygotować przykładowe jadłospisy według wszystkich trzech podejść, żeby łatwiej było je ze sobą porównać.</description><guid>1482ea07-89e9-4255-81d3-0153ddb1c2aa</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c3Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzg3ZTg2YzFkMzA1MGVhMDVhMDdjYTMxZDQxNWY3Zi5qcGeSlQMAzLDNFdbNDEiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Faworki z piekarnika. Prosty sposób, by znany przysmak stał się zdrowszy. Tak je zrobisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/faworki-z-piekarnika-bez-grama-oleju-jak-zrobic-faworki-bez-smazenia/y137scm</link><description>W tłusty czwartek z o wiele większą uważnością sprawdzamy kaloryczność słodkich przekąsek, w tym pączków i faworków, które królują tego dnia, nie tylko w piekarniach, ale również social mediach. Czasem naprawdę trudno się oprzeć pokusie, by nie sięgnąć po kolejny smakołyk. Istnieją sposoby na ich odchudzenie. Jednym z nich jest pieczenie zamiast smażenia. Czy sprawdzi się w przypadku faworków? Poznajcie przepis na faworki z piekarnika.</description><guid>19539a62-b452-4920-9638-8bbbcf163f5e</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z99k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODlmODIyOTc4OWNiNThiNmI3ZjY2ZDcwMWQ3YzgyOS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każdy powinien jeść pączki. Eksperci wyjaśniają powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-osoby-nie-powinny-jesc-paczkow-nawet-w-tlusty-czwartek/dmreywv</link><description>Pączki to niezwykle słodkie przysmaki, za którymi wprost przepadamy. Sięgamy po nie bardzo często, nie tylko w tłusty czwartek. Okazuje się jednak, że nie wszyscy powinni jeść pączki. Ich spożywanie może skończyć się źle m.in. dla diabetyków i osób uczulonych na gluten. Z czego to wynika?</description><guid>e79aae17-e7c6-4aa8-bf01-c04bd9e1ee59</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MLDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTYyYjJmYmIyYTRhZDBhMTI3MjJmNDljM2IxMjBjMC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pączki pieczone czy smażone — co wybrać w tłusty czwartek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-jaki-paczek-jest-najzdrowszy/slzctdd</link><description>Tłusty czwartek to święto nie tylko łasuchów — nawet osoby, które na co dzień unikają słodyczy, w tym dniu zjedzą chociaż jednego pączka. I nie ma w tym nic złego! Nawet dietetycy świętują tłusty czwartek. W tym roku wypada 12 lutego. Zapytaliśmy Celinę Kinicką z Centrum Medycznego Damiana o to, jaki pączek będzie miał najmniej kalorii, na co zwrócić uwagę kupując pączki i czy można "zrównoważyć" jednodniowe obżarstwo w kolejnych dniach.</description><guid>869be757-5981-4f4a-9160-adcc98e042f1</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kwqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDc1ZjUxZTcxODJjZGU5YzJlOWI4ZTA2YjE5NWRjNS5qcGeSlQMfAM0Doc0CC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy od jednego pączka przytyję? Dietetyczka nie zostawia złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/czy-od-jednego-paczka-przytyje-dietetyczka-nie-zostawia-zludzen/7cgvpsh</link><description>Pączki lubią prawie wszyscy. Pyszne, słodkie, pulchne, z ciekawym nadzieniem (choć wspaniałe są również te bez nadzienia, np. na bazie serków homogenizowanych czy twarogu). Niestety pączki są również zazwyczaj tłuste i kaloryczne, więc zajadanie się nimi nie jest najzdrowsze. Czy od jednego pączka można przytyć? Co można zrobić, by zminimalizować ewentualne negatywne skutki zjedzenia pączka? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>a7e398cf-285c-41fc-8e44-5ea7479d26b5</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmZiZTliZjAyZDUwMmE2MTFmZTFkNjRkNzJhY2M2Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Cała tablica Mendelejewa". Dietetyk mówi wprost, których pączków unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/cala-tablica-mendelejewa-dietetyk-mowi-wprost-ktorych-paczkow-unikac/dgp9pne</link><description>— W bardzo tanich pączkach lista składników jest tak długa, że aż trudno uwierzyć, co tam się znajduje. Rzemieślniczy ma prostszy, bardziej naturalny skład — mówi Medonetowi dr Hanna Stolińska, dietetyk kliniczny. Ekspertka wyjaśnia, skąd się bierze kaloryczność pączków oraz ile pączków można zjeść, by sobie nie zaszkodzić.</description><guid>4f122881-0876-431b-b2ce-4364106d5b60</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ac_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MGIxZTRhMWRhYjczNjZmNjU0NDA4NjQwMDY3MTlhMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowy pączek istnieje? Ekspertka: to zdecydowanie lepszy wybór</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/zdrowy-paczek-istnieje-ekspertka-to-zdecydowanie-lepszy-wybor/ssz9lk5</link><description>Choć Tłusty Czwartek kojarzy się z ulubionym narodowym rytuałem, dietetycy nie mają złudzeń: pączek to czysta przyjemność, a nie porcja zdrowia. Dr inż. Marianna Raczyk, technolog żywności, tłumaczy, z czego naprawdę składa się ten popularny przysmak, który tłuszcz wybrać, jak rozpoznać dobre smażenie i czy istnieje cokolwiek, co można by nazwać "zdrowszym pączkiem".</description><guid>db03e640-f2d2-4cf3-b63d-998e664f93e7</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzAzY2ViMmZlYmM3NjA0OGQ0NjU4MDBjYzI4NGNlYS5qcGeSlQMGAM0XY80NKJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te osoby mogą zapomnieć o pączkach. Oto przeciwwskazania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/te-osoby-moga-zapomniec-o-paczkach-kto-nie-powinien-jesc-paczkow/semcnxb</link><description>Tłusty Czwartek. W ten dzień zajadamy się pączkami, często bez umiaru. Nie wszyscy mogą sobie pozwolić na takie swawole. Dotyczy to przede wszystkim osób z cukrzycą typu 2 i chorobą refluksową, ale nie tylko. Kto powinien unikać pączków?</description><guid>883d48d2-1e25-411b-b12e-191a2efd1420</guid><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m2tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzMxNGY1MjM0YmVkOGE4MmJhYmU5ZmUxNDg3ZDgzYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kalorii ma pączek? Tyle kalorii ma pączek z różą, marmoladą, budyniem, czekoladą, toffi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kalorii-ma-paczek-ile-kalorii-ma-paczek-z-roza-marmolada-budyniem-czekolada-toffi/13hdv22</link><description>Pączki swój wielki dzień przeżywają w tłusty czwartek. Cukiernie i piekarnie prześcigają się w tworzeniu fantastycznych i fantazyjnych połączeń smakowych, a supermarkety kuszą promocjami w stylu 12 pączków za 12 zł. I chociaż pączki są dostępne w asortymencie przez cały rok, to w jeden dzień w roku smakują wyjątkowo. Wiem, że nie wszyscy zastanawiają się tego dnia nad tym, ile kalorii ma pączek, ale dzięki tej wiedzy można świadomie wybrać bardziej lub mniej kaloryczną wersję tego słodkiego wypieku. Sprawdzamy, ile kalorii mają pączki w zależności od tego, czym są nadziane.</description><guid>20f5b25e-b632-4d48-8f1d-f8720ceb27e5</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8rMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MjRmOGQ0OGRhMWZmYTRiZTU2NjM1YzhmOWFjZDYxZC5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym popijać pączki? Lekarka ma radę nie tylko na tłusty czwartek: ten napój pomaga nie utyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/tlusty-czwartek-czym-popijac-paczki-lekarka-podpowiada-najlepsze-rozwiazanie/mv3wpx3</link><description>Tłusty czwartek to dla wielu z nas jedna z nielicznych okazji do zjedzenia pysznego pączka, ewentualnie dwóch albo siedmiu. Kiedy jak nie dziś? Lekarka Katarzyna Świątkowska podpowiada, czym popijać pączki, żeby zniwelować skutki czwartkowego obżarstwa.</description><guid>293dab04-d322-4866-9341-d5dbd4d97c45</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hjBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDlkOGFhYTQ0MTZmMWZhMjQ1MjhiYTQxN2FjMzYxOS5qcGeSlQMAMc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz zjeść pączka? Zrób to o tej godzinie. Unikniesz skoku cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/o-tej-godzinie-zjedz-paczka-cukier-tak-gwaltownie-nie-skoczy/9bsg441</link><description>Jak Tłusty Czwartek — to pączki. Wiele z nas nadal sięga po nie jako przekąskę w pracy, szkole czy na uczelni. Zjedzenie pączka od czasu do czasu nie jest takie złe, jednak warto wiedzieć, kiedy najlepiej to zrobić w ciągu dnia. Dzięki poniższym zasadom poziom glukozy tak gwałtownie nie skoczy.</description><guid>630c79f3-957e-42d1-b55e-401011f4a002</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CEok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWYxYWUzNTRlMWZmNjRjYmIzM2JhOGUwZGU0ZGQ0ZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak przygotujesz pączki z serka homogenizowanego w pięć minut. Zobacz, ile mają kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/paczki-z-serka-homogenizowanego-przepis-kalorie-wplyw-na-zdrowie/r6v2zgn</link><description>Pączki znajdują się wśród ulubionych słodkich przysmaków wielu Polaków. Najpopularniejsze są oczywiście w Tłusty Czwartek, ale sięgamy po nie również na co dzień. Co ważne tradycyjne pączki możemy przygotować również w domu, jednak wymagają odrobiny pracy. Dużo szybciej zrobimy natomiast pączki z serka homogenizowanego. Czy pączki są zdrowe? Jakie wartości ma ciasto pączkowe? Ile kalorii mają pączki z serka homogenizowanego?</description><guid>0b835a55-4389-4afc-ba03-cb5e4ae4b483</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TnUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzQ4NzUxNmQ5ZjM5NzAxNTA5MmU2ZGJiMjk3ZWUzMS5qcGeSlQMAU80XF80M_JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje w organizmie, gdy zjesz pączka. Dietetyczka: to jak haj narkotykowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-sie-dzieje-w-organizmie-gdy-zjesz-paczka-takie-sa-skutki/ff727ny</link><description>Słodki pączek oblany lukrem lub posypany cukrem pudrem z owocowym bądź czekoladowym nadzieniem to tradycyjny deser na tłusty czwartek. Wiele osób, chociaż nie je ich na co dzień, sięga po jednego w tym dniu. Czy to jednak dobry pomysł? Co się dzieje tak naprawdę w organizmie, kiedy zjemy jednego pączka? Jeśli nie zachowamy umiaru, skutki nie będą przyjemne.</description><guid>adc828e3-b7b3-4aad-9b9a-c1740790bdc3</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kekk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGUzOGE0MmI4NDg5YWFhYjY2NWJkNjg1ZTkxYWE2Yi5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój to hit dla serca i odporności. Oto dlaczego warto sięgać po niego codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dobry-na-serce-odpornosc-i-stawy-pij-pol-szklanki-kazdego-dnia/z19chww</link><description>Każdy nasz wybór związany zarówno z jedzeniem, jak i piciem ma decydujące znaczenie dla naszego zdrowia. Sok żurawinowy, choć często pomijany, może okazać się cennym dodatkiem do naszej diety. Wbrew powszechnym przekonaniom, nie wszystkie soki są pełne cukru i pozbawione wartości odżywczych. Czysty, niesłodzony sok żurawinowy, spożywany z umiarem, może przynieść korzyści dla zdrowia.</description><guid>621b82b3-b6f7-48e2-94a8-63b125ec8d3d</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KnWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWIwYzkyNDZkN2ZhNWJkZTdkYjI1MTAyMTQ1YjViZi5qcGeSlQMAzQJxzReUzQ1DkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fast food z PRL-u wraca do łask. Zdrowszy niż hot dog i zrobisz go w 10 minut</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/fast-food-z-prl-u-lepszy-niz-hot-dog-smaczny-i-calkiem-zdrowy/871z86c</link><description>Fast food z PRL-u, który wielu pamięta z dzieciństwa, może być dziś zdrowszą alternatywą dla klasycznych przekąsek. Kultowa bułka z pieczarkami nie tylko smakuje jak dawniej, ale też – po lekkiej modyfikacji – dostarcza cennych składników odżywczych i świetnie sprawdza się jako szybki, domowy street food.</description><guid>5c9e371d-bedd-4c77-b013-3dc19d8a986c</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWVlYWI3NTQ2MzA0ZmI2ODhkNzQxOTgyMzJjNmVhOC5qcGeSlQMLAM0XWs0NI5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>