<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 19:38:57 +0100</lastBuildDate><item><title>Ustawa o zawodzie psychologa przyjęta przez Sejm. Katarzyna Sarnicka: historyczny dzień</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ustawa-o-zawodzie-psychologa-przyjeta-przez-sejm--katarzyna-sarnicka--historyczny-dzien,artykul,16796288.html</link><description>Sejm uchwalił ustawę o zawodzie psychologa oraz samorządzie zawodowym psychologów. Nowe regulacje przewidują utworzenie rejestru psychologów, który ma umożliwić weryfikację kwalifikacji osób świadczących usługi psychologiczne. Ustawa wprowadza także szczegółowe zasady uzyskiwania prawa do wykonywania tego zawodu. "To przełomowy, historyczny dzień dla zawodu psychologa i dla mnie wielka radość" — skomentowała w mediach społecznościowych Przewodnicząca Krajowa Ogólnopolskiego Związku Zawodowego Psychologów (OZZP), Katarzyna Sarnicka.</description><guid>ef3f80e2-4d9a-4b41-b40d-13480283e17c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:00:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eLmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWNlYjMyNmE5NDhlMDA1MzFiYjA1ZTFhZGU2ZTI4OC5qcGeSlQMAHs0XoM0NSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pijesz elektrolity na co dzień? Ekspert: "To zmarnowane pieniądze"</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu,czy-trzeba-pic-elektrolity-na-co-dzien--ekspert--to-zmarnowane-pieniadze,artykul,52834671.html</link><description>Napoje z elektrolitami stały się stałym elementem wyposażenia siłowni i tras biegowych. Producenci przekonują, że są niezbędne do lepszej regeneracji i osiągania wyższych wyników. Jednak czy rzeczywiście każdy z nas potrzebuje elektrolitów podczas codziennego treningu?</description><guid>97d595f3-1679-4e6a-8172-0e958f38fac9</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Prsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzlkMTNhMjViYThlNDIzOGRkNmQ5NTAzZmRlY2NmYi5qcGeSlQMAzKXNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy sposób na rozgrzanie w mroźny dzień. Lekarka ostrzega: człowiek zaczyna zamarzać</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,czy-alkohol-rozgrzewa-organizm-w-mrozny-dzien--lekarka--czlowiek-zaczyna-zamarzac,artykul,07330472.html</link><description>Siarczysty mróz, jakiego nie pamiętamy od lat, trzyma Polskę w lodowym uścisku. Gdy temperatura spada znacznie poniżej zera, wielu z nas szuka szybkich sposobów na rozgrzanie organizmu — niektórzy sięgają po alkohol, wierząc, że "rozgrzewa od środka". I choć, jak podkreśla lekarka, herbatka z odrobiną alkoholu na stoku nam nie zaszkodzi, to już alkohol z dodatkiem herbaty da złudne uczucie kontroli, które w czasie tak mroźnej zimy może przynieść więcej szkody niż pożytku. Alkohol wypity na mrozie robi na nas wrażenie ciepła, ale w rzeczywistości ciało zaczyna zamarzać — ostrzega Bożena Janicka.</description><guid>005def92-8930-490f-ba81-ee339806012c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:16:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lSWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTU1ZTVjYjI3OGY4YjlhYTYxNWFmMzhlZWI5OTM3Ni5qcGeSlQMAzQG2zRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wypij na czczo, by wytopić tłuszcz na brzuchu. Metabolizm ruszy już od rana</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,wypij-na-czczo--zeby-wytopic-tluszcz-na-brzuchu--metabolizm-ruszy-juz-od-rana,artykul,30107485.html</link><description>Chcesz pozbyć się tkanki tłuszczowej z brzucha? Poza dietą i aktywnością fizyczną wybierz napoje, które ci w tym pomogą. Kluczowe jest jednak przyjmowanie ich z rana, gdy organizm musi aktywować metabolizm po nocnym poście. Sprawdź, jakie napoje wybierać do śniadania, by efektywniej walczyć z fałdkami na brzuchu.</description><guid>1f19abc4-3f52-477f-806f-7bab9b0dd117</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oG1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWRmMjdhYzA1NDc5NDUxZWRlNGYxZjQ4ZmI1NGVjZi5qcGeSlQMAes0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz suche, pękające pięty? Organizm próbuje powiedzieć ci coś ważnego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,masz-suche--pekajace-piety--organizm-probuje-powiedziec-ci-cos-waznego,artykul,60152303.html</link><description>Popękane pięty to problem wielu z nas. Nasze stopy narażone są na stały ucisk, związany z dźwiganiem ciężaru całego ciała. Nic więc dziwnego, że w wyniku małego zaniedbania (np. noszenia zbyt ciasnego obuwia, niepoprawnej pielęgnacji czy nadwagi) na nogach pojawiają się odciski, a skóra zaczyna pękać. Bez względu na przyczynę problemu, suchych i pękających pięt nie można lekceważyć. Mogą one bowiem alarmować o chorobach i nieprawidłowej pracy organizmu.</description><guid>92c2c84e-dee2-493f-97cc-6496d5f9b785</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t8qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMWExYzU4NzU0MjMzNDVlODJlNjhkOWI3YWFiMTU1Zi5qcGeSlQMAzMTNGF_NDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To były pierwsze sygnały, że w trzustce rośnie rak. "Wszystkie trzy zlekceważyłem"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,to-byly-pierwsze-sygnaly--ze-w-trzustce-rosnie-rak--wszystkie-trzy-zlekcewazylem,artykul,85882585.html</link><description>O raku trzustki pan Radek dowiedział się w 2019 r., ale pierwsze sygnały pojawiły się cztery lata wcześniej. Zaczęło się od kolek i "nie były one normalne". — Wtedy przez myśl by mi nie przeszło, że skończy się nowotworem i to jednym z najgorszych — opowiada Medonetowi. Rok przed diagnozą pojawił się kolejny objaw, a potem jeszcze jeden. — Wszystkie zlekceważyłem, a z drugiego to się nawet ucieszyłem, nie mając pojęcia, co tak naprawdę oznacza. W końcu pojawił się symptom, którego już nie można było zignorować. Poznajcie jego historię walki z rakiem trzustki i drogę, jaką przeszedł, by móc powiedzieć dziś: ostatnie cztery lata to najszczęśliwszy okres w moim życiu.</description><guid>95490794-77eb-4ee1-913b-862f7988089d</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B_Nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzY3MTRhODI3MzIwNTc2ODViMjA1MzUyYWQ0MDVhNS5qcGeSlQMAzQLOzQu4zQaYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Księżna Kate świętuje 44. urodziny. Dwa lata temu przeszła chemioterapię</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ksiezna-kate-swietuje-44--urodziny--dwa-lata-temu-przeszla-chemioterapie,artykul,55400269.html</link><description>Uwielbiana na całym świecie księżna Kate świętuje dziś 44. urodziny. Z tej okazji Pałac Kensington opublikował ostatnią część cyklu filmowego "Mother Nature". Księżna Kate mówiła w nim o wdzięczności za wszystko, co w ją w życiu otacza. W 2024 r. zostały u niej wykryte komórki nowotworowe, więc księżna zdecydowała się na chemioterapię, która okazała się skuteczna.</description><guid>d7677b1c-f6ab-4fcb-990f-d20de95a06a4</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:35:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z91k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzkxMDVjNmQwZWY2MTU4MDVmMmU3M2JmYzQ2YjZlZi5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak poznać, że ma się wysoki cholesterol? Kardiolog: to trochę jak z nowotworem</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom,jak-poznac--ze-ma-sie-za-wysoki-cholesterol--znany-kardiolog-o-pierwszych-objawach,artykul,88629901.html</link><description>W Polsce mamy ogromny problem z wysokim cholesterolem i to od lat. Od statystyk wręcz cierpnie skóra: przekroczone normy ma 21 mln ludzi w naszym kraju, to ok. 60 proc. Polaków! A stawka jest wysoka. — Zawał serca, który oznacza nieodwracalną martwicę komórek serca; niedokrwienny udar mózgu, krytyczne niedokrwienie kończyn dolnych, co grozi amputacją. A to tylko przykłady — mówi Medonetowi znany kardiolog prof. dr hab. n. med. Maciej Banach i wyjaśnia, po czym poznać, że ma się za wysoki cholesterol i co tak naprawdę oznacza pojawienie się objawów. — Z cholesterolem jest trochę tak, jak z nowotworem — ostrzega.</description><guid>3eb05187-317d-437c-b94f-3a56367f4065</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UpUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDM3Mzg0ODQyMWNiOWZmZDQ0NzUxMWRmN2ZhMzNjNi5qcGeSlQMkAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi piją taką kawę. Jeden dodatek sprawia, że wymiata cholesterol i odchudza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-jajkiem-czyli-jak-przygotowac-zdrowa-kawe-po-szwedzku/xthjhk3</link><description>Kawa po szwedzku, znana również jako kawa z jajkiem, to napój, który dla jednych jest prawdziwym rarytasem, a dla innych zupełną nowością. Ten nietypowy sposób parzenia kawy wywodzi się ze Szwecji z lat 30. XX w. i stanowi ciekawą alternatywę dla klasycznej kawy zalewanej wodą. Jeśli jeszcze nie próbowałeś tego napoju, warto dać mu szansę i przekonać się, czym różni się od tradycyjnych propozycji oraz jakie wartości może wprowadzić do naszej diety.</description><guid>8da7261c-0860-46c7-9352-e42ab1071058</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzdiMTkxNmFkYTg2OWY0YmM0Yzg1ODM4NTYwZDFlMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pat Finn odszedł w wieku 60 lat. Pokonał go rak pęcherza</title><link>https://www.medonet.pl/po-mesku-o-zdrowiu/nowotwory-u-mezczyzn,rak-pecherza-pokonal-pata-finna--aktor-serialu-the-middle-mial-60-lat,artykul,07890850.html</link><description>Pat Finn, znany widzom przede wszystkim z roli Billa Norwooda w serialu "The Middle", zmarł 22 grudnia w wieku 60 lat. Oficjalny akt zgonu, do którego dotarł właśnie portal TMZ, potwierdza, że przyczyną śmierci był rak pęcherza moczowego. Aktor od lat zmagał się z chorobą, która ostatecznie okazała się śmiertelna.</description><guid>92cb5861-b103-4eb7-85e0-9b3af2a9ff06</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S-8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzdhNDdlZjJhNmZiMTlkZGY0MDdmNDU1MjQyYTg4ZS5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia w warszawskim szpitalu. Kobieta w ciąży śmiertelnie zatruła się gazem, trwa kontrola</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smierc-ciezarnej-w-szpitalu-w-warszawie--prokuratura-prowadzi-sledztwo,artykul,58773227.html</link><description>Ciężarna pacjentka zmarła w Szpitalu Specjalistycznym im. Świętej Rodziny w Warszawie po ponad dziesięciu dniach od pogorszenia się jej stanu po podłączeniu do maski z tlenem. Sprawą zajmuje się prokuratura. Z kolei prezydent miasta Rafał Trzaskowski ogłosił natychmiastową kontrolę urządzeń dostarczających gaz medyczny we wszystkich stołecznych placówkach.</description><guid>c38f43d1-f3c0-453a-906c-ad74d9d3ce7d</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:41:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HPnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDczZThlNDZjMTg4ZmJjNmRlODdjYmNmYTYwZGQ4YS5qcGeSlQMCAM0QFc0JDJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nestlé wycofuje niektóre partie mleka dla niemowląt. Wykryto toksyczną substancję</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,gis-ostrzega-przed-mlekiem-dla-niemowlat--sprawdz--ktore-produkty-wycofano,artykul,68572123.html</link><description>Żywność dla niemowląt pod lupą GIS: firma Nestlé zdecydowała się na wycofanie części produktów z tej kategorii ze sklepów na całym świecie po wykryciu niebezpiecznej substancji w mleku początkowym. Główny Inspektorat Sanitarny wydał ostrzeżenie i apeluje do rodziców o zachowanie szczególnej ostrożności. Dotychczas nie odnotowano przypadków zachorowań związanych z tymi produktami.</description><guid>0fe78241-16fc-469e-b49f-bd6c0c21aee6</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:56:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/T1ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjZkYmE0YWEyMTE2NGJmMDNiZjQzZmQ2M2NmMDQ3Yy5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Europie nie będzie nowych leków? Naegocjacje przez naciski Trumpa</title><link>https://www.medonet.pl/leki,w-europie-nie-bedzie-nowych-lekow--wszystko-przez-trumpa,artykul,97614008.html</link><description>Konsekwencje amerykańskich obniżek cen leków docierają do Europy. Globalni giganci farmaceutyczni szykują się na trudne negocjacje z europejskimi rządami, a pacjenci mogą zapłacić za polityczne rozgrywki opóźnionym dostępem do innowacyjnych terapii.</description><guid>8bc1f5e3-aede-453d-9050-221e00206138</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:20:33 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9hrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmY4MGRjZTI4OTExODI1OGY1NTRiMDg4MWQxMTY1Yi5qcGeSlQMKzJnNB7LNBFSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy warto nosić ciepłą bieliznę zimą? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://www.medonet.pl/bielizna-w-ziemie--jak-uniknac-przegrzania-i-wychlodzenia-organizmu-,artykul,02158304.html</link><description>Późną jesienią i zimą warto dbać o odpowiednie ubranie – takie, które nie spowoduje ani wychłodzenia organizmu, ani jego nadmiernego przegrzania, bo może to niekorzystnie odbić się na zdrowiu. Bardzo ważna jest dobrze dobrana bielizna. Czy jednak koniecznie muszą to być babcine "ciepłe majtki"?</description><guid>5d50ce80-7c7d-49d4-8189-1368bbdf7bb9</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d7Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZmE3NGE1OGNjZDdjYjA0YTIwY2YyN2I1ZDAzZjYzNS5qcGeSlQMAb80e5s0RYZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eksperci ostrzegają: te czynniki zwiększają ryzyko zawału serca</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,zawal-serca--10-rzeczy--ktore-sprawiaja--ze-jego-ryzyko-rosnie,artykul,89887056.html</link><description>Palisz papierosy i masz nadwagę? A może spędzasz większość czasu przed telewizorem, z talerzem niezdrowych przekąsek? Uważaj, bo może znaleźć się w grupie ryzyka chorób serca, a przede wszystkim zwiększyć swoją szansę na zawał.</description><guid>5130c9d8-e64b-4cc9-872f-524075ad7a63</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGY5MDFlMGRlYWNkYWE4ODgyOTU3MDUyY2Y1N2I3MC5qcGeSlQMAzQHOzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pomiar ciśnienia tylko na jednej ręce? Możesz przeoczyć groźny sygnał</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,mierzysz-cisnienie-w-jednej-rece--mozesz-przegapic-objawy-groznej-choroby,artykul,73652845.html</link><description>Regularne mierzenie ciśnienia może zapobiec wielu groźnym chorobom, chociażby zawałowi serca czy udarowi mózgu, które wynikają często z nieleczonego nadciśnienia. Ale nie tylko — są też schorzenia, o których rzadko się mówi, a których objawem może być m.in. różnica ciśnienia między jedną a drugą ręką.</description><guid>e856820d-b9ca-4a9f-a198-a7591af7a65c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6suk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mzg3NWJmMzViNDZiNWZlYjkzNGYwZGJlMjlmMGIzYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20-20-20 – banalna metoda, która ratuje wzrok przy pracy przed ekranem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,metoda-20-20-20-na-zmeczone-oczy--malo-kto-o-tym-slyszal,artykul,75444540.html</link><description>Godziny w pracy spędzone przed ekranem komputera, wpatrywanie się w smartfon, a w wolnym czasie oglądanie telewizji – wszystko to negatywnie wpływa na nasze oczy. Tymczasem wystarczy kilka prostych trików, żeby złagodzić objawy zmęczenia wzroku i poprawić sobie samopoczucie. Wypróbuj metodę 20-20-20.</description><guid>daf2782c-c32b-402c-b7b9-70fc1cfd3167</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MuCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOWFhMWIyZjAyNTNlZTNkNDY1MzVlMDQyZjNhODkwYy5qcGeSlQPNB9LNAkHNFrTNDMaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Używasz sprayu do nosa? Eksperci biją na alarm. "To może prowadzić do nieodwracalnych uszkodzeń"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,uzywasz-sprayu-do-nosa--eksperci-bija-na-alarm--to-moze-prowadzic-do-nieodwracalnych-uszkodzen,artykul,91225649.html</link><description>Spraye udrażniające nos, dostępne bez recepty, stały się w ostatnich latach nieodłącznym elementem domowych apteczek. Szczególnie w sezonie przeziębień i grypy Polacy chętnie sięgają po ten szybki sposób na zatkany nos. Jednak nowe dane z Royal Pharmaceutical Society (RPS) pokazują, że prawie 60 proc. ankietowanych farmaceutów z Wielkiej Brytanii uważa, że pacjenci nie są świadomi ryzyka.</description><guid>ca4aef2e-86e2-40e3-bf4e-0be7db0889a3</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3Azk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODU5YmZiZjA5MzZmNjgxMDVhMjYzOWYxMThjZjM0MS5qcGeSlQMCzQHZzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co daje wypicie wody tuż przed snem? Odpowiedź może cię zaskoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen/higiena-snu,dlaczego-musisz-wypijac-szklanke-wody-przed-snem--to-bardzo-wazne-,artykul,59685881.html</link><description>O konieczności nawadniania organizmu raczej nikomu nie trzeba przypominać. Nawet niewielkie odwodnienie negatywnie wpływa na nasze funkcjonowanie, może nawet być przyczyną poważnych problemów ze zdrowiem. Dlaczego codziennie przed snem powinniśmy wypijać szklankę wody?</description><guid>16728fa4-1d3f-476e-9171-83eb712e68a4</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hsYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjE0MDFjZTFiNTI3MTNmNTRkMWQyYjQ4NzNjNzIxYi5qcGeSlQMAzQETzSJczRNTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To nie tylko problem z cukrem. Ta dokuczliwa choroba nie oszczędza też serca, nerek i mózgu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,cukrzyca-u-seniorow-to-cichy-wrog--tak-zmienilo-sie-leczenie-w-polsce,artykul,46819201.html</link><description>Cukrzyca u seniorów to cichy, ale bardzo poważny problem zdrowotny. W Polsce choruje na nią już co czwarta osoba po 60. roku życia, a prognozy pokazują, że do 2030 r. liczba chorych seniorów na świecie sięgnie niemal 196 mln. Choroba rozwija się podstępnie, a jej skutki wykraczają daleko poza wahania poziomu cukru — przyspiesza rozwój chorób serca, miażdżycy, niewydolności nerek, a nawet otępienia. — U starszych pacjentów z długoletnim przebiegiem typu 1 pojawia się m.in. problem tzw. nieświadomości hipoglikemii — organizm przestaje reagować na spadający poziom cukru, co może być bardzo niebezpieczne — opowiada Medonetowi prezes Polskiego Stowarzyszenia Diabetyków Monika Kaczmarek. Wskazuje też, że rzeczywistość pacjentów bardzo się zmieniła wraz z rozwojem terapii dla diabetyków. Jak wygląda dziś leczenie osób chorujących na cukrzycę?</description><guid>d964411c-aec4-4b50-b43d-8ea315c41f6a</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hTKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjYwN2UzYjQ0ZGU5ZjhhMTZmMjZhMGE0MzU4MTdlMC5qcGeSlQMAzQHZzSPwzRQ4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rodzice zbagatelizowali grypę, czterolatka walczyła z obrzękiem mózgu. "Pytałam: czy przeżyje?"</title><link>https://www.medonet.pl/w-trosce-o-matke-i-dziecko,rodzice-zbagatelizowali-grype--czterolatka-walczyla-z-obrzekiem-mozgu--pytalam--czy-przezyje-,artykul,99058705.html</link><description>Rodzina z Ashland w stanie Massachusetts apeluje do innych, by nie lekceważyć zagrożenia, jakie niesie grypa. Czteroletnia Althea Lyons trafiła do szpitala w ciężkim stanie po nagłym pogorszeniu zdrowia. Okazało się, że rodzice zbagatelizowali grypę, na którą zachorowała dziewczynka, co przyniosło powikłania w postaci ostrej martwiczej encefalopatii – rzadkiego powikłania grypy, które prowadzi m.in. do obrzęku mózgu.</description><guid>a64e14c8-acb7-487f-8c6c-f8ff2595c3cd</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M8Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGQ2MWFiNWQxZDE3YjVkZWNmYjZiZDZhMzYwMTQyYy5qcGeSlQMAzQEVzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te dodatki do żywności są powiązane z nowotworami i cukrzycą typu 2. Oto lista najgroźniejszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-konserwanty-pod-lupa-naukowcow-to-niepokojace-odkrycia/fkycdjf</link><description>Nowe badania przeprowadzone we Francji wskazują, że popularne konserwanty, stosowane na całym świecie w celu wydłużenia trwałości żywności, mogą być powiązane z wyższym ryzykiem rozwoju niektórych nowotworów oraz cukrzycy typu 2. Na liście znalazł się m.in. azotyn sodu i kwas octowy. Sprawdź, co na ich temat mówi nauka.</description><guid>d4720212-0658-4b9f-8d1b-95ae2f540902</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Anbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWEwNGMyZmM3NmU3MGVkOGVkNDQwYWI1MzkxY2YwYS5qcGeSlQMAzLnNF2vNDSyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Nosowska schudła 10 kg. Tego nie je na co dzień. Ma inną relację z ciałem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/katarzyna-nosowska-schudla-10-kg-tego-nie-je-na-co-dzien/7m0k30m</link><description>Katarzyna Nosowska, jedna z najbardziej rozpoznawalnych postaci polskiej sceny muzycznej, przeszła spektakularną metamorfozę. Wokalistka znana z zespołu Hey oraz solowych projektów zdecydowała się na zmianę stylu życia i sposobu odżywiania. Efekt? Utrata aż 10 kg dzięki diecie ketogenicznej.</description><guid>67b3989e-c510-49dc-b6ce-2271f0cb24eb</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjY2MTE3ODM2MzJmMzI1MTY1NTZiNTA3OTNiYTFlMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty shot na odporność podbija kuchnie i serca Polaków. Jeden składnik zaskakuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/imbirowy-shot-na-odpornosc-kroluje-w-polskich-kuchniach-sposob-na-zdrowie/m1r157x</link><description>Imbir w kuchni w okresie, kiedy przeziębienia to codzienność, jest naszym przyjacielem i sprzymierzeńcem. Zwłaszcza imbirowe shoty na odporność zyskały w ostatnim czasie ogromną popularność w polskich domach. Ten intensywny w smaku napój, przygotowywany z naturalnych składników, jest szybkim i prostym sposobem na wzmocnienie układu immunologicznego. Szczególnie warto po niego sięgać w okresie jesienno-zimowym, gdy ryzyko infekcji znacząco wzrasta.</description><guid>7f4298bb-2647-40c5-8168-c3d636c011ae</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hudk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjQzMTgyNzBiY2QzYTcwZjQ2NjVlODZjMTRjZTg4Yi5qcGeSlQMAzQUgzQvQzQalkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne ostrzeżenie przed żywnością dla niemowląt. Kluczowy jest jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/nestle-wycofuje-wybrane-produkty-dla-niemowlat-kluczowy-jest-jeden-skladnik/er23lwe</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikował ostrzeżenie dotyczące wybranych partii produktów do żywienia niemowląt dystrybuowanych przez Nestlé Polska S.A. Decyzja o wycofaniu została podjęta przez firmę po wykryciu potencjalnej obecności cereulidyny — substancji wytwarzanej przez bakterię Bacillus cereus.</description><guid>c33422ce-dacb-4871-bdfb-7115dc7a7427</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Jjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzA1MDNjMTgzMWE2ZjZhYzYzOWQ5ZGIxOWE5NjhlMC5qcGeSlQMAzQMvzR54zREjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy regularnie jesz zupy? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/naukowcy-potwierdzaja-zupy-wzmacniaja-odpornosc-oto-jesienna-zupa-joumou/lyr82xe</link><description>Rozgrzewa i leczy z przeziębień? Współczesna nauka coraz częściej potwierdza, że te domowe tradycje mają solidne podstawy. Lekarze i dietetycy wskazują, że odpowiednio przygotowana zupa może realnie wspierać odporność i zdrowie. Sprawdzamy, co kryje się za tym fenomenem i prezentujemy przepis na wyjątkową rozgrzewającą zupę Joumou.</description><guid>3b4986ee-fb26-47e2-8fd2-ce2099bf2aa9</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rjhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjg4ZmUzOWQ1YWM1MmE1MjM0MmNmOWEwNmRiYzVkZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej ratuje serce przed zawałem. Wystarczy dodawać łyżeczkę dziennie do potraw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/polski-skarb-jest-jak-opatrunek-dla-serca-wystarczy-dodawac-po-lyzeczce-do-potraw/sxt7n6c</link><description>Główną przyczyną zgonów Polaków są choroby układu krążenia, a przede wszystkim serca. To wina naszego stylu życia i żywienia, ale na szczęście jest dla nas ratunek, który skutecznie chroni nawet przed zawałem serca. Sprawdź, jaki produkt warto dodać do swojej codziennej diety, aby serce pozostawało w dobrej kondycji na długie lata.</description><guid>ef3443cc-a08b-4829-8ba9-53bf1bc5e985</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWE5ZDBiYzNkMGQ0MWFlOTgyM2FjMTUwNjFiYzk5Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starożytne zboże bije na głowę komosę ryżową i brązowy ryż. Oto powody, by jeść te "ziarna nieśmiertelności"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-starozytne-zboze-jest-lepsze-niz-ryz-i-komosa-ryzowa-w-polsce-malo-kto-je-zna/x0fdwtc</link><description>Amarantus od tysięcy lat był ceniony przez Azteków i Inków, a dziś eksperci uznają go za jedno z najbardziej wartościowych "zbóż" na świecie. Zawiera więcej białka niż popularna komosa ryżowa czy brązowy ryż i jest naturalnie bezglutenowy. Co jeszcze sprawia, że amarantus powinien znaleźć się w naszej diecie?</description><guid>52f0ddcc-908b-4c6f-a1fc-e46776ae8bc5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI0NmQ5NjUyMDI2ZGE5MjkyYjk5ZTViNjhmMmFmMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do nocnej owsianki, a stanie się "białkową bombą". Nasyci cię do obiadu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/nocna-owsianka-z-ricotta-sprawdz-dlaczego-dietetycy-ja-polecaja/p5y61j2</link><description>Dodanie ricotty do nocnej owsianki to sprawdzony sposób na bardziej sycące i odżywcze śniadanie. Połączenie białka z węglowodanami zapewnia stabilny poziom energii przez dłuższy czas, a kremowa konsystencja ricotty sprawia, że owsianka zyskuje nowy wymiar smaku. To rozwiązanie docenią zwłaszcza osoby, które chcą uniknąć nagłego spadku energii w ciągu dnia.</description><guid>34a0d1bd-18a6-402e-9116-b8faa3ce9b5d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bvpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmRjZDg2ZmVlOTI0ODA4MjY0OWRjMzcxYmVhY2ZkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorzka czekolada wydłuży młodość? Nowe badanie wskazuje na jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nowe-wlasciwosci-gorzkiej-czekolady-moze-spowalniac-starzenie/m6c9m42</link><description>Gorzka czekolada ma miłośników i hejterów. Ci pierwsi właśnie dostali kolejny powód do uwielbiania tej postaci czekolady. Najnowsze badania naukowców z King's College London sugerują, że jeden ze składników tego przysmaku może spowalniać procesy starzenia się organizmu. Chodzi o teobrominę — naturalny alkaloid obecny w ziarnach kakaowca.</description><guid>ce744e9a-b960-4b15-bb83-c294513013ab</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LVYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWM0ODQ5MTg1MzA2N2IzYjllYzlhMTM0MDBiM2JiOC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa czy herbata na dobry początek dnia? Dietetycy wyjaśniają, co wybrać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/lepiej-zaczac-dzien-od-kawy-czy-herbaty-to-radza-eksperci/mnl44vq</link><description>Poranny wybór: kawa czy herbata? - to codzienny dylemat wielu osób. Oba napoje są źródłem kofeiny i mają udowodnione właściwości prozdrowotne, ale różnią się wpływem na organizm. Dietetycy analizują, jakie korzyści niesie ze sobą każdy z nich i podpowiadają, jak dopasować wybór do własnych potrzeb.</description><guid>5ba153be-24c5-4746-95d6-f8d0ac10d413</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AWkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYmU5MDdlNWY2NmQyODI4YWM4ZDhhYzA3YjNkMmNkYi5qcGeSlQMAzNXNGqnNDv-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/co-sie-stanie-gdy-codziennie-przez-30-dni-bedziesz-jesc-owsianke/0flbncw</link><description>Owsianka to doskonała śniadaniowa alternatywa dla tradycyjnej kanapki lub jajecznicy, zwłaszcza dla zapracowanych. Dietetycy rekomendują owies nie tylko ze względów praktycznych, ale przede wszystkim zdrowotnych. To, że owsianka pozytywnie wpływa na nasz organizm, wiadomo od dawna, ale co tak naprawdę kryje się w miseczce pełnej płatków? Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</description><guid>4e8d6bc1-e695-4a41-b141-04d690f66d11</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzE4ZTRlYjY0NTlhZjY2MDY1YjQ2YWU0MDYyYTg4Ni5qcGeSlQMAzQI-zRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Lista od dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-szybko-uzupelnic-zelazo-w-organizmie-lista-od-dietetyczki/c7lv33t</link><description>Odpowiedni poziom witamin i składników mineralnych w organizmie jest konieczny dla prawidłowego funkcjonowania. Jeśli pojawiają się zaburzenia, należy dążyć do powrotu do równowagi. Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Jakie są domowe sposoby na uzupełnienie poziomu żelaza? Jakie produkty są bogate w żelazo? Na pytanie odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>e3a825c5-c208-4049-82d7-467bb9c1fb5b</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sqgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmFmNzUyYThmMzlhOWQ3ZTNhNjJmY2VhNjVkM2ZhZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych ryb w puszkach. Koniecznie włącz je do codziennej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-najzdrowszych-ryb-w-puszkach-warto-je-wlaczyc-do-codziennej-diety/w81wsw0</link><description>Ryby w puszkach to przystępny cenowo i łatwo dostępny sposób na dostarczenie organizmowi białka oraz korzystnych dla serca kwasów tłuszczowych omega-3. Włączenie ich do codziennego jadłospisu zapewnia również solidną dawkę witamin i minerałów. Takie ryby, jak łosoś czy sardynki, mogą być wartościową alternatywą dla czerwonego mięsa.</description><guid>00b22db3-ad18-4065-8c5e-cb12abbf248d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:05:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R86k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWExMDgwODI0OWIwNmE4Yzc3YWYwODg2ZDMyZmNkMi5qcGeSlQMAzQHHzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile posiłków jeść dziennie? Taki sposób jedzenia jest najlepszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ile-posilkow-jesc-dziennie-taki-sposob-jedzenia-jest-najlepszy/nl3bjj6</link><description>Codziennie możemy spotkać się z różnego rodzaju poradami dotyczącymi zasad zdrowego odżywania się, w tym częstotliwości spożywania posiłków. Jedni sugerują, że powinno się jeść trzy razy dziennie i nie podjadać w międzyczasie. Inni zaznaczają, że najlepiej jest wprowadzić do swojej diety więcej, ale mniejszych posiłków, co ma poprawić metabolizm i zapewnić stały poziom energii w ciągu dnia. Jaka jest prawda? Co na ten temat mówią badania?</description><guid>bff40cc4-85df-42e6-bf65-2877fc67abe0</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGYyOTA2YTk3MjViMWRmODc2M2M2ZjE4NTk2ZWI5NS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Tak działa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/minusy-picia-zielonej-herbaty-takie-sa-skutki-uboczne-zielonej-herbaty/m885dqh</link><description>Zielona herbata ma wiele zalet i korzystnie wpływa na zdrowie naszego organizmu. Warto jednak wiedzieć również o minusach picia zielonej herbaty, ponieważ nie nadaje się ona dla wszystkich. Co ciekawe, szczególnie powinny uważać osoby, które zmagają się z niedoborami żelaza. Komu jeszcze zielona herbata może zaszkodzić?</description><guid>fe987116-6497-4bd5-9242-c3ede367cc83</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KeMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZkMTc4ZDYxMDA3NWJiNzQzZDMzYjU3ZDZlM2Q3ZS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby schudnąć? Oto minimum</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/sylwetka-na-lato/ile-trzeba-jezdzic-na-rowerze-zeby-schudnac-oto-minimum/6zyjm1e</link><description>Jazda na rowerze, czy to w plenerze, czy na siłowni, to świetny sposób na wzmocnienie ciała i wysmuklenie sylwetki. Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby zauważyć efekty? Warto poświęcić na trening na rowerze przynajmniej kilka dni w tygodniu. Korzyści będą ogromne.</description><guid>28233bec-ceb5-4e54-8348-86bbfe563f51</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmIzN2Y4MzkzZDRkMDllOGY3MmQ4NjQyNTY0YWEzMC5qcGeSlQMAAM0WgM0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konkurencja dla oliwy z oliwek wraca do łask. Kiedyś był u nas numerem 1</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/konkurencja-dla-oliwy-z-oliwek-wraca-do-lask-kiedys-byl-u-nas-numerem-1/ssclql7</link><description>Myśląc o zdrowym oleju, od razu przychodzi nam do głowy oliwa z oliwek. Okazuje się, że do smażenia potraw możemy wykorzystać niedoceniony tłuszcz gęsi, który zawiera dużo tłuszczów nienasyconych, co może dziwić wiele osób. To jednak nie jest jedyny powód, by spojrzeć na niego przychylnym okiem.</description><guid>a38d7fc3-916f-446b-a1f6-728457e34837</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rQTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTdkYWJmOWVjNjcxNGY4ODc4MThiMGM3NTNiZjdmNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto brać magnez z witaminą B6? Oto korzyści z tego połączenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/dlaczego-warto-brac-magnez-z-witamina-b6-oto-korzysci-z-tego-polaczenia/h7mpbqq</link><description>Magnez jest jednym z najważniejszych minerałów w ciele człowieka. Bierze udział w setkach reakcji enzymatycznych, wspiera układ nerwowy, mięśnie, regulację rytmu serca, ciśnienie krwi oraz funkcje metaboliczne. Jego prawidłowy poziom jest więc kluczowy dla zdrowia fizycznego i psychicznego. Tymczasem blisko 60-68 proc. Polaków zmaga się z niedoborem tego pierwiastka. Rozwiązaniem jest suplementacja, jednak aby była skuteczna, musi być przemyślana. Warto wybrać preparat, który dodatkowo zawiera witaminę B6. To prosty sposób na zwiększenie wchłaniania magnezu, a tym samym efektywności terapii.</description><guid>090d9530-103e-4550-bb08-1659e17b8d35</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjhmYTRlNmVjYWNjZDUyNDRjNTJmZGYyZjA3ZDg2OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>