<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:39:29 +0100</lastBuildDate><item><title>To badanie zmienia sposób myślenia o długowieczności. Sekret zaczyna się od kilku minut dziennie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,te-codzienne-nawyki-moga-dodac-nawet-dziewiec-lat-zycia--sprawdz--jak-to-dziala,artykul,43373033.html</link><description>Najnowsze badania naukowców z University of Sydney rzucają nowe światło na wpływ codziennych nawyków na długość życia. Okazuje się, że nawet drobne zmiany w diecie, aktywności fizycznej oraz śnie, wprowadzone jednocześnie, mogą wydłużyć życie o rok. Natomiast bardziej zdecydowane działania w tych obszarach mogą dać nawet ponad dziewięć dodatkowych lat życia.</description><guid>6ad98ca0-7e9a-4cf3-9e22-aff01bf97244</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:02:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_wgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTAzZmRmZDcxMDk5MjcyOGM0NGRlZDg3ZWVmOGFkZC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polska osiągnęła najwyższy wynik w historii transplantacji w 2025 roku</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,rekordowa-liczba-przeszczepow-narzadow-w-polsce--takiego-wyniku-nie-bylo,artykul,27183899.html</link><description>Polska transplantologia osiągnęła wyjątkowo wysoki wynik. W 2025 r. w kraju przeszczepiono aż 2 298 narządów pozyskanych od zmarłych dawców — to najwyższy wynik w historii, jak wynika z najnowszych danych przekazanych przez Poltransplant. Z zabiegów skorzystało 2 254 pacjentów.</description><guid>e896c2c5-7e4b-4091-acfe-be7b7f4082de</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:00:18 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8S8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMGFiZDFkZDBmMjhkYmFkZjFiNmRmZjFhNmYwZTI4Zi5qcGeSlQMAzPnNHv3NEW6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnoza genetyka była jak wybuch bomby. Paweł: pamiętam przeraźliwy płacz żony</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,diagnoza-byla-jak-wybuch-bomby--zespol-retta--pamietam-przerazliwy-placz-zony,artykul,03307351.html</link><description>Pierwsze dwa lata życia Oli były jak marzenie, a potem zaczęło się z nią dziać coś dziwnego i bardzo złego. Jej ręce wykonywały chaotyczne ruchy jakby działały wbrew niej (później okazało, że tak właśnie było), w końcu przestała nas poznawać — w liście do Medonetu opowiada tata, pan Paweł. Diagnoza była straszna: choroba "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta). — W głowie dudniła mi myśl: moja córka jest nieuleczalnie chora, choroba będzie postępować, aż w końcu nam ją zabierze, Olusia umrze przedwcześnie w męczarniach — wspomina Paweł i dodaje: — "Rodzic walczy do końca", usłyszałem kiedyś od starszej kobiety i tego się trzymam. Zrobię wszystko, co możliwe, by uratować moją córeńkę.</description><guid>8a12c735-d1b0-401e-85d9-baf9148476ff</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzExY2ZjYzY5YzUyN2VlNzU1NmI4NGJjMjgzMGJjNi5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak ominiesz kolejkę do sanatorium. W zimie to dużo prostsze</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nfz-w-lodzkiem--masowe-rezygnacje-z-sanatoriow-otwieraja-nowe-terminy,artykul,08549737.html</link><description>W Łódzkiem masowo rezygnują z pobytów w sanatorium: tamtejszy NFZ codziennie odnotowuje dziesiątki zwrotów skierowań na leczenie uzdrowiskowe. To dobra informacja dla wielu pacjentów: dzięki temu osoby oczekujące na wyjazd do sanatorium mają szansę skorzystać z oferty last minute i rozpocząć turnus nawet w ciągu kilku dni.</description><guid>63b08099-7a1e-49a5-be97-5f106fa282dd</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83N2VhZjdmZGRhNzc3ZjNhZjU0YjBlNmUyMWQ1ZWI2Mi5qcGeSlQMAzIHNEh3NCjCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz do Kierwińskiego po tragedii w Chełmnie: skończmy z tym</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lekarz-do-kierwinskiego-po-zdarzeniu-z-chelmna--skonczmy-z-tymi-tragediami,artykul,20870618.html</link><description>Uwalniający się tlenek węgla pozbawił życia czteroosobową rodzinę — matkę i troje jej dzieci. Do tragedii doszło 15 stycznia w Chełmnie (woj. kujawsko-pomorskie). Niewykluczone, że nie doszłoby do tego, gdyby w mieszkaniu znajdował się sprawny czujnik czadu. Lek. Krzysztof Tomczyk, kardiolog zaapelował w sieci do Marcina Kierwińskiego, ministra spraw wewnętrznych i administracji: "proszę wprowadzić rozporządzenie, że każde gospodarstwo musi mieć czujnik czadu".</description><guid>9fb96055-9a86-4a63-8506-ec2991545b7b</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/i_Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDY4NGEzNTQ2OTczNzk0MmVmYWY1MmNkOTdmNzc0YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ćwiczenia mogą pomóc w leczeniu depresji. Nowe badania</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,te-cwiczenia-moga-pomoc-w-leczeniu-depresji--nowe-badania,artykul,06566531.html</link><description>Regularne ćwiczenia mogą być tak samo skuteczne w łagodzeniu objawów depresji, jak leki przeciwdepresyjne czy psychoterapia — wynika z najnowszego przeglądu badań klinicznych opublikowanego 8 stycznia 2026 r. To przystępna cenowo i łatwo dostępna metoda, która może wspierać zdrowie psychiczne wielu osób.</description><guid>26ab4cec-b9f9-4d6d-9de7-207c22b73df8</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:05:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yrfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjgxZTJjZDIwMjM5NzI1ODYxZjA2Yjg2MGQ4YjE5ZS5qcGeSlQMAAM0Mwc0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test wiedzy o stopach. Wynik 15/20 to naprawdę niezły poziom</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,wielki-quiz-o-stopach--15-20-to-dobry-wynik,artykul,02549989.html</link><description>Co wiesz o swoich stopach? Na co dzień nie poświęcamy im za wiele uwagi — według badaczy nawet zdarza nam się ich nie myć prawidłowo. Nie zawsze też dobieramy odpowiednie obuwie i nasze stopy przez cały dzień "walczą o przetrwanie". Rozwiąż nasz quiz i sprawdź, które ciekawostki o stopach są ci znane. Pewnie też nauczysz się kilku nowych rzeczy i — kto wie — może spojrzysz na swoje stopy bardziej łaskawym okiem... Do dzieła.</description><guid>555679ab-ed09-4b9f-85c0-dc0ef3f3d0fe</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gR9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTI0M2JjYjViOTU4OWYxN2JjYzNkNzI3ZmQyNzlkZi5qcGeSlQMAzQEezSPIzRQgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy organizm słabnie i brakuje mu B12? Znaki ostrzegawcze</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,znaki--ze-twoje-cialo-desperacko-potrzebuje-witaminy-b12,artykul,30131748.html</link><description>Przy niedoborze witaminy B12, inaczej kobalaminy, organizm wysyła przeróżne sygnały alarmujące. Często mają one podłoże neurologiczne i objawiają się np. drętwieniem kończyn lub problemami z pamięcią. Jednak niektóre symptomy są mniej specyficzne, a należą do nich m.in. kołatanie serca bądź osłabienie. Sprawdź, jak jeszcze organizm próbuje ci powiedzieć o mocno ograniczonych rezerwach witaminy B12!</description><guid>b1eda73a-3c6d-47ba-a4f3-f0ef713d022c</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3wMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODlhZjJhOTgyM2Y2ZTczNWM4MGQwYjVhNWFhNWU4MC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co dzieje się z szyją, gdy tarczyca choruje? Charakterystyczny wygląd</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-endokrynologiczne,jak-wyglada-szyja-przy-chorej-tarczycy--charakterystyczne-cechy,artykul,19875134.html</link><description>Choroby tarczycy mogą wpływać nie tylko na nasze samopoczucie i codzienne funkcjonowanie, ale również na wygląd szyi. Często jednym z pierwszych sygnałów, że gruczoł w kształcie motyla nie działa prawidłowo, są zmiany w jej wyglądzie — przykładowo powiększenie gruczołu lub pojawienie się guzków. Z tego powodu warto wiedzieć, jak wygląda szyja przy chorej tarczycy i na jakie objawy zwrócić uwagę.</description><guid>7458b6c2-6e6a-4676-950a-71d5f0752751</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1FMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTE5ZDZmOTllZjYzNzU0YTE2YzQ2YjYwZWVmNTBjYi5qcGeSlQPNArAAzQhezQS2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejne porodówki znikają z mapy Polski. "Termin mam na maj, a porodówkę zamknęli"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,coraz-mniej-porodow--coraz-mniej-lozek--polozna--zamykanie-porodowek-jest-chore,artykul,80758077.html</link><description>— Termin porodu mam na maj, a tu mi porodówkę zamknęli. Wierzyłam, że jednak do tego nie dojdzie — mówi Sylwia, mieszkanka Podkarpacia, mama dwóch chłopaków. — Bardzo się denerwuję, bo obaj chłopcy rodzili się w 37 tygodniu ciąży. Jeśli i tym razem poród zacznie się wcześniej, to czy zdążę dojechać do innego szpitala? — pyta zaniepokojona. Do Leska ma 17 kilometrów, ale do kolejnego już 35. Sylwia nie jest jedyną kobietą w ciąży, którą nękają podobne wątpliwości. Wszystko z powodu planów zamykania nierentownych porodówek.</description><guid>8a8a9b54-8418-4930-b78f-a9d121b93e11</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:35:08 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FIVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hY2ZiMGE5NzNhMTk0OGRhNjE3MmMwMDJjMmQzYjVlNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny preparat wyparował z polskich aptek. Kobiety w terapii menopauzy  zostawiono bez zamiennika</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nagly-problem-z-lekiem-stosowanym-w-menopauzie--dzis-nie-ma-go-w-zadnej-aptece,artykul,40233264.html</link><description>Nagły zanik jednego z kluczowych leków stosowanych w hormonalnej terapii menopauzalnej wprawił pacjentki w niepokój — szczególnie że preparat nie ma żadnego zamiennika. Coraz więcej kobiet decyduje się na HTM, a rosnąca popularność terapii sprawia, że dostępność leków staje się realnym problemem. Ekspertki alarmują, że nagłe przerwanie terapii może być niekorzystne i wymaga konsultacji z lekarzem. — Dziś żadna apteka nie ma tego preparatu na stanie, a pacjentki pozostają bez możliwości realizacji recepty — podkreśla mgr farm. Angelika Talar-Śpionek w rozmowie z Medonetem. Farmaceutka podpowiada, kiedy zapowiada są dostawy oraz co zrobić w takiej sytuacji.</description><guid>17d00093-cdbc-466e-b601-f74e52eaabef</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:33:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XXUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWM5MjBlNWVmZmEyNGU3YWM4ZGU3Y2NkYTUzMjZiMi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarła fizjoterapeutka z USK w Opolu. Pomagała najmłodszym pacjentom, sama walczyła z nowotworem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dr-malgorzata-fuchs-nie-zyje--pacjenci-i-wspolpracownicy-wspominaja,artykul,16389073.html</link><description>Uniwersytecki Szpital Kliniczny w Opolu poinformował o śmierci doktor Małgorzaty Fuchs, wieloletniej fizjoterapeutki z Oddziału Anestezjologii i Intensywnej Terapii Dzieci i Noworodków. Przez wiele miesięcy walczyła z nowotworem mózgu. Pozostawiła po sobie ogromny dorobek zawodowy i wdzięczność tysięcy rodzin. Ostatnie pożegnanie miało miejsce 16 stycznia na cmentarzu na Półwsi w Opolu.</description><guid>de669cf0-0cc0-41e1-a2f2-7ba3d64cbf16</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:28:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BmPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzgzMmI1M2YyZjVkYzU3MzRmMzFhNmM1ZTFhMWU1NC5qcGeSlQMAzKzNFYjNDByTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak się pozbyć "pelikanów"? Skuteczne metody na obwisłą skórę ramion</title><link>https://www.medonet.pl/moja-menopauza/dieta-i-cwiczenia,jak-sie-pozbyc-pelikanow--sekretne-triki-od-trenerow,artykul,41664450.html</link><description>Pelikany, nazywane inaczej motylkami bądź nietoperzami, to obwisła skóra, która gromadzi się pod ramionami. Uwidacznia się ona zwłaszcza po uniesieniu rąk. Obwisłe ramiona, które uznawane są za defekt wizualny, nierzadko stają się powodem kompleksów, nie tylko starszych, ale i młodych osób. Na szczęście istnieje kilka sposobów na to, jak się pozbyć pelikanów.</description><guid>759b1f39-9e7a-4fdd-861a-4ddb60072294</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aIFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODRmZTg0OTJkZDY4M2E3YjIxYmM2ODE3ODM2OGZmNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze z Opola wykonali historyczną operację. Sukces zaprezentują w Nowym Jorku</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,to-pierwsza-taka-operacja-w-polsce--wielki-sukces-lekarzy-z-opola,artykul,06557800.html</link><description>Zespół kardiologów i kardiochirurgów z Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Opolu dokonał historycznego osiągnięcia. Po raz pierwszy w Polsce przeprowadzono przezskórną implantację dwóch zastawek serca jednocześnie — poinformował dyrektor szpitala, Dariusz Madera.</description><guid>1eb9fb48-9234-486b-8f29-958c1279299d</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:03:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u_qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjRiMzE0MmY1ZjliNGE1NTc0MTU1Yzg0NjI0MzBhYi5wbmeSlQMAzQJvzQYIzQNlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki żywieniowe Trumpa nie są godne naśladowania. Kennedy: je naprawdę złe jedzenie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,robert-f--kennedy-szczerze-o-nawykach-trumpa--tak-wyglada-jego-codzienne-menu,artykul,86653331.html</link><description>Robert F. Kennedy, sekretarz ds. zdrowia, w ostatnim wywiadzie nie szczędził szczerych słów na temat diety Donalda Trumpa. Podkreślił, że prezydent USA wyróżnia się najgorszymi nawykami żywieniowymi spośród wszystkich członków swojej administracji. Jednocześnie Kennedy zwrócił uwagę na niezwykłą wytrzymałość Trumpa, która — jego zdaniem — jest godna podziwu. — Nie wiem, jak to możliwe, że żyje — zdradził.</description><guid>45bade35-a11f-4ed6-87dc-05a6c84820fa</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:33:27 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Fxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Y2QwZjA1YjZmN2EyNWI0NmNlMDI3YTg5MTE4YjBiNi5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czad potrafi zabić w kilka minut? Objawy można pomylić ze zmęczeniem lub grypą</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,jak-zabija-tlenek-wegla--objawy-mozna-pomylic-ze-zmeczeniem-lub-grypa,artykul,12189557.html</link><description>Bardzo wysokie stężenie tlenku węgla, sięgające 12 tys. ppm, potrafi zabić człowieka w kilka minut. Objawy zatrucia mogą pojawić się już przy 200 ppm. Dla porównania Światowa Organizacja Zdrowia (WHO) uznaje za bezpieczne 35 ppm w ciągu jednej godziny (i jedynie 9 ppm podczas ośmiogodzinnej ekspozycji). W praktyce wystarczy jedna nieszczelność, przeoczona usterka, by niewidzialny i bezwonny "cichy zabójca" zaczął działać — co oznacza, że jeśli wtedy w nieświadomości przymkniesz oczy, możesz się już nie obudzić.</description><guid>f0c292b9-3b65-4151-bca0-9ec8ec08f6fe</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:48:06 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RCNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDQ1NjkxOTMxMjMxNTA2Y2IzNWZjNzFmMjNjNzEyZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery propozycje na dania z Azji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/cztery-propozycje-na-dania-z-azji/d0b1xys</link><description>Azjatyckie jedzenie wcale nie musi oznaczać długich godzin w kuchni! Odkryj przepisy, które łączą wartości odżywcze ze sprawnym przygotowaniem – idealne dla osób żyjących aktywnie, które chcą jeść smacznie i świadomie.</description><guid>aef04953-e8a0-448e-85b6-0f13c2eaeee6</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>21‑latka ostrzega osoby noszące soczewki. Pierwotniak "zjadał" jej rogówkę, ból był nie do zniesienia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,woda-z-kranu-i-soczewki-doprowadzily-do-dramatycznej-infekcji-oka--21-latka-apeluje,artykul,73185592.html</link><description>Podczas pobytu w Meksyku 21-letnia Vivian Nosovitsky doświadczyła nagłego i silnego bólu oka, który pojawił się w środku nocy. Początkowo zgłosiła się do punktu doraźnej pomocy, gdzie otrzymała krople do oczu. Niestety, leczenie nie przyniosło oczekiwanej ulgi, a objawy zaczęły się nasilać. Lekarze podkreślają, że niewłaściwe użytkowanie soczewek kontaktowych może dotkliwie wpłynąć nie tylko na nasze samopoczucie, ale i zdrowie.</description><guid>01dcc608-21d7-44fb-928c-1d1696606ec6</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:51:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjQ1MjU1MWNhMzQyOGI5MmM5YjM0YzAyYzhiYjQ5NC5qcGeSlQMDzQKozRmMzQ5ikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To nie jest zwykły ból głowy. Kiedy z migreną udać się do neurologa?</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/bol,to-nie-jest-zwykly-bol-glowy--kiedy-z-migrena-udac-sie-do-neurologa-,artykul,06026694.html</link><description>Migrena to nie jest zwykły ból głowy. Przewlekłe napady migreny potrafią wyłączać z codziennego życia zawodowego i prywatnego, prowadząc do znacznych ograniczeń w funkcjonowaniu. Niestety, z powodu niewystarczającej świadomości i stosowania nieskutecznych leków przeciwbólowych wiele osób nie otrzymuje odpowiedniej diagnozy i nie korzysta z profesjonalnej pomocy. Warto wiedzieć, kiedy ból głowy powinien skłonić nas do wizyty u neurologa oraz jak współczesna medycyna, wspierana przez edukacyjne inicjatywy, takie jak kampania "Nie mam do tego głowy", pomaga skuteczniej radzić sobie z tym wyzwaniem.</description><guid>81bdbeb5-0257-464c-9edd-01032cea3c5b</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v7ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmFkNTc4NDY5MjM0ZjViYzlhNmE0ODllYzFlYTFjOC5qcGeSlQMAZ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij zamiast herbaty. Czystek odmładza i wzmacnia organizm, a to dopiero początek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-zamiast-herbaty-odmladza-i-wzmacnia-organizm/hhp7hmy</link><description>Czystek jeszcze do niedawna cieszył się ogromną popularnością, która teraz chyba nieco przygasła. Ziele czystka znane jest ze swoich leczniczych właściwości, a szczególnie ze wsparcia układu odpornościowego w walce z infekcjami. Dlaczego jeszcze warto regularnie spożywać napar z czystka?</description><guid>d770080a-f1af-4d1e-b2cc-1af45001359f</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDQzMmRjNzZiOGMzOWZlMGYyNmE1ZmE2NTc2ZmY3OS5qcGeSlQMAzQIvzRZEzQyJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"To był horror". Kolonoskopia bez znieczulenia musi boleć? Lekarz mówi wprost</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,to-byl-horror--kolonoskopia-bez-znieczulenia-musi-bolec--lekarz-mowi-wprost,artykul,31198550.html</link><description>Kolonoskopia może ocalić przed jednym z najbardziej zabójczych nowotworów: rakiem jelita grubego. Ale to badanie, którego ludzie wciąż bardzo się boją. "To był horror i nie zapomnę go nigdy; trauma, nigdy więcej bez narkozy; bez znieczulenia — masakra", komentowali czytelnicy Medonetu pod jednym z artykułów. Tymczasem bezbolesna kolonoskopia bez znieczulenia jest możliwa i to u większości pacjentów, mówi onkolog i gastroenterolog prof. dr hab. med. Jarosław Reguła. Od czego więc zależy, czy będzie bolało? Decydują o tym zwłaszcza dwie kwestie, zauważa ekspert, wyjaśniając przy tym, czy ból to może być sygnał, że z jelitami dzieje się źle.</description><guid>59c080ed-ed27-46af-8ded-bc01a1917cf4</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZyJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NGNlNTE2MjFjN2Y1Mzc1YzdmMzc5YTFhYTJmZGU2Zi5qcGeSlQMAG80F3M0DTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść rano, by spalać tłuszcz przez resztę dnia i podkręcić metabolizm na wiele godzin? Są cztery grupy produktów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedz-to-rano-zeby-spalac-tluszcz-przez-reszte-dnia-i-podkrecic-metabolizm-na-wiele/83jvm90</link><description>Śniadanie najważniejszym posiłkiem dnia? Nie ma lepszego określenia, ale czy wiedziałeś, że to, co zjesz rano, może wpłynąć na twój metabolizm na całą resztę dnia? Możesz zapewnić sobie lepsze spalanie tłuszczyku, tylko dzięki odpowiedniemu posiłkowi. Jak to możliwe?</description><guid>85c74938-0404-4468-a229-1a7aafcf2d40</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTIyMTZkYzQ2NzhhZGE0ZmU4Yjc5ZGE3YzBiZTEyZC5qcGeSlQPNAQIAzQ79zQhwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje prof. Leszek Paradowski. Wybitny lekarz i "wielki rektor"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zmarl-wybitny-lekarz--byl-rektorem-uczelni-medycznej,artykul,11479779.html</link><description>Uniwersytet Medyczny we Wrocławiu poinformował o śmierci prof. Leszka Paradowskiego — jednego z najwybitniejszych polskich gastroenterologów, byłego rektora uczelni oraz prezesa Polskiego Towarzystwa Gastroenterologii. Profesor zmarł w wieku 80 lat.</description><guid>0040dde9-b7a9-46f9-b4a3-3efb33e573ba</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:33:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XGuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MTI3NzIwODMyNTdjNmY3N2Q5NzVkM2E2NDEzMzg3Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez tydzień piła herbatę rumiankową przed snem. Takich efektów się nie spodziewała</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/przez-tydzien-pila-herbate-rumiankowa-przed-snem-takie-efekty-ja-zaskoczyly/hdgrk00</link><description>Problemy ze snem to codzienność wielu osób — gonitwa myśli, wybudzanie się w nocy czy trudności z ponownym zaśnięciem. Wielu szuka naturalnych sposobów na poprawę jakości snu. Jednym z najpopularniejszych domowych sposobów jest herbata rumiankowa. Czy rzeczywiście pomaga zasnąć? Redaktorka Verywell Mind przez tydzień prowadziła dziennik, w którym opisywała, jak napar z rumianku wpływa na jakość snu. Okazało się, że najcenniejszy był sam wieczorny rytuał z kubkiem w ręku.</description><guid>55ac9ae1-fb32-420f-a84c-e778e093696c</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4kFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDc5ODMxOWNlZjQ3NmVmYjQzMTI5NWZkMDk2ZWU3ZC5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego po kolacji ciągnie mnie do słodyczy? Sześć powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-kolacji-mam-ochote-na-slodycze-jest-szesc-powodow/dy7b049</link><description>Nawet jeśli po kolacji czujesz się najedzony, może cię dopaść ochota na słodkości. Jest to na tyle powszechne, że naukowcy postanowili zbadać, jakie przyczyny za tym stoją. Okazuje się, że ochota na słodkości po kolacji może wynikać np. z nadmiernego ograniczenia cukru w diecie. Co jeszcze mówi nam organizm, gdy domaga się czekoladki albo batonika po kolacji?</description><guid>08880f40-ce50-429f-8671-46b9d10706c1</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDc3ZDI4NjQxMjE1NGViYTU5OTI0MWFmZGUwMWU2OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy świetne peelingi trychologiczne. Komfort, rzadsze mycie i włosy uniesione od nasady</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/trzy-swietne-peelingi-trychologiczne-komfort-rzadsze-mycie-i-wlosy-uniesione-od/6cbz618</link><description>Peelingi trychologiczne to produkty, które są niezwykle pomocne przy problemach zarówno ze skórą głowy, jak i kondycją włosów. Regularnie stosowane pomagają usunąć martwy naskórek i nadmiar sebum, przywracając skórze równowagę i komfort. Dzięki temu skóra lepiej „oddycha”, a włosy zyskują świeżość, objętość i zdrowszy wygląd.</description><guid>02dc4581-f2d0-4d25-a5a5-a9b9fac35e48</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:31:21 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7NKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmY1Y2RlM2Q4NDU3ZGI5Y2FkMGY0NmFhYjJiMGMxYi5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to po treningu, żeby szybciej budować mięśnie. Siedem propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-produkty-wspieraja-budowe-miesni-jedz-30-90-minut-po-treningu/lm6nnr3</link><description>Budowanie masy mięśniowej to nie tylko ciężka praca na siłowni. Równie istotne jest to, co trafia na talerz. Odpowiednio dobrana dieta może znacząco przyspieszyć regenerację i wzrost mięśni. Eksperci są zgodni: kluczowe okazują się białko, zdrowe tłuszcze, węglowodany oraz mikroskładniki, które wspierają syntezę białek mięśniowych, w tym kwasy omega i błonnik. Zarówno osoby początkujące, jak i te chcące zachować siłę w starszym wieku, powinny zwrócić uwagę na to, co i kiedy jedzą. Przedstawiamy siedem produktów, które skutecznie wspomagają budowę mięśni i podpowiadamy, jak włączyć je do codziennej diety.</description><guid>33dc633b-44fc-4ce6-97f7-66b124b1b7cf</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:37:07 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDJiNmVhYzkzZDJmMThlMDAyMjQxYzU3ZjljZDdkMS5qcGeSlQMAzQIvzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij rano zamiast zwykłej kawy. Cukier spadnie, ciało dostanie zastrzyk potasu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-rano-zamiast-zwyklej-kawy-nie-bedziesz-dygotac-serce-sie-uspokoi/vfbdh5f</link><description>Czasem organizm mówi nam, że kubek kawy z samego rana nie jest najlepszym pomysłem. Co jednak mamy zrobić, jeśli nie mamy energii, a jedyne, o czym marzymy, to wrócić do łóżka? Rozwiązaniem może być kawa daktylowa naładowana składnikami odżywczymi. Dodaje energii jak zwykła kawa, ale jest o wiele zdrowsza.</description><guid>b897c223-bc37-4c3e-a868-75658941a6d8</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z4tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDhkNmJlMDhmZjlkNDMzNzMyMzU2OGZmZWYzYmU4Yy5qcGeSlQMAzQGfzRHmzQoTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co kardiolog je na śniadanie, aby mieć lepsze ciśnienie krwi. Zaskakujące połączenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-na-sniadanie-dla-zdrowego-serca-ekspert-wskazuje-najlepszy-wybor/nrrd2wj</link><description>Zacznij dzień z korzyścią dla serca. Odpowiednio skomponowane śniadanie może nie tylko poprawić samopoczucie, ale również pomóc w utrzymaniu prawidłowego ciśnienia krwi. Ekspert podpowiada, co powinno znaleźć się na talerzu.</description><guid>ef8b4afa-3961-46e3-91ee-3dc2bc807443</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZGM1OTAzYmNjZDdmNDA1MjhhN2JkMGFiOTE5YzQ5My5qcGeSlQMAzQE7zQlgzQVGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te produkty w mroźne dni. Będzie ci cieplej, podniesiesz odporność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/jedz-te-produkty-w-mrozne-dni-bedzie-ci-cieplej-podniesiesz-odpornosc/ljx2h7p</link><description>Dieta zimowa i odporność to tematy, które wracają każdego roku wraz ze spadkiem temperatur. Chłód wpływa na metabolizm, apetyt i wybory żywieniowe, dlatego wiele osób sięga po potrawy uznawane za "rozgrzewające". Warto przyjrzeć się temu, które produkty rzeczywiście wspierają termogenezę i sprawiają, że nasz układ odpornościowy działa na pełnych obrotach, a które działają wyłącznie na poziomie subiektywnego odczucia ciepła.</description><guid>1a3ebeb4-7ea8-49fc-8a80-30f93878a00f</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:03:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FU3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTc0NDAxODBiZTM1ZGRlYzhjZTI1ZGFhYjQ0ZmZjYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>We Włoszech ta ryba jest zakazana, w Polsce możesz ją kupić. Musi być specjalnie oznaczona</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-maslana-na-polskich-stolach-jakie-ryzyko-niesie-jej-spozycie/lc01nbl</link><description>Ryba maślana to popularny artykuł na rynku spożywczym, jednak jej spożycie wiąże się z pewnym ryzykiem. Zawarte w niej estry woskowe nie są trawione przez ludzki organizm, co może prowadzić do dolegliwości żołądkowo-jelitowych. W związku z tym konsumenci powinni zwracać szczególną uwagę na sposób przygotowania takiej ryby, a producenci — na jej właściwe oznakowanie.</description><guid>78a6207e-9027-4b4a-9dad-de0f8a7fbaa7</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTI1NGVmZjI0Y2Y0OTNkNGNlMzc4YTMyYmNmNWZiNS5qcGeSlQMAOs0MGs0GzpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna zmiana w diecie osób 65+ przyśpiesza metabolizm. Nowe badania to potwierdzają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedna-prosta-zmiana-w-diecie-przyspiesza-metabolizm-i/wj327gs</link><description>Najnowsze badania pokazują, że osoby starsze mogą znacznie ograniczyć spożycie ultraprzetworzonej żywności, nie rezygnując przy tym ze znanych sobie, zrównoważonych diet. Efekt? Wyraźna poprawa kluczowych parametrów zdrowotnych, związanych z regulacją apetytu i metabolizmu.</description><guid>1cb0c617-e5b5-4b39-916b-cfe404903812</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/azVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTQxNTcwYWJlMDk5ZmVmYzA2NWRkODVkZmFlZTk2Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się piwnego brzucha raz na zawsze? To najlepszy sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/jak-pozbyc-sie-piwnego-brzucha-raz-na-zawsze-to-najlepszy-sposob/9mcg48e</link><description>Brzuch piwny może być skutkiem upodobania do dobrej zabawy. I choć nie jest to efekt uboczny samego picia piwa, napój ten mu bardzo służy i to na kilka sposobów. To zła wiadomość, nie ma bowiem wątpliwości, że tzw. mięsień piwny fatalnie wpływa na zdrowie (o sylwetce nie wspominając). Na szczęście nigdy nie jest za późno, by się go pozbyć. Sposób na to jest jeden, choć możliwości kilka. Eksperci wyjaśniają, jak najlepiej zrzucić piwny brzuch i co tak naprawdę dzieje się w ciele, gdy zaczyna rosnąć.</description><guid>c5942ddf-68c2-40ca-8883-ba7438940d73</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nLIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmExY2VkOWMxNDk2MTJjM2NhYTA5NTJiOGE0YmJmZC5qcGeSlQMAzPnNCcTNBX6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co najbardziej sabotuje twoją dietę. Te produkty podnoszą cukier we krwi i sprzyjają nadwadze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorszy-sabotazysta-twojej-diety-tuczy-i-podnosi-cukier-w-sklepie-nawet-sie-nie/qye6ce5</link><description>Kiedy chcemy schudnąć, częściej wybieramy albo przynajmniej staramy się wybierać zdrowe przekąski. Najbardziej kuszą te na bazie owoców. Wydają się bowiem zawierać mniej kalorii niż popularne batoniki czekoladowe. Prawda może być jednak zupełnie inna, jak przekonują lekarze.</description><guid>8ca4e2cb-8db5-4375-ba19-36527e6a3429</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/s7Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNmJiOWU3NTNjNTc2YWJlZTBmZDMxMDgyNjA4M2RjYy5qcGeSlQMAzLLNFkTNDIaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak obniżyć indeks glikemiczny. Ważne wskazówki nie tylko dla osób z insulinoopornością i cukrzycą</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/tak-obnizysz-indeks-glikemiczny-polskie-klasyki-beda-zdrowsze/8edc0l5</link><description>Osoby z insulinoopornością powinny stosować specjalną dietę, która niestety wyklucza wiele uwielbianych przez Polaków potraw. Okazuje się jednak, że wcale nie trzeba z nich rezygnować. Dietetyczka Anna Reguła podpowiada, z czym łączyć np. racuchy czy pierogi, aby były odpowiednim daniem dla insulinoopornych.</description><guid>1f877d03-372d-4e7c-970f-7df58033218e</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tU4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTM4MGE4ZGFlM2JkMzBlOTYxNmU4M2YyOTM2ZDkyZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie jesz banany? Sprawdź, jakie skutki może to mieć dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-jesz-banany-negatywne-skutki-uboczne/r00234k</link><description>Banany to jedne z najpopularniejszych owoców. Są dostępne w Polsce przez cały rok i stanowią bogate źródło cennych witamin i minerałów. Z łatwością możemy zabrać je jako przekąskę do pracy, przygotować z nich chlebek bananowy lub wykorzystać jako bazę ulubionego koktajlu. Eksperci ostrzegają jednak, że codzienne jedzenie bananów może powodować pewne negatywne skutki uboczne.</description><guid>e7f75ed5-2ddf-4461-9741-1ae5b2813c9f</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Plck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjExZjliNWExNzNlMzVkZDRkY2M4NzIwMjA0ODY2Mi5qcGeSlQMAzK_NFfTNDFmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kardamon do kawy – efekt cię zaskoczy, a organizm będzie wdzięczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-do-kawy-kardamon-i-zobacz-co-sie-stanie-tak-podziekuje-ci-organizm/qcnk7gt</link><description>Ze względu na swój bogaty smak i aromat oraz właściwości lecznicze kardamon jest jedną z najcenniejszych przypraw na świecie. Dodanie kardamonu do kawy nie tylko nadana jej wyjątkowego aromatu, ale także zapewni działanie przeciwzapalne i przeciwbakteryjne. Przepis na kawę z kardamonem jest bardzo prosty i może przynieść nam wiele korzyści zdrowotnych!</description><guid>0da682e4-38c9-45f6-b3e9-3aec0652d5c0</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fpyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDE4YzJkYjJmNTQ5MmY1Y2U3MWJlMjM0OWRkNjUxMy5qcGeSlQMAWs0SeM0KY5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zrzucić brzuch w 30 dni? Rady od dietetyczki do wdrożenia ASAP</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-zrzucic-brzuch-w-30-dni-rady-od-dietetyczki-do-wdrozenia-asap/1htcsl3</link><description>Jednym z miejsc na ciele, na których najczęściej gromadzi się tłuszcz, jest brzuch. To tam zdecydowanie najbardziej nam on przeszkadza i chcemy się go pozbyć. Jak zrzucić brzuch? Jak pozbyć się brzucha w 30 dni? Jakie są sposoby na przyspieszenie metabolizmu? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6b38bbde-295f-4679-b535-ac4dfa2c14db</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mV-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ0M2RhNWMwNjIzNzc3NTg3NjQyZmViNmExM2FiOS5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklanka soku pomarańczowego na śniadanie? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sok-pomaranczowy-pod-lupa-naukowcow-fakty-i-mity/jpvypgv</link><description>Sok pomarańczowy od lat cieszy się popularnością jako dodatek do śniadania, jednak wokół tego napoju narosło wiele kontrowersji. Choć pomarańcze są bogate w witaminy, to w formie soku często postrzegane są jako źródło nadmiaru cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że regularne picie soku pomarańczowego może przynosić korzyści zdrowotne.</description><guid>75a86a7d-22e4-4adc-9bbd-42a3c83cb6f8</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/omYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBjMjhlNjIzMGI3OWNmYTlmMmNkNjBhMDk4YTE5Yi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa pomidorowa kontra zimowe wirusy. Jest jak tarcza dla odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zupa-pomidorowa-na-odpornosc-to-bron-na-wirusy-zawiera-sekretny-skladnik/gbrn6fj</link><description>Wśród domowych sposobów na odporność bardzo często pojawiają się przepisy zawierające w swoim składzie czosnek. Z kolei talerz ciepłej zupy pomidorowej to skuteczny sposób na rozgrzanie. Warto zatem skorzystać ze zdrowotnych właściwości, jakie oferują czosnek i pomidory, łącząc je we wspomagającą odporność, niezwykle aromatyczną podwójnie czosnkową zupę pomidorową. To prawdziwa broń na wirusy i bakterie!</description><guid>7551efd5-e7e8-4342-880d-7d82fbc88923</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RCok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGU2NTUyZGNkYzk2OGE2MjQzMjM5Mjc0ZjY3ZjlkOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Większość Polaków popełnia ten błąd i pije herbatę na czczo. Dlaczego to złe?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wiekszosc-polakow-popelnia-ten-blad-i-pije-herbate-na-czczo-dlaczego-to-zle/fcvyzhn</link><description>Umiarkowane spożycie herbaty jest bardzo zdrowe, co potwierdzają liczne badania. Warto jednak wiedzieć, że picie herbaty na czczo lub picie jej w zbyt dużych ilościach może niekorzystnie wpływać na nasze zdrowie i samopoczucie. Jeśli pojawiają się u ciebie nudności czy bóle głowy bez wyraźnej przyczyny, winna może być właśnie herbata. Pijesz herbatę rano? Koniecznie przeczytaj.</description><guid>3d0b4000-1cd8-4ff4-9c15-43576c40dd8d</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L50k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZDZiZGIyYjU1YjgyZWQwMzY5NmI2ODdhODY4NWJlYi5qcGeSlQMCzQFvzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>