<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:13:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Codziennie boli mnie głowa. Co organizm chce mi powiedzieć?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,codziennie-boli-mnie-glowa--co-organizm-chce-mi-powiedziec-,artykul,93138686.html</link><description>Wbrew pozorom, ból głowy nie zawsze oznacza to samo — przyczyn może być wiele, od stresu przez odwodnienie, aż po problemy ze snem czy nieprawidłowe nawyki żywieniowe. Jak walczyć z nawracającymi bólami głowy?</description><guid>698d3d85-fc1c-4da9-bede-ca70f66f7050</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sugk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMWZiYTc2NmM3OWRkZjRmODk2NzY2ZTVlZWZlZjI3Yy5qcGeSlQMAzKTNFJPNC5KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ołowica nie jest chorobą z PRL-u. "Niedawno miałem dwóch pacjentów, nabawili się jej na strzelnicy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,co-to-jest-olowica-i-jakie-sa-jej-objawy--olowiane-dzieci-istnialy-naprawde-i-nadal-istnieja,artykul,99976942.html</link><description>Ołowica przez wiele osób traktowana jest jako zagrożenie minione: w latach 70. XX w. było głośno o epidemii wśród mieszkańców Górnego Śląska. Ówczesne "ołowiane dzieci" stały się nawet bohaterami książki i nowego serialu. Czy dziś ołowica to wciąż zagrożenie? — Niedawno miałem na oddziale dwóch zatrutych pacjentów — mówi Medonetowi wprost toksykolog dr Eryk Matuszkiewicz.</description><guid>94e6df2e-5165-4aaa-8e9b-e6f73a965ca1</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Enk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YWQxMWU4ZjMzNjlmYWIyZTE2NWVlMzVmOTMxMGFlZC5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Obowiązkowa edukacja zdrowotna coraz bliżej. Nowacka zapowiada decyzję jeszcze przed końcem marca</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,decyzja-o-obowiazkowej-edukacji-zdrowotnej-jeszcze-w-marcu--rodzice-maja-obawy,artykul,87058481.html</link><description>Ministra edukacji Barbara Nowacka ogłosiła, że decyzja dotycząca obowiązkowej edukacji zdrowotnej w szkołach ma zapaść do końca marca. Celem jest umożliwienie dyrektorom szkół zatrudnienia nauczycieli oraz przygotowanie ich do prowadzenia zajęć. Nowacka podkreśliła, że kluczowe jest znalezienie kompromisu w kwestii zdrowia seksualnego.</description><guid>045f71d2-0b2e-4f5e-b706-89ad3e522243</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Iepk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZThhNDNkZjA3M2QyNWVkMzdjMDQzYjFjZDcxMTg5YS5qcGeSlQMAzQIGzRQJzQtHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Budzisz się między 2 a 3 w nocy? Musisz koniecznie iść do lekarza i zrobić to badanie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,jesli-budzisz-sie-miedzy-2-a-3-w-nocy--musisz-koniecznie-isc-do-lekarza-i-zrobic-to-badanie,artykul,53518228.html</link><description>Pobudki, zwłaszcza między 2 a 3, które zdarzają się niemal każdej nocy, warto omówić z lekarzem. Mogą świadczyć o wyraźnie podwyższonym poziomie kortyzolu. Właśnie w tych godzinach jego poziom zaczyna powoli wzrastać, jednak nie powinien powodować problemów ze snem.</description><guid>36dddb8c-284d-485f-9ae6-30705d2664c1</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J7rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzdiOWIxNzc2OTEwYmQ4M2QzN2U5NWQyY2U4MGQ1Yy5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspert o sprawie Mieszka R.: wyjątkowe i wstrząsające zabójstwo. "To przypadek wyjątkowy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,brutalne-morderstwo-na-uw--co-dalej-z-mieszkiem-r--,artykul,33884295.html</link><description>Mieszko R., podejrzany o morderstwo na Uniwersytecie Warszawskim, został uznany za niepoczytalnego. Nie będzie więc sądzony i trafi do zamkniętego zakładu psychiatrycznego. Psychiatra uważa, że sprawca makabrycznego zabójstwa portierki na Uniwersytecie Warszawskim może tam spędzić od 5 do nawet kilkudziesięciu lat. Średnio jest to 5–10 lat.</description><guid>592a283c-2cbd-4f50-b312-3ba4fe37a3db</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kwak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjMyMDZhZWYwYTlkMmY2ODY3NzUzZTIzNWEzZTE1ZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Resort zdrowia rusza z akcją dla serca. Darmowe narzędzia czekają</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,ministerstwo-zdrowia-startuje-z-akcja-dla-serca--darmowe-narzedzia-dostepne-dla-kazdego,artykul,72127556.html</link><description>9 lutego 2026 r. wystartowała ogólnopolska akcja "Kolej na miłość. Kolej na serce". To wspólna inicjatywa Ministerstwa Zdrowia oraz PKP Intercity, której głównym celem jest zwiększenie świadomości zdrowotnej wśród pasażerów oraz zachęcenie ich do wykonywania badań profilaktycznych serca. Akcja promuje m.in. darmowe narzędzia, które jako pacjenci mamy do dyspozycji.</description><guid>8e7d41fa-aad5-44a9-a9ee-14a359e88697</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjg5ODZjMWNlMmYzMmY4ODMwZGM3MGRlNWNjYWVlNy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz o słowach Michała Kołodziejczaka: ten wywiad jest skandalem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,burza-po-rozmowie-z-kolodziejczakiem--lekarze-skladaja-wniosek-do-kep,artykul,32529651.html</link><description>— Ten wywiad jest skandalem, jakiego nie widziałem i nie słyszałem od dawna. Wracają czasy szczucia na lekarzy, dawno nikt nie obraził lekarzy i lekarzy dentystów tak jak poseł Kołodziejczak — reaguje prezes Okręgowej Rady Lekarskiej w Szczecinie Michał Bulsa po kontrowersyjnych wypowiedziach posła Koalicji Obywatelskiej Michała Kołodziejczaka.</description><guid>52549cad-84ac-422f-8180-2ea735734980</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wTOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjY0NzY0NjY4MWJhZTAwNTU3ZTJhNjEyNjQzODY1Zi5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze błędy w przychodni. Tego nie rób, kiedy idziesz do lekarza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,dobre-maniery-w-przychodni--tego-nie-rob--kiedy-idziesz-do-lekarza--najgorsze-bledy,artykul,85735748.html</link><description>Zanim trafimy do gabinetu lekarza, musimy pójść do rejestracji, a później odsiedzieć swoje w poczekalni. Dla niektórych jest to bardzo męczące. To nie oznacza jednak, że w przychodni nie obowiązuje nas odpowiednia etykieta. Jakie błędy najczęściej popełniają pacjenci?</description><guid>1a05efdb-2f58-463f-8d93-45520e4a12b6</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xcwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzg0YTRmMWYwYjk0NzA4Njc0YWU4NjA4N2JjYTM5Yy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nikt o tym nie myśli, zapinając narty". Liczba wypadków idzie na rekord</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,te-bledy-narciarze-popelniaja-notorycznie--nie-myslimy-o-tym--zapinajac-narty,artykul,75114478.html</link><description>— Nie można wstać od biurka i od razu jechać na narty — mówi Medonetowi naczelnik z Grupy Beskidzkiej GOPR i dodaje: Kiedyś orczyk lub talerzyk dokonywał naturalnej "selekcji" narciarzy, bo żeby wjechać, trzeba było umieć utrzymać się na nartach, co wcale nie było łatwe. Dziś wystarczy usiąść i już jesteśmy na górze. Liczba wypadków idzie na rekord: tylko od początku roku ratownicy Beskidzkiej Grupy Górskiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego interweniowali już ponad tysiąc razy.</description><guid>2e7de7a0-d3e2-46d5-a6f2-1a0952d1cb00</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzA4ZGFlYjA1MjRjOWExMDNkMzE0ZmY0MDNhM2RjMS5qcGeSlQMAJs0RHM0Jn5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bohaterka "Ołowianych dzieci" Netfliksa. Kim naprawdę była Jolanta Wadowska-Król?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,uratowala-tysiace-dzieci-na-slasku--kim-byla-jolanta-wadowska-krol-,artykul,21377328.html</link><description>Jolanta Wadowska-Król nazywana "Matką Boską Szopienicką" to lekarka, dzięki której w latach 70. XX w. udało się uratować tysiące katowickich dzieci przed poważnymi skutkami ołowicy. Na Netfliksie właśnie pojawił się serial "Ołowiane dzieci" z Joanną Kulig, która wciela się w postać "śląskiej Erin Brockovich".</description><guid>6f3f92b6-cdc8-445c-bad8-9786696386df</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y7ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTFhM2M4OTdmNGMxMTM2M2QxMTY0MDVkOTlhNTMzZC5qcGeSlQMAzQFvzQ7czQhbkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Blake Garrett zmarł w wieku 33 lat. Przyczyna śmierci? Mama aktora zabrała głos</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,blake-garrett-zmarl-w-wieku-33-lat--przyczyna-smierci--mama-aktora-zabrala-glos,artykul,71679394.html</link><description>Blake Garrett nie żyje. Aktor, znany przede wszystkim z roli w familijnym filmie "Jak jeść smażone robaki" zmarł 8 lutego w wieku zaledwie 33 lat. Informację o śmierci potwierdziła jego mama, Carol Garrett, w rozmowie z portalem TMZ. Co wiadomo o przyczynie śmierci Blake’a Garretta?</description><guid>9e9fe38c-370b-42b4-be38-7ecbca783d8a</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_7Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NGUxYjM2NzhmNDBjMmE1NjRmNzNmMGJlYTZmNjgwNi5qcGeSlQMAQs0HvM0EWZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe oszustwa "na zwrot kosztów z NFZ". Fundusz ostrzega przed fałszywymi e-mailami</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nfz-ostrzega-przed-falszywymi-e-mailami--oszusci-podszywaja-sie-pod-fundusz,artykul,55947147.html</link><description>Narodowy Fundusz Zdrowia alarmuje o kolejnej fali oszustw internetowych. Przestępcy podszywają się pod pracowników Funduszu, wykorzystując nielegalnie jego logo i obiecując zwrot kosztów leczenia. Celem tych działań jest wyłudzenie danych kart płatniczych oraz kradzież pieniędzy z kont bankowych.</description><guid>7171025e-319f-4e5c-943b-9aa334682f36</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5I8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjdkNjJhMTZmNDA1OTk0NmQxNWZjNWU2OTk3N2M4MC5qcGeSlQMAzKjNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowe społeczeństwo jest wolne od hejtu. Medicover podpisuje Deklarację Niezgody na Hejt w ramach kampanii T-Mobile #HejtOutLoveIn</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,zdrowe-spoleczenstwo-jest-wolne-od-hejtu--medicover-podpisuje-deklaracje-niezgody-na-hejt-w-ramach-kampanii-t-mobile--hejtoutlovein,artykul,49894884.html</link><description>Hejt ma realny wpływ na zdrowie psychiczne – może obniżać poczucie bezpieczeństwa, wywoływać stres, lęk i długotrwałe obciążenie emocjonalne. Dlatego Medicover – międzynarodowa firma świadcząca usługi z zakresu zdrowia i wellbeingu – podpisała Deklarację Niezgody na Hejt, dołączając do ogólnopolskiej kampanii społecznej #HejtOutLoveIn i stając ramię w ramię z T‑Mobile w walce z narastającym problemem mowy nienawiści.</description><guid>5d157a72-d239-4cd4-85a9-4ff8869e7ac9</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:36:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-7Hk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NzkzYzdkMS1lYmEyLTQwNmYtOWRmZS03Nzg1MTAxMDA2ZTEuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIF zakazuje sprzedaży ważnego leku. "Realne zagrożenie dla zdrowia"</title><link>https://www.medonet.pl/leki,gif-wycofuje-wazny-lek-na-biegunke--rygor-natychmiastowej-wykonalnosci,artykul,07744921.html</link><description>Główny Inspektorat Farmaceutyczny (GIF) nakazał wycofanie z aptek w całej Polsce serii leku na biegunkę. GIF zakazał też wprowadzania go do obrotu. Powodem jest wykrycie niższej zawartością substancji czynnej. "Główny Inspektor Farmaceutyczny stwierdził realne zagrożenie dla zdrowia pacjentów" — czytamy w komunikacie. Decyzja ma rygor natychmiastowej wykonalności.</description><guid>78092714-f8be-414a-be43-a1b418a26b01</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:15:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LYhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjJmYjY0MzQ0MTQzY2Y1Nzg4ZjE2YWUzYmM2NDI0ZS5qcGeSlQMDzQHzzReczQ1LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontuzja Lindsey Vonn będzie wymagała wielu operacji. "Niczego nie żałuję"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,dramatyczny-wypadek-vonn--moje-olimpijskie-marzenie-nie-skonczylo-sie-tak--jak-sobie-wymarzylam,artykul,09291848.html</link><description>Lindsey Vonn kilka dni po poważnej kontuzji stanęła na starcie olimpijskiego zjazdu, ryzykując zdrowie i budząc ogromne emocje w świecie sportu. W poniedziałek wieczorem podzieliła się wpisem, który odsłania kulisy jej stanu zdrowia, ale też walki o marzenia mimo bólu i strachu. "Moje więzadło krzyżowe przednie i wcześniejsze kontuzje nie miały żadnego związku z moim upadkiem" — podsumowała.</description><guid>1561f085-2cec-452a-a4f2-a009376b765a</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:41:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e9nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZmI2YWVmYjYwMDY3NzA0MzJjODQyZTgyYTQyYWJhYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co zwrócić uwagę kupując majtki? Rady od ginekologa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,na-co-zwrocic-uwage-kupujac-majtki--rady-od-ginekologa,artykul,16648048.html</link><description>Kupując majtki, warto sprawdzić, z czego są uszyte. Stringi zakładać na specjalne okazje, podobnie jak niebotycznie wysokie szpilki. Po porodzie naturalnym, a także tym w drodze cesarskiego cięcia, warto unikać koronkowych fig. Ginekolog radzi, jaka bielizna jest najlepsza dla zdrowia.</description><guid>f470947e-ae15-4609-b8e2-3210553addd7</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NH7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODkxNzUzZjhmYTk2OTRkNTg2NWM5NWY1ZDg5NDZiOS5qcGeSlQMAzIjNA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani i powszechny lek z nowym zastosowaniem? Tak wpływa na oczy</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,nowe-dzialanie-starego-leku--biora-go-miliony-polakow,artykul,49037227.html</link><description>Badania z lutego 2026 r. sugerują, że popularny lek przeciwcukrzycowy — metformina — może zmniejszać ryzyko rozwoju pośredniego stadium zwyrodnienia plamki żółtej związanego z wiekiem (AMD). Naukowcy przeanalizowali zdjęcia dna oka ponad 2 tys. pacjentów z cukrzycą typu 2, obserwowanych przez pięć lat.</description><guid>37253a9c-7d8e-4f9b-8644-5c58673bc559</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:25:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PHxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODBhZmU3M2M3NDAyZDdiM2QwYjZlODdiYTExZDg3NS5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ukraina: lekarze przyjmują pacjentów w ruinach przychodni. W środku jest 3-5 st. C</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lekarze-przyjmuja-pacjentow-w-wyziebionych-przychodniach--w-historii-ataku-rosji-na-ukraine-nie-bylo-jeszcze-tak-zle,artykul,61694958.html</link><description>Zima i nasilone rosyjskie ataki paraliżują system opieki zdrowotnej w Ukrainie, zmuszając pacjentów i personel medyczny do funkcjonowania w warunkach awaryjnych. Codziennie atakowane są punkty medyczne i karetki. W wielu placówkach pacjenci są przyjmowani w temperaturze zaledwie 3-5 st. C, a mrozy nie powiedziały jeszcze ostatniego słowa. — Te wyzwania są dla nas całkowicie nowe. W czteroletniej historii ataku Rosji na Ukrainę nie było jeszcze tak źle, jak teraz — mówi w rozmowie z Medonetem Małgorzata Olasińska-Chart, koordynator projektów w Polskiej Misji Medycznej (PMM).</description><guid>d61c9f10-4910-46e4-9cc5-654f63c82992</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:01:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2CBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGU4YzRiNDc5YWJhNjU4NDE5YzI0ZTNjOTVkOGExZS5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krótkie badanie = długie życie – jak zmienić podejście Polaków do profilaktyki onkologicznej?</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,krotkie-badanie---dlugie-zycie---jak-zmienic-podejscie-polakow-do-profilaktyki-onkologicznej-,film,71245431.html</link><description>Późna wykrywalność nowotworów to jeden z głównych problemów polskiej onkologii, sprawiający, że wskaźniki przeżywalności są w naszym kraju niższe niż średnia w UE. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano Odeta Moro porozmawia z dr hab. n. med. Katarzyną Dobruch-Sobczak, radiologiem, konsultantem medycznym Centrum Zdrowia i Profilaktyki Onkologicznej enel-med, o tym, jak zmienić nasze podejście do profilaktyki onkologicznej, a także o idei nowo powstałego Centrum Zdrowia i Profilaktyki Onkologicznej (CZiPO), skoncentrowanego na wczesnym wykrywaniu nowotworów i sprawnym przeprowadzeniu pacjenta przez ścieżkę diagnostyczną.</description><guid>dcd17d9a-fd69-4dde-b060-f10047647c5e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:20:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/91kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGUzMjM1OGM3NzNiNjZiOWZjNDg3NmY1YWE4NGI5ZC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak ciało pokazuje, że masz za mało białka w diecie. Część objawów łatwo pomylić z innymi schorzeniami</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,8-niepokojacych-sygnalow--ze-twoje-cialo-cierpi--bo-masz-niedobory-bialka-w-diecie,artykul,28066062.html</link><description>Białko to fundament naszego organizmu, kluczowy element budowy i funkcjonowania mięśni, skóry, enzymów i hormonów. Czy jednak zdajemy sobie sprawę, jak poważne konsekwencje może mieć jego niedobór? Przyjrzyjmy się bliżej oznakom, które mogą świadczyć o problemie z dostarczaniem organizmowi odpowiedniej ilości tego istotnego składnika.</description><guid>a3e42703-2c47-4ad4-8b95-8bfe79b2793e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BCHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjVkYzAwMWNlNjEzNTQ1ZTMwOTUzODA4N2MwNjg5Ni5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fast food z PRL-u wraca do łask. Zdrowszy niż hot dog i zrobisz go w 10 minut</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/fast-food-z-prl-u-lepszy-niz-hot-dog-smaczny-i-calkiem-zdrowy/871z86c</link><description>Fast food z PRL-u, który wielu pamięta z dzieciństwa, może być dziś zdrowszą alternatywą dla klasycznych przekąsek. Kultowa bułka z pieczarkami nie tylko smakuje jak dawniej, ale też – po lekkiej modyfikacji – dostarcza cennych składników odżywczych i świetnie sprawdza się jako szybki, domowy street food.</description><guid>5c9e371d-bedd-4c77-b013-3dc19d8a986c</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWVlYWI3NTQ2MzA0ZmI2ODhkNzQxOTgyMzJjNmVhOC5qcGeSlQMLAM0XWs0NI5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebujesz 1,5 g dziennie. Tak zbijesz cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/potrzebujesz-tylko-15-g-dziennie-tak-zbijesz-cholesterol/nfq0ndl</link><description>Wysoki poziom cholesterolu to problem, który dotyczy coraz większej grupy osób. Niestety, jeśli cały czas się utrzymuje, może zwiększać ryzyko poważnych przewlekłych schorzeń. Podstawę "zbijania" wysokiego cholesterolu stanowi dobrze zbilansowano dieta, w której dominują zdrowe tłuszcze, błonnik, białko i węglowodany złożone w odpowiednich proporcjach. Według naukowców niektóre produkty spożywcze są skuteczniejsze od innych. Wśród nich wyróżniają się zwłaszcza sterole roślinne.</description><guid>2150f29a-d7f0-4734-8c25-43a4ffac4d25</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uruk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDI0NWVlMGJjN2Q2N2Y1ODlhMDcyM2UyMTZhOTUwZC5qcGeSlQMAVM0KjM0F7pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Białko czy żółtko? Sprawdzamy, która część jajka jest zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-jest-zdrowsze-bialko-czy-zoltko-ekspertka-rozstrzyga-spor/qv4rhqy</link><description>Sporu co było pierwsze: jajko czy kura, raczej nie rozstrzygniemy, ale możemy zająć się podobnym konfliktem: co jest zdrowsze – białko czy żółtko? Wiemy o tym, że całe jajko ma wiele zalet, ale wiemy też, każda z jego części ma swoje odmienne właściwości. Która część: białko czy żółtko, wygrywa w pojedynku?</description><guid>0518f237-50cb-4aed-a5f3-d7beaec0ca51</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_kkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTE5Y2Y2Y2E0YThhZTYwZDM0ODNlZDljMzdmZmZlYS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to na śniadanie, aby wesprzeć jelita. Bije na głowę płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/ten-produkt-bije-na-glowe-platki-owsiane-czysci-jelita-ze-smieci/kl3me2z</link><description>Otręby owsiane nie należą do bardzo popularnych. Są produktem ubocznym podczas przemiału ziaren owsa, czyli jego łupinkami. Jednak ten niepozorny składnik diety ma niesamowite właściwości i bije na głowę nawet płatki owsiane. Co się dzieje z twoim ciałem, gdy spożywasz otręby owsiane?</description><guid>934272bf-e52d-4c79-9ba5-c98d1bfd9d9f</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4TXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDE2MGUzYTBlNDg4MTFlYTBmZTUyMzIwMTk1ZjkyZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklankę tego soku pij codziennie. Dla nadciśnieniowców to skarb</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/ten-sok-pij-codziennie-pomaga-obnizyc-cisnienie/blqmlg4</link><description>Nieprawidłowo kontrolowane nadciśnienie to poważny problem zdrowotny, który może prowadzić do zawału serca i udaru mózgu. Badania wskazują, że prosta zmiana w codziennej diecie może pomóc w obniżeniu ciśnienia krwi u milionów osób. Chodzi o szklankę soku pomidorowego.</description><guid>61ee1630-ae0b-4984-9dec-e809b1b835e6</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjUyODM1ZjYxOWI1MWI3ZjZmNDM2NDJhYzBhMWJkMy5qcGeSlQMAzQHpzSUgzRTjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolor gruszki ma znaczenie. Sprawdź, które będą najlepsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-sie-dzieje-w-organizmie-gdy-jesz-gruszki-zwroc-uwage-na-kolor-skorki/ew7p3gc</link><description>Owoce i warzywa powinny stanowić ważną część codziennej diety człowieka, który chce prawidłowo odżywiać swój organizm. Jednym z owoców, po które warto sięgnąć, jest gruszka. Oto powody, aby sięgać po nie jak najczęściej.</description><guid>387f6ab1-d0e7-49ef-9029-9d0396793406</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cfZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMWVlMjJjMTZhZDg0MzA4MTExMDBjNzI0ZGY1YzE4My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fit pączki na tłusty czwartek. Cztery przepisy na zdrowe, odchudzone pączki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/fit-paczki-najlepsze-przepisy-na-zdrowe-odchudzone-paczki/92gmqp7</link><description>Tłusty czwartek zbliża się wielkimi krokami. To dla wielu z nas doskonała okazja, by zjeść nie jednego, ale co najmniej kilka pączków. Co zrobić, aby zmniejszyć ich kaloryczność? Przedstawiamy najlepsze przepisy na fit pączki, które będą nie tylko zdrowsze, ale również smaczniejsze niż tradycyjne smakołyki dostępne w piekarniach i cukierniach.</description><guid>850590ac-0b97-4eac-8c26-d3c75c0115ef</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tbQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmViMDg5ZTQ0ZDMwOWQ0Mjg0OGI2MThlNGVlMDFhNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co się dzieje z twoim poziomem cukru, gdy codziennie pijesz kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czy-kawa-podnosi-poziom-cukru-we-krwi-oto-co-na-ten-temat-mowia-eksperci/n846ml6</link><description>Kawa to napój, bez którego wielu z nas nie wyobraża sobie poranka. Osoby pijące kawę regularnie i w dużych ilościach powinny zainteresować się jej wpływem na poziom cukru we krwi. Skutki wypicia "małej czarnej" są różne i zależą od takich czynników, jak: indywidualne uwarunkowania, ilość kofeiny, pora wypicia, a także to, czy dodamy do niej odrobinę słodyczy. Sprawdź, co na ten temat mówią eksperci i jak bezpiecznie pić kawę, aby uniknąć skoków cukru.</description><guid>062dd4e5-5615-4aab-af7f-321a742f6792</guid><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pLAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzFjOTM3ZjRiZmQ0ZDBkMzkwOGQ3NDlkNDUxMjA0My5qcGeSlQMCHs0QEs0JDZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tym smaż jajecznicę. Wyjdzie lepsza i zdrowsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/na-tym-smaz-jajecznice-wyjdzie-lepsza-i-zdrowsza/qe60kwx</link><description>Jajecznica na maśle jest nie tylko delikatnie kremowa, ale przede wszystkim smaczna. Niestety, nie jest to najzdrowszy wybór na śniadanie. Masło pali się w stosunkowo niskiej temperaturze, wpływając tym samym na jakość potraw. Dlatego poranną jajecznicę zdecydowanie lepiej przyrządzić na innym tłuszczu. Podpowiadamy, jaki wybrać, aby zachować walory smakowe i zdrowotne lubianego dania.</description><guid>95a7876e-02c4-4e5c-be78-d5de00924db5</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9n7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzJkNmYwZTI1NTkwYWQyZTI4MzQwMjNlNTM2NDg1Yy5qcGeSlQMAHs0Vuc0MOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakalie idealne na zimę. Takie wybierz, by wzmocnić odporność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/siedem-bakalii-ktore-warto-jesc-w-zimie-chronia-serce-i-poprawiaja-trawienie/vjll1gl</link><description>Bakalie, czyli suszone owoce i orzechy, to źródło wielu cennych składników odżywczych. Chętniej sięgamy po nie w okresie jesienno-zimowym, kiedy kończy się sezon na świeże owoce. Warto dodawać bakalie do codziennych posiłków, np. do owsianki. Jakie bakalie wybrać?</description><guid>1916709d-207d-45c0-b0c8-ccb4399af8eb</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qZ4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWY5ZGViZGU3OTk0M2JkMzUwMmQxMjdhNmNjNTI0MC5qcGeSlQMAzIHNILjNEmeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te pięć porannych nawyków wspiera odchudzanie. Sprawdź, o czym często zapominamy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/piec-rzeczy-ktore-trzeba-robic-codziennie-rano-zeby-schudnac-to-naprawde-dziala/tmt9s2p</link><description>Właśnie wkraczasz na ścieżkę ku szczuplejszej i zdrowszej sylwetce. Wiąże się z tym nie tylko aktywność fizyczna i odpowiednia dieta, ale wypracowanie odpowiednich, zdrowych przyzwyczajeń, stosowanych każdego poranka. Oto pięć nowych nawyków, które warto wprowadzić w życie.</description><guid>136ce423-2426-447e-9262-481df36ac7fb</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_fXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWMzYjQ3YWY4NDIyOTVmMjVlNzM2NDczOWEzNzAzOC5qcGeSlQMAzPnNHzzNEZGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kapitalny shot na odporność. Szybko pożegnasz kaszel i katar</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/bombowy-shot-na-odpornosc-szybko-pozegnasz-kaszel-i-katar/xq3sqjh</link><description>Zimą o wiele łatwiej się przeziębić. Zamiast uczestniczyć w świątecznych spotkaniach, kupować prezenty i piec ciasta, musimy siedzieć pod kołdrą, łykając tabletki, które pomogą nam szybciej wrócić do zdrowia. W walce z infekcją przydatny może okazać się również wyjątkowy shot z cebulą i czosnkiem. Warto go też pić profilaktycznie.</description><guid>2905b9e3-d644-4f98-98d7-66c31ae7cbab</guid><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vdzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMWY5ODQwYjc1OWU0NTcyOGJjYjVkNDEyMzAzNjJkYS5qcGeSlQMAZc0MVc0G75MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można jeść owoce wieczorem? Obalamy mity. Odpowiedź może zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-jesc-owoce-o-ktorej-godzinie-najlepiej-jesc-owoce/w7xx09z</link><description>Wokół jedzenia owoców nagromadziło się sporo nieprawdziwych teorii i mitów dietetycznych, które sprawiają, że coraz częściej obawiamy się spożywania tej wartościowej grupy produktów, zwłaszcza w godzinach wieczornych. Czy słusznie? Zebraliśmy dowody, które całkowicie zmienią twój sposób myślenia. Od dziś już nie będziesz musiał się zastanawiać, o której godzinie najlepiej jeść owoce.</description><guid>1e6b4cb1-ff40-45ce-adbf-b3fa2baed0b3</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QLhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Yjc1MDBhZmFiZGFhYWJhNjMyNDhlNWJiZDc1N2U1My5qcGeSlQMAzM3NE2HNCuaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten składnik zwiększa ryzyko chorób wątroby o 169 proc. Nie chodzi o alkohol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ten-skladnik-moze-zwiekszac-ryzyko-chorob-watroby-o-169-proc/v6qbbsf</link><description>Syntetyczne związki PFAS, nazywane "wiecznymi chemikaliami", są wszechobecne w naszym otoczeniu m.in. w opakowaniach żywności. Najnowsze badania naukowe rzucają nowe światło na zagrożenia, jakie niosą ze sobą te substancje, zwłaszcza dla młodych osób. Okazuje się bowiem, że negatywnie wpływają na wątrobę.</description><guid>21861b38-71b5-469f-8c45-9bf1bcb9f884</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rVhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2E2MTlhNTUwMTFlODM0MGE2YTZjMjZhOGYxZTk2Yi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze konserwy na diecie. Dietetycy: możesz brać je w ciemno</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dziewiec-produktow-w-puszce-najlepszych-na-odchudzanie-dietetycy-potwierdzaja-mozna/hg30z93</link><description>Produkty w puszce to szybki sposób na przygotowanie pełnowartościowych posiłków, które wspierają odchudzanie. Dietetycy przypominają, że np. warzywa w puszkach dostarczają cennych składników odżywczych. Wybierając warianty o obniżonej zawartości soli i bez dodatku cukru, łatwiej osiągniesz swoje cele żywieniowe.</description><guid>32fc4932-1688-4dc7-a086-a5d370af38dd</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/njWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGFmMjY0OGE0Y2QzMjIxNTIxYTczNDgzZmQyZjI3Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść przy cukrzycy? Oto lista produktów polecanych w diecie cukrzycowej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-przy-cukrzycy-oto-lista-produktow-polecanych-w-diecie-cukrzycowej/jxeg143</link><description>Cukrzyca typu 2 jest coraz częściej diagnozowaną chorobą metaboliczną. Pierwszym krokiem do wyciszenia tej choroby jest zmiana stylu życia, w tym zmiana diety na bardziej zróżnicowaną. Pacjenci z cukrzycą często mają problem z określeniem, które produkty są zalecane i niezalecane w diecie cukrzycowej. Na liście polecanych produktów znajdują się m.in. jajka na miękko, duża ilości warzyw i chude mięso.</description><guid>2cd367b9-b011-479d-80b7-834f4f8d2373</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RP7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDEzZGFhNDA3NjJjOWE4NWFhZjMxMTYzYTAxMTczNC5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść migdały codziennie. Badania nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-co-sie-dzieje-z-organizmem-gdy-codziennie-jesz-garsc-migdalow/2ke5c5g</link><description>Nie od dziś wiadomo, że migdały to smaczna, a zarazem zdrowa przekąska. Są bogate w witaminy i minerały, który pozytywnie wpływają na organizm, w tym pomagają osobom na diecie. Dlaczego warto jeść garść migdałów każdego dnia? Co się wtedy dzieje z organizmem?</description><guid>37837594-ab83-4801-9d18-8ad738242145</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3QXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTQzNGIwNGQzNDEzNjUxN2YxY2E2MDAyODU0MWFkYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy garstka, by nabrać sił. Wybierz zamiast cukierków i batoników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/o-wiele-zdrowsze-niz-czekoladki-i-cukierki-jedz-codziennie-mala-porcje/fk97s7r</link><description>Sięganie po słodkie przekąski to nawyk, z którym próbujemy walczyć. Niestety, często bezskutecznie. Zamiast jednak kupować kolejnego batonika czy woreczek cukierków, możemy wybrać rodzynki. Są o wiele zdrowszą opcją!</description><guid>a0e6609e-0e0b-496d-b055-5f0790a85c71</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fEEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzAwODhmZmUzYjEyNzg0YjEwMDYwN2JjZTkwNzFiMy5qcGeSlQMAzJjNEzvNCtGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamiast siemienia pij to na zaparcia i biegunki. Przynosi ulgę od razu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/babka-plesznik-na-zaparcia-i-biegunki-trzeba-pic-codziennie/md6yylh</link><description>Kiedy mam problemy z jelitami (wzdęcia, zaparcia, bóle brzucha, biegunki), najczęściej sięgamy po siemię lniane. Możemy jednak "poratować się" nasionami babki płesznik, która zgodnie z zaleceniami Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej stanowią wsparcie dla osób borykających się z zespołem jelita drażliwego.</description><guid>200deda6-b954-4dc2-9b6d-2f04505ec794</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:28:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gZqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGY5OGVmMThiMWI3NWY0MTRjNmU0NmQ4YTc3NmFhNy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryba porównywana z łososiem, niskokaloryczna i pełna białka. Teraz w promocji w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-porownywana-z-lososiem-niskokaloryczna-i-pelna-bialka-w-promocji/vy95xtr</link><description>Mintaj to morska ryba, która na naszych stołach powinna gościć jak najczęściej. Jest nie tylko bardzo smaczna, ale też zdrowa — dostarcza pełnowartościowe białko, cenne minerały i witaminy. Z niewielkimi wyjątkami ustępuje łososiowi, co tym bardziej czyni z mintaja świetny wybór na obiad albo kolację.</description><guid>6a4a10fd-cc57-4964-b064-734ebfbe7ed4</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:16:59 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ehlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YTI0MzFmZGZjNjExYjkzMzdhODEyYTM0ZjgxM2JiZi5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>