<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 19:35:35 +0100</lastBuildDate><item><title>Nowy wieczorny rytuał. Nieoceniony dla jelit, zbawienny dla mikrobioty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/wieczorna-herbata-na-lepsze-trawienie-mieta-i-koper-wloski-w-roli-glownej/qsh7nyt</link><description>Zdrowie jelit odgrywa kluczową rolę, jeśli chodzi o nasze samopoczucie, procesy trawienne oraz odporność na stany zapalne. Pewne badania wskazują, że odpowiednio dobrana herbata wypijana wieczorem może nie tylko ułatwić zasypianie, ale również wspierać równowagę mikrobioty jelitowej.</description><guid>a95760f9-8c9e-4811-ba41-fc59e577a633</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HfUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zY2UzZmIyZjA2YTYxZjVhYWY2NDRmNzdmYzJhZDlmMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarła znana profesor z Uczelni Łazarskiego. Zmieniała sposób nauczania medycyny</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,medycyna-stracila-mentorke-z-sercem--jej-podejscie-zmienialo-sposob-myslenia-o-zdrowiu,artykul,36322893.html</link><description>"Była nie tylko znakomitą nauczycielką akademicką i badaczką, ale również przyjaciółką całej społeczności uczelni — osobą o niezwykłej empatii, dobroci i radości życia. Jej postawa, profesjonalizm i oddanie studentom sprawiały, że była dla wielu wzorem i inspiracją" — czytamy w komunikacie Uczelni Łazarskiego. Społeczność akademicka pożegnała prof. Elżbietę Makomaską-Szaroszyk.</description><guid>cdb9f52a-8f55-4793-8f9f-9014194d2752</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMDZhMjE0ZmI0NGJhZGUyNTM0ZGU5NmQzODNiMTI2Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co to znaczy, jeśli po obiedzie chce mi się spać? Lekarz wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,co-oznacza--jesli-nie-moge-powstrzymac-drzemki-po-obiedzie--lekarz-tlumaczy,artykul,30286783.html</link><description>Senność po obiedzie bardzo trudno opanować. Łatwiej jest w domu, kiedy możemy zdrzemnąć się na kilka minut. W pracy ratujemy się kolejnymi kubkami kawy albo energetykami. Czy to jednak dobry pomysł? Co tak naprawdę oznacza senność po obiedzie? Na te pytania (zadane również przez czytelnika Medonetu) odpowiedział lek. Mateusz Lewandowski.</description><guid>d5ad9c83-8525-4a30-82d5-495f6e98c5b3</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmVjMjMxYTdjMTM4N2VhZDRlYTBiZWJhMjZhZGI5ZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mówi i jest sparaliżowany. Franek wbiegł prosto pod samochód</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,nie-mowi-i-jest-sparalizowany--franek-wbiegl-prosto-pod-samochod,artykul,16376972.html</link><description>Siedmioletni Franek i jego młodsza siostra tego sierpniowego dnia chcieli odwiedzić dziadków mieszkających w domu naprzeciwko. Chwila nieuwagi wystarczyła, by doszło do nieszczęścia. Dzieci wbiegły na ulicę, prosto pod koła nadjeżdżającego samochodu. Kierowca, jak ustaliła policja, był trzeźwy i jechał zgodnie z przepisami, ale nie zdążył wyhamować. Dziewczynka doznała złamań kości, urazy brata okazały się znacznie poważniejsze.</description><guid>15fb5c9b-55b3-48df-be59-4becd188b581</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DiKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjAyMzE1ZmVlM2U4YjlkMDE4YjFmYmE0MWI3MmMzOS5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy da się schudnąć 4 kg w miesiąc? Dietetyczka podpowiada, jak zacząć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/czy-da-sie-schudnac-4-kg-w-miesiac-oto-odpowiedz-dietetyczki/7504tz4</link><description>Odchudzanie to jeden z najczęściej poruszanych tematów w kontekście zdrowia. Niektórzy chcieliby pozbyć się większej liczby kilogramów, inni mniejszej. Najważniejsze jest jednak pytanie o zdrowy sposób na odchudzanie. Czy zrzucenie 4 kg w 30 dni jest możliwe, a zarazem bezpieczne? Na to pytanie, zadane również przez jednego z czytelników Medonetu, odpowiedziała dietetyczka kliniczna Karolina Topolska.</description><guid>5650fffd-46b8-4373-b5a2-12a57228f29b</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM2ZjllZWUzMjZkNWRkNDFmODI3ZWQyMDIwN2EyZC5qcGeSlQMAf80UtM0LpZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zbiórka na leczenie byłej rzeczniczki Górnika Zabrze. Lekarze ostrzegają przed jednym szczegółem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,gornik-zabrze-pod-ostrzalem-lekarzy--kontrowersje-wokol-zbiorki-na-leczenie,artykul,56946730.html</link><description>Prezes Okręgowej Rady Lekarskiej w Szczecinie, dr Michał Bulsa, na co dzień specjalista położnictwa i ginekologii, odniósł się do wpisu Górnika Zabrze, obecnego lidera Ekstraklasy, w którym klub zachęca do wpłat na zbiórkę z przeznaczeniem na leczenie byłej rzecznik Górnika Zabrze. Zbiórka, jak podejrzewa społeczność medyczna, dotyczy metody ILADS, która nie jest zgodna z bieżącą wiedzą medyczną.</description><guid>d43bea37-c6a9-42f2-b837-6ef73bf06309</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v6nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTRkMjZlNDRlYzBlMWM2ZTlhNDc0YTc5ZWNkMDAwYi5qcGeSlQMAzJXNErbNCoaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To już nie jest choroba seniorów. Skąd się bierze wysyp udarów u młodych?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,to-juz-nie-jest-choroba-seniorow--skad-sie-bierze-wysyp-udarow-u-mlodych-,artykul,25868126.html</link><description>Każdego roku w Polsce ponad 90 tys. osób doznaje udaru mózgu. Liczby te czyni go trzecią najczęstszą przyczyną zgonów oraz główną przyczyną trwałej niepełnosprawności wśród dorosłych. Mimo znacznych postępów w leczeniu ostrej fazy udaru, eksperci alarmują, że dostęp do kompleksowej opieki, w tym rehabilitacji, jest utrudniony. — Aktualnie największym wyzwaniem polskiej neurologii jest rosnąca liczba pacjentów z chorobami układu nerwowego — mówi Medonetowi prof. Alina Kułakowska, prezes Polskiego Towarzystwa Neurologicznego. Problem ten nabiera szczególnego znaczenia w kontekście Światowego Dnia Udaru Mózgu, obchodzonego 29 października.</description><guid>263ed87f-0ded-4b50-82e5-f35411d55871</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qoUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWFmZGE0MzMzODY2YTEyNGM4Yzc2M2MxMjIxMGIzMC5qcGeSlQPNB9tRzRaXzQy2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rok temu zmarła Elżbieta Zającówna. Poważnie chorowała. "Nie będę umierać na scenie" - zapowiedziała</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,choroba-przekreslila-plany-elzbiety-zajacowny--nie-bede-umierac-na-scenie,artykul,92711241.html</link><description>28 października mija rok od nagłej śmierci Elżbiety Zającówny, jednej z najbardziej lubianych polskich aktorek, cenionych nie tylko za talent, ale także za wyjątkową urodę. Artystka w ostatnich latach coraz bardziej wycofywała się z życia publicznego, skupiając się na rodzinie i pracy w spółce producenckiej. W jednym z wywiadów przyznała, że choroba, na którą cierpiała, zmieniła jej podejście do zawodu. "Nie będę umierać na scenie" — mówiła.</description><guid>566c8464-4aad-4fa5-9183-31df19352482</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:14:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z1Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MThmYWIwYWQzZWNkNmJhNjU0MmRhNzcyOWQwYmZkOC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pieniądze, rozwój i dobra lokalizacja. Lekarze od rynku pracy oczekują konkretów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,pieniadze--rozwoj-i-lokalizacja--lekarze-od-rynku-pracy-oczekuja-konkretow,artykul,15086206.html</link><description>Lekarze i medycy są coraz bardziej świadomi swojej pozycji na rynku pracy i coraz rzadziej akceptują "misyjne wynagrodzenie". Czas między bajki schować stwierdzenia, że zawód lekarza to przede wszystkim misja. Medycy od rynku pracy oczekują konkretów i słusznie, bo to dobre warunki w dużej mierze wpływają na jakość pracy, co w prostej linii przekłada się na lepszą opiekę nad pacjentami. W najnowszym odcinku programu "MEDtalk-show Między Medykami", dostępnego na platformie MedonetPRO, lek. Łukasz Durajski rozmawiał ze swoimi gośćmi o tym, czego lekarze naprawdę szukają na rynku pracy.</description><guid>4699d0ad-b61c-4110-b5d3-827b5744cafa</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:30:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ceek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjE2Y2Q4MWI0MWIxYzM0NjA3MzQ5YzQyNWNkNWI0ZC5wbmeSlQMyAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym może świadczyć siwienie? Uczeni odkryli zaskakujący związek z rakiem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,o-czym-moze-swiadczyc-siwienie--uczeni-odkryli-zaskakujacy-zwiazek-z-rakiem,artykul,24184731.html</link><description>Siwe włosy to dla wielu osób namacalny znak starzenia się, często przykry i wstydliwy. Jednak zdaniem naukowców z Japonii siwizna to jest dobry znak. Ich najnowsze badania pokazały, że siwe włosy mogą świadczyć, że organizm aktywnie chroni się przed rakiem i to wyjątkowo agresywnym — czerniakiem. Jak to możliwe? Oto, co ustalili uczeni z Uniwersytetu Tokijskiego. Wyniki ich odkryć ukazały się 6 października na łamach prestiżowego czasopisma "Nature Cell Biology".</description><guid>4b444262-ff33-488f-908e-af0275c68b87</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 14:21:17 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tB3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjM4ZTk0YzNlN2UzZmRhMmNlMmFhYjU0NzBhNzA2Mi5qcGeSlQMAzQGYzQ-gzQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Udar u dziecka? To możliwe. Neurolog tłumaczy, na jakie objawy zwrócić uwagę</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,udar-u-dziecka--to-mozliwe--neurolog-tlumaczy--na-jakie-objawy-zwrocic-uwage,artykul,26201532.html</link><description>Czynniki ryzyka udarów mózgu występujące u dzieci są inne niż u dorosłych, to najczęściej np. wady serca czy zaburzenia krzepnięcia — powiedziała PAP prof. Ilona Kopyta. Obrazowe badania mózgu powinno się u małego pacjenta z ostrymi objawami wykonać do godziny od przybycia do szpitala — dodała.</description><guid>250cb049-2090-4fd0-9f69-fb15b2795fb8</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 13:22:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jvgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYzk2MzkwZDlmZjA1YWE2YWNjMDgyNjZkZmJmZDMxOC5qcGeSlQMAzI3NEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Farmaceuci reagują na śmierć Macieja Adamkiewicza. Wyjątkowy gest pamięci</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,farmaceuci-reaguja-na-smierc-macieja-adamkiewicza--jego-wizja-zmienila-farmacje,artykul,06488350.html</link><description>Naczelna Rada Aptekarska upamiętniła dra Macieja Adamkiewicza. Jak piszą w swojej nowej publikacji farmaceuci, dr Adamkiewicz "przez wiele lat z oddaniem działał na rzecz rozwoju polskiego przemysłu farmaceutycznego".</description><guid>8e5b16df-02a2-4af3-9a19-022d175134c4</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:48:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/au0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDE2NDUzMTFjMmFiZWZlMzA1YTRkMDY4MTYyMGM3NS5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedem najczęstszych zakażeń. Atakują przez okrągły rok</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,7-najczestszych-chorob--o-ktorych-warto-pamietac-przez-caly-rok,artykul,80601578.html</link><description>Słowa infekcja lub zakażenie osobom niezwiązanym zawodowo z medycyną zaczęło się ostatnio kojarzyć z COVID-19. Oczywiście takie skojarzenie jest pokłosiem pandemii koronawirusa, tymczasem wedle definicji infekcja/zakażenie to wtargnięcie do organizmu drobnoustrojów chorobotwórczych i ich namnażanie się, czego następstwem może być choroba. Bakterie i wirusy czy pasożyty nie dość, że wywołują choroby, to jeszcze mogą pozostać w naszym organizmie mimo leczenia. O tym, co nas zakaża, jakie choroby wywołuje i jak je skutecznie leczyć, rozmawiamy ze specjalistą medycyny rodzinnej, dr. n. med. Pawłem Lewkiem, kierownikiem poradni Le-Med w Łodzi.</description><guid>3ea76331-0030-47bc-8f19-40a065493e3a</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GuNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzZmODgzZmNlNTdkNTRlYjc3YTE0ZjhjZDlhNDQ4Yi5qcGeSlQMAzKnNFSTNC-STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Złość może zabić. Dosłownie – oto jak emocje wpływają na nadciśnienie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,u-zrodel-nadcisnienia-lezy-zlosc-i-trudnosc-z-nazywaniem-emocji,artykul,77712390.html</link><description>— Zwierzę w momencie, kiedy goni je lew, boi się, że zostanie pożarte i ucieka. Natomiast kiedy zagrożenie minie, zebra nie robi tego, co mają w zwyczaju ludzie: nie rozpamiętuje i nie przeżywa. Jesteśmy w stanie wzbudzać w sobie konkretne stany emocjonalne poprzez nasze myśli. Możemy także podnieść w ten sposób poziom własnego stresu, co skutecznie przyczynia się do powstania nadciśnienia — tłumaczy Małgorzata Piotrowska-Półrolnik, psycholog z SWPS w Warszawie.</description><guid>66765138-ad77-4317-83c7-4e82342a7941</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjk4ODQwZjRjNTMzZWQyMzBhNzNkZDA1MzIwYmRkMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Panga pod mikroskopem. Czy to naprawdę najgorsza ryba w sklepach?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,panga-pelna-toksyn-i-antybiotykow--co-mowia-badania-,artykul,26343155.html</link><description>Panga, słodkowodna ryba, która na europejski rynek trafia z hodowli w Wietnamie, miała do tej pory bardzo złą prasę. Jej zalety, czyli cena, brak ości oraz neutralny smak, zostały przyćmione przez wady. Wiele pisano o urągających wszelkim normom hodowlach, gdzie stłoczone ryby karmiono antybiotykami. Choć sprzedaż pangi w Europie spada, słychać też głosy, że być może skreślono ją przedwcześnie.</description><guid>b3e9cd2b-f591-4d11-a77d-930861e63303</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82M2Y2YjdiYWQ1N2MxNmQ0NGRjNDA3MjNmYjhiZmFkOC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na raka, pracowała w agencji. Pozbyli się stamtąd jej bez skrupułów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pracowala-w-agencji--zachorowala-na-nowotwor--pozbyli-sie-jej--gdy-bylo-juz-za-pozno-na-ratunek,artykul,20024935.html</link><description>Ofiary handlu ludźmi, które trafiają do Polski, niosą ze sobą olbrzymi bagaż cierpień, zarówno fizycznych, jak i psychicznych, których leczenia nie podjęto się w krajach, z jakich pochodzą. Brak opieki medycznej, stres migracyjny oraz wykorzystanie, sprawiają, że ich stan dramatycznie się pogarsza. Pomoc dla ofiar stanowi istotną, lecz wciąż niedostatecznie nagłośnioną część działalności La Strady. Jej pracownicy nie tylko występują z petycjami do Ministerstwa Zdrowia, lecz przede wszystkim starają się zapewnić ofiarom dostęp do szpitali, psychoterapii oraz różnorodnych zabiegów, od stomatologicznych po ortopedyczne. Niestety, zdarzają się przypadki, które kończą się tragicznie.</description><guid>68131527-5547-4cba-ae31-a22c009b3c68</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pugk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhODI0ZDE4NjkzZDEwM2ZiMmQ5YzczODhmMjQ0ZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Quiz zdrowotny: tylko najlepsi zdobywają w nim komplet punktów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wielki-quiz-z-wiedzy-o-zdrowiu--30-pytan--bedzie-trudno-zdobyc-20-punktow,artykul,99065943.html</link><description>Zdrowie jest najważniejsze. To znane — i prawdziwe — powiedzenie. A jak z wiedzą o zdrowiu? Też jest ważna! Warto więc się sprawdzić. Zapraszamy do wzięcia udziału w quizie, nie ukrywamy — dość wymagającym. Przed tobą 30 pytań.</description><guid>82b0059c-a256-49ab-805c-7648eeaa3989</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U_nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMDcyNzQ5ODQyM2Y1NDFmM2YzZWM5NDY2OGM3NmFhOS5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Agnieszka przygotowuje zwłoki do pogrzebu. Tłumaczy, dlaczego zmarłym zakłada się pieluszki</title><link>https://www.medonet.pl/agnieszka-przygotowuje-zwloki-do-pogrzebu--tlumaczy--dlaczego-zmarlym-zaklada-sie-pieluszki,artykul,37850185.html</link><description>— Moment dotyku zimnego ciała jest w pierwszej chwili trochę szokujący, może nawet nieprzyjemny — mówi w rozmowie z Medonetem Agnieszka Beczek, prowadząca na Instagramie profil "Pani z Domu Pogrzebowego", który obserwuje niemal 130 tys. osób. Na co dzień jest tanatokosmetolożką, czyli wykonuje pośmiertne makijaże i z największą dbałością szykuje zmarłych do pogrzebu. Opowiada nam o początkach pracy i kulisach swojego zawodu. Zdradza m.in., w czym nigdy nie pochowałaby zmarłego.</description><guid>9a6ce48b-f9dd-45b8-9e13-1f79349dbd71</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y5ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZGY4MmRiMmU0OTg5YzIwMmRmNjE5MmY3N2MyMzFiZC5qcGeSlQMAAM0DIM0BwpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez pięć lat leczył w Danii. Po powrocie złapał się za głowę. "Boże, co ja zrobiłem?!"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,przez-piec-lat-leczyl-w-danii--po-powrocie-zlapal-sie-za-glowe--boze--co-ja-zrobilem--,artykul,42312070.html</link><description>"Jak chorować, to tylko w Danii" — słyszę od znajomych, którzy tam wyjechali. A jak leczyć, to gdzie — tam czy w Polsce? Zapytałam o to lek. Krzysztofa Łotowskiego, kardiologa, który przez pięć lat pracował w tym skandynawskim kraju. W rozmowie z Medonetem opowiada, dlaczego pierwszego dnia pracy w duńskim szpitalu spanikował, a tamtejsi lekarze nie biorą doskonale płatnych dodatkowych zleceń i czym grozi w rozmowie z Duńczykiem mijanie się z prawdą.</description><guid>c8c63441-162f-45d8-a3c0-1f7d50f3b752</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmNlNTU3ODAxNjA0ODExMzg5MGVmYjFkYWFjNTc3MS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Emilia usłyszała: mąż ma tętniaka, nic z niego nie będzie. "Prosiłam o ostatnie namaszczenie"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom-,emilia-uslyszala--maz-ma-tetniaka--nic-z-niego-nie-bedzie--prosilam-o-ostatnie-namaszczenie,artykul,07539424.html</link><description>— "Cześć chłopaki" — to były ostatnie słowa, jakie przed tą tragedią usłyszeli od ojca Dawid i Szymek. Zanim mąż wszedł do karetki, pożegnał się jeszcze z rodzicami i odjechali. Potem dla nikogo z nas nic już nie było jak dawniej — opowiada Medonetowi pani Emilia. — Słowa, które słyszałam potem od lekarzy, dosłownie mnie zmroziły. Mówili, że nic z niego nie będzie i mam być gotowa na wszystko. — Jak do tego wszystkiego doszło? Przecież jeszcze trzy godziny temu normalnie ze mną rozmawiał! Potem zaczął się dla niej jeszcze większy koszmar. — Lekarze poinformowali nas, że nawet jak jego serce się zatrzyma, nie będą podejmować akcji reanimacyjnej, bo to nie ma sensu. Ja jednak wierzyłam, że Grzesiek jeszcze nie wypełnił swojego planu, że Bóg nad nim czuwa. I miałam rację.</description><guid>027f45a3-efb3-4586-a52f-23e6d3527e6e</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y4Nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOWVmYjBmZTBhMzc3YWQxZWZmMDFjOWVhZjFiMDA1ZC5qcGeSlQMARc0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęstszy objaw raka trzustki. Prof. Hać: zawsze na pierwszym miejscu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,najczestszy-objaw-raka-trzustki--prof--hac--zawsze-na-pierwszym-miejscu,artykul,67247438.html</link><description>Nowotwór trzustki cieszy się fatalną sławą i są ku temu powody. Jest bardzo agresywny, ma najgorszy wskaźnik przeżywalności wśród wszystkich rodzajów raka. Na domiar złego, często wykrywa się go w zaawansowanym stadium — wszystko dlatego, że wczesne objawy nie są typowe i ludzie nie zwracają na nie uwagi. W końcu jednak pojawia się ewidentny sygnał, że z trzustką dzieje się źle. — To objaw raka trzustki, który lekarze wymieniają najczęściej — mówi Medonetowi chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać. Zaskakujące jest to, że sam chory często go nie dostrzega i mówią mu o nim dopiero ludzie wokół niego. Zasada jest jednak niezmienna: — Nie wolno go ignorować. Nie ma od tego wyjątku — podkreśla specjalista.</description><guid>b2156ff6-baa1-4fbd-bc31-3cebe71fac71</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/st2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDYzZWMxMGU3NmU0NmVjNDUyZTBiNmIwODdjOWM2YS5wbmeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Matthew Perry miał 14 lat, gdy pierwszy raz się upił. "Leżałem na trawie i coś mi się przydarzyło"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,matthew-perry-mial-14-lat--gdy-pierwszy-raz-sie-upil--lezalem-na-trawie-i-cos-mi-sie-przydarzylo--fragment-ksiazki-,artykul,01429148.html</link><description>"Cześć, mam na imię Matthew, chociaż być może znacie mnie pod innym imieniem. Przyjaciele mówią na mnie Matty. Powinienem już nie żyć. Jeśli chcecie, możecie spojrzeć na to, co tu przeczytacie, jak na wiadomość z zaświatów. Z moich zaświatów" — takimi słowami Matthew Perry zaczyna swoją książkę. Te prorocze dziś słowa są wstępem do tragicznej historii człowieka, który przez kilkadziesiąt lat walczył z uzależnieniami. Jednym z nich był nałóg alkoholowy. Matthew Perry zmarł 28 października 2023 r. Publikujemy fragment autobiografii aktora, wydanej nakładem Wydawnictwa W.A.B., w której opowiada o tym, jak sięgnął po alkohol po raz pierwszy i dlaczego jego pradziadek i ojciec, również alkoholicy, wyszli z uzależnienia cało.</description><guid>435ed143-5b0f-433a-9fa6-af1718271e68</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hi-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NjliZmMyOTdiMjAxZTc4MjE5MDk0YWRlOWE3ZDQ1OC5qcGeSlQPNATnMss0JE80FGpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy olej do smażenia. Polacy rzadko go używają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/najzdrowszy-olej-do-smazenia-polacy-rzadko-go-uzywaja/hbt6b9g</link><description>Smażenie to jeden z popularniejszych, choć nie najzdrowszych sposobów obróbki termicznej. Kluczowy jest jednak rodzaj tłuszczu, na którym przygotowujemy potrawy. Wybierając nieodpowiedni, szkodzimy swojemu zdrowiu. Okazuje się, że Polacy nagminnie sięgają po tłuszcze, na których smażyć nie wolno. Czym je zastąpić? Wyjaśniamy.</description><guid>6777b8df-b3d4-4f6e-a9e6-c3e957cfeada</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzQwNjVjM2Q0MDJhOGNiMzQyM2EyNDAxYTU4YmM3Yy5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W USA są surowo zakazane od prawie 30 lat. W Polsce dzieci się nimi zajadają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-usa-te-slodycze-sa-zakazane-od-lat-w-polsce-dzieci-sie-nimi-zajadaja/lwkhs9q</link><description>Kinder Niespodzianka to popularny na całym świecie słodycz, który łączy w sobie czekoladę i ukrytą w środku niespodziankę w postaci plastikowej zabawki. W Stanach Zjednoczonych produkt ten jest zakazany od blisko 30 lat, a jego wwożenie do kraju może skutkować wysokimi karami finansowymi. Dlaczego?</description><guid>e1c541ca-53c3-485b-a66a-5b6610b61f54</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3pLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWE0Mzk2NTMzYzFkZmMwMzFhZjFmY2VhZDA2YjVjMi5qcGeSlQMAzIfNEOXNCYCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najsilniejszych oksydantów. Poznaj niezwykłe właściwości likopenu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/przetwory-z-pomidorow-to-skarbnica-zdrowia-poznaj-niezwykle-wlasciwosci-likopenu/nen2v0x</link><description>Sezon na świeże pomidory powoli dobiega końca, ale to nie oznacza, że powinniśmy rezygnować z tego składnika w naszej diecie. Wręcz przeciwnie — jesień i zima to doskonały czas, by sięgnąć po przetwory pomidorowe. Zawierają one bowiem wysokie stężenie likopenu, jednego z najsilniejszych znanych nauce antyoksydantów, który może korzystnie wpływać na zdrowie.</description><guid>fe079cfd-b04f-4f12-be6d-cf9f89df3917</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X51k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGFhYzc1NDBhMGY3ZDA2ODk4MWQ5MTU5Y2JkNjE0My5qcGeSlQMCzQFHzRRKzQttkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest w składzie 90 proc. wędlin. Naukowcy powiązali go z zachorowaniami na raka jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jest-w-skladzie-90-proc-wedlin-naukowcy-powiazali-go-z-zachorowaniami-na-raka-jelita/6rjm9dw</link><description>Brytyjscy naukowcy i lekarze są przerażeni, że w 90 proc. szynek, kiełbas, parówek i boczku znajduje się azotyn sodu — konserwant, który został uznany za rakotwórczy. Opierając się na danych z Cancer Research UK i British Journal of Cancer, ustalili, że około 5400 przypadków raka jelita grubego rocznie w Wielkiej Brytanii jest spowodowanych spożywaniem przetworzonego mięsa. Nie jest to jedyny nowotwór, którym ryzykujemy, sięgając po wędliny z azotynem sodu.</description><guid>8247ab13-892d-4315-aebb-103658b54c2d</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xmTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjViNmU3YWE2NjdjY2E3MjY5YzNlYmUyNTI4NTYzYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce działają cuda na jelita. Wystarczy sześć sztuk dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-szesc-sztuk-codziennie-jelita-beda-jak-nowe/0dcy6cq</link><description>O wyjątkowym działaniu suszonych śliwek na jelita słyszał już chyba każdy z nas. To również substytut dla słodyczy, który dobrze sprawdza się, gdy przychodzi ochota na małe co nieco. Dlaczego suszone śliwki powinny być częstym składnikiem naszej diety? Specjaliści zalecają, aby jeść nawet sześć dziennie.</description><guid>1ace88d0-aae6-4b2a-a83d-c4b19fd0e661</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wzuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTYyNDY2NjE3ZDYxY2NhMTlkM2NkZTBhODUxN2U4MS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij z rana, żeby rozkręcić metabolizm na cały dzień. Ten napój polecają lekarze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/pij-z-rana-zeby-rozkrecic-metabolizm-na-caly-dzien-ten-napoj-polecaja-lekarze/b62ywl4</link><description>Nie od dziś wiadomo, że poranna rutyna może nas ustawić na cały dzień. Poza tym dzięki odpowiednim nawykom da się podkręcić metabolizm. Według ekspertów takie zadanie spełnia filiżanka matchy, po którą sięgniemy rano. Sprawdzamy, dlaczego jest to dobry wybór.</description><guid>6ece602a-fdba-4044-a865-0779ef0c8d73</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yN2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFhODY0MjI3MmI0NWM1MjkyMmJlYmZkZmQxYWY3Ny5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakteria Escherichia coli w produktach mięsnych. Zostały wycofane z obrotu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/bakteria-escherichia-coli-w-produktach-miesnych-zostaly-wycofane-z-obrotu/zr975qc</link><description>W dwóch produktach żywnościowych wykryto bakterię Escherichia coli. Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed spożyciem. Zarówno tatar, jak i kiełbasa pochodzą od tego samego producenta, ale produkowane są w dwóch różnych miejscach. Produkty zostały wycofane z obrotu.</description><guid>8287c4f2-2001-41a1-aac5-a10cce40d7dc</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:15:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmEyZTIzZDJmMjg5NGNhMGVmNDMyMWE1NWFhOWI4Ny5qcGeSlQMAzJ_NFADNC0CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata na długowieczność. Piją ją greccy stulatkowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbatka-dlugowiecznosci-to-pija-codziennie-grecy-z-ikarii-ktorzy-zyja-po-100-lat/nxe8qpb</link><description>Niebieskie strefy, czyli miejsca na świecie, które mogą poszczycić się największą liczbą stulatków, słyną ze specyficznej, regionalnej kuchni. Oprócz pożywienia nie można zapominać o napojach, które spożywają mieszkańcy tych rejonów świata. Jednym z nich jest herbatka długowieczności pijana na greckiej Ikarii. Z czego się składa?</description><guid>d4b7fbbf-d682-4318-932c-aa796e2a443a</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3IVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGU2NWUwNzU3OWYwNGM4NmI3YTU0Y2M2MDAwMDJiYi5qcGeSlQMAzKjNFVDNC_2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie pijesz piwo? Oto trzy skutki uboczne, które odczujesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-pijesz-piwo-trzy-powazne-skutki-uboczne/ztmze42</link><description>Zimne piwo wieczorem dla relaksu i odstresowania to codzienny nawyk wielu Polaków. I nie jest on niewinny. Choć nie raz można usłyszeć: "codziennie piję piwo i nic mi nie jest", nie ma wątpliwości. Nawet to "jedno piwko" pite każdego dnia jest groźne dla zdrowia. Czym może się to skończyć? Skutków ubocznych jest sporo — poznajcie trzy. Nie zawsze zdajemy sobie z nich sprawę.</description><guid>a3ed8228-2551-4458-8fad-ff410908dbc6</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uX2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTkxMWU2ODkyMTQxYjk1Y2ZiOTY1Mjc1ODFjNDllZi5qcGeSlQMAzJLNA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci w tym kraju są najszczęśliwsze na świecie. Oto dlaczego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dlaczego-dzieci-w-holandii-sa-najszczesliwsze-na-swiecie-oto-co-rodzice-robia-na/h1xp6g9</link><description>Każdy z nas chce wychować szczęśliwe dziecko. Nie jest to łatwe, ale rodzice starają się zapewnić dzieciom dobry start w dorosłość. Według ostatniego raportu UNICEF najszczęśliwsze dzieci mieszkają w Holandii. Holenderscy rodzice lubią spędzać czas ze swoimi dziećmi, więc nie popadają w pracoholizm, ale też uwielbiają wspólnie jeść posiłki czy odpoczywać na świeżym powietrzu. Ważnych wskazówek jest jednak więcej.</description><guid>97caadd4-7a8e-4dc7-b187-33135d452ce2</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:29:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQzYjZkYTkzN2ZkZjA4MDk4YmM3Y2UyZmIxODU1My5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie będziesz jeść jeden serek wiejski? Nieoczywisty wpływ</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/co-sie-stanie-gdy-codziennie-bedziesz-jesc-jeden-serek-wiejski/lggl2jb</link><description>Serek wiejski na śniadanie lub kolację można zjeść zarówno na słodko, jak i w wariancie wytrawnym. To źródło białka i wapnia cieszy się popularnością wśród osób na diecie odchudzającej oraz starających się budować mięśnie. Jakie korzyści można czerpać z jedzenia serka wiejskiego codziennie? I czy każdy może go jeść?</description><guid>2b99b708-45ea-4bfd-960c-1474cff6bf76</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:51:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wPuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGYwMTEwMTk5YzBiOTRjMzcyNjQ0MGY3ODBhNjc0OC5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważne badanie na temat roli wapnia. Naukowcy obalili popularną teorię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wazne-badanie-na-temat-roli-wapnia-naukowcy-obalili-popularna-teorie/3jqtedr</link><description>Dobra wiadomość dla kobiet, które sięgają po wapń, by chronić się przed łamliwością kości. Australijscy naukowcy uspokajają: suplementacja tym składnikiem nie zwiększa ryzyka demencji. Nowe badania rozwiewają wcześniejsze obawy. — Doniesienia o możliwym związku między ich stosowaniem a ryzykiem demencji budziły niepokój zarówno wśród pacjentek, jak i lekarzy. Nasze badania przynoszą uspokojenie — mówi dr Negar Ghasemifard.</description><guid>e67c2632-9bf3-485e-adfe-6d5ae0a8aae0</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:03:40 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NTbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wY2E1MDJjZDhhNTA2ZGE3NDVlYWFiOWUxMTVjMWJmMS5qcGeSlQMAAM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu dziecięcego kataru. Nowy spray docenią dzieci i rodzice</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/przelom-w-leczeniu-dzieciecego-kataru-nowy-spray-docenia-dzieci-i-rodzice/9bkptfk</link><description>Zatkany nos u najmłodszych to powszechny problem. Trudności w zasypianiu, rozdrażnienie i niechęć do stosowania leków donosowych to tylko niektóre z wyzwań, z którymi muszą mierzyć się rodzice. Rozwiązaniem mogą okazać się nowoczesne formy aplikacji leków, które zwiększają komfort małych pacjentów i skuteczność terapii.</description><guid>01a2c689-9b5b-4b16-af6a-4acce81e38e6</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:56 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjI0NTVjYTJmYTAwZGVkNGExMDNiMDFkNzY4ODk5YS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podrobione i skażone alkohole. W tych krajach lepiej uważać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/podrobione-i-skazone-alkohole-w-tych-krajach-lepiej-uwazac/4pgzrtw</link><description>Osiem nowych krajów zostało dodanych do listy ostrzeżeń brytyjskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych, dotyczącej ryzyka zatrucia metanolem z podrobionych lub skażonych napojów alkoholowych. Podróżni są ostrzegani przed objawami zatrucia metanolem, takimi jak zaburzenia widzenia i dezorientacja, które mogą prowadzić do ciężkich powikłań, a nawet śmierci.</description><guid>9e19d09a-b19f-4532-8f8b-adc98f9358e9</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWQ2OTcyNzY5ZGFhMzY1OTcyMTE4ZGJmZGI4NzYxZi5qcGeSlQMAzQI6zRVszQwNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Beta-karoten pod lupą naukowców. Suplementacja może nieść ryzyko dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/beta-karoten-pod-lupa-naukowcow-suplementacja-nie-dla-kazdego/8kdc7hr</link><description>Beta-karoten, naturalny przeciwutleniacz, od lat cieszy się uznaniem jako składnik wspierający zdrowie skóry, oczu oraz układu odpornościowego. Jednak najnowsze badania wskazują, że jego suplementacja może nieść ze sobą poważne ryzyko, zwłaszcza dla osób z grup podwyższonego ryzyka, takich jak palacze.</description><guid>c9faf60a-d43b-47e7-8442-f7e8ae737559</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:57:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ua-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjVmM2M0NDYxNmVlZjY5YmQ1MDkwMGJjMGM4MmRlNC5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna dieta uderza w wątrobę. Wyniki badań są niepokojące</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/popularna-dieta-uderza-w-watrobe-wyniki-badan-sa-niepokojace/bh4h3sh</link><description>Długotrwałe stosowanie diety ketogenicznej, np. w celu redukcji masy ciała, może negatywnie wpływać na metabolizm tłuszczów i węglowodanów — wynika z badań opublikowanych w "Science Advances".</description><guid>eac64956-b839-4b39-8af8-e1be9707d8da</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:17:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTM4NGI5ZGEzNzkxZDkyOWZiMzUyNjg1MTUyMzlmYy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Trzy produkty, które powoli i po cichu niszczą twoje nerki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/trzy-produkty-spozywcze-ktore-powoli-i-po-cichu-niszcza-twoje-nerki/sreb2f4</link><description>Chore nerki nie bolą, dlatego często długo nie dostrzegamy, że dzieje się z nimi coś złego. Tymczasem szkodzić może im to, co kładziemy na talerzu. Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Lekarz wskazuje trzy konkretne produkty, które warto ograniczyć lub w ogóle wyeliminować z diety dla dobra nerek. Poznajcie szczegóły.</description><guid>6167ebe6-4db0-4966-a5b8-54af8bee5309</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:12:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tGXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTQ1YTZkMDU2MDM4ZjNiM2M3MDk2ZmQ4Mzk0MWY5Yy5qcGeSlQMAzQIczRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badani schudli i zbili cholesterol. Czerwone mięso zastąpili czymś innym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ta-zamiana-sprawia-ze-chudniesz-i-zbijesz-cholesterol-jedz-zamiast-czerwonego-miesa/vr6k0k4</link><description>Nowe badanie opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Nutrition" pokazuje, że prosta zmiana w diecie może przynieść zdumiewające efekty. Mężczyźni, którzy zastąpili czerwone mięso roślinami strączkowymi nie tylko schudli, ale też poprawili parametry dotyczące poziomu cholesterolu — bez konieczności ograniczania kalorii.</description><guid>36cedab2-0f7f-4403-8989-fc726ff03538</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:53:22 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjEwMzUzMDA0Njc2ZjM5NTlkMGYzZGY2OWNkMTMwYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Godzina śniadania może zadecydować o tym, czy schudniesz. Naukowcy wskazali porę, która wspiera metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/o-tej-porze-jedz-sniadanie-zeby-schudnac-konkretna-godzina/dd1l47y</link><description>Czy pora śniadania może wpływać na skuteczność odchudzania? Naukowcy przekonują, że tak – i wskazują konkretną godzinę, która wspiera metabolizm i może pomóc zrzucić nawet kilka kilogramów. Zmiana czasu pierwszego posiłku może być prostym, ale skutecznym krokiem w stronę lepszej sylwetki. Sprawdź, kiedy najlepiej jeść śniadanie, żeby schudnąć.</description><guid>41d5ef0c-55d7-4ddc-a84c-8e6596060dda</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:31:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84M2E3NTllZTYxYTMxZjU3NmM5MjVhNTAwZGM1NGUxMi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>