<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 19:32:25 +0100</lastBuildDate><item><title>Działa jak naturalny Ozempik. W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/bsgd1d5</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny zamiennik drogiej oliwy. Jest tańszy i bardziej dostępny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/oliwa-polnocy-to-samo-zdrowie-wloskie-i-hiszpanskie-oliwy-nie-moga-sie-z-nia-rownac/k9emyxx</link><description>Grecy, Włosi i Hiszpanie mają swoją oliwę z oliwek, a my mamy olej rzepakowy. Nie wszyscy zdają sobie sprawę z tego, że ten tłuszcz zawiera wiele cennych składników odżywczych, dlatego można używać go w kuchni na co dzień — ale nie tylko w kuchni. Cieszy się on także coraz większym uznaniem w branży kosmetycznej. Sprawdź, jakie właściwości ma olej rzepakowy i dlaczego warto się do niego przekonać.</description><guid>e9277e31-d591-44e7-a651-2a2f726e6b31</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmMyNzJlMGFhOWYyMDM4ZTRjOTE4YTI2MDIyOGYwZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niezwykłe odkrycia w sprawie raka płuc i trzustki. Mają zdolność unikania terapii</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne,niezwykle-odkrycia-w-sprawie-raka-pluc-i-trzustki--maja-zdolnosc-unikania-terapii,artykul,17237674.html</link><description>Nowotwory, zwłaszcza te najbardziej agresywne, od lat stanowią jedno z największych wyzwań współczesnej medycyny. Ich zdolność do zmieniania swojej tożsamości komórkowej i unikania terapii sprawia, że leczenie staje się wyjątkowo trudne. Najnowsze badania przeprowadzone przez naukowców z Cold Spring Harbor Laboratory (CSHL) rzucają nowe światło na mechanizmy, które mogą stać się kluczem do skuteczniejszej walki z rakiem.</description><guid>1bebc246-8b1d-447d-b8b2-f20c3c32df2c</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yMck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMmY3MDIxOWYxYmIwOTRjZDVkN2MzMzQzYzZhY2E1NC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Życie jest pozytywne, HIV tego nie zmienia". Tomasz żyje z wirusem od 27 lat</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-przenoszone-droga-plciowa,na-poczatku-myslalem--ze-to-grypa--w-koncu-tomasz-postanowil-zrobic-test-na-hiv,artykul,16598968.html</link><description>Tomasz usłyszał diagnozę 23 lata temu. — Miałem mocne uderzenie objawów okołogrypowych, które trwały ponad miesiąc, co spowodowało, że postanowiłem się przetestować w kierunku HIV. To wtedy wykonałem anonimowy test na HIV. Wynik był pozytywny, a w ciągu miesiąca od diagnozy HIV rozpocząłem skuteczne leczenie terapią antyretrowirusową. To doprowadziło w ciągu niecałych 12 miesięcy do osiągnięcia niewykrywalnego poziomu wiremii HIV w moim organizmie — mówi Medonetowi. W rozmowie z nami opowiada, jak żyje się z wirusem — jak wygląda codzienność i czy z zakażeniem HIV wiążą się ograniczenia.</description><guid>93747563-775f-42f9-897e-2e3f57a7b35e</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XA9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjM3Y2ZmNGVhODVmOThkNDMzYjA3MWY3YzkwNDFkYS5qcGeSlQMAzQFmzQoAzQWgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc podbija kuchnie Polaków. Prawdziwy game changer dla regulacji poziomu cukru i apetytu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/uwielbiamy-ja-jesc-jesienia-i-zima-oto-jak-chroni-przed-starzeniem-i-wspiera-serce/pk6qtl5</link><description>Dynia piżmowa zyskuje coraz większą popularność wśród dietetyków, szczególnie w okresie jesienno-zimowym. Powszechnie traktowana jest w kuchni jako warzywo, choć z biologicznego punktu widzenia należałoby zakwalifikować ją jako owoc. Jednak jej korzyści zdrowotne nie podlegają już żadnym wątpliwościom — wyróżnia się nie tylko smakiem, ale także licznymi właściwościami, które są szczególnie istotne dla osób po sześćdziesiątym roku życia, ale nie tylko. "Pestki dyni są bogate w białko i błonnik, które stabilizują poziom cukru we krwi i zmniejszają apetyt, a także są bogate w wiele przeciwutleniaczy i witamin, które korzystnie wpływają na ogólny stan zdrowia" — powiedziała na łamach Foxnews.com dietetyk Robin DeCicco.</description><guid>cb2ccd87-294f-4849-b7e9-9715690752d6</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:35 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f9Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OGQyOWQ0YzAzYmNjZmMyNjk3MTQ5M2JiNTAwYjdlMy5qcGeSlQMAzQM8zR8VzRF_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polakom nie idzie rzucanie palenia. Lekarz: popełniają podstawowy błąd</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,tylko-tak-skutecznie-rzucisz-palenie--pulmonolog--same-tabletki-to-za-malo,artykul,98445607.html</link><description>— Proces rzucania palenia można porównać do egzaminu na prawo jazdy. W teorii można zdać go za pierwszym razem, ale w praktyce udaje się to nielicznym. Tutaj jest podobnie. Statystycznie często dopiero ósma próba rzucenia nałogu kończy się sukcesem. Nie znaczy to, że wcześniejsze podejścia były porażką, bo każde z nich czegoś uczy — przekonuje pulmonolog prof. Piotr Korczyński. Lekarz wskazuje największy mit, jaki powstał wokół rzucania palenia. To on odpowiada za to, że tak wielu osobom nie udaje się wyjść z nałogu.</description><guid>03e8ffe7-2694-4587-a42e-3da180739e86</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7lmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTM5Yzg4MWVhNGEzMzE0YmJjNDEwMDk5OWE3NTJhNi5qcGeSlQMAzQXWzRFkzQnJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdasz psychologiczny test dla kierowców? Zaliczamy od siedmiu punktów</title><link>https://www.medonet.pl/quizy/psychologia,zaliczysz-test-psychologiczny-dla-kierowcow--siedem-punktow-to-minimum---quiz-,artykul,15159458.html</link><description>Test psychologiczny musi zdać każdy, kto chce zostać zawodowym kierowcą. Mierzą się z nim też wszyscy ci, którzy na przykład przekroczyli 24 punkty karne lub jeździli pod wpływem alkoholu. Testuje się wtedy sprawność intelektualną kierowcy, w tym logiczne myślenie, jego osobowość, to, jak radzi sobie w trudnych sytuacjach. By sprawdzić, czy nadajemy się na kierowcę, psycholog ma do dyspozycji różne metody. Jedną z popularniejszych jest Test Martyc Ravena, który bada inteligencję płynną. Poradzisz sobie z nim? Przygotowaliśmy quiz, który pomoże ci to sprawdzić. To zestaw 10 pytań inspirowanych właśnie Testem Martyc Ravena. Musisz tylko dostrzec zależność między poszczególnymi obrazkami — tu nie ma drugiego dna (ale pamiętaj, że nie jest to profesjonalny test, potraktuj go jako zabawę). Gotowy? Zaczynamy.</description><guid>77d09a50-e130-4675-b7c5-c70c78c50f45</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 13:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jSTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzdkYzkzYzkxYzE5ZDRiYjg5ODVhNTMxMzllODE4MS5qcGeSlQMEzQLlzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najbardziej niszczy męskie zdrowie. "To globalny problem, o którym mało się mówi"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ten-nawyk-fatalnie-wplywa-na-meskie-zdrowie--nowe-odkrycia-polskich-naukowcow,artykul,42341176.html</link><description>Polscy naukowcy z Instytutu Genetyki Człowieka PAN w Poznaniu odkryli, że przegrzewanie jąder może prowadzić do uszkodzeń plemników poprzez stres oksydacyjny. Badania te stały się inspiracją do kampanii społecznej #NieGrzejJajek, której celem jest zwiększenie świadomości mężczyzn na temat wpływu temperatury na płodność. Sprawdź, jakie nawyki mężczyzn fatalnie wpływają na zdrowie.</description><guid>f9a1e89a-eb45-42df-817c-91f5851b3301</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zEbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjIwNWMxNzYwNGI5MWM0NTIxMDlhYzVmZDc0ZjQ5MS5qcGeSlQMAXs0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa nadzieja na leczenie infekcji. Fagoterapia zyskuje na znaczeniu, a eksperci mówią o przełomie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wirusy-bakterii-zamiast-antybiotykow--gruzja--belgia-i-australia-juz-testuja,artykul,68398586.html</link><description>Bakteriofagi, wirusy atakujące bakterie, mogą stać się kluczowym narzędziem w walce z infekcjami, które są odporne na tradycyjne antybiotyki. Dr Bartłomiej Grygorcewicz z Pomorskiego Uniwersytetu Medycznego prowadzi badania nad ich zastosowaniem w leczeniu trudnych zakażeń szpitalnych i biofilmów opornych na leczenie. W obliczu rosnącej antybiotykooporności jego prace nabierają szczególnego znaczenia.</description><guid>b6b02246-2a1c-41df-a81f-064d273539c8</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wyek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmUzMGNhMjVmN2M0MjQ3MmUxYzJhYjliMTFlN2NlMC5qcGeSlQMAzMvNGWrNDkuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nieoczekiwana pomoc dla pacjentów w szpitalach. "Realnie wpływa na proces leczenia"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zwierzeta-w-szpitalach-moga-pomoc-chorym--dzierzanowski-apeluje-o-reforme,artykul,24452111.html</link><description>Kontakt pacjentów ze zwierzętami towarzyszącymi powinien być prawem gwarantowanym ustawowo — twierdzi dr hab. Tomasz Dzierżanowski z Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego w rozmowie z Polską Agencją Prasową. Obecnie w Polsce nie ma regulacji dotyczących tej kwestii, mimo że dla wielu chorych obecność pupila jest równie ważna jak odwiedziny bliskich. Profesor Dzierżanowski podkreśla, że więź z pupilem łagodzi samotność, poprawia stan psychiczny i może realnie wpłynąć na proces leczenia.</description><guid>d7ef695b-9d72-4414-9a00-4505e62843c3</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4dck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNTEwODBmYmNlNDlkMjhmMWVhMGJhMWFmMDA5MjlmMi5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przesłuchali najniebezpieczniejszych seryjnych morderców. Jeden zabił Kennedy'ego</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,po-latach-przesluchal-zabojce-kennedy-ego--slyszal-glosy--ktore-kazaly-mu-zabic-senatora,artykul,24804842.html</link><description>"Wszedł do pokoju ze wzrokiem dzikim, przerażonym i pełnym obaw. Stanął tyłem do ściany z zaciśniętymi pięściami i nie chciał uścisnąć nam dłoni. (...) Gdy Sirhan został uznany za winnego zabójstwa senatora Roberta F. Kennedy’ego, zdiagnozowano u niego wszystkie objawy schizofrenii paranoidalnej. Teraz przekonaliśmy się dlaczego" — opowiadał Robert K. Ressler, amerykański profiler, który przez lata pracował dla FBI. To jemu przypisuje się ukucie sformułowania "seryjny morderca".</description><guid>690f05fc-0ca6-46f3-91fa-e89cdc154e85</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W2gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmJjNGFjMDc4NWY4NzdlZTRmYTQ3ZTE3OTY1NDg3NC5qcGeSlQMIAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polskie wojsko zmaga się z deficytem lekarzy. NATO stawia wyższe wymagania</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,polskie-wojsko-alarmuje-o-brakach-lekarzy--raport-ujawnia-skale-kryzysu,artykul,23472406.html</link><description>Polskie wojsko stoi przed poważnym wyzwaniem związanym z deficytem kadry medycznej. Raport Wojskowego Instytutu Medycznego-PIB ujawnia, że jeden lekarz w polskim wojsku przypada na 260-270 żołnierzy, podczas gdy standard NATO to jeden lekarz na 100 żołnierzy. Niedobory te mogą wpłynąć na zdolność operacyjną wojska zarówno w czasie pokoju, jak i w sytuacjach konfliktowych.</description><guid>3af05776-b386-49ff-aea5-f4fbd83049ce</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 11:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lk8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjAxNjE1NTNkZGMzY2UzMjM5NTA1YmE3NDliYzk3Mi5qcGeSlQMAzLjNFwPNDPGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zapomniana choroba" wciąż jest groźna. Ekspert tłumaczy: te grupy pacjentów są szczególnie narażone</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,w-polsce-diagnozuja-tysiace-przypadkow-gruzlicy--ekspertka--statystyki-to-nie-wszystko,artykul,93927671.html</link><description>Gruźlica, choć znana od wieków, wciąż stanowi wyzwanie zdrowotne. W Polsce w 2022 r. odnotowano 4,2 tys. przypadków tej choroby, co plasuje nasz kraj wśród państw o niskiej zapadalności. Dr Ewa Malinowska z Instytutu Gruźlicy i Chorób Płuc w Warszawie podkreśla, że gruźlica nie jest tak zakaźna, jak grypa czy COVID-19, a chorują głównie osoby z obniżoną odpornością. Niedawno choroba znów dała o sobie znać i pojawiła się m.in. w szkole w Mrągowie.</description><guid>e172c769-abf4-436c-87ac-facdc376bc12</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/msRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZjcyYjViNTUxZmE5MGMwMzhhY2Q4N2ZmOGZhY2JhNC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robert Kudelski: aktor z otyłością nie zagra lidera ani amanta. "Z grubasa można się pośmiać"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,robert-kudelski--zdarza-sie--ze-ktos-na-ulicy-pyta-mnie-jak-zaczac-odchudzanie,artykul,12132262.html</link><description>— Bohater z nadmiernym BMI nie może być liderem, romantycznym partnerem czy osobą sprawczą, chyba że przejdzie spektakularną "przemianę" i dopiero wtedy ma prawo do szczęścia — Robert Kudelski mówi wprost, że chociaż w mediach widać coraz więcej empatii i odpowiedzialności, to wciąż jeszcze jest dużo do zrobienia, jeśli chodzi o neutralną obecność osób z otyłością w przestrzeni publicznej. — Już od wczesnych lat dzieci słyszą, że z "grubasa" można się pośmiać. To się zmienia, ale zbyt wolno.</description><guid>0ef3d067-cb58-4641-a1f8-67398d2b86f7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZCjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZTdmOWZkNDg4NjhjODI3OTI2YWZhNjFkY2EzMTJhNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ból dopadał ją znienacka. Na diagnozę czekała 18 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,rozdzierajacy-bol-i-zmeczenie--grazyna-na-diagnoze-czekala-18-lat,artykul,51552850.html</link><description>W Polsce ponad 3 mln osób żyje z chorobami rzadkimi, a mimo to system opieki zdrowotnej nadal nie jest na nie przygotowany. Droga do diagnozy w wielu przypadkach trwa latami, co oznacza nie tylko pogarszający się stan zdrowia pacjentów, ale także ogromne obciążenie dla ich rodzin. Zwracamy uwagę na historie pacjentów oraz pilną potrzebę poprawy diagnostyki i dostępu do leczenia. Jedną z bohaterek jest pani Grażyna, która dopiero po 18 latach otrzymała właściwą diagnozę — chorobę Fabry’ego, czyli genetyczne schorzenie powodujące stopniowe uszkodzenie wielu narządów.</description><guid>1081933a-0af3-4ad9-bf11-583bd1baaa9b</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmU2NjE2MGU5Yzc4ZmFiNzk2NTI2NzNlM2JkY2M3Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorował jako nastolatek. Kuba: nie miałem świadomości, że picie trzech litrów coli dziennie zrobi mi cukrzycę</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,zachorowal-jako-nastolatek--kuba--nie-mialem-swiadomosci--ze-picie-trzech-litrow-coli-dziennie-zrobi-mi-cukrzyce,artykul,49712630.html</link><description>Zaczęło się od oczu. — Przestałem dobrze widzieć na lekcjach. Zawsze miałem świetny wzrok. Nawet siedząc w ostatniej ławce, doskonale widziałem tablicę, a tu nagle musiałem mrużyć oczy — mówi Kuba. Miał wtedy 13, może 14 lat. Diagnoza była szokiem, ale to nie ona była najgorsza. Gdy siedem lat później usłyszał, że była ona jednym z pierwszych objawów cukrzycy, dosłownie zabrakło mu tchu. A potem wszystkie puzzle wskoczyły na swoje miejsce. Dziś Kuba o cukrzycy już nie pamięta, bo choroba się cofnęła. Przeczytajcie, jak tego dokonał.</description><guid>4a2040d1-8f30-4bff-9009-0c840f4cf202</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SgXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDZkOGIyZmRkNTdiMzg5OWUwMmViNzBmMGY0MjkyNC5qcGeSlQMAEM0EAM0CQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na izbę trafił mężczyzna z krwotokiem z nosa. "Mogę to zabrać ze sobą? W weekend będziemy robić kaszankę"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,na-izbe-trafil-mezczyzna-z-krwotokiem-z-nosa--moge-to-zabrac-ze-soba--w-weekend-bedziemy-robic-kaszanke,artykul,20576511.html</link><description>Ingvild Holtan-Hartwig to norweska lekarka, która ukończyła studia medyczne na Uniwersytecie w Oslo. Pracowała w tamtejszym szpitalu Ullevål, ale kusiło ją, by spróbować czegoś zupełnie innego i zasmakować życia poza metropolią. Tak znalazła się w Karasjok — niewielkiej miejscowości w północnej Norwegii, ok. 30 km od granicy z fińską Laponią. Różnicę odczuła szybko i nie chodziło tylko o temperaturę powietrza. Pacjenci, którzy do niej trafiali,</description><guid>f5a2ac2a-4c0f-46cf-8865-4edd766f589b</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kxxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmVlMjY3NmFhOTRiYmI5OGNjMWJlOTBjZDVjZjUyNS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Barbara jest patologiem w Niemczech. Burzy największy mit związany z sekcją zwłok</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,barbara-jest-patologiem-w-niemczech--sekcje-zwlok--to-nie-jest-nic-nadzwyczajnego,artykul,71636996.html</link><description>W Niemczech skończyła studia i robi specjalizację z patologii. Sekcje to ułamek jej pracy. — Kobieta patolog to nic dziwnego — śmieje się dr n. med. Barbara Walczak. — Ta specjalizacja nie polega przecież wyłącznie na wykonywaniu sekcji zwłok. Lekarka pracuje w Szpitalu Uniwersyteckim we Frankfurcie i żałuje, że liczba autopsji w Niemczech z roku na rok maleje. Jako rezydentka musi przecież wykonać kilka przed egzaminem specjalizacyjnym. Jednak po nim zajmie się czymś innym, bo badania post mortem nie są intratnym zajęciem.</description><guid>acca37d9-787b-4d80-a114-bcdde6b2b3fe</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzQwOWMyODBkMzUwZGRjYjI4NDAxMWRjZmNjMzQ0My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tłuszcz podskórny ma związek z wiekiem mózgu. Naukowcy odkrywają niezwykły związek</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,tluszcz-podskorny-ma-zwiazek-z-wiekiem-mozgu--naukowcy-odkrywaja-niezwykly-zwiazek,artykul,38447451.html</link><description>Najnowsze badania wskazują, że większa masa mięśniowa i niższy stosunek trzewnej tkanki tłuszczowej do mięśni mogą być kluczem do biologicznie młodszego mózgu. Wyniki te zostaną zaprezentowane na dorocznym spotkaniu Radiological Society of North America (RSNA), które odbędzie się w przyszłym tygodniu. Tłuszcz trzewny, przechowywany głęboko w jamie brzusznej, otaczający kluczowe narządy wewnętrzne, okazuje się istotnym wskaźnikiem zdrowia mózgu.</description><guid>d7230b93-daa2-4a2f-8f62-2d8e905e0ea7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W1zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNWIzNWE2OTMzNjMzZmZkMDVlNzU3NDQ0OTVlNGE5OS5qcGeSlQPM8ADNHCDND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poziomy metali przekroczone nawet 8,5 tys. razy. Dwa na trzy produkty z Temu i Shein nie spełniają norm</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,srodze-przekroczone-normy-zdrowotne-w-produktach-z-temu-i-shein,artykul,11224554.html</link><description>Chińskie platformy e-commerce, takie jak Temu i Shein, kuszą klientów w Europie niezwykle niskimi cenami. Jednak badania przeprowadzone na 162 produktach z tych serwisów przez niezależną platformę Pro-Test wykazały, że aż 110 z nich nie spełnia unijnych norm bezpieczeństwa. Wśród zagrożeń znalazły się toksyczne metale w biżuterii, niebezpieczne zabawki oraz wadliwe urządzenia elektroniczne.</description><guid>4b0e2433-9bd0-413e-be3f-ad3b1ee35c03</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tGSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OGU2NTRkODBjNTk2Zjc1OWQ0M2FlZDNhOGRhNzdlNi5qcGeSlQMAzQFozQ1VzQd_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy da się żyć spokojniej w świecie pełnym bodźców? Odpowiedź może zaskoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,psychoterapeutka-anna-mochnaczewska-o-presji-codziennosci--tak-radzi-sobie-z-natlokiem-bodzcow,artykul,48798534.html</link><description>Świat, który zachęca nas do szybkiego życia, narzuca często wysokie standardy, otacza mnóstwem możliwości, skłania do porównywania, nierzadko staje się chaotyczny. Ilość bodźców, które zewsząd do nas docierają, bywa przytłaczająca. Ludzie mierzą się z natłokiem myśli, napięciem, poczuciem presji — mówi psychoterapeutka Anna Mochnaczewska, autorka książki "102 lekcje na życie. Refleksje, które zmieniają perspektywę" (Wydawnictwo Mando Inside). Publikujemy jej fragment.</description><guid>b1a21159-f439-43e8-9c1b-72cc21e5f14a</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cqrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjJjNzIwZDcyOGQ2OWYxYzg0NDYzYmFjMTdhNjc2ZC5qcGeSlQMCzQMbzRLHzQqRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie mamy się czego wstydzić". Prezes Pintal-Ślimak o jakości badań genetycznych w Polsce</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,nie-mamy-sie-czego-wstydzic--prezes-pintal-slimak-o-jakosci-badan-genetycznych-w-polsce,artykul,48937985.html</link><description>Genetyka stała się filarem współczesnej medycyny. — Nie jest to przyszłość badań naukowych, lecz standard — podczas II Kongresu Zdrowia Medonet mówił prezes Polskiego Stowarzyszenia Profilaktyków Artur Białoszewski. — Jesteśmy w stanie odczytywać to, co będzie w przyszłości. Genom jest niczym kula, w którą jesteśmy w stanie spojrzeć i zobaczyć, jak możemy zaplanować politykę zdrowotną. Jak w kwestii badań molekularnych wypada Polska? — Nie mamy się czego wstydzić — zaznacza prezes Krajowej Rady Diagnostyki Laboratoryjnej dr n. med. Monika Pintal-Ślimak. Ekspertka zwraca jednak uwagę na pewien problem.</description><guid>efcc2433-e285-49c3-8d1b-4f91e9097567</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yGPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTUzNzVjODMyMzhlNWQ4MzQ5ZWYwYzEzZjlkOWE1Yi5qcGeSlQMAzQHYzQVVzQMAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęsina nie tylko na świętego Marcina. Naukowcy: warto przy problemach z sercem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gesina-naukowcy-z-wroclawia-polecaja-zdrowotne-korzysci-dla-serca/9ct4fm0</link><description>Choć gęsina jest rzadko obecna w codziennej diecie Polaków, naukowcy z Uniwersytetu Ekonomicznego we Wrocławiu przekonują, że jej spożywanie przynosi liczne korzyści zdrowotne. Badania prowadzone przez wrocławskich specjalistów wykazały, że mięso gęsi wyróżnia się korzystnym składem: występują w niej w dużej ilości kwasy tłuszczowe oraz białko. Mimo to większość produkowanej w Polsce gęsiny trafia za granicę.</description><guid>b0881871-e0ab-4ef5-bbf6-f7e33c07a3e3</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OB7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODk0YzA3NjE3ODk0NGJlNGY0YTg2YWQxMjcyMGZhYi5qcGeSlQMAzLjNFwXNDPKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najbardziej napędza nowotwory. Rak trzustki to tylko początek</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,picie-alkoholu-napedza-raka--onkolog--nie-ma-znaczenia--czy-to-piwo--wino-czy-wodka,artykul,31908480.html</link><description>Alkohol działa na nas rakotwórczo i choć są na to niezbite dowody, wciąż wiele osób nie zdaje sobie z tego sprawy, a spora grupa w ogóle nie chce o tym słyszeć. Tymczasem nie ma znaczenia, czy pijesz piwo, wino, wódkę, czy jeszcze coś innego. Każdy alkohol podnosi ryzyko nowotworu, i to niejednego. Dlaczego tak się dzieje? W rozmowie z Medonetem onkolog Kamil Kuć wskazuje trzy sprzyjające rakowi zmiany, jakie alkohol uruchamia w naszych organizmach. Medonetowi opowiedział też m.in. na jakie rodzaje raka naraża nas słabość do napojów wyskokowych, jak szybko mogą się rozwijać i ile alkoholu trzeba wypić, by ryzyko tych nowotworów wzrosło.</description><guid>282322d7-2930-4550-ab23-d07eda3911cb</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 06:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fwRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDA4MWY5ZmZkY2VlNGQyMDAxMGQyZjc5NTE5ZGVlNi5qcGeSlQMUAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie kawa i nie czarna herbata. Ten napój rano działa cuda</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zastap-poranna-zielona-herbate-tym-napojem-sam-sobie-podziekujesz/y8y86fb</link><description>Wiele osób rozpoczyna dzień od zielonej herbaty, rumianku albo naparu z dodatkiem cytryny i miodu. Rzadziej za to słyszy się o goździkach, choć od dawna dodawano je do różnego rodzaju napojów korzennych. Okazuje się, że herbata goździkowa, pełna cennych witamin oraz przeciwutleniaczy, stanowi wsparcie w profilaktyce wielu dolegliwości. Poznaj jej największe zalety i sprawdź, jak łatwo przygotować ją w domu.</description><guid>293957b6-113d-4b73-a90b-04dcb266344b</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_13k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGM3MTE2NmQ3YzIxZjNmMWI2M2M3NGExYWNmY2I2Ny5qcGeSlQMDzQIKzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po co jeść ryby w puszce? Pięć zdrowotnych powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-powodow-dla-ktorych-warto-jesc-ryby-w-puszce/s54ktg6</link><description>Ryby w puszkach to nie tylko wygodna, ale również zdrowa alternatywa dla świeżych lub mrożonych owoców morza. Dzięki wysokiej zawartości kwasów tłuszczowych omega-3 mogą wspierać zdrowie serca, mózgu i stawów. Co więcej, ich trwałość, przystępna cena i wszechstronność sprawiają, że są idealnym rozwiązaniem zarówno dla zapracowanych osób, jak i miłośników zdrowego stylu życia.</description><guid>3a361dab-1e79-4b79-96c1-ff843d0d3d03</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NR3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmY0NGQwMzIzYjgyMWFhNzA3NDgzNDA4ZGRhNjc1YS5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawia cukier, odporność i pracę serca. Pij na czczo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-ten-sok-rano-na-pusty-zoladek-zapobiega-chorobom-serca-i-nowotworom/ygyn63b</link><description>Dr Eric Berg, znany specjalista ds. zdrowia, ujawnia niezwykłe korzyści płynące z codziennego picia soku z selera. Ten niskokaloryczny napój może mieć znaczący wpływ na organizm dzięki swoim właściwościom przeciwzapalnym. Według eksperta sok z selera może być jednym z najpotężniejszych naturalnych środków wspierających zdrowie.</description><guid>564e0d02-65e5-4de8-a3bf-5c16281d76fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bvvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGQ0OGVmNmMzODkxNzZkMjljNTBlMWQwMTZkMTJmZS5qcGeSlQMAzQIdzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Nie przesadzaj z ilością</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zielona-herbata-skutki-uboczne-nie-przesadzaj-z-iloscia/jfstlnv</link><description>Zielona herbata od lat cieszy się opinią jednego z najzdrowszych napojów. Bogata w przeciwutleniacze i inne korzystne związki roślinne, może wspierać zdrowie na wiele sposobów. Jednak jej nadmierne spożycie może prowadzić do poważnych skutków ubocznych. Sprawdź, co warto wiedzieć o zielonej herbacie i jak pić ją z umiarem.</description><guid>e049ae64-ae46-461a-a644-065b96794941</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IKmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzlmMjkzMGZhMTJhY2VmNDE3ZTFjNjQ5YTBkNmI5OS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce i warzywa należą do "brudnej dwunastki". Lepiej ich unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-i-warzywa-naleza-do-brudnej-dwunastki-sa-pelne-chemii/7kgt0dv</link><description>Eksperci ostrzegają, że niektóre popularne owoce i warzywa zawierają wyjątkowo wysokie stężenia pestycydów, co może stanowić zagrożenie dla zdrowia. Najnowszy raport organizacji Environmental Working Group (EWG) ujawnia tzw. brudną dwunastkę — listę produktów, które najczęściej mają pozostałości środków chemicznych, nawet po umyciu czy obraniu. W zestawieniu znalazły się m.in. ziemniaki i jabłka. Badania wykazały, że na niektórych owocach i warzywach obecnych jest ponad 50 różnych pestycydów.</description><guid>ac15455d-65b5-426c-b233-85909d2559de</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qImk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTkzMmRjZDgyNTI1YWZjYTQ1MDQ4MmJjMjEyMDQyZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta śródpolska idealna na zimę. Prostsza niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-srodziemnomorska-w-zimie-sie-nie-sprawdza-alternatywa-to-dieta-srodpolska/gz5s266</link><description>Dieta śródziemnomorska od dawna uchodzi za jeden z najlepiej udokumentowanych modeli odżywiania, wspierających zdrowie metaboliczne, odporność i długowieczność. Choć zwykle kojarzona jest z kuchnią typową dla krajów śródziemnomorskich, jak Grecja, Włochy czy Hiszpania jej założenia są na tyle elastyczne, że mogą zostać skutecznie zaadaptowane również w Polsce. Wiele rodzimych produktów idealnie wpisuje się w tę filozofię jedzenia, nawet jeśli na pierwszy rzut oka trudno je połączyć z grecką idyllą.</description><guid>4e96a7e2-8de2-4c54-89c8-ae8b18b55ab7</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zswk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzJhMmMyNTM4N2EzMzAwMDdhMzQyODA0MzE2OWExNC5qcGeSlQPMngDNGojNDu2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli regularnie jesz kapustę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/co-sie-dzieje-z-cialem-jesli-regularnie-jesz-kapuste/8p08v7l</link><description>Kapusta, choć często niedoceniana, to prawdziwy skarb w naszej kuchni. Niskokaloryczna, bogata w witaminy, przeciwutleniacze i błonnik, wspiera zdrowie jelit, serca, a także układu odpornościowego. Dodatkowo pomaga w kontroli wagi i zmniejsza stany zapalne. Zarówno czerwona, jak i zielona kapusta oferują różnorodne korzyści zdrowotne, będąc przy tym przystępnym cenowo elementem diety. Oto dlaczego warto sięgać po to warzywo częściej.</description><guid>7c9034ad-6b37-43e6-836e-1b762091be97</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xjxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiOWZiNDAxYWMyZTVlYjZkMGQ2MmJkOTY3NDg4ZC5qcGeSlQMAzIzNEePNCg-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód manuka - naturalny sprzymierzeniec odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/miod-manuka-naturalny-sprzymierzeniec-odpornosci/d3g71yl</link><description>Jesień i zima to okres, w którym nasz organizm wymaga szczególnego wsparcia. Niskie temperatury, śnieg, wiatr i szybko rozprzestrzeniające się zarazki sprzyjają rozwojowi infekcji i pozbawiają sił. Wsparciem w tym trudnym okresie może być miód manuka — naturalny skarb prosto z Nowej Zelandii. Przekonaj się o jego wyjątkowych właściwościach i sprawdź, jaki miód warto wybrać. Łyżeczka dziennie może naprawdę zdziałać cuda!</description><guid>65ef3a36-2c08-4125-aa2f-a8a5ee97539a</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:52:31 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTUwMmRiNzU5NWMwODNkMzM5YzQ5NTYyMGM0ZTZlNy5qcGeSlQMAzQEjzQgAzQSAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani napój, który wspiera zdrowie. Możesz pić go codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zbawienne-wlasciwosci-taniego-napoju-mozna-pic-go-codziennie/x1yb0ly</link><description>Jest niedroga, do tego banalnie prosta w przygotowaniu, idealnie zaspokaja pragnienie i, jak się okazuje, pozytywnie wpływa na ludzki organizm. Amerykańscy naukowcy nie mają wątpliwości — jeśli chcesz być zdrowszy, regularnie pij herbatę. Jakie korzyści to daje? Ile filiżanek herbaty dziennie należy pić, aby zobaczyć efekty? Naukowcy to sprawdzili.</description><guid>a375333d-129c-4804-badf-be991e338776</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b0Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzlmYTg4MjY3MDk3OWRkM2YyOTJmOTg1MDMxNjA2NS5qcGeSlQMAzLzNF5bNDUSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PqLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQI6zRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>