<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 12:09:56 +0100</lastBuildDate><item><title>Uśmiech Daniela Obajtka. Miał wydawać państwowe pieniądze na protetykę i botoks</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,usmiech-daniela-obajtka--mial-wydawac-panstwowe-pieniadze-na-protetyke-i-botoks,artykul,45507886.html</link><description>Były prezes Orlenu Daniel Obajtek usłyszał wczoraj, 12 listopada, zarzut wyrządzenia spółce Orlen S.A. szkody majątkowej w łącznej kwocie 393 600 zł. Tymczasem nadużyc może być więcej, a równolegle prowadzone są tez ine sledztwa. Jednym z wątków roszczeń są m.i. wydatki Obajtka i innych członków zarządu spółki skarbu państwa na koszty reprezentacyjne. Przypomnijmy, że w w latach 2018-2023 wydano na nie łącznie łącznie 14,5 mln zł, z czego w samym 2023 r. kwota ta wyniosła aż 6,6 mln zł. Wydatki obejmowały nie tylko wyjazdy czy spotkania biznesowe, ale także zabiegi kosmetyczne, botoks czy protetykę.</description><guid>946feded-8cd6-46a4-909c-3075faf9e23a</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N-0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80N2UzOGU3M2ZkMGE4NGVlMzI2NzU3NTdjNjU3YzA1NS5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak sprawny jest twój mózg? Sprawdź się w naszym teście! 9/10 to wynik mistrzowski</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,w-jakiej-kondycji-jest-twoj-mozg--malo-kto-zdobedzie-9-10-punktow,artykul,97276671.html</link><description>Przygotowaliśmy zagadki matematyczne, logiczne, językowe i te na spostrzegawczość. Obiecujemy, że łatwo nie będzie. Mało komu uda się zdobyć więcej niż 9/10 punktów. Niektóre z pytań są bardzo podchwytliwe. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test czy kwestionariusz mierzący inteligencję. Potraktuj go jako zabawę i okazję, by lepiej poznać siebie. Zaczynamy!</description><guid>efefcc4d-056d-4436-97dd-896781825e6d</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l85k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGE4MTVlODAyMWEyN2FjNWQ5ZTJjNDdhOGFkMzRjMy5qcGeSlQPNBJLM4M0SDc0KKJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkryli nowe działanie znanych leków na odchudzanie. "Korzyści już na wczesnym etapie". GLP-1 ma takie skutki uboczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,odkryli-nowe-dzialanie-znanych-lekow-na-odchudzanie--korzysci-juz-na-wczesnym-etapie,artykul,95673353.html</link><description>Coraz popularniejsze leki GLP-1 stosowane w leczeniu cukrzycy i otyłości (jak semaglutyd w Ozempicu czy tirzepatid w Mounjaro) nie tylko wspomagają utratę wagi. Okazuje się, że zmniejszają one również ryzyko zawałów serca i udarów mózgu. Pokazały to najnowsze badania uczonych z Uniwersytetu Technicznego w Monachium (TUM) i Harvard Medical School. Ich wyniki ukazały się 9 listopada w prestiżowym czasopiśmie "Nature Medicine". "Korzyści pojawiają się już na wczesnym etapie, co wskazuje, że efekt ten wykracza poza samą utratę wagi" — zauważa główny autor badania dr Nils Krüger.</description><guid>448e1c82-465e-4946-96eb-07d325676944</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S4gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2Q1YTc5YzY2ODRmZjgzOGNhMGU1NTBhNjMzMDRhOS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wysoko funkcjonujący alkoholik: piłem przez pięć lat, dzień w dzień</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jak-wyglada-wysoko-funkcjonujacy-alkoholik--pilem-przez-piec-lat-dzien-w-dzien-,artykul,73789839.html</link><description>Na facebookowym profilu znajomej jakiś czas temu ukazał się post z krótkim wpisem pod jej uśmiechniętym zdjęciem: "Alkoholizm wśród kobiet jest wciąż tematem tabu... Ja piłam, kiedy się bałam, bo po drinku strach ustępował. Wszyscy mamy swoje demony, musimy tylko je nazwać. Choć przy ludziach nigdy się nie zataczałam ani nie urwał mi się film, wiem, że muszę powiedzieć stop. Jestem teraz na początku drogi do bycia trzeźwą, ale chyba pokazałam swoją determinację, publicznie przyznając się do uzależnienia. Chcę przestać pić, żeby znowu zacząć się uśmiechać".</description><guid>f6cf72ca-1f95-4e45-8cc3-ad3835b96933</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IlEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDg1ZjNmODlkYTg4OTEzNWZhN2UxZmMzM2YxNGVjMy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kazał pacjentce "iść do Częstochowy na kolanach". Najgorsze teksty ginekologów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,najgorsze-teksty-ginekologow,artykul,52094578.html</link><description>– Kiedy ginekolog kazał mi "podnieść d*psko", pomyślałam: wytrzymasz, przecież gorzej już nie będzie. Pomyliłam się – wspomina Ewa. Co Polki słyszą w gabinetach ginekologów? Lista słów, które nigdy nie powinny tam paść, jest naprawdę długa.</description><guid>16310f4c-e92a-41fc-9945-e0bfe8282f40</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U7dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI3ZjI3MTlkMTY1N2RjMDhhMzU5MDI1YzNkNGI2MC5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Parkinsona: oto kto jest najbardziej narażony i jak rozpoznać pierwsze symptomy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,choroba-parkinsona-atakuje-czesciej-mezczyzn--jakie-objawy--kiedy-wystepuja-,artykul,46336439.html</link><description>W Polsce na chorobę Parkinsona cierpi ok. 100 tys. osób. W przybliżeniu tylu mieszkańców ma Kalisz lub Legnica. Choroba wiąże się nieuchronnie z utratą produktywności nie tylko pacjentów, ale też ich opiekunów, co kosztuje rocznie średnio ponad dwa razy więcej niż wydatki ZUS na wypłaty świadczeń z powodu niezdolności do pracy osób zdiagnozowanych (113 mln zł w 2016 r.). Co ciekawe, choroba ta działa wybiórczo, wyraźnie częściej atakując panów. O różnicach w jej przebiegu u kobiet i mężczyzn opowiada prof. dr hab med. Wojciech Kozubski, kierownik Katedry i Kliniki Neurologii Uniwersytetu Medycznego w Poznaniu.</description><guid>76073651-e2e7-4400-bc10-36743bae24ea</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_76k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDVkOTc4N2RmNzUzMTk5MmU1Mjc1YjkyN2VlMDBjZS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten deser możesz jeść bez obaw. Nawet na diecie odchudzającej nie zaszkodzi twojej sylwetce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/deser-ktory-nie-tuczy-mozesz-go-zjesc-nawet-na-diecie-odchudzajacej/8ntbq4l</link><description>Deser na diecie wcale nie musi oznaczać wyrzutów sumienia. Ten produkt jest nie tylko smaczny, ale też wspiera zdrowie i może pomóc w utrzymaniu prawidłowej masy ciała. Sprawdź, dlaczego warto go włączyć do jadłospisu.</description><guid>97a3801b-4db5-484c-9224-790c80040633</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/au_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZGYwMWMyY2EwYjE1ZTQxMGVhMzQyMzRhMzdhYy5qcGeSlQMAzPzNDHzNBwWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złotą krew" ma tylko 50 osób na świecie. Tak działa. Uczeni ścigają się z czasem, by ją wyhodować</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,to-najrzadsza-grupa-krwi-na-swiecie--ma-ja-tylko-50-osob--ta-cecha-ja-wyroznia,artykul,45839476.html</link><description>Grupa krwi Rh null, znana jako "złota krew", to prawdziwy fenomen medycyny. Dokładna liczba osób, które ją posiadają nie jest znana, do tej pory jednak "złotą krew" zidentyfikowano u niespełna 50 osób. Grupa krwi Rh null nie dość, że jest bardzo rzadka, to jeszcze niezwykle cenna. Dlatego naukowcy próbują wyhodować ją w laboratorium, mając nadzieję, że może tak samo ratować życie. Jeśli im się powiedzie, w medycynie może zacząć się rewolucja, a badania nad hodowaniem krwi w laboratorium, jak informuje BBC, są niezwykle obiecujące. Czym tak naprawdę jest "złota krew" i co wyróżnia ludzi, którzy ją posiadają?</description><guid>2008887f-9950-4734-8316-c7298ede9826</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/25xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmMyZDc0YWY1NjlhMmJmZjg1YWYyMjQ2OTk2ZGQ0NC5qcGeSlQMAzQF3zSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój może poprawić zdrowie serca. Wystarczą dwie filiżanki dziennie, by zauważyć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/picie-tego-napoju-poprawia-zdrowie-serca-wystarcza-dwie-filizanki/snk5sh5</link><description>Napój na zdrowe serce może być bliżej, niż myślisz. Badania pokazują, że jego regularne picie zmniejsza ryzyko chorób układu krążenia i wspiera pracę serca – a wystarczą zaledwie dwie filiżanki dziennie.</description><guid>1d45082f-72dc-47a6-9d5b-51b5f0dc4bbd</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/orrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYmEwODY3Y2Q2OTg3NDAzZmZjNzE1NWIwMjU4NGExNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kosztuje dodatkowy rok życia pacjenta? Jest nowa stawka dla Polski. Kwota zaskakuje</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,ile-kosztuje-dodatkowy-rok-zycia-pacjenta--kwota-zaskakuje,artykul,48610008.html</link><description>Agencja Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji (AOTMiT) ogłosiła nową wartość progu kosztu uzyskania dodatkowego roku życia w pełnym zdrowiu. Od teraz wynosi ona 244 tys. 821 zł i będzie stosowana przy ocenie opłacalności refundacji leków w Polsce. W poprzednich 12 miesiącach obowiązywała niższa kwota — 217 tys. 641 zł. Co to tak naprawdę oznacza?</description><guid>c7a8c630-bacb-4c57-a7ef-01f7a0dcb3e0</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LtAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjM3NGQwNGIxOGQ1NTQ2ODdlMzlkNDM4MDE3ZWU1Ni5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy odkryli, dlaczego uzależniamy się od alkoholu i mamy problemy z wątrobą</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zaskakujacy-zwiazek-miedzy-cukrami-a-alkoholem--winny-jeden-enzym,artykul,94560670.html</link><description>Naukowcy z University of Colorado Anschutz odkryli zaskakujący związek między metabolizmem cukrów a uzależnieniem od alkoholu. Badania wykazały, że alkohol uruchamia szlak metaboliczny, prowadzący do produkcji fruktozy w organizmie. Zablokowanie enzymu odpowiedzialnego za ten proces uwolniło myszy od uzależnienia i chroniło ich wątrobę przed uszkodzeniami. Odkrycie to daje nadzieję na nowe terapie alkoholizmu i zaburzeń metabolicznych.</description><guid>f00dcbbb-4c55-4e59-a22b-863585675568</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NDDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGRkMTVlZDRlMzYxYjcwY2I4NmFmNzZiMWMyODY4Ni5qcGeSlQMAY80XRM0NFpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak poznasz, że wątroba już ledwo zipie. Objawy mogą być nieoczywiste</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,po-czym-poznac--ze-twoja-watroba-juz-ledwo-zipie-,artykul,22036409.html</link><description>Objawy chorej wątroby często są bagatelizowane, bo łatwo je pomylić z przemęczeniem czy stresem. Tymczasem ten organ pełni kluczową rolę w oczyszczaniu organizmu, a jego problemy mogą prowadzić do poważnych chorób.</description><guid>0a60ed67-2739-4d51-a1fc-625f77c1efc0</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vKXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Mjc5YzE2Yjk5MGVkNjFlMjI1MDQwZTgwNTg1OTIwZi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gwiazdor "Jeziora Marzeń" choruje na raka. Sprzedaje pamiątki z planu, by pokryć koszty leczenia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,james-van-der-beek-choruje-na-raka-jelita-grubego--sprzedaje-pamiatki--by-oplacic-leczenie,artykul,54481590.html</link><description>James Van Der Beek, znany z roli Dawsona Leery'ego w kultowym serialu "Jezioro Marzeń", mierzy się z trudnym wyzwaniem. W listopadzie ubiegłego roku aktor ujawnił, że zdiagnozowano u niego raka jelita grubego w trzecim stadium. Obecnie poddaje się intensywnemu leczeniu, które wiąże się z ogromnymi kosztami. Aby im sprostać, zdecydował się wystawić na aukcję cenne pamiątki z planu serialu.</description><guid>94345cc0-134f-49cd-aa9d-267a18efc62d</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/saZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzQ2ZDQ2MmU3NzZjMzM3MjVjMDc5OGQ5Y2JkOWJkZC5qcGeSlQPMxGHNA9DNAiWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Straciła żołądek, włosy i ciało, jakie znała. Rak dał jej coś w zamian [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,stracila-zoladek--wlosy-i-cialo--jakie-znala--rak-dal-jej-cos-w-zamian-fragment-ksiazki-,artykul,14573671.html</link><description>"Przez pierwsze półtora miesiąca od diagnozy płakałam trzy razy. Pierwszy raz, gdy zobaczyłam wyniki badania z diagnozą. Drugi, gdy przy podawaniu kolejnej chemii miałam wrażenie, że ktoś wypełnia moje żyły pianką montażową. Trzeci, gdy dzień później, po powrocie do domu, przeciągnęłam dłonią po głowie i zdjęłam z niej garść martwych włosów" — pisze Anita Wojtaś-Jakubowska, która wygrała walkę z nowotworem żołądka. Ceną, jaką musiała zapłacić, było m.in. jego usunięcie. O tym, jak przeszła przez te trudne doświadczenia i dlaczego po wyzdrowieniu odczuwała żałobę, opowiada w książce "Nie ma żadnego jutra. Jak rak żołądka uratował mi życie", której fragmenty publikujemy poniżej.</description><guid>f972938a-ad45-4beb-8dd8-05e582d682e1</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B8Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMzM1Yzk4OTAwNmI2ZDQxZjA3ZWI5Mzg0NDg0MWM0YS5qcGeSlQMARs0Ddc0B8ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna kroplówka i rak zniknął. Przełomowa metoda leczenia nowotworów związanych z wirusem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jedna-kroplowka-i-rak-zniknal--przelomowa-metoda-leczenia-nowotworow-zwiazanych-z-wirusem,artykul,55307198.html</link><description>Zaprezentowano wyniki nowej metody leczenia zaawansowanych nowotworów związanych z wirusem HPV (np. rak szyjki macicy, gardła, odbytu). Zamiast klasycznej chemioterapii, naukowcy użyli specjalnie zmodyfikowanych komórek odpornościowych — limfocytów T. Wyniki przeszły oczekiwania badaczy: doszło do znacznej redukcji guzów, a u niektórych pacjentów całkowitej remisji.</description><guid>b300c16c-7647-406e-9c37-deabaf432393</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IFZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYzgzNGEyNGQ5MmFiNDFkYjBhMGUzMmMxYmYyYWU4Zi5qcGeSlQPNARcAzSCuzRJikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sypią się skargi na prywatne gabinety lekarskie, będą kontrole. Pacjenci mają dość</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,sypia-sie-skargi-na-prywatne-gabinety-lekarskie--beda-kontrole--pacjenci-maja-dosc,artykul,12136392.html</link><description>Coraz więcej pacjentów wychodzi z prywatnych gabinetów rozczarowanych. Zamiast profesjonalnej opieki otrzymują krótką, powierzchowną konsultację, za którą płacą kilkaset złotych. Do Rzecznika Praw Pacjenta napływają skargi, wiele z nich dotyczy największych sieci placówek medycznych. Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów (UOKiK) i Rzecznik Praw Pacjenta zapowiadają kontrole.</description><guid>9466bac6-bb00-46de-a6ff-6fb537fb1169</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r-bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjRhOGQyYjc2Y2I4ODhhOGU2NTEyZjAyNzcwMTZlMy5qcGeSlQMAzNjNGwbNDzOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupełnie nowy lek na cholesterol. Nadzieja dla pacjentów z wysokim ryzykiem zawału i udaru</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,calkiem-nowy-lek-na-obnizenie-cholesterolu--przelomowe-badanie-zakonczone,artykul,80778768.html</link><description>Eksperymentalny lek enlicitide może być przełomem dla osób z wysokim poziomem cholesterolu LDL, które nie osiągają celów terapeutycznych za pomocą statyn. Wyniki badania fazy 3, zaprezentowane podczas sesji naukowej American Heart Association (5-8 listopada), wskazują na jego skuteczność w obniżaniu "złego" cholesterolu nawet o 60 proc.</description><guid>dbc89cfa-c25c-478b-996d-90d9e4327d08</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vr-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85M2I2ODRkMDhlNWNjNzk1YmNlZDkwNDlhOGI4OTg1Yy5qcGeSlQMAAM0eAM0Q4JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Burza wokół wynagrodzeń lekarzy. Ministerstwo Zdrowia ma utrudniać lekarzom udział w rozmowach</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pensje-lekarzy-do-sciecia--twierdza--ze-nie-ma-zadnego-dialogu,artykul,45638527.html</link><description>Naczelna Izba Lekarska zarzuca Ministerstwu Zdrowia utrudnianie udziału samorządu lekarskiego w obradach Zespołu Trójstronnego ds. Ochrony Zdrowia. Chodzi o rozmowy dotyczące zmian w ustawie o minimalnych wynagrodzeniach personelu medycznego. Samorząd lekarski podkreśla, że brak współpracy budzi poważne obawy i apeluje o otwarty dialog.</description><guid>69c92987-7a8d-47e7-bc14-e23cb32576e8</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BTnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTg1ZjdmNTAzMGIzOTNkNDE1YzM0MDliMDhkOWRlNi5qcGeSlQMAzITNENDNCXWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wirus polio wykryty po 30 latach: badania ujawniają zagrożenie na terenie Europy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grozny-wirus-powraca-do-europy--wykryto-polio-w-probkach-sciekow-w-niemczech,artykul,10837202.html</link><description>W Niemczech po raz pierwszy od trzech dekad wykryto obecność dzikiego wirusa polio typu 1 (WPV1) w próbkach ścieków. To także pierwsze potwierdzenie obecności tego wirusa w badaniach środowiskowych, które prowadzone są od 2021 r. Informację podał w środę Instytut Roberta Kocha (RKI), federalna instytucja zajmująca się zdrowiem publicznym.</description><guid>08a18717-d1fb-4ca5-affc-00ceb9387d3f</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6N5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOWJiNmNjNThkMTdjM2FjMGRiMTM0NTViMmMxNTc5Ni5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wśród oskarżonych personel i pacjenci. 14 listopada startuje proces w sprawie korupcji w centrum medycznym w Pułtusku.</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zwolnienia-lekarskie--zaswiadczenia-i-recepty-za-lapowki--rusza-proces,artykul,91443006.html</link><description>W piątek w Sądzie Rejonowym w Pułtusku (Mazowieckie) rozpocznie się proces dotyczący korupcji w placówce medycznej. Wśród oskarżonych znalazły się osoby z personelu medycznego oraz pacjenci, którzy mieli być zaangażowani w proceder wystawiania zwolnień lekarskich i recept za łapówki.</description><guid>e724dbaf-f334-4b04-a475-5b5d1142eadb</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/39Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmZkZGMwMzc0ZWU4NWZjNDA1YWU5NmY3YzAxYzA5OC5qcGeSlQMAzNfNFZXNDCOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co zmarł Stanisław Tym? Chorobę ukrywał nawet przed kolegami</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,na-co-zmarl-stanislaw-tym--chorobe-ukrywal-nawet-przed-kolegami,artykul,66731222.html</link><description>"Wiele razy zastanawialiśmy się, co się ze Staśkiem dzieje i czego tak naprawdę mu potrzeba, ale profesor Eugeniusz Butruk, który go leczy, tak jak i zresztą przed laty leczył naszą Agnieszkę [Agnieszka Osiecka], nie chce nam tego powiedzieć. »To jest tajemnica Stanisława«, powtarza, a my po takiej informacji za każdym razem zostajemy w niewiedzy — mówi Krystyna Janda w książce Katarzyny Stoparczyk "Tym. Człowiek szczery na trzy litery" (Wydawnictwo Otwarte) o ostatnich chwilach Stanisława Tyma.</description><guid>3c03c373-5388-4adb-abb2-2a7f233c101e</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:16:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RNHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTk3NGFlMjIyZjQzMDMwMzM2NjFhZmY5ZmRlMDY1ZS5qcGeSlQMAzNDNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chorzy na te choroby z utrudnieniami w USA. Amerykanie przygotowali nowe wytyczne w sprawie wiz na pobyt stały</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pacjenci-z-chorobami-przewleklymi-nie-wjada-do-usa-na-staly-pobyt--administracja-trumpa-przygotowala-nowe-wytyczne,artykul,58227755.html</link><description>Nowe wytyczne przygotowane przez amerykańską administrację mogą utrudnić przyjazd do tego kraju cudzoziemcom cierpiącym na choroby przewlekłe albo nieposiadającym wystarczających pieniędzy, by się utrzymać — podała Associated Press. Według urzędników chodzi o osoby, które chcą przyjechać do USA na stałe.</description><guid>4019f677-670c-4cd9-b19d-da947ac4d30c</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cy7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83N2Y2Zjk1Mjg3NmE2ODI5YWQ3ZWE0M2ZmY2NhMDZkOC5qcGeSlQMAzKjNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chorzy na serce muszą unikać kawy? Nowe badania mówią coś innego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/osoby-z-arytmia-unikaja-kawy-byc-moze-nieslusznie-nowe-badania/z5cz94y</link><description>Kawa jest kojarzona ze zwiększoną czujnością i przyspieszonym tętnem, dlatego osobom z migotaniem przedsionków — najczęstszą arytmią serca — często zaleca się jej unikanie. Najnowsze badanie sugeruje jednak, że te zalecenia mogą wymagać rewizji.</description><guid>b6ac418b-454c-42a8-b46f-a561c01b3db8</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:30:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SJ_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTNlMmQxNGFhNzYzOGJmZTYxYmMyNGZlM2I4NzQyNi5qcGeSlQPMv8znzRs9zQ9VkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka obróbka chleba pomaga obniżyć poziom cukru we krwi. Każdy powinien znać ten trick w kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/czy-mrozenie-chleba-jest-zdrowe-tak-wplywa-to-na-poziom-cukru-we-krwi/xcses79</link><description>Najnowsze badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Clinical Nutrition" rzucają nowe światło na to, jak sposób przechowywania i przygotowania pieczywa może wpływać na nasz organizm. Okazuje się, że mrożenie chleba, a następnie jego rozmrażanie i opiekanie, może mieć istotny wpływ na poziom cukru we krwi. Czy to oznacza, że mrożenie pieczywa jest zdrowsze? Sprawdzamy szczegóły.</description><guid>1419dc8e-0679-4833-852c-d65d8c71b80f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzkzOTNhYjUzNDA1NWUxMDY1MDdmYThmMDhlNjgwNi5qcGeSlQMAzQIUzRWlzQwtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten pyszny sok pomaga hamować cukrzycę i zbić ciśnienie. Dietetyk: o niebo lepszy niż suplementy diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-to-prawdziwa-perelka-dla-zdrowia-oto-co-z-naszym-cialem-robi-likopen/nf0xlv3</link><description>Suplementy diety biją rekordy popularności, jednak dietetycy zwracają uwagę na to, że niektóre produkty spożywcze są zdecydowanie lepszym wyborem. Swoim wpływem zdrowotnym biją preparaty na głowę. Jednym z takich z takich artykułów jest sok pomidorowy. — Sok ten pomaga utrzymać prawidłową glikemię, co jest szczególnie istotne w przypadku osób zmagających się z wysokim cukrem — ocenił dietetyk dr Bartek Kulczyński.</description><guid>deff1d21-bf85-448e-86a6-226179ac5d4f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XMqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmU2Y2VjYmViYTVkYWQzY2NjZGFjOTY3NjVkNmNjNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyk kliniczny o kaloryczności rogala świętomarcińskiego. "To jak pięć Snickersów naraz"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kcal-ma-rogal-swietomarcinski-ten-skladnik-popularnej-przekaski-jest-superzdrowy/b6h9jrt</link><description>Rogale świętomarcińskie są pyszne i uwielbiane przez wielu z nas, ale ich kaloryczność budzi sporo obaw. Czy ten tradycyjny wypiek może zaszkodzić zdrowiu albo sylwetce? Dietetyk kliniczny rozwiewa popularne wątpliwości i pokazuje, jak rogal wypada na tle innych przekąsek. Sprawdź, co kryje się w jego składzie i ile ma kalorii. "Okazjonalne spożycie nie wpłynie negatywnie na zdrowie czy sylwetkę, jeśli na co dzień dbamy o zbilansowane odżywianie i aktywność fizyczną. Warto cieszyć się tradycją — z umiarem i świadomością" — ocenia Andżelika Mokrzycka na swoim Instagramie.</description><guid>c9b4f281-bd88-42dc-9c17-9553702ca0be</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:11:04 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Ymk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2VjNTg0ZTU5ZTAyNTVmYmIxZjMzZWZhODRmMGFmOC5qcGeSlQMAzQL-zRypzRAfkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co jedzą Japończycy, którzy żyją po 100 lat. To prawdziwy strączek długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/straczek-dlugowiecznosci-to-jedza-japonczycy-ktorzy-zyja-po-100-lat/xdh911f</link><description>Japończycy znają ten strączek doskonale. Być może sam nie raz miałeś okazje go jeść, jednak wciąż niewiele osób o nim słyszało. Co kryje się za tajemniczą nazwą edamame? Okazuje się, że to niedojrzałe ziarna soi. Skrywa się w nich prawdziwa odżywcza bomba. Koniecznie wypróbuj je w swojej diecie — mają mnóstwo zalet i korzyści dla zdrowia.</description><guid>7856f599-b99a-4bed-ac1c-5d8506917ce3</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xgHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjE3NWY3MDE1ZTlhYzkwYzc4YTM4Mzk2ZDJjY2U0YS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Greczynki wybierają ten jeden dodatek do kawy. Pozwala im trzymać linię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/greczynki-dodaja-jeden-nietypowy-skladnik-do-kawy-dzieki-temu-chudna/wetky3t</link><description>Greczynki wyniosły kuloodporną kawę na nowy poziom — zamiast masła dodają do swojej małej czarnej odrobinę tahini, czyli pasty sezamowej. Ten prosty dodatek sprawia, że kawa zyskuje nowe właściwości — staje się m.in. źródłem błonnika, tak pomocnego w odchudzaniu. Jednocześnie zyskuje też lekko orzechowy smak, co sprawia, że nie mamy już ochoty dodatkowo słodzić naszej kawy. Jakie korzyści przynosi picie kawy z tahini?</description><guid>74eaca2d-149c-4c28-a8d1-afb0b1a90fef</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fRIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzc2ODRlMDRjOTM2MTFlZTdiMjkxODE3NDQ0NDY5Yi5qcGeSlQMAzQL0zQ_AzQjckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza niż kurczak, zdrowsza od wieprzowiny. Zamiast jeść, eksportujemy do Niemiec</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/lepsza-niz-kurczak-zdrowsza-od-wieprzowiny-zamiast-jesc-eksportujemy-do-niemiec/yh597ep</link><description>Jesteśmy w czołówce eksporterów gęsiny, ale sami praktycznie jej nie jemy. O tym mięsie przypominamy sobie często tylko raz w roku przy okazji dnia św. Marcina obchodzonego 11 listopada. To wielka strata, ponieważ gęsina jest jednym z najzdrowszych drobiowych mięs i mogłaby świetnie urozmaicić nasz codzienny jadłospis. Co warto wiedzieć o gęsinie?</description><guid>75c7fa8b-0c1b-44cd-be0a-52a0f74dd181</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Mek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTA2OTI4OTY5NjMyYzg3MTk3YWU2YmQxNWY3ZjYzNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 20:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść i pić, jeśli masz za wysokie ciśnienie? Te produkty pomogą je obniżyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-i-pic-jesli-masz-wysokie-cisnienie-te-produkty-pomoga-je-obnizyc/hg7wzq3</link><description>Nadciśnienie tętnicze to choroba, z którą zmaga się kilkanaście milionów Polaków. Dotyka ona głównie osób starszych, choć w ostatnich latach coraz częściej także młodych. Wysokie ciśnienie z czasem może powodować uszkodzenie naczyń krwionośnych, a konsekwencją jego nieleczenia może być udar mózgu czy niewydolność serca. Żeby uniknąć nadciśnienia w przyszłości, a także, aby skutecznie je obniżać, należy zastosować specjalną dietę eliminującą m.in. tłuszcze trans, cukier i tłusty nabiał. Czego jeszcze nie wolno jeść przy nadciśnieniu tętniczym? Jakie produkty mogą pomóc w walce z tą chorobą?</description><guid>108c581a-f07d-4903-acde-28dae85406c9</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bwXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWI5MzA4ZDA1NGM4MDM1MmI5YWNjMWQ1Njg0MGZhNC5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano te chrupki ze sprzedaży. Zawartość glutenu przekracza normy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/chrupki-dla-dzieci-wycofane-moga-wywolac-alergie-pokarmowa/dkq7e80</link><description>Państwowa Inspekcja Sanitarna wykryła gluten w partii chrupek kukurydzianych deklarowanych jako bezglutenowe. Produkt, który miał być bezpieczny dla osób z nietolerancją glutenu, może wywoływać reakcje alergiczne. Sprawa dotyczy chrupek o smaku toffi marki Tygryski, wyprodukowanych przez firmę TBM Sp. z o.o.</description><guid>0e0d354f-7d0a-4c25-a74c-4e58a825896a</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:22:23 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDFiYjczOTE5MTdlM2Y0ZGI0ZDQyODJkYjUwZjBlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie gotuj tych warzyw. Cukier wystrzeli w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/warzywa-ktore-podnosza-cukier-najgorsze-sa-po-ugotowaniu/m9b1jb1</link><description>Niekorzystny efekt dużych skoków glukozy we krwi pojawia się w przypadku produktów o wysokim indeksie glikemicznym. Należą do nich nie tylko słodycze i produkty gotowe o wysokim stopniu przetworzenia, ale też niektóre warzywa. Czasem warzywo ma niski indeks glikemiczny, gdy jest surowe, ale sytuacja zupełnie zmienia się po jego ugotowaniu. Tak się dzieje m.in. z ziemniakami, batatami czy marchewką.</description><guid>090e3d79-60a3-4ead-b659-37d09139b985</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjM1ZjQ3ZTBhYjY3ODY4ODYyZDY4ZjM5ZGNiY2U5Yy5qcGeSlQMAYM0MA80GwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cholesterol? LISTA produktów, których musisz unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cholesterol-lista-produktow-ktorych-musisz-unikac/n7rwc60</link><description>Cholesterol jest niezbędny do prawidłowego funkcjonowania naszego organizmu. Część cholesterolu produkowana jest w wątrobie, część dostarczana z jedzeniem. Problem pojawia się, gdy tego cholesterolu jest za dużo. Co zrobić, żeby przywrócić cholesterol do wartości prawidłowych? Jednym z kluczy jest odpowiednia dieta. Eksperci z Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej wskazują, jakich produktów unikać, gdy mamy zaburzenia lipidowe.</description><guid>c1732858-a4c8-4351-b534-ba0ff3e0a16d</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:40:30 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vA4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkYjQyODk0ZmE0NTRlOTY0MmU3OGE3ZmRhOTkyZi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój chroni "elektrownie" komórek i wydłuża życie. Mało osób ją pije</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-ma-najsilniejsze-wlasciwosci-przeciwstarzeniowe-w-polsce-nie-jest-popularny/27jn8r1</link><description>Czy filiżanka herbaty może pomóc nam żyć dłużej? Naukowcy z Chin przeprowadzili badanie, które przynosi zaskakujące odpowiedzi. Spośród sześciu rodzajów herbaty to ciemna okazała się szczególnie skuteczna w walce ze starzeniem organizmu.</description><guid>77bac29c-0a80-4511-89b6-1641bda1859a</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:47:42 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Se5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjE0NDlmMDMyM2MzYjM3YTE1M2JjMzc4MWQxNzExYy5qcGeSlQMAzQGrzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zacznij dzień bez skoku glukozy. Ten śniadaniowy hack może cię zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najlepsze-sniadanie-na-obnizenie-poziomu-cukru-ten-hack-poleca-glukozowa-bogini/2jjct1x</link><description>Biochemiczka Jessie Inchauspé zdobyła ogromną sławę dzięki swojej metodzie na zredukowanie skoków cukru we krwi. Sama siebie określa mianem Glukozowej Bogini, a jej książki są bestsellerami w wielu krajach. Ekspertka obiecuje, że dzięki wypłaszczeniu krzywej cukrowej można zyskać więcej energii, lepsze samopoczucie oraz w końcu zapomnieć o jedzeniowych zachciankach. W swojej najnowszej książce "Metoda Glucose Goddess" promuje kilka "hacków", które mają pomóc w opanowaniu poziomu cukru. Jednym z nich jest zaczynanie dnia od wytrawnego śniadania, bogatego w białko, błonnik i zdrowe tłuszcze. Jak to działa?</description><guid>1593cf12-0c08-4142-a41f-0250435dd093</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzJlZjRkM2JjYzNkNzIzZWE4MWUwNzk4ZTNjZTgzOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby to bogactwo witaminy D. Numer 1 rzadko pojawia się na naszych talerzach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/te-ryby-sa-skarbnica-witaminy-d-numeru-1-nie-jemy-prawie-wcale/de7s2xn</link><description>Ryby są fantastycznym źródłem witaminy D, a nadal zbyt rzadko pojawiają się na naszych talerzach. Tymczasem witamina D jest niezbędna do prawidłowego funkcjonowania całego organizmu, a szacuje się, że nawet 90 proc. Polaków może mieć jej niedobór. Które rybymają w sobie najwięcej witaminy słońca?</description><guid>85e10a82-4df0-4b2c-b65f-4151aa369ece</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NMXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2UzMzhhNDc5NjcyNWQxZTJmMzcxM2Q1YWVhZmEzNS5qcGeSlQMCzQNazRV5zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkroić czy wyrzucić? Oto kiedy nadpsuta żywność staje się niebezpieczna</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/nadpsute-jedzenie-pulapka-ktora-moze-zagrazac-twojemu-zdrowiu/qsbm08h</link><description>Kiedy otwierasz lodówkę i widzisz kawałek sera pokryty zieloną pleśnią albo paczkę kurczaka o lekko kwaśnym zapachu, możesz zastanawiać się, czy warto ryzykować. W końcu marnowanie jedzenia to problem, z którym wielu z nas musi się mierzyć i trzeba umieć go jakoś sensownie rozwiązać. Jednak granica między nieszkodliwą fermentacją a potencjalnie niebezpiecznym zepsuciem jest cienka, a konsekwencje dla zdrowia mogą być poważne.</description><guid>706376ee-36f8-4a96-b48f-5558601e37f1</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xj1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTFjNjEzM2U4NzYyNDA1YjFmY2I0NmE4N2U4Mzk5Zi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jajka w tej formie są najzdrowsze. Jedz bez obaw o cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jajka-na-twardo-oto-korzysci-jakie-daje-ich-regularne-jedzenie/jz46cl1</link><description>Dlaczego warto sięga po jajka na twardo? To jeden z najprostszych, a zarazem najzdrowszych produktów spożywczych oraz prawdziwy skarbiec składników odżywczych, który może wzbogacić dietę zarówno mięsożerców, jak i wegetarian. Co więcej, ich przygotowanie jest szybkie, a przy tym pozwala zachować maksimum wartości odżywczych.</description><guid>626ce8ae-00a4-444c-a319-be9e38d0095b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGI4NjM1YmNkOTY4MGI0MTZlZjQ1MWMxMDBhMmNiNi5qcGeSlQMAzQEhzQ6nzQg9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy owoc w promocji w Lidlu. Polacy często go omijają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kopalnia-antyoksydantow-najzdrowszy-owoc-w-lidlu-w-promocji/nyxvbbc</link><description>Żurawina to prawdziwy zdrowotny skarb. W niewielkich czerwonych kuleczkach kryje się dużo cennych substancji, w tym antyoksydanty (kwercetyna czy kwas ursulowy). Najczęściej żurawina jest polecana przy problemach z układem moczowym. To jednak nie jest jedyny powód, by po nią sięgać.</description><guid>3fc551b3-8188-4249-9164-7325c8e2d8da</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:58:24 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Y1NTk2OWE5NWE3MTRhNDA3NjMxNmEwMjBiMGI2NS5qcGeSlQMAzLjNFv_NDO-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D zagraża ciężarnym. Ryzyko komplikacji rośnie pięciokrotnie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/niedobor-witaminy-d-zagraza-ciezarnym-ryzyko-komplikacji-rosnie-pieciokrotnie/0zcweyw</link><description>Niedobór witaminy D, prowadzący do osteomalacji — czyli niedostatecznej mineralizacji kości — może aż pięciokrotnie zwiększać ryzyko konieczności nagłego cięcia cesarskiego lub użycia próżniociągu podczas porodu. Ustalenia badaczy z Uniwersytetu w Uppsali mogą mieć istotne znaczenie dla opieki nad kobietami w ciąży oraz dla polityki zdrowotnej, zwłaszcza w społecznościach, gdzie niedobór witaminy D jest powszechny.</description><guid>36a2ede3-1e0f-4103-9b56-cb9526f382b6</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CqNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFiODM5MzhhOWZjOTVlYWFkMmNlNDE4ZDgzNzI5My5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania. Dla wielu dorosłych to wciąż codzienne wyzwanie, szczególnie w świecie pełnym stresu i presji.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>