<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 19:34:37 +0100</lastBuildDate><item><title>Nowy wieczorny rytuał. Nieoceniony dla jelit, zbawienny dla mikrobioty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/wieczorna-herbata-na-lepsze-trawienie-mieta-i-koper-wloski-w-roli-glownej/qsh7nyt</link><description>Zdrowie jelit odgrywa kluczową rolę, jeśli chodzi o nasze samopoczucie, procesy trawienne oraz odporność na stany zapalne. Pewne badania wskazują, że odpowiednio dobrana herbata wypijana wieczorem może nie tylko ułatwić zasypianie, ale również wspierać równowagę mikrobioty jelitowej.</description><guid>a95760f9-8c9e-4811-ba41-fc59e577a633</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HfUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zY2UzZmIyZjA2YTYxZjVhYWY2NDRmNzdmYzJhZDlmMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Artretyzm przed 40. coraz częstszy. To musisz robić, żeby zadbać o stawy</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/miesnie-i-stawy,artretyzm-przed-40--coraz-czestszy--to-musisz-robic--zeby-zadbac-o-stawy,artykul,33843956.html</link><description>Zapalenie stawów często kojarzy się z problemem dotykającym osoby starsze. Jednak coraz więcej młodych dorosłych, w tym trzydziesto- i czterdziestolatków, zaczyna odczuwać pierwsze objawy tego schorzenia. Sporadyczny ból kolan po długim dniu czy poranna sztywność stawów to pierwsze sygnały, które warto wziąć na poważnie. Zignorowanie ich może prowadzić do przewlekłych problemów zdrowotnych w przyszłości. Dlatego warto już teraz zadbać o swoje stawy. Jak to zrobić? Oto kilka kluczowych wskazówek.</description><guid>e0207083-dd1e-411c-804d-717c4f69cc7d</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yfQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjZjM2E5NmZhYWFkODQxODRhNTdhOTkxZDcyNTM2My5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Reanimowali dziecko przygniecione przez samochód. "Myślałem, że już nie żyje". Są nowe wytyczne resuscytacji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,reanimowali-dziecko-przygniecione-pod-samochodem--myslalem--ze-nie-zyje,artykul,02467522.html</link><description>To miała być kolejna interwencja drogowa jakich wiele, ale szybko przerodziła się w dramatyczną walkę o życie niemowlęcia. Policjanci z Fort Worth w stanie Teksas, którzy przybyli na miejsce wypadku na autostradzie Interstate 30, znaleźli tam roczne dziecko uwięzione pod przewróconym samochodem. Siła uderzenia wyrzuciła z pojazdu matkę i jej córkę. Przeprowadzono skuteczny masaż serca dziewczynki, odzyskała przytomność. Tymczasem na lepsze właśnie zmieniają się wytyczne dla resuscytacji w Europie, w tym dla małych dzieci. Medonet porozmawiał o nich z ekspertem, który brał udział w ich omawianiu na europejskim forum.</description><guid>4f83a5bc-a661-4b0f-8a71-c60a25f000b5</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:08:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IOlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDE1MDVkY2MxNWY3M2Y3YWExYzIzYzdiOTlkMmY5Yi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To witamina, która ratuje wątrobę. Obniża poziom cholesterolu</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,to-witamina--ktora-ratuje-watrobe--obniza-poziom-cholesterolu,artykul,53750282.html</link><description>Wątroba to jeden z najważniejszych organów w naszym ciele. Codziennie wykonuje setki istotnych funkcji, od usuwania toksyn, przez wspomaganie trawienia, aż po zarządzanie metabolizmem tłuszczów, białek i węglowodanów. Aby działała sprawnie, potrzebuje odpowiednich składników odżywczych. Jednym z nich jest witamina B3, znana również jako niacyna. Jak pokazują badania opublikowane przez "National Centre for Biotechnology Information (NCBI)", witamina B3 odgrywa kluczową rolę w ochronie zdrowia wątroby. Jak dokładnie działa?</description><guid>a64bc4c6-153d-40cf-8200-31063d64974e</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wSFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZmM2ZjMxOThkYzVmZTI1NjBlMjY0NmVjYWVkODVjNC5qcGeSlQMAf80UtM0LpZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fala ciężkich grzybic w Polsce. Skala jest większa niż sądzono. Uczeni: śmiertelność bywa bardzo wysoka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,fala-ciezkich-grzybic-w-polsce--skala-jest-wieksza-niz-sadzono--uczeni-mowia--co-sie-dzieje,artykul,96885197.html</link><description>W Polsce każdego roku tysiące osób cierpi na ciężkie zakażenia grzybicze. W wielu przypadkach śmiertelność pozostaje bardzo wysoka. Skala problemu jest znacznie większa, niż dotychczas sądzono — ujawniły najnowsze badania uczonych z Uniwersytetu Jagiellońskiego — Collegium Medicum i University of Manchester. Ich wyniki opublikowano w renomowanym czasopiśmie Scientific Reports.</description><guid>dc2591ec-0337-4a27-8446-9ce46d3bf1cd</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:43:30 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JYLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjMxZWY4MjRiMjA2ODE2ZDUyYmE2Y2EyZWNlYzY2YS5qcGeSlQMAzQEszQgBzQSAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"To nie NFZ zawinił". Oto źródło dramatycznych kolejek do lekarzy. Rozwiązanie wymaga "trzech leków"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nieodwolane-wizyty-blokuja-dostep-do-lekarza--odwoluje--nie-blokuje,artykul,05833959.html</link><description>— Nie miałam pretensji do systemu, tylko do ludzi. Gdyby ktoś odwołał wizytę, mój syn nie musiałby tak długo czekać — mówi Medonetowi pani Dominika z warszawskiego Imielina, mama Kacpra. Jej historia to jedno z tysięcy doświadczeń, które pokazują, że brak jednego telefonu potrafi zablokować dostęp do lekarza komuś innemu. Dziś, podczas ogólnopolskiej konferencji inaugurującej IV edycję kampanii społecznej #ODWOLUJE #NIEBLOKUJE, organizatorzy i eksperci dyskutowali o tym, jak zmienić tę codzienną praktykę w gest odpowiedzialności.</description><guid>c7a31c7a-4dc1-42fc-99c9-39e68204feb9</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:29:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/I-3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMDBiNGM5MTgyMzVhOTk5MjYyYTg5YTY2Mzg2MDM2Mi5qcGeSlQMAzKrNC-bNBrGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tym wieku twój mózg osiąga "kognitywny szczyt". Wcale nie po 20-tce</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,w-tym-wieku-twoj-mozg-osiaga-kognitywny-szczyt--wcale-nie-po-20-tce,artykul,02588839.html</link><description>Przez lata pokutowało przekonanie, że nasz mózg osiąga szczyt możliwości poznawczych w młodym wieku, najczęściej ok. 20. roku życia. Powodem miała być m.in. objętość mózgu czy zdrowie układu sercowo-naczyniowego. Jednak najnowsze badania rzucają nowe światło na tę kwestię. Wyniki sugerują, że prawdziwy "kognitywny szczyt" może przypadać na znacznie późniejszy etap życia, niż dotychczas sądzono.</description><guid>fc5d4944-6990-4d9c-9328-5cd655e11ffd</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qMgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGM3OGY2ZjliZjlkMTAzMTdkZDcxMTZmZGIyMTg3MC5qcGeSlQMCzQGnzRQHzQtHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Polsce będzie nowe uzdrowisko. Co czeka kuracjuszy od stycznia?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lidzbark-warminski-oficjalnie-nowym-uzdrowiskiem--co-czeka-kuracjuszy-od-stycznia-,artykul,14558646.html</link><description>Od 1 stycznia 2026 r. Lidzbark Warmiński oficjalnie stanie się uzdrowiskiem. Miasto (w województwie warmińsko-mazurskim) starało się o to blisko 10 lat. Rozporządzenie Rady Ministrów, które nadaje temu obszarowi nowy status, zostało opublikowane w Dzienniku Ustaw. Czego kuracjusze mogą się spodziewać w nowym kurorcie?</description><guid>71b843ac-f0fd-406a-89f9-f9d866491a9e</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:37:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NoPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODI4ZTE4MjhiMjMxYzI5Y2JmYTUyYmNjZjhhZTA5ZS5qcGeSlQMCE80TTs0K3pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Udar dotyka ponad 200 Polaków dziennie. Potem pacjent "wypada z systemu"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,udar-mozgu-w-polsce--pacjenci-zmagaja-sie-bez-wsparcia-po-wypisie,artykul,90363794.html</link><description>Każdego dnia w Polsce ponad 200 osób doświadcza udaru mózgu. To choroba, która w jednej chwili może wywrócić życie do góry nogami — zarówno chorego, jak i jego bliskich. Jednak udar to nie tylko dramatyczne wydarzenie jednego dnia. Jego skutki ciągną się miesiącami, a nawet latami, zmuszając pacjentów i ich rodziny do nieustannej walki o powrót do normalności. Co gorsza, w tej walce często brakuje wsparcia ze strony systemu, który wydaje się kończyć swoją rolę wraz z wypisem ze szpitala.</description><guid>881ad46b-3ddb-4372-9b01-b316b59fb0c6</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 16:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uzqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjgyNzViODgyZjFlODFmYzc3OTEzN2VkZTFlMmNmYy5qcGeSlQMAzMfNGO_NDgaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>LUTS to jedno z kluczowych wyzwań współczesnej medycyny. Objawy odczuwa co drugi senior</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,luts-duzym-wyzwaniem-wspolczesnej-medycyny--objawy-odczuwa-co-drugi-senior,artykul,78952954.html</link><description>Objawów z dolnych dróg moczowych (LUTS) doświadcza już nawet co drugi senior. Biorąc pod uwagę fakt starzenia się polskiego społeczeństwa, tego typu problemy zdrowotne będą dotyczyć coraz większej liczby pacjentów. Oznacza to, że LUTS jawi się jako jedno z kluczowych wyzwań współczesnej medycyny. Dr hab. n. med. Artur A. Antoniewicz przybliża problematykę LUTS w najnowszym webinarze dostępnym na platformie MedonetPRO.</description><guid>e5345155-b3da-4d53-b33d-381eacc8d7d3</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:36:22 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wTDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmRhZTllYzdkODY3YzgxMzU0YWM3ZmU0Y2MyM2Q4Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety i mężczyźni chorują inaczej. Chodzi o próg bólu. Neuropsycholog: to wbrew logice</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,kobiety-i-mezczyzni-choruja-inaczej--chodzi-o-prog-bolu--neuropsycholog--to-wbrew-logice,artykul,17701918.html</link><description>Maria Mazurek: Kobiety chorują inaczej?</description><guid>90bcd3a2-e41b-48a5-b0e8-5a9cbd6bae92</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z4kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI1OTdiZDg2ODZjODcyOWM5YWNhNWE0NmIyZjYyZi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polska firma realizuje kolejne etapy badań klinicznych najbardziej zaawansowanych programów</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,polska-firma-biotechnologiczna-molecure--innowacje-w-leczeniu-chorob,artykul,07479384.html</link><description>Ponad 20 ośrodków w Europie i w USA, coraz więcej pacjentów włączanych do badań — Molecure przyspiesza w wyścigu o nowy lek na sarkoidozę płucną. W ramach globalnego badania klinicznego spółka zbliża się do kluczowego etapu: pierwszej analizy cząstkowej skuteczności i bezpieczeństwa innowacyjnej cząsteczki OATD-01. Równolegle, w programie onkologicznym OATD-02 zakończono rekrutację do grupy z dawką 40 mg.</description><guid>647473be-bfff-44bd-b464-6ed67205756b</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 15:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZMTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmEyNjI1MzQwNTkyOWQxODE1MzYyNmMzYTcwNzQxNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje dr hab. Jerzy Chylak. "Wychowawca wielu pokoleń lekarzy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-dr-hab--jerzy-chylak--wychowawca-wielu-pokolen-lekarzy,artykul,24620525.html</link><description>Nie żyje dr hab. Jerzy Chylak, zasłużony nauczyciel akademicki i wychowawca wielu pokoleń lekarzy. O jego odejściu poinformował Uniwersytet Medyczny im. Karola Marcinkowskiego w Poznaniu. Pogrzeb odbędzie się 3 listopada.</description><guid>6b0acf2a-2f68-49d9-b7be-5db7cfa60079</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:39:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zUbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMjhlODUwMDZlMjRiNjVlMWEyNGE0Y2M2MDRiZGEwYS5qcGeSlQMAzQH9zRMezQrDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych leków i suplementów absolutnie nie łącz ze sobą. Szczególnie narażeni pacjenci "WW"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tych-lekow-i-suplementow-nie-mozna-laczyc--eksperci-ostrzegaja--jak-sobie-szkodzisz,artykul,72904734.html</link><description>Samodzielne łączenie leków i suplementów może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych. Eksperci ostrzegają, że pacjenci "WW", czyli wiekowi i z wielochorobowścią, są szczególnie narażeni na niebezpieczeństwa związane z niewłaściwą suplementacją. Podczas kampanii DOZkonała Lekcja Zdrowia w Warszawie Bożena Szymańska podkreśla, jak ważne jest informowanie lekarzy o wszystkich przyjmowanych lekach.</description><guid>99154c13-86e1-4cda-a54e-50ab06cc583c</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:07:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sQWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTcyMTk0ZjcxYWJhOGEyNjdjODZkMGZkNmRmNDljZi5qcGeSlQMAzPvNFV_NDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej brać witaminę C? Przyjmuj o tej porze dla najlepszych efektów</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,kiedy-najlepiej-brac-witamine-c--przyjmuj-o-tej-porze-dla-najlepszych-efektow,artykul,75375895.html</link><description>Witamina C jest znana ze swoich właściwości wspierających odporność, dlatego wiele osób sięga po nią w okresie jesienno-zimowym. Pełni ona jednak szereg innych istotnych funkcji, a niektórzy pacjenci wymagają całorocznej suplementacji. Nie wszyscy zdają sobie sprawę z tego, że witamina C działa najefektywniej, gdy jest przyjmowana o stałej, określonej porze. Sprawdź, jak suplementować witaminę C, by czerpać z niej jak najwięcej i kto szczególnie powinien to robić.</description><guid>0457c5b5-f850-46f4-8995-f36a9ee77e3d</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qwBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjY4MTY3ZWY0NjRjNWI1M2U4NTc5MTkwMjEzMWEyNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czy ty robisz wszystko, żeby się zapić? Ja cię stąd nie wypuszczę, Wojtek" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,czy-ty-robisz-wszystko--zeby-sie-zapic--ja-cie-stad-nie-wypuszcze--wojtek--fragment-ksiazki-,artykul,91462134.html</link><description>"W zespole odstawiennym bardziej kręciło mi się w głowie niż kiedy piłem. Jako alkoholik i na to miałem plan. Na konkretne przepicie pomaga odtrucie. Takie u lekarza. Kroplówka z witamin i innych środków wyciszających ból istnienia. Pomagała tym, których było stać. Czyli nie mnie. Ułatwiłem więc sobie sprawę. Wiedziałem od znajomego lekarza, co mam powiedzieć na pogotowiu, żeby udzielono mi pomocy. Zajęli się mną od razu" — w autobiograficznej książce "Mój pierwszy ostatni raz" wspomina Wojtek Friedmann, pisarz, podróżnik, fotograf. "Po godzinie z minutami z czwartego piętra zjechała na parter pani doktor. »Wojtek, czy ty robisz wszystko, żeby się zapić?«. Zupełnie nie zrozumiałem".</description><guid>03a853e6-d2f1-4d6f-a47b-578bdd4a75f4</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/56jk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOTU0MTgyZGZjODI4NTU0OTUzNGU4ZGE1YTUzMjA1ZC5qcGVnkpUDAMzyzQKZzQF2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze już wiedzieli: to udar. A potem Jerzy usłyszał: pan nie dożyje do rana</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lekarze-juz-wiedzieli--to-udar--a-potem-jerzy-uslyszal--pan-nie-dozyje-do-rana,artykul,37756535.html</link><description>— Od miesięcy widziałam, że z mężem dzieje się coś złego. Kiedy budził się rano, jego piżamę można było dosłownie wykręcać, tak był spocony. Wtedy nie miałam jednak pojęcia, dlaczego ani tym bardziej, czym to się skończy — opowiada Medonetowi pani Ewa. 30 grudnia wszystko wybuchło. — Kiedy jedliśmy obiad, spojrzałam na Jerzego i uświadomiłam sobie, że jego twarz zaczyna się zmieniać. Do drzwi ratownicy zapukali dosłownie pięć minut później. Od razu podejrzewali udar. Jednak tego, co miało nastąpić potem, nie spodziewałabym się w najgorszych snach — przyznaje kobieta i dodaje: — Gdybym wiedziała to, co teraz, może wszystko potoczyłoby się inaczej.</description><guid>c52bd81c-272f-4817-8efd-d7ab8fec62f3</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Jluk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMzc2NzNjYzNjOWRhOGJkMTQyNjI3NzFhODBkZTEzOS5qcGeSlQMAzQKzzRqbzQ74kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czego nie robić przy zakrzepicy? Trzy groźne sytuacje. Kardiolog: można zrobić sobie krzywdę</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,czego-nie-robic-przy-zakrzepicy--trzy-grozne-sytuacje--kardiolog--mozna-zrobic-sobie-krzywde,artykul,49335484.html</link><description>Zakrzepica atakuje Polaków i to z coraz większą siłą. Każdego roku wykrywa się ją u kolejnych 100 tys. osób. Lekarze ostrzegają, że będzie tylko gorzej. Sprawa jest poważna, bo zakrzepica może wystąpić w każdym wieku, a ryzyko rośnie już od 40. roku życia. Sygnałem, że w żyle tworzy się zakrzep, jest m.in. silny, rwący ból najczęściej w jednej nodze. — Najgorsze co możemy zrobić, to zostać z tą kończyną w domu. Koniecznie trzeba zgłosić się do lekarza pierwszego kontaktu — ostrzega prof. dr hab. med. Agata Bielecka-Dąbrowa. Ale są też rzeczy, których przy zakrzepicy robić po prostu nie wolno. Kardiolog wymienia trzy najważniejsze, zwracając uwagę szczególnie na jedną. — Można zrobić sobie krzywdę.</description><guid>b71f1188-c620-4fde-beed-74a93e1c9b1a</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8q_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2UzNmZkZDFlYmYwMDJmYzEyZjUxNGEyMGY0NjA0Zi5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Udar może dotknąć każdego, nawet dzieci". Jak się bronić? Lekarz ma dla Polaków trzy rady</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom-,fala-udarow-wykancza-polakow-i-to-coraz-mlodszych--neurolog-mowi-dlaczego,artykul,28431586.html</link><description>W Polsce rozpędza się fala udarów mózgu i celuje w coraz młodszych. Już teraz atakuje ok. 90 tys. ludzi rocznie, choć jeszcze niedawno statystyki zatrzymywały się na 60 tys. — Tak, to jest fala — potwierdza neurolog dr hab. n. med. Jacek Staszewski. W rozmowie z Medonetem mówi wprost, dlaczego udary coraz częściej atakują Polaków i jakie osoby plasują się w czołówce najbardziej zagrożonych. Lekarz ma dla nas też dobre wiadomości, bo przed udarem można się zabezpieczyć. Jak? Ekspert ma dla Polaków trzy najważniejsze rady. — Tego rodzaju działania jak najbardziej mają sens.</description><guid>dc61f7b3-6f59-4956-acd9-37ff14fbde61</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/efDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWJkMDk4Mzg4ZTdkZTgzMWFkNTg2OTNiYWMzMTI1Ni5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To śniadanie wspiera mózg i serce. Neurolodzy polecają je jako codzienne paliwo dla organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/sniadanie-polecane-przez-neurologow-to-paliwo-dla-mozgu/pn0gg2p</link><description>Śniadanie polecane przez neurologów to nie tylko zdrowy wybór — to realne wsparcie dla mózgu i serca. Eksperci podkreślają, że poranne zasilenie organizmu ma kluczowe znaczenie dla koncentracji, odporności na stres i funkcji poznawczych. Nocna owsianka z owocami jagodowymi i orzechami to szybki, pożywny sposób na dobry start dnia. Wystarczy przygotować ją wieczorem, by rano cieszyć się gotowym paliwem dla mózgu.</description><guid>ae888553-8043-4552-83d1-25644fc4dbf9</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UhKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZjgwYWY1MWNkZDYxMDE4ZDdjOGJhMTNhZTdjMjYxZi5qcGeSlQMAzNzNG1jND2GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy wstrzymujemy kupę? Twoje ciało może się zbuntować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,co-sie-dzieje--gdy-wstrzymujemy-kupe--oto-czym-to-grozi,artykul,67186480.html</link><description>Choć każdy z nas robi kupę, znacznie się między sobą różnimy. Jedni toaletę odwiedzają codziennie, inni odczuwają potrzebę wypróżnienia się raz na kilka dni. Nic dziwnego, że na ten wstydliwy dla wielu osób temat narosło mnóstwo mitów. Czy wstrzymywanie kupy jest niebezpieczne?</description><guid>70c4bad1-fa7e-467c-8113-c51b8d0b3bb4</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-cPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGE1ZjM0ZGFmN2ZmZThhN2FhZGE4ZGZlNDc2NWY5MC5qcGeSlQMAzQJSzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy nietypowe objawy zawału serca. To nie tylko ból w klatce piersiowej</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,trzy-nietypowe-objawy-zawalu-serca--jesli-to-czujesz--dzwon-po-pogotowie-,artykul,71205045.html</link><description>Zawał serca nie zawsze objawia się bólem w klatce piersiowej — czasem zaczyna się od duszności, mdłości czy zawrotów głowy. Te symptomy łatwo pomylić z przemęczeniem lub niestrawnością, ale mogą oznaczać zagrożenie życia. Eksperci ostrzegają: jeśli czujesz coś nietypowego i nie masz na to wyjaśnienia, nie zwlekaj — dzwoń po pogotowie. W przypadku zawału liczy się każda minuta.</description><guid>664cb08f-be67-4063-a301-c8b4c8cecf5b</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/01Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNWU0NzY2NGViYTA5ZGE2YTdkOGI0MTNhMzg2ODNhNi5qcGeSlQMAfs0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj to do porannej kawy, by zwiększyć poziom energii i koncentracji. Działa lepiej niż sama kofeina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-to-do-porannej-kawy-da-ci-wiekszego-kopa-energii/4tkw56z</link><description>Jeśli uważasz, że kawa to najlepszy sposób na poranne pobudzenie, oznacza to, że jeszcze nie próbowałeś jej podkręconych wersji. Jest kilka dodatków, które nie tylko dadzą ci dodatkowego kopa, ale i świetnie smakują. Co najlepiej dodać do swojej małej czarnej?</description><guid>92057531-7d12-4a82-a29a-da3deff8f1de</guid><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OQhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTU0ZjFiMjdkYTliYWYwMjg5YzRlMzA4ODZiMjc2Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy da się schudnąć 4 kg w miesiąc? Dietetyczka podpowiada, jak zacząć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/czy-da-sie-schudnac-4-kg-w-miesiac-oto-odpowiedz-dietetyczki/7504tz4</link><description>Odchudzanie to jeden z najczęściej poruszanych tematów w kontekście zdrowia. Niektórzy chcieliby pozbyć się większej liczby kilogramów, inni mniejszej. Najważniejsze jest jednak pytanie o zdrowy sposób na odchudzanie. Czy zrzucenie 4 kg w 30 dni jest możliwe, a zarazem bezpieczne? Na to pytanie, zadane również przez jednego z czytelników Medonetu, odpowiedziała dietetyczka kliniczna Karolina Topolska.</description><guid>5650fffd-46b8-4373-b5a2-12a57228f29b</guid><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM2ZjllZWUzMjZkNWRkNDFmODI3ZWQyMDIwN2EyZC5qcGeSlQMAf80UtM0LpZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy olej do smażenia. Polacy rzadko go używają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/najzdrowszy-olej-do-smazenia-polacy-rzadko-go-uzywaja/hbt6b9g</link><description>Smażenie to jeden z popularniejszych, choć nie najzdrowszych sposobów obróbki termicznej. Kluczowy jest jednak rodzaj tłuszczu, na którym przygotowujemy potrawy. Wybierając nieodpowiedni, szkodzimy swojemu zdrowiu. Okazuje się, że Polacy nagminnie sięgają po tłuszcze, na których smażyć nie wolno. Czym je zastąpić? Wyjaśniamy.</description><guid>6777b8df-b3d4-4f6e-a9e6-c3e957cfeada</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzQwNjVjM2Q0MDJhOGNiMzQyM2EyNDAxYTU4YmM3Yy5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W USA są surowo zakazane od prawie 30 lat. W Polsce dzieci się nimi zajadają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-usa-te-slodycze-sa-zakazane-od-lat-w-polsce-dzieci-sie-nimi-zajadaja/lwkhs9q</link><description>Kinder Niespodzianka to popularny na całym świecie słodycz, który łączy w sobie czekoladę i ukrytą w środku niespodziankę w postaci plastikowej zabawki. W Stanach Zjednoczonych produkt ten jest zakazany od blisko 30 lat, a jego wwożenie do kraju może skutkować wysokimi karami finansowymi. Dlaczego?</description><guid>e1c541ca-53c3-485b-a66a-5b6610b61f54</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3pLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWE0Mzk2NTMzYzFkZmMwMzFhZjFmY2VhZDA2YjVjMi5qcGeSlQMAzIfNEOXNCYCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie wyrzucaj – wykorzystaj! Sprawdzone sposoby, jak przestać marnować jedzenie w swojej kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/polacy-wyrzucaja-miliony-ton-jedzenia-sprawdz-jak-to-zmienic/f8sgxq2</link><description>Marnowanie jedzenia to problem, który dotyka nas wszystkich — i to dosłownie. W Polsce wyrzuca się blisko pięć milionów ton jedzenia rocznie, z czego ponad połowa trafia do kosza w gospodarstwach domowych. [1] Ma to bardzo konkretne konsekwencje dla środowiska — corocznie marnowane 1,3 mld ton żywności na świecie jest źródłem emisji 3,3 gigaton ekwiwalentu dwutlenku węgla. [2] Często wystarczyłoby lepsze planowanie zakupów, znajomość oznaczeń na etykietach czy po prostu pomysł na danie z tego, co zostanie w lodówce. Dobra wiadomość? Można to zmienić — i to bez rewolucji w kuchni. Coraz więcej inicjatyw — jak np. działania edukacyjne marki WINIARY czy rozwój jadłodzielni — pomaga nam nie marnować jedzenia. Poznaj konkretne sposoby na ograniczenie strat żywności w codziennym życiu.</description><guid>865ca7f7-e528-4d05-a845-7f8de3f8296b</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:40:14 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OIpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjhmZjVjOWMwY2RlZGNlN2E0OTE4MmExMDExYjNhZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najsilniejszych oksydantów. Poznaj niezwykłe właściwości likopenu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/przetwory-z-pomidorow-to-skarbnica-zdrowia-poznaj-niezwykle-wlasciwosci-likopenu/nen2v0x</link><description>Sezon na świeże pomidory powoli dobiega końca, ale to nie oznacza, że powinniśmy rezygnować z tego składnika w naszej diecie. Wręcz przeciwnie — jesień i zima to doskonały czas, by sięgnąć po przetwory pomidorowe. Zawierają one bowiem wysokie stężenie likopenu, jednego z najsilniejszych znanych nauce antyoksydantów, który może korzystnie wpływać na zdrowie.</description><guid>fe079cfd-b04f-4f12-be6d-cf9f89df3917</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X51k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGFhYzc1NDBhMGY3ZDA2ODk4MWQ5MTU5Y2JkNjE0My5qcGeSlQMCzQFHzRRKzQttkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest w składzie 90 proc. wędlin. Naukowcy powiązali go z zachorowaniami na raka jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jest-w-skladzie-90-proc-wedlin-naukowcy-powiazali-go-z-zachorowaniami-na-raka-jelita/6rjm9dw</link><description>Brytyjscy naukowcy i lekarze są przerażeni, że w 90 proc. szynek, kiełbas, parówek i boczku znajduje się azotyn sodu — konserwant, który został uznany za rakotwórczy. Opierając się na danych z Cancer Research UK i British Journal of Cancer, ustalili, że około 5400 przypadków raka jelita grubego rocznie w Wielkiej Brytanii jest spowodowanych spożywaniem przetworzonego mięsa. Nie jest to jedyny nowotwór, którym ryzykujemy, sięgając po wędliny z azotynem sodu.</description><guid>8247ab13-892d-4315-aebb-103658b54c2d</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 15:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xmTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjViNmU3YWE2NjdjY2E3MjY5YzNlYmUyNTI4NTYzYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce działają cuda na jelita. Wystarczy sześć sztuk dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-szesc-sztuk-codziennie-jelita-beda-jak-nowe/0dcy6cq</link><description>O wyjątkowym działaniu suszonych śliwek na jelita słyszał już chyba każdy z nas. To również substytut dla słodyczy, który dobrze sprawdza się, gdy przychodzi ochota na małe co nieco. Dlaczego suszone śliwki powinny być częstym składnikiem naszej diety? Specjaliści zalecają, aby jeść nawet sześć dziennie.</description><guid>1ace88d0-aae6-4b2a-a83d-c4b19fd0e661</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wzuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTYyNDY2NjE3ZDYxY2NhMTlkM2NkZTBhODUxN2U4MS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij z rana, żeby rozkręcić metabolizm na cały dzień. Ten napój polecają lekarze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/pij-z-rana-zeby-rozkrecic-metabolizm-na-caly-dzien-ten-napoj-polecaja-lekarze/b62ywl4</link><description>Nie od dziś wiadomo, że poranna rutyna może nas ustawić na cały dzień. Poza tym dzięki odpowiednim nawykom da się podkręcić metabolizm. Według ekspertów takie zadanie spełnia filiżanka matchy, po którą sięgniemy rano. Sprawdzamy, dlaczego jest to dobry wybór.</description><guid>6ece602a-fdba-4044-a865-0779ef0c8d73</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yN2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFhODY0MjI3MmI0NWM1MjkyMmJlYmZkZmQxYWY3Ny5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bakteria Escherichia coli w produktach mięsnych. Zostały wycofane z obrotu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/bakteria-escherichia-coli-w-produktach-miesnych-zostaly-wycofane-z-obrotu/zr975qc</link><description>W dwóch produktach żywnościowych wykryto bakterię Escherichia coli. Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed spożyciem. Zarówno tatar, jak i kiełbasa pochodzą od tego samego producenta, ale produkowane są w dwóch różnych miejscach. Produkty zostały wycofane z obrotu.</description><guid>8287c4f2-2001-41a1-aac5-a10cce40d7dc</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 13:15:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmEyZTIzZDJmMjg5NGNhMGVmNDMyMWE1NWFhOWI4Ny5qcGeSlQMAzJ_NFADNC0CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata na długowieczność. Piją ją greccy stulatkowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbatka-dlugowiecznosci-to-pija-codziennie-grecy-z-ikarii-ktorzy-zyja-po-100-lat/nxe8qpb</link><description>Niebieskie strefy, czyli miejsca na świecie, które mogą poszczycić się największą liczbą stulatków, słyną ze specyficznej, regionalnej kuchni. Oprócz pożywienia nie można zapominać o napojach, które spożywają mieszkańcy tych rejonów świata. Jednym z nich jest herbatka długowieczności pijana na greckiej Ikarii. Z czego się składa?</description><guid>d4b7fbbf-d682-4318-932c-aa796e2a443a</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3IVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGU2NWUwNzU3OWYwNGM4NmI3YTU0Y2M2MDAwMDJiYi5qcGeSlQMAzKjNFVDNC_2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie pijesz piwo? Oto trzy skutki uboczne, które odczujesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-gdy-codziennie-pijesz-piwo-trzy-powazne-skutki-uboczne/ztmze42</link><description>Zimne piwo wieczorem dla relaksu i odstresowania to codzienny nawyk wielu Polaków. I nie jest on niewinny. Choć nie raz można usłyszeć: "codziennie piję piwo i nic mi nie jest", nie ma wątpliwości. Nawet to "jedno piwko" pite każdego dnia jest groźne dla zdrowia. Czym może się to skończyć? Skutków ubocznych jest sporo — poznajcie trzy. Nie zawsze zdajemy sobie z nich sprawę.</description><guid>a3ed8228-2551-4458-8fad-ff410908dbc6</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:49:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uX2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTkxMWU2ODkyMTQxYjk1Y2ZiOTY1Mjc1ODFjNDllZi5qcGeSlQMAzJLNA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci w tym kraju są najszczęśliwsze na świecie. Oto dlaczego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dlaczego-dzieci-w-holandii-sa-najszczesliwsze-na-swiecie-oto-co-rodzice-robia-na/h1xp6g9</link><description>Każdy z nas chce wychować szczęśliwe dziecko. Nie jest to łatwe, ale rodzice starają się zapewnić dzieciom dobry start w dorosłość. Według ostatniego raportu UNICEF najszczęśliwsze dzieci mieszkają w Holandii. Holenderscy rodzice lubią spędzać czas ze swoimi dziećmi, więc nie popadają w pracoholizm, ale też uwielbiają wspólnie jeść posiłki czy odpoczywać na świeżym powietrzu. Ważnych wskazówek jest jednak więcej.</description><guid>97caadd4-7a8e-4dc7-b187-33135d452ce2</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:29:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQzYjZkYTkzN2ZkZjA4MDk4YmM3Y2UyZmIxODU1My5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie będziesz jeść jeden serek wiejski? Nieoczywisty wpływ</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/co-sie-stanie-gdy-codziennie-bedziesz-jesc-jeden-serek-wiejski/lggl2jb</link><description>Serek wiejski na śniadanie lub kolację można zjeść zarówno na słodko, jak i w wariancie wytrawnym. To źródło białka i wapnia cieszy się popularnością wśród osób na diecie odchudzającej oraz starających się budować mięśnie. Jakie korzyści można czerpać z jedzenia serka wiejskiego codziennie? I czy każdy może go jeść?</description><guid>2b99b708-45ea-4bfd-960c-1474cff6bf76</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:51:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wPuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGYwMTEwMTk5YzBiOTRjMzcyNjQ0MGY3ODBhNjc0OC5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważne badanie na temat roli wapnia. Naukowcy obalili popularną teorię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wazne-badanie-na-temat-roli-wapnia-naukowcy-obalili-popularna-teorie/3jqtedr</link><description>Dobra wiadomość dla kobiet, które sięgają po wapń, by chronić się przed łamliwością kości. Australijscy naukowcy uspokajają: suplementacja tym składnikiem nie zwiększa ryzyka demencji. Nowe badania rozwiewają wcześniejsze obawy. — Doniesienia o możliwym związku między ich stosowaniem a ryzykiem demencji budziły niepokój zarówno wśród pacjentek, jak i lekarzy. Nasze badania przynoszą uspokojenie — mówi dr Negar Ghasemifard.</description><guid>e67c2632-9bf3-485e-adfe-6d5ae0a8aae0</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:03:40 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NTbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wY2E1MDJjZDhhNTA2ZGE3NDVlYWFiOWUxMTVjMWJmMS5qcGeSlQMAAM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu dziecięcego kataru. Nowy spray docenią dzieci i rodzice</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/przelom-w-leczeniu-dzieciecego-kataru-nowy-spray-docenia-dzieci-i-rodzice/9bkptfk</link><description>Zatkany nos u najmłodszych to powszechny problem. Trudności w zasypianiu, rozdrażnienie i niechęć do stosowania leków donosowych to tylko niektóre z wyzwań, z którymi muszą mierzyć się rodzice. Rozwiązaniem mogą okazać się nowoczesne formy aplikacji leków, które zwiększają komfort małych pacjentów i skuteczność terapii.</description><guid>01a2c689-9b5b-4b16-af6a-4acce81e38e6</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:56 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjI0NTVjYTJmYTAwZGVkNGExMDNiMDFkNzY4ODk5YS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podrobione i skażone alkohole. W tych krajach lepiej uważać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/podrobione-i-skazone-alkohole-w-tych-krajach-lepiej-uwazac/4pgzrtw</link><description>Osiem nowych krajów zostało dodanych do listy ostrzeżeń brytyjskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych, dotyczącej ryzyka zatrucia metanolem z podrobionych lub skażonych napojów alkoholowych. Podróżni są ostrzegani przed objawami zatrucia metanolem, takimi jak zaburzenia widzenia i dezorientacja, które mogą prowadzić do ciężkich powikłań, a nawet śmierci.</description><guid>9e19d09a-b19f-4532-8f8b-adc98f9358e9</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWQ2OTcyNzY5ZGFhMzY1OTcyMTE4ZGJmZGI4NzYxZi5qcGeSlQMAzQI6zRVszQwNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Beta-karoten pod lupą naukowców. Suplementacja może nieść ryzyko dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/beta-karoten-pod-lupa-naukowcow-suplementacja-nie-dla-kazdego/8kdc7hr</link><description>Beta-karoten, naturalny przeciwutleniacz, od lat cieszy się uznaniem jako składnik wspierający zdrowie skóry, oczu oraz układu odpornościowego. Jednak najnowsze badania wskazują, że jego suplementacja może nieść ze sobą poważne ryzyko, zwłaszcza dla osób z grup podwyższonego ryzyka, takich jak palacze.</description><guid>c9faf60a-d43b-47e7-8442-f7e8ae737559</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:57:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ua-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjVmM2M0NDYxNmVlZjY5YmQ1MDkwMGJjMGM4MmRlNC5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna dieta uderza w wątrobę. Wyniki badań są niepokojące</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/popularna-dieta-uderza-w-watrobe-wyniki-badan-sa-niepokojace/bh4h3sh</link><description>Długotrwałe stosowanie diety ketogenicznej, np. w celu redukcji masy ciała, może negatywnie wpływać na metabolizm tłuszczów i węglowodanów — wynika z badań opublikowanych w "Science Advances".</description><guid>eac64956-b839-4b39-8af8-e1be9707d8da</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:17:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTM4NGI5ZGEzNzkxZDkyOWZiMzUyNjg1MTUyMzlmYy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>