<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 20:33:59 +0200</lastBuildDate><item><title>Kiedy mierzyć cukier? Diagnostka laboratoryjna tłumaczy podstawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,kiedy-mierzyc-cukier--diagnostka-laboratoryjna-tlumaczy-podstawy,artykul,79217826.html</link><description>Pomiar cukru jest podstawowym parametrem w leczeniu cukrzycy. Śledząc poziom glukozy, możemy sprawdzać, czy choroba się rozwija, a może jednak jest w odwrocie. Co zrobić, żeby mieć pewność prawidłowego pomiaru? O której godzinie mierzyć cukier? Na te pytania, które zadała jedna z czytelniczek Medonetu, odpowiedziała diagnostka laboratoryjna Aleksandra Filec.</description><guid>7aee2385-4313-439b-925b-8b3d92f7d414</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 20:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOGEwZTQ4YjJhOWJhMjIxZmJlODc1NjMzNjc3NDJjNy5qcGeSlQMAAM0PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odcięła ręce 10-miesięcznej córce. Zawiniły psychoza religijna i depresja poporodowa</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,odciela-rece-10-miesiecznej-corce--zawinily-psychoza-religijna-i-depresja,artykul,60948515.html</link><description>Dena tłumaczyła, że usłyszała boski rozkaz. I to dlatego miała dobyć noża kuchennego i w "akcie ofiarnym" odciąć ręce własnej córce. Gdy skończyła, próbowała okaleczyć też siebie. Uznana za niepoczytalną, została umieszczona w szpitalu psychiatrycznym, gdzie zaprzyjaźniła się z Andreą Yates, dzieciobójczynią, sądzoną za zamordowanie pięciorga swoich dzieci. "Jesteśmy prawie identycznymi osobowościami, myślę, że na zawsze zostaniemy przyjaciółkami" — mówiła mediom.</description><guid>179f8d75-9483-4ae2-9544-be7ab2f06201</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 19:43:33 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1g2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjgwNmU4ZmFiNTI2OTc4ZTRjNDFhYzdmMzg5YjM4My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szykują się zmiany w dostępie do znieczulenia przy porodzie. Jest projekt</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,szykuja-sie-zmiany-w-dostepie-do-znieczulenia-przy-porodzie--jest-projekt,artykul,66549310.html</link><description>Większy dostęp do znieczuleń zewnątrzoponowych i wprowadzenie zakazu umieszczania kobiet po poronieniu w salach z ciężarnymi — to tylko niektóre ze zmian opublikowanego właśnie projektu nowelizacji rozporządzenia w sprawie opieki okołoporodowej. Jak podkreśla resort zdrowia, wychodzą one naprzeciw oczekiwaniom kobiet, ekspertów i organizacji pozarządowych. Zgodnie z projektem, rozporządzenie miałoby wejść w życie po upływie sześciu miesięcy od dnia ogłoszenia.</description><guid>1be5c400-34e2-4d6d-bc07-65f867d38cd7</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:36:52 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CNck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTEzYjQ0MmY1ZWIzYmEwZjQxYTRkZmVlN2VlZDVhMS5qcGeSlQMAGc0OLs0H-pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych leków może brakować w aptekach. Nowy wykaz na 30 października</title><link>https://www.medonet.pl/leki,nowa-lista-lekow-zagrozonych-brakiem-dostepnosci--az-277-pozycji,artykul,29501895.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia opublikowało najnowszą listę leków, które objęto zakazem wywozu z Polski bez specjalnej zgody. Nowe przepisy zaczną obowiązywać 30 października i obejmą aż 277 pozycji. Wśród nich znalazły się zarówno popularne preparaty dla diabetyków, jak i środki przeciwpsychotyczne, hormonalne, przeciwbólowe oraz stosowane w leczeniu ADHD czy chorób płuc.</description><guid>76e31314-8b03-4c88-9958-72d3bd6ab420</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 18:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tlJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2E5YjQ2NDhlMWZmYjJmZWQ5OGVmM2VjMTljMmMwNy5qcGeSlQPNAnHNBGPNGk7NDsyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objaw raka trzustki, który pojawia się tuż po jedzeniu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,objaw-raka-trzustki--ktory-pojawia-sie-tuz-po-jedzeniu,artykul,48960945.html</link><description>Rak trzustki we wczesnym stadium rozwija się bezobjawowo. Jak podaje onkonet.pl w 20 proc. przypadków w momencie rozpoznania choroby nowotwór jest już w zaawansowanym stadium. Objawy, jeśli się pokażą, są na początku niespecyficzne i zależą od wielu czynników. Jeden z symptomów można pomylić z dolegliwościami po przejedzeniu.</description><guid>c8d7106a-1a81-4a5f-a6d1-878b333ccb4f</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:47:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7USk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTExODUzZTNlN2QxYjIwMmFlZmU1N2E3NDQ4MDYwNy5qcGeSlQMASM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sukces polskich naukowców. Sztuczna inteligencja liczy uszkodzone chromosomy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,sukces-polskich-naukowcow--sztuczna-inteligencja-liczy-uszkodzone-chromosomy,artykul,61787514.html</link><description>Zespół polskich naukowców opracował innowacyjną aplikację MaksChroms, która może zrewolucjonizować ocenę biodozymetryczną. Dzięki temu bezpłatnemu narzędziu, opartemu na sztucznej inteligencji, możliwe jest szybkie i dokładne obliczenie dawki promieniowania, jaką otrzymał pacjent. Projekt powstał we współpracy z międzynarodowymi ośrodkami badawczymi, w tym Federalnym Urzędem Ochrony przed Promieniowaniem w Niemczech oraz Uniwersytetem Hirosaki w Japonii.</description><guid>889dff99-7674-4b59-8c13-400d98a2c7f5</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:46:27 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9J4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmFjZmIyYjc1MmI4ZDdlMjBhM2MyODBjZGE3MGQ2Ny5qcGeSlQMAAM0ISc0EqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ukryte oznaki niedoboru kobalaminy, które "naśladują" depresję. Można się pomylić</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,ukryte-oznaki-niedoboru-kobalaminy--ktore-nasladuja-depresje,artykul,57799363.html</link><description>Czujesz się wyczerpany, masz problemy z koncentracją, a twoje samopoczucie pozostawia wiele do życzenia? Może to być sygnał, że organizmowi brakuje witaminy B12 (kobalaminy). Lekarze alarmują, że niedobór tej substancji jest znacznie bardziej powszechny, niż mogłoby się wydawać.</description><guid>7fffc263-8ff2-49ce-b980-7160ec6fda5b</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 17:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZPGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjczZGQwZWQ4MDYzZDVmODNmMmRiMmNkMDI2Y2QzMC5qcGeSlQMAAM0O_c0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To mogą być pierwsze objawy raka. Lekarz mówi, co najczęściej widzi u swoich pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,to-moga-byc-pierwsze-objawy-raka--lekarz-mowi--co-najczesciej-widzi-u-swoich-pacjentow,artykul,97785094.html</link><description>Nowotwory stanowią duże wyzwanie dla współczesnej medycyny, a ich wczesne wykrycie jest kluczowe dla skutecznego leczenia. W gabinecie lekarskim lekarze często spotykają się z różnorodnymi objawami, które mogą sugerować obecność nowotworu, choć sami pacjenci nie zawsze kojarzą konkretne symptomy ze zmianami chorobowymi. — Znając swój organizm, powinno się być wyczulonym na to, że coś się w nim zmienia. Czy to pojawia się uczucie zmęczenia i słabości, czy zauważa się spadek masy ciała — podkreśla dr n. med. Maciej Kowalewski. Tymczasem wczesne rozpoznanie tych objawów i skierowanie pacjenta na odpowiednie badania diagnostyczne może znacząco zwiększyć szanse na wyleczenie.</description><guid>6d860eea-038a-466c-97d2-ad75d164f898</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:59:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FRdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYWRkNDNkZWU2ZThiZjZhY2RmYmIzNWJjZjFhOWI5OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nowa" choroba znowu zaatakowała. Lekarka: pacjentom z testów nie wychodzi COVID-19 ani grypa</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,nowa-choroba-zaatakowala--pacjentom-nie-wychodzi-covid-19-ani-grypa,artykul,52637362.html</link><description>— To bakteria, która lubi sezonowość, okresy wzmożonej wilgotności. Główny objaw zakażenia to zwykle długotrwały, przewlekły, suchy, bardzo męczący kaszel — przekazuje Medonetowi dr Bożena Janicka, pediatra i lekarz medycyny rodzinnej. Jak się okazuje, narasta fala zakażeń górnych dróg oddechowych wywołanych przez mykoplazmę — jedną z najmniejszych bakterii. Tak dzieje się cyklicznie, co kilka lat, gdy spada tymczasowa odporność populacyjna (nabyta dzięki przechorowaniu). Co gorsza, nie istnieje szczepionka, która mogłaby tym infekcjom zapobiec.</description><guid>4e346410-873f-4939-926d-c26ffb12d305</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:36:20 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9RWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzZkZTU1NWNkMTIwOTg0OWQ4MWExZWI0N2UyMmE3YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bramki wykrywające broń mają stanąć przed szpitalami. Medycy: a kto przeszuka pacjenta?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,beda--ale-nikt-ich-nie-bedzie-nosil--ekspert-o-kamizelkach-nozoodpornych-dla-ratownikow,artykul,95927188.html</link><description>Po serii brutalnych incydentów z udziałem agresywnych pacjentów, zwłaszcza śmiertelnym ataku nożownika na lekarza w Krakowie, czy również śmiertelną napaścią na ratownika medycznego w Siedlcach, temat bezpieczeństwa personelu medycznego wraca jak echo. I choć Ministerstwo Zdrowia zapowiada wprowadzenie nowych środków ochrony, takich jak bramki wykrywające metal w szpitalach, czy obowiązkowe kamizelki nożoodporne dla ratowników medycznych, to jednak środowisko medyczne nie jest zgodne co do skuteczności tych rozwiązań. — Nie chodzi o to, że kamizelki są złe. Chodzi o to, żeby system był przygotowany do wdrożenia takiego rozwiązania, żeby personel medyczny był przeszkolony, a same kamizelki spełniały wszystkie normy środków ochrony indywidualnej — podkreśla w rozmowie z Medonetem dr hab. n. med. i n. o zdr. prof. ucz. Klaudiusz Nadolny.</description><guid>19ef3264-6f1c-40fb-8393-9ca3933d4315</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:54:50 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PSVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmZiNTFiZGEwNjQxNDVjZTYwOThiYmNjZTFiNmQzMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy odkryli nową terapię. To światło niszczy komórki rakowe w pół godziny</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,naukowcy-odkryli-nowa-terapie--niszczy-komorki-rakowe-w-pol-godziny,artykul,68655718.html</link><description>Światło LED i mikroskopijne płatki cyny skutecznie niszczą komórki nowotworowe, jednocześnie chroniąc zdrowe tkanki i ograniczając skutku uboczne m.in. chemioterapii. Odkryli to naukowcy z Uniwersytetu Teksańskiego w Austin i Uniwersytetu w Porto.</description><guid>bd84f48f-1a22-4eea-9861-aa09584d9cc1</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Wzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjVlNzI3NjZkYzA5MGVmZGE4M2I2YWQxMTIyZWZhZC5qcGeSlQMBzQEEzQnCzQV-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy mierzyć ciśnienie? Praktyczny poradnik od lekarza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,kiedy-mierzyc-cisnienie--praktyczny-poradnik-od-lekarza,artykul,61144024.html</link><description>Znaczna część populacji ma problemy z ciśnieniem. Jedni mają je zbyt wysokie, inni za niskie. Warto więc regularnie sprawdzać w domu poziom ciśnienia i posiadać własny ciśnieniomierz. Konieczna jest też znajomość zasad mierzenia ciśnienia. Kiedy mierzyć ciśnienie? Jak często mierzyć ciśnienie w ciągu dnia? Czy samodzielny pomiar ciśnienia jest tak samo wiarygodny jak ten przeprowadzany w gabinecie lekarskim? Na pytania odpowiada lekarz Mateusz Lewandowski.</description><guid>2e45f142-23e6-46c6-b0d4-3b450f361460</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:49:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6y4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMzk5MGI2OTJlODZiZjgwNWNkMzNjMTQ2ZDI2MTNiMS5qcGeSlQMAzQJBzRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy protezę można nosić cały czas? Dentystka mówi wprost</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,czy-proteze-mozna-nosic-caly-czas--dentystka-mowi-wprost,artykul,88647688.html</link><description>Noszenie protezy zębowej wiąże się z konkretnym sposobem pielęgnacji i postępowania. Nie zawsze pacjent wie, jakie działania podejmować, by proteza służyła mu jak najdłużej. Czy protezę można nosić cały czas? Czy można spać w protezie zębowej? Ile czasu ciągiem można nosić protezę zębową? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp-Przybylska.</description><guid>80ea981d-cb9b-48f7-a760-bd7537102542</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:38:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8gik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTc1M2U2ZGM2NWNjMjRjMzVmZjhjYTJhYTJjM2ViMC5qcGeSlQMAzQHHzRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kim Kardashian ma tętniaka mózgu. Zmianę wykryto podczas rutynowego badania</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kim-kardashian-ma-tetniaka-mozgu--zmiane-wykryto-podczas-rutynowego-badania,artykul,68084214.html</link><description>Kim Kardashian, jedna z najbardziej rozpoznawalnych gwiazd amerykańskiego show-biznesu, podzieliła się niepokojącymi informacjami na temat swojego zdrowia. Jak donosi Plejada, celebrytka w najnowszym odcinku siódmego sezonu programu "The Kardashians" wyznała, że lekarze podczas rutynowego rezonansu magnetycznego wykryli u niej tętniaka mózgu. Według jej relacji schorzenie mogło być powiązane z silnym stresem, który towarzyszył jej w trakcie rozwodu z Kanye Westem.</description><guid>8c445ba2-aac4-44cf-b4a6-ab36fd8f3d58</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:19:07 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4nRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjNkZmVjM2VkOTQ2MmE5ZDE0NzdjMWQyNDdmZDg0NC5qcGeSlQMAzQE_zQvrzQa1kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdzie boli brzuch ze stresu? Lekarz wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,gdzie-boli-brzuch-ze-stresu--lekarz-wyjasnia,artykul,69105164.html</link><description>Stres może być przyczyną najróżniejszych dolegliwości. Niektórzy reagują na niego brakiem apetytu, inni zwiększoną ochotą na jedzenie, jeszcze inni biegunkami czy też bólem brzucha. Gdzie boli brzuch ze stresu? Skąd wiadomo, że występujący ból brzucha jest związany ze stresem? Czym charakteryzuje się ból brzucha ze stresu? Na pytanie odpowiada lekarz Mateusz Lewandowski.</description><guid>58909870-c54b-46e2-8c1f-c2563832498c</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:10:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0N5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjNiN2Y1MTVlOTdlY2I3MjI2NDVlYmYxOGQ0Nzk4Yy5qcGeSlQMAzQJIzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fundacja Rak'n'Roll zachęca: weź dzień na U i idź na badania profilaktyczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,fundacja-rak-n-roll-zacheca--wez-dzien-na-u-i-idz-na-badania-profilaktyczne,artykul,00728171.html</link><description>Fundacja Rak'n'Roll w partnerstwie z La Roche-Posay i Nationale-Nederlanden kolejny raz zachęca do badań profilaktycznych. Tym razem zwraca uwagę na dodatkowy wymiar potwierdzania zdrowia — poczucie ulgi i rozładowania napięcia związanego z odkładaniem troski o siebie oraz niepewnością dotyczącą stanu zdrowia.</description><guid>0648c4f3-aebf-4cd3-b307-cbc4d5ca7acc</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:02:40 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XFgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjViMzczNmM3MjU3MDkxNDgxZGQzZjAzOTBjYWFhZS5qcGeSlQMAzILNEG7NCT2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Geny wpływają na inteligencję i długowieczność. To odkryli naukowcy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,geny-wplywaja-na-inteligencje-i-dlugowiecznosc--to-odkryli-naukowcy,artykul,56415554.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu w Edynburgu dokonali przełomowego odkrycia, które może zrewolucjonizować podejście do zdrowia i długowieczności. Ich badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Genomic Psychiatry", wykazały, że istnieje wspólne genetyczne podłoże łączące inteligencję z długością życia. W badaniu wzięło udział ponad 400 tys. osób, a uzyskane wyniki rzucają nowe światło na rolę genów w kształtowaniu naszego zdrowia i długości życia.</description><guid>3bb7f51d-b94e-4340-88fd-912a4e4460ab</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:58:57 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xywk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWUwYjA5MDEzYzY2MjVmYTgwOGM2ZmQ4YjU5ODM3Zi5qcGeSlQMAeM0PGM0IfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konopie i tytoń: niebezpieczne połączenie dla mózgu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,konopie-i-tyton--niebezpieczne-polaczenie-dla-mozgu,artykul,85363522.html</link><description>Naukowcy z McGill University w Kanadzie odkryli, że używanie zarówno marihuany, jak i tytoniu, prowadzi do wyraźnych zmian w mózgu. Badania wskazują, że osoby korzystające z obu tych substancji częściej doświadczają depresji i lęku. Wyniki badań opublikowano w magazynie „Drug and Alcohol Dependence Reports”.</description><guid>99be5e6b-ede9-4aa4-8938-b07d2190e7b6</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:21:27 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DNMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Nzk3ZTdlYTZjYmI0MzVkOGY3MmY3Nzc2MDg0YWIzOC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podrobione i skażone alkohole. W tych krajach lepiej uważać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/podrobione-i-skazone-alkohole-w-tych-krajach-lepiej-uwazac/4pgzrtw</link><description>Osiem nowych krajów zostało dodanych do listy ostrzeżeń brytyjskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych, dotyczącej ryzyka zatrucia metanolem z podrobionych lub skażonych napojów alkoholowych. Podróżni są ostrzegani przed objawami zatrucia metanolem, takimi jak zaburzenia widzenia i dezorientacja, które mogą prowadzić do ciężkich powikłań, a nawet śmierci.</description><guid>9e19d09a-b19f-4532-8f8b-adc98f9358e9</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWQ2OTcyNzY5ZGFhMzY1OTcyMTE4ZGJmZGI4NzYxZi5qcGeSlQMAzQI6zRVszQwNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Groźne komary znów pojawiły się w Europie. Przenoszą m.in. zikę i dengę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,grozne-komary-znow-pojawily-sie-w-europie--przenosza-m-in--zike-i-denge,artykul,14344722.html</link><description>Na północy Portugalii, w dystrykcie Braga, pojawiły się komary z gatunku Aedes albopictus, które mogą przenosić groźne choroby tropikalne, takie jak zika, denga oraz chikungunya. Biolodzy i wirusologowie z Generalnej Dyrekcji Służby Zdrowia (DGS) uznali to za bezprecedensowe wydarzenie. Dotychczas te owady pojawiały się sporadycznie na terenie kontynentalnej Portugalii.</description><guid>244d40ab-b765-44e9-8453-904ea58b88fa</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:43:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dEKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YzNiNzU5NWM1NTJkMGYyMmNlZmNjMGM1ODQ0MjJjNC5qcGeSlQMAzQJYzRZyzQygkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Boris Johnson o wpływie pandemii na dzieci. "Zapłaciły ogromną cenę"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,boris-johnson-o-wplywie-pandemii-na-dzieci--zaplacily-ogromna-cene,artykul,29008861.html</link><description>Były premier Wielkiej Brytanii, Boris Johnson, podczas przesłuchania śledczych w sprawie wpływu pandemii COVID-19 na dzieci i młodzież, podkreślił, że najmłodsi zapłacili "ogromną cenę" za ochronę społeczeństwa. Polityk powtórzył swoje wcześniejsze przeprosiny za błędy rządu, ale jednocześnie wyraził uznanie dla nauczycieli i szkół, które zmagały się z "niewiarygodnie trudnymi" wyzwaniami.</description><guid>4a6bde73-0db8-4079-a692-fd70dccf351f</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:21:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Bvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjZkMzM4ZGEwZGQ4N2YyYmU5YmIwMDI4NjBiNmNhMi5qcGeSlQMDzQJ0zR6rzRFFkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Beta-karoten pod lupą naukowców. Suplementacja może nieść ryzyko dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/beta-karoten-pod-lupa-naukowcow-suplementacja-nie-dla-kazdego/8kdc7hr</link><description>Beta-karoten, naturalny przeciwutleniacz, od lat cieszy się uznaniem jako składnik wspierający zdrowie skóry, oczu oraz układu odpornościowego. Jednak najnowsze badania wskazują, że jego suplementacja może nieść ze sobą poważne ryzyko, zwłaszcza dla osób z grup podwyższonego ryzyka, takich jak palacze.</description><guid>c9faf60a-d43b-47e7-8442-f7e8ae737559</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:57:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ua-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjVmM2M0NDYxNmVlZjY5YmQ1MDkwMGJjMGM4MmRlNC5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna dieta uderza w wątrobę. Wyniki badań są niepokojące</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/popularna-dieta-uderza-w-watrobe-wyniki-badan-sa-niepokojace/bh4h3sh</link><description>Długotrwałe stosowanie diety ketogenicznej, np. w celu redukcji masy ciała, może negatywnie wpływać na metabolizm tłuszczów i węglowodanów — wynika z badań opublikowanych w "Science Advances".</description><guid>eac64956-b839-4b39-8af8-e1be9707d8da</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:17:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTM4NGI5ZGEzNzkxZDkyOWZiMzUyNjg1MTUyMzlmYy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Trzy produkty, które powoli i po cichu niszczą twoje nerki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/trzy-produkty-spozywcze-ktore-powoli-i-po-cichu-niszcza-twoje-nerki/sreb2f4</link><description>Chore nerki nie bolą, dlatego często długo nie dostrzegamy, że dzieje się z nimi coś złego. Tymczasem szkodzić może im to, co kładziemy na talerzu. Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Lekarz wskazuje trzy konkretne produkty, które warto ograniczyć lub w ogóle wyeliminować z diety dla dobra nerek. Poznajcie szczegóły.</description><guid>6167ebe6-4db0-4966-a5b8-54af8bee5309</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:12:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tGXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTQ1YTZkMDU2MDM4ZjNiM2M3MDk2ZmQ4Mzk0MWY5Yy5qcGeSlQMAzQIczRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badani schudli i zbili cholesterol. Czerwone mięso zastąpili czymś innym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ta-zamiana-sprawia-ze-chudniesz-i-zbijesz-cholesterol-jedz-zamiast-czerwonego-miesa/vr6k0k4</link><description>Nowe badanie opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Nutrition" pokazuje, że prosta zmiana w diecie może przynieść zdumiewające efekty. Mężczyźni, którzy zastąpili czerwone mięso roślinami strączkowymi nie tylko schudli, ale też poprawili parametry dotyczące poziomu cholesterolu — bez konieczności ograniczania kalorii.</description><guid>36cedab2-0f7f-4403-8989-fc726ff03538</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:53:22 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjEwMzUzMDA0Njc2ZjM5NTlkMGYzZGY2OWNkMTMwYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Godzina śniadania może zadecydować o tym, czy schudniesz. Naukowcy wskazali porę, która wspiera metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/o-tej-porze-jedz-sniadanie-zeby-schudnac-konkretna-godzina/dd1l47y</link><description>Czy pora śniadania może wpływać na skuteczność odchudzania? Naukowcy przekonują, że tak – i wskazują konkretną godzinę, która wspiera metabolizm i może pomóc zrzucić nawet kilka kilogramów. Zmiana czasu pierwszego posiłku może być prostym, ale skutecznym krokiem w stronę lepszej sylwetki. Sprawdź, kiedy najlepiej jeść śniadanie, żeby schudnąć.</description><guid>41d5ef0c-55d7-4ddc-a84c-8e6596060dda</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:31:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84M2E3NTllZTYxYTMxZjU3NmM5MjVhNTAwZGM1NGUxMi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć produktów zakazanych na śniadanie. Uważaj, rozwalają żołądek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/produkty-zakazane-na-sniadanie-rozwalaja-zoladek/7s7b3lc</link><description>Zabiegany tryb życia oraz stosowanie postu przerywanego sprawiają, że niektórzy pomijają śniadanie. Większość jednak nadal uznaje je za najważniejszy posiłek dnia — całkowicie słusznie. Problem polega na tym, że nie do końca wiemy, które wybory żywieniowe na początek dnia będą najlepsze. Dietetycy zgodnie wybrali pięć najgorszych pomysłów na śniadanie. A oto szczegóły.</description><guid>565739a2-c47d-4db2-be01-d84bbc3d59ec</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:50:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mabk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWVkYTAxMWVmYzFhY2IzOWYzNWYxOGZiYjgzNGJlMS5qcGeSlQMAzQKuzREEzQmSkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam olej lniany. Było ciężko, ale nie żałuję — z dwóch powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/przez-14-dni-pilam-olej-lniany-bylo-ciezko-ale-nie-zaluje-z-dwoch-powodow/bg47fkz</link><description>Wielu moich znajomych pije olej lniany i bardzo to sobie chwali. Ja do tej pory szykowałam sobie tylko napar z siemienia lnianego, ale kiedy przeczytałam o wspaniałym składzie i właściwościach oleju, musiałam spróbować. Przez dwa tygodnie piłam po dwie łyżki oleju lnianego dziennie. Początek nie był dobry — rozczarował mnie smak oleju z lnu. Potem jednak zauważyłam zmiany, przy których zupełnie przestało się liczyć, jak smakuje.</description><guid>27386980-67b5-4545-b24a-5b3397fc6782</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:53:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wnuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjE5YWM0NGI5YmJmNGE0N2VmZTRkZjA0NTQzYjllZC5qcGeSlQMAfM0Hwc0EXJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij 20 filiżanek tego napoju tygodniowo. Twoje serce ci za to podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-20-filizanek-tygodniowo-tego-cuda-serce-bedzie-bilo-jak-dzwon/ln57353</link><description>Herbata to nie tylko rozgrzewający napój – coraz więcej badań potwierdza, że może mieć zbawienny wpływ na układ krążenia. Regularne picie herbaty może wspierać zdrowie serca i zmniejszać ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Przeczytaj więcej o jej licznych korzyściach.</description><guid>0b3d74a6-6fa9-4704-b766-e1260e556d7f</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dblk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjA2MTQ1Y2YxMjBiYTQ1ODQxNzBlYjZmYjExMDg4ZC5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile orzechów brazylijskich można jeść dziennie? Mniej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-orzechow-brazylijskich-mozna-jesc-dziennie-mniej-niz-myslisz/dl7800h</link><description>Orzechy brazylijskie to zdrowa przekąska, która z powodzeniem może zastąpić słodycze. Są bogate w selen, dzięki czemu mogą przyczyniać się do redukcji stanów zapalnych i poprawiać przepuszczalność jelit, jednak spożywane w nadmiarze mogą być szkodliwe dla zdrowia. Z tego powodu warto zachować zdrowy balans. Sprawdź, jaka dzienna dawka orzechów brazylijskich uważana jest za bezpieczną.</description><guid>c9e2e25c-da88-44e3-a7e8-d07339713a6f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:13:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzlhZmIwYTE0ODFlMTk0ODMxOTc4ODg2YmE0ZTQxZC5qcGeSlQMAzILNELvNCWmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Muffiny z krwią wołową. Nowy przysmak podbił serca Szwedów. "Smakują jak brownie"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/muffiny-z-krwia-wolowa-nowy-przysmak-podbil-serca-szwedow/6rsqmhc</link><description>W sercu Sztokholmu, w niewielkim kiosku Pressbyran PBX, od kilku miesięcy można kupić coś, co na pierwszy rzut oka wydaje się zwykłym deserem — czekoladowe muffiny. Jednak ich skład wywołuje niemałe kontrowersje: zamiast jaj, do wypieku użyto krwi wołowej. Pomysł, choć nietypowy, spotkał się z zaskakująco pozytywnym odbiorem. Klientom, jak się okazuje, krwisty dodatek nie przeszkadza.</description><guid>cf821435-23bf-4c1e-897b-48e59b238432</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:46 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/foak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTlhZmUzNjcwNGIxODFhNzU1NDU2NWJiMmUwYjQ0MS5qcGeSlQPNAnbNAYbNCzDNBkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>