<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 19:34:15 +0100</lastBuildDate><item><title>Grypa typu A to groźny przeciwnik. Jak się objawia?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-oddechowego-i-alergie,grypa-typu-a-to-grozny-przeciwnik--objawy-i-leczenie-grypy-typu-a,artykul,48682606.html</link><description>Grypa typu A to jedna z najbardziej znanych, ale i najbardziej nieprzewidywalnych chorób zakaźnych świata. Choć wielu z nas kojarzy ją jedynie z sezonowym osłabieniem i gorączką, wirus ten potrafi wywoływać globalne pandemie, które zmieniały bieg historii. Czym różni się od innych typów grypy? Jakie niesie zagrożenia i jak można się przed nią skutecznie chronić?</description><guid>37db3f60-5760-4f95-991f-b2d02b179533</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fe-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTg2Y2YwNjUwNzY2ZjVkMDI1OTE1NmMwYjY0OWE0ZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po alkoholu stawał się potworem. "Złapał córkę i zaczął tłuc jej głową o ścianę"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,po-alkoholu-stawal-sie-potworem--zlapal-corke-i-zaczal-tluc-jej-glowa-o-sciane,artykul,89390827.html</link><description>— Na trzeźwo milczek, po alkoholu agresor — taki schemat. Z kolejnych prac był zwalniany z powodu picia. Żona załatwiła mu posadę konserwatora w bibliotece, w której pracowała — tam też się nie utrzymał, a ona najadła się wstydu. Później paliła się ze wstydu, gdy raz zimą wyszedł na przystanek PKS w piżamie. Miał jechać do pracy, ale o świcie był już w takim stanie, że zapomniał się ubrać — czytelniczka, opisując doświadczenia swoich bliskich, zdobyła się na wyjątkową szczerość. Nie zabrakło też gorzkich refleksji — Czasami zastanawiam się, jak ta historia mogłaby się potoczyć, gdybyśmy nie zwlekali z przekazywaniem sobie kluczowych informacji — wyznaje.</description><guid>42f78101-28d3-4056-992d-814d95fe8215</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYThlNDgzNmUyNjRiMTM4MjZmZGM2ZDdlYzlkMjQ1OS5qcGeSlQMAzQJDzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 12 lat pracowała jako psycholog w Singapurze. "Wróciłam z jednego powodu"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,przez-12-lat-pracowala-jako-psycholog-w-singapurze--wrocilam-z-jednego-powodu,artykul,38001214.html</link><description>— Najczęściej, gdy ktoś przychodził do gabinetu i siadał przede mną, mówił: "Ogólnie rzecz biorąc, wszystko jest u mnie dobrze, tylko nie jestem szczęśliwy" — opowiada Beata Justkowiak, która przez 12 lat mieszkała w Singapurze. Pracowała jako psycholog z ludźmi biznesu, którzy zmagali się m.in. z ukrytym stresem, wypaleniem zawodowym i przebodźcowaniem. W rozmowie z Medonetem opowiada, za co pokochała to miasto-państwo, ale też jakie były jego wady i co sprawiło, że mimo wszystko wróciła do Polski.</description><guid>f9275c3c-7f79-40f5-9f39-d9caef4199b2</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9GCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MjNkYmZhNzUzY2M0ZjMyZTRmODUyOGE3YTc4YTJhZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy zatkanych tętnic bywają nieoczywiste. Oto jak cholesterol i tłuszcz blokują żyły</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,oto-znaki--ze-zyly-sa-zablokowane-przez-tluszcz-i-cholesterol,artykul,18054301.html</link><description>Objawy zatkanych tętnic często są mylące i pojawiają się dopiero wtedy, gdy choroba jest zaawansowana. Nagromadzony cholesterol i tłuszcz w ścianach naczyń krwionośnych prowadzi do ich zwężenia, co zwiększa ryzyko zawału i udaru. W artykule wyjaśniamy, jakie sygnały mogą świadczyć o tym, że żyły są zablokowane, i dlaczego warto reagować szybko. Podpowiadamy też, jak zmniejszyć ryzyko miażdżycy i chronić serce.</description><guid>a0bec834-ca67-4556-8b10-0498f6047fb8</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nlck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOWMyNzBmMTMyZmEzODZkMjBkNjk4Y2YzMzMxZDBmNC5qcGeSlQMAzMnNGSjNDiaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy kombinują z L4, mostkując weekend. "Pan, jak gdyby nigdy nic, szedł oporządzić konie"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pracownicy-kombinuja-na-l4--takie-pomysly-moga-ich-slono-kosztowac,artykul,87394900.html</link><description>— Pracownik powinien leżeć, tymczasem okazało się, że kontrolerzy spotkali go na zewnątrz. Pan jak gdyby nigdy nic szedł oporządzić konie do stajni — relacjonuje ekspert rynku pracy Mikołaj Zając w rozmowie z Medonetem. Listopadowe święto jest dobrą okazją na wydłużenie sobie weekendu, problem jest jednak w tym, gdy pracownik decyduje się zrezygnować z wzięcia urlopu, a w zamian za to idzie na nieuczciwe zwolnienie lekarskie. Mikołaj Zając dzieli się z nami ostatnimi przykładami pracowników i wskazuje, co może grozić w takiej sytuacji.</description><guid>9a05252a-e0b5-4e7d-ad97-16ffdaa1c91c</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:36:08 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R3nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjliMWMzNDZkMTI0OGFjNTI5N2Q4ZmVjNDkwMTFkMi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Greczynki wybierają ten jeden dodatek do kawy. Pozwala im trzymać linię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/greczynki-dodaja-jeden-nietypowy-skladnik-do-kawy-dzieki-temu-chudna/wetky3t</link><description>Greczynki wyniosły kuloodporną kawę na nowy poziom — zamiast masła dodają do swojej małej czarnej odrobinę tahini, czyli pasty sezamowej. Ten prosty dodatek sprawia, że kawa zyskuje nowe właściwości — staje się m.in. źródłem błonnika, tak pomocnego w odchudzaniu. Jednocześnie zyskuje też lekko orzechowy smak, co sprawia, że nie mamy już ochoty dodatkowo słodzić naszej kawy. Jakie korzyści przynosi picie kawy z tahini?</description><guid>74eaca2d-149c-4c28-a8d1-afb0b1a90fef</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fRIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzc2ODRlMDRjOTM2MTFlZTdiMjkxODE3NDQ0NDY5Yi5qcGeSlQMAzQL0zQ_AzQjckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żona Tomka jest agresywna. "Marzę o tym, by po prostu nie musieć wracać do domu"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,tomek-jest-ofiara-przemocy-w-malzenstwie--to-klasyczne-naduzycie-gaslightingu,artykul,21092819.html</link><description>"Czuję się jak w klatce. Mam wrażenie, że muszę stale uważać na każdy ruch, każde słowo. Zdarzało się, że w trakcie kłótni popychała mnie, szarpała za koszulę, raz uderzyła mnie otwartą dłonią w ramię. Wstyd mi to pisać, bo przecież »facet nie powinien się bać kobiety«, ale prawda jest taka, że boję się jej reakcji. Boję się, że znowu wybuchnie, że znowu usłyszę, jaki jestem beznadziejny, że znowu poczuję się jak śmieć" — napisał w szczerym liście czytelnik Tomek. Jak radzić sobie z przemocą w związku, jak odzyskać siebie? Czy terapia coś pomoże? Na te pytania odpowiada psycholog mgr Marzena Stelmach-Tondos.</description><guid>c1699894-fd28-416c-9d58-297dd182c595</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/03_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZTdjNmMyYzhlNjA1OGE0MjUxOTkzMzIwYzc1OTRiMC5qcGeSlQMAAM0H4M0EbpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka dieta fatalnie wpływa na układ pokarmowy. Na niektóre objawy chorób "pracujemy" sami</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko/choroby-dzieciece,taki-bol-brzucha-to-czesty-problem--stolec-zapychajacy-toalete-budzi-niepokoj,artykul,46778798.html</link><description>Bóle brzucha to jedna z najczęstszych dolegliwości u dzieci. Choć zazwyczaj nie są groźne, jeśli utrzymują się długo lub pojawiają się dodatkowe objawy, warto przeprowadzić dokładniejszą diagnostykę — wskazuje dr hab. Michał Brzeziński, pediatra i specjalista gastroenterologii dziecięcej z Gdańskiego Uniwersytetu Medycznego. Specjalista podkreśla, że jedną z głównych przyczyn problemów trawiennych u dzieci jest zbyt mała ilość błonnika w diecie, a także niedostateczne nawodnienie. Sprawdź, jakie inne błędy popełniane w codziennym stylu życia mogą prowadzić do problemów z układem pokarmowym.</description><guid>8b8742ca-e9f1-4aa5-806a-91979c29cee2</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OGE0ZjdiZWY4MzI3YTY4MjRmZDUxNDdjNDUxZjc5ZC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdź, czy jesteś inteligentniejszy od innych. W tym quizie niemal każdy się pomyli</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,czy-jestes-wyjatkowo-inteligentny--w-tym-quizie-kazdy-popelni-blad-,artykul,83196417.html</link><description>Jeśli nie masz czasu lub niedostatecznie się skupisz, wynik twojego quizu na pewno cię nie zadowoli. Tu trzeba ruszyć głową, naprawdę dobrze się zastanowić i przeanalizować każdą odpowiedź. Nawet jeśli jesteś mistrzem logiki, nie sądzimy, by udało ci się zdobyć komplet punktów.</description><guid>f46e65e0-8201-497d-b0a5-bf2709f78763</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Krmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjkxNDI4MjQyM2YwOWUxZTgyYmVhMGQwZWY3ZTNlZS5wbmeSlQMAJc0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ani u kowala, ani na NFZ, ani w Turcji. Bodnar do Żukowskiej na temat swojej urody</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,bodnar-do-zukowskiej--moje-zeby-to-natura--nie-robilam-ich-w-turcji,artykul,61623828.html</link><description>Sporo docinków, żarcików i komentarzy wywołał wpis posłanki Izabeli Bodnar, będący reakcją i odpowiedzią na pytanie innej posłanki, Anny Mari Żukowskiej o zęby. — (..) pod postem pyta, gdzie robiłam zęby. Nie "czy", tylko "gdzie"? Czym wywołuje żywą dyskusję: czy w Turcji, czy na NFZ? Czy z pieniędzy podatnika? Czy u kowala? — czytamy we wpisie Bodnar na X. W żartobliwym tonie odpowiada Żukowskiej, a w komentarzach odsłaniają się problemy polskiej stomatologii: m.in. zbyt niskie wyceny świadczeń gwarantowanych. Reaguje Naczelna Izba Lekarska.</description><guid>f984a1b8-a45e-46e5-8a0e-49fc553fe68a</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:49:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GTik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDhiZmU0YWUxZDA5NWUyMmY2NzJlZjE2ZWY4MzAwYi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Terapia receptorowa TRPM8 w leczeniu hemoroidów i szczelin odbytu - poznaj Procto-Zac Memethol Barrier Spray</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,terapia-receptorowa-trpm8-w-leczeniu-hemoroidow-i-szczelin-odbytu---poznaj-procto-zac-memethol-barrier-spray,artykul,06757140.html</link><description>Choć to wstydliwy temat, problem hemoroidów i szczelin odbytu dotyczy milionów osób – i coraz częściej mówi się o nim otwarcie, bo skuteczne leczenie naprawdę istnieje.</description><guid>fbb187f6-f7fd-445f-8a86-767ea08dfa6b</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nA0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGY5MzE4M2Y3YTM4OGQ2MTc2MGZkN2RiNjQ4ZjU0My5qcGeSlQMAzIbNAu7NAaWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robert de Niro zachorował ponad 20 lat temu. Publicznie nie powiedział o tym ani słowa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,robert-de-niro-zachorowal-ponad-20-lat-temu--publicznie-nie-powiedzial-o-tym-ani-slowa,artykul,42842902.html</link><description>Robert de Niro, wybitny amerykański aktor, po raz kolejny zagościł w Polsce. Pretekstem do wizyty była planowana inwestycja pod budowę hotelu sieci Nobu, której jest współwłaścicielem. 82-letni gwiazdor kina cieszy się doskonałą formą, choć ma za sobą zmagania z poważną chorobą nowotworową. Raka wykryto u niego w 2003 r.</description><guid>72131fbf-d6e8-4c3d-bbdd-97a10955c1a9</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tc6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOTM4YmU0OGUyNmE3Yzg1YzdmYjdiY2U0Njc4Mzc5Mi5qcGeSlQMAzKbNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zanim urodziła, straciła troje dzieci. Miała tylko 21 lat. Cher: lek nie podziałał</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zanim-urodzila--stracila-troje-dzieci--miala-tylko-21-lat--cher--lek-nie-podzialal,artykul,12777919.html</link><description>"Spojrzawszy w górę, pomyślałam: »Widzę sufit«. Z łóżka nie było widać sufitu, bo zasłaniał go baldachim. Zdałam sobie sprawę, że leżę na podłodze, czułam, że mam lekką gorączkę; wstałam, żeby pójść do łazienki, lecz ledwie mogłam utrzymać się w pionie. Następnie poczułam, jak gdyby krew uderzyła mi do głowy, oraz okropny skurcz; jakoś dobrnęłam do łazienki, gdzie doznałam krwotoku. Krew była wszędzie, a ja zemdlałam i upadłam na podłogę. Odzyskałam przytomność i próbowałam wziąć się w garść, po czym zemdlałam ponownie" — pisze w swojej autobiografii Cher. Artystka kilka dni po porodzie dostała krwotoku i cudem ją odratowano. Wcześniej trzykrotnie poroniła. Publikujemy fragment książki Cher "Cher. Autobiografia. Część 1", wydanej nakładem Wydawnictwa Filia.</description><guid>ef346dc5-3257-4c5a-a19a-88cef15c40d9</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/90kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDNhZGQ1MTQxNzBkNzIzM2NiMWRlNjMzYmU2ZDZkYS5qcGeSlQMAT80H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspertka o kwalifikacjach pielęgniarek: jeśli popełnimy błąd, niebawem zabraknie młodych w zawodzie</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,pielegniarki-i-polozne-w-polsce--caly-czas-slyszymy--ze-nie-ma-pieniedzy,artykul,48058305.html</link><description>— Jeśli teraz przy kolejnej zmianie ustawy popełnimy błąd, to w przyszłości zabraknie młodych ludzi, a zainteresowanie zawodem pielęgniarki znowu spadnie — ostrzega w rozmowie z Medonetem wiceprzewodnicząca Ogólnopolskiego Związku Zawodowego Pielęgniarek i Położonych mgr piel. Zofia Czyż. W 2022 r. zmieniły się przepisy regulujące zawody pielęgniarki i położnej. Dyrektorzy zaczęli dostosowywać pensje personelu do kwalifikacji "wymaganych", a nie "posiadanych". Rzesze pielęgniarek i położnych poszły do sądów pracy, gdzie wygrywały. Sąd Najwyższy też rozstrzygnął sprawę. — Spory wywołały ogromne koszty dla pracodawców, którzy nie realizowali zmienionej ustawy. To była fikcja oszczędzania — trzeba zapłacić nie tylko zaległe wynagrodzenie i odsetki, ale wszystkie koszty związane z procesami sądowymi.</description><guid>f891fbf3-a76e-436b-bd1d-753ce4a39a75</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WpPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NGUwZjZiNGIxMjUwYzkxZjA4NTM2NjBiNzY1ZDIyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Większość księży łamie celibat przynajmniej raz. Psychiatra: są cztery powody</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ksiezom-coraz-trudniej-zachowac-celibat--psychiatra--sa-cztery-powody,artykul,41945209.html</link><description>Z badań wynika, że spora część duchownych nie zawsze dochowuje przyrzeczenia celibatu — mówi prof. Krzysztof Krajewski-Siuda, psychiatra pracujący m.in. z osobami duchownymi. "To może oznaczać zarówno pozostawanie w stałych hetero- lub homoseksualnych związkach, przelotne, ale regularne romanse, o czym sporo się słyszy, ale też podjęcie raz czy kilka razy współżycia. Są wreszcie ci, i to naprawdę spora grupa, którzy się masturbują" — dodaje.</description><guid>d374139e-3c84-4c9b-8805-42e76bc76e03</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N7xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWZhNDE1NTQ2YzhkZmI2NGFiNTAyZTkwZjEzZDFkZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wirus, który nie zna granic. W Danii prawie go nie ma, w Polsce zbiera żniwo</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wirus-hpv--ktory-nie-zna-granic--oto-jak-polska-walczy-z-zagrozeniem,artykul,22839790.html</link><description>Wirus brodawczaka ludzkiego (HPV) jest jednym z najczęstszych patogenów przenoszonych drogą kontaktów bliskich, w tym seksualnych. Zakażenie może przebiegać bezobjawowo, ale niektóre jego typy, jak HPV 16 i 18, mogą prowadzić do poważnych chorób, w tym nowotworów. W Polsce od 2023 r. działa rządowy program bezpłatnych szczepień przeciw HPV, który ma na celu ochronę zdrowia dzieci i młodzieży przed skutkami zakażenia tym wirusem.</description><guid>18668f36-8157-4158-bdc3-827fa3be245c</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:31:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mfVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2ExNWUzN2Y1ZmI3YTZmMGM4NWJhYjIxNjE3YzQxYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piotr był w sanatorium na NFZ poza sezonem. "Byłem śmiertelnie głodny"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,byl-w-sanatorium-na-nfz-poza-sezonem--bylem-smiertelnie-glodny,artykul,61663939.html</link><description>— Troszkę mnie poraziła wizja trzech seniorów chrapiących nocą w jednym pokoju. Zresztą pani recepcjonistka po moim wyrazie twarzy od razu zorientowała się, o co chodzi i rzuciła mi koło ratunkowe. Poinformowała mnie, że mają jeszcze jedynki w innym należącym do uzdrowiska Nałęczów budynku, w "Fortunacie" — opowiada 77-letni Piotr. Niedawno wrócił z sanatorium w Nałęczowie. Był to turnus w ramach Narodowego Funduszu Zdrowia, na który skierowany został po dwóch latach od poprzedniego wyjazdu. Odczekał kilka miesięcy w kolejce i dostał przydział zgodnie ze swoim schorzeniem (choroba sercowo-naczyniowa). Pobyt spełnił swoje najważniejsze zadanie, czyli poprawę ogólnego stanu zdrowia, ale nasunął też kilka refleksji. — Lata praktyki na koloniach i w szkolnych stołówkach zrobiły dobrą robotę — podsumowuje.</description><guid>0db5d873-bfef-4a09-a46a-974b483af083</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:00:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4fZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTFlZWExMjAxYzA1ZDM1MGMyODZhZjMwN2U0MjZhNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Salsa na siedząco: proste ćwiczenie, które może pomóc w walce z bólem pleców</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,salsa-na-siedzaco--proste-cwiczenie--ktore-moze-pomoc-w-walce-z-bolem-plecow,artykul,20766688.html</link><description>Ból w dolnej części pleców to problem, który dotyka miliony osób na całym świecie. Eksperci wskazują, że proste, siedzące ćwiczenie inspirowane tańcem salsy może przynieść ulgę w tej dolegliwości. Co najważniejsze, nie trzeba nawet wstawać, by je wykonać.</description><guid>d114cb1e-8f00-4d38-96c1-cf0cdeea90cb</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:44:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Esfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNDljZDZhOWM5ZDM3ZjU3NzA2ZTAzOTM1OGJmNTUyOS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żywa kaczka, ciepły indyk i śmietana w worku. Tak Polacy "odwdzięczają się" lekarzom</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,polacy-uwielbiaja-dawac-prezenty-lekarzom--ostatnio-dostalem-indyka--byl-jeszcze-cieply,artykul,61961598.html</link><description>— Któregoś dnia wracam z pracy do domu, a tam przywiązana do mojej bramy drepcze sobie kaczka. I kłopot: co z tą kaczką zrobić? Zwierząt gospodarskich nie miałam, więc zostawało jedno… Ale że była ze mną córka, lat siedem, która w moment wpadła w pisk, trzeba było kombinować dalej. Aż mi się procesory przegrzały od tego myślenia! W końcu przypomniałam sobie, że jedna pacjentka, starsza pani, ma trochę drobiu przy domu. Wzięłyśmy więc tę białą kaczkę i na tej czerwonej tasiemce przez pół wsi ją prowadziłyśmy do pani Lucynki, żeby ją zaadoptowała. Do dziś nie wiem, kim był pomysłowy darczyńca — opowiada Maria, lekarka POZ.</description><guid>cf4ace11-cca2-427d-a234-d2deb2ee7ee6</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z1Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGQ2YjE3NjlkNWE1NmNlMmNmNTY1NmU0ZmFkY2FiNy5qcGeSlQPNAerNAePNGFXNDbGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znany suplement może nie być tak bezpieczny, jak sądzono. Niepokojące badanie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,melatonina-jest-bezpieczna--najnowsze-badania-niepokoja--zdumiewajace,artykul,21035661.html</link><description>Melatonina, jeden z najpopularniejszych na świecie suplementów na sen, może nie być tak bezpieczna, jak dotąd sądzono. Nowe badania przeprowadzone na grupie ponad 130 tys. dorosłych sugerują, że jej długotrwałe stosowanie może wiązać się ze zwiększonym ryzykiem niewydolności serca i wyższą śmiertelnością z jakiejkolwiek przyczyny w ciągu pięciu lat. "Zdumiewające było obserwowanie tak konsekwentnego i znaczącego wzrostu poważnych skutków zdrowotnych, nawet po zrównoważeniu wielu czynników" — zauważa główny autor badania dr Ekenedilichukwu Nnadi. Naukowcy podkreślają jednak, że badanie ma charakter wstępny, miało ograniczenia i potrzebne są kolejne, by sprawdzić bezpieczeństwo melatoniny dla serca. Uczeni przypominają też, że wyniki nie zmieniają obecnych zaleceń zdrowotnych.</description><guid>fe5b0cfd-0700-4c51-863e-79ce104e2e42</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:12:56 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODVhNDc3N2RiNzE0NzAxNjliNDE0MWRjMzY4ZDMxZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dowiadują się, że mają raka. Pytają: ile mi zostało? Onkolog mówi, co odpowiada</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,mam-raka--czy-umre---onkolog-mowi--co-odpowiada-pacjentom,artykul,95266974.html</link><description>Niemal każda osoba, dowiadująca się, że ma raka, na pewnym etapie walki z chorobą zastanawia się, czy diagnoza oznacza dla niej wyrok śmierci. Nie ma w tym nic dziwnego — nowotwór budzi lęk, bo każdy z nas ma wśród bliskich lub znajomych kogoś, kto z jego powodu odszedł. Nie oznacza to jednak, że nasza walka również będzie miała taki finał. O tym, od czego zależą rokowania przy chorobie nowotworowej, jak długo żyje się z rakiem i czy na leczenie może być za późno, mówi onkolog lek. Kamil Kuć.</description><guid>1da5d7e1-52e6-489e-a4fb-5170aa953487</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Bpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZjUxZGJiZDNjMTVkOTUyNmMyM2RlODUxNDVlMDMzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza niż kurczak, zdrowsza od wieprzowiny. Zamiast jeść, eksportujemy do Niemiec</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/lepsza-niz-kurczak-zdrowsza-od-wieprzowiny-zamiast-jesc-eksportujemy-do-niemiec/yh597ep</link><description>Jesteśmy w czołówce eksporterów gęsiny, ale sami praktycznie jej nie jemy. O tym mięsie przypominamy sobie często tylko raz w roku przy okazji dnia św. Marcina obchodzonego 11 listopada. To wielka strata, ponieważ gęsina jest jednym z najzdrowszych drobiowych mięs i mogłaby świetnie urozmaicić nasz codzienny jadłospis. Co warto wiedzieć o gęsinie?</description><guid>75c7fa8b-0c1b-44cd-be0a-52a0f74dd181</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Mek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTA2OTI4OTY5NjMyYzg3MTk3YWU2YmQxNWY3ZjYzNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 20:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść i pić, jeśli masz za wysokie ciśnienie? Te produkty pomogą je obniżyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-i-pic-jesli-masz-wysokie-cisnienie-te-produkty-pomoga-je-obnizyc/hg7wzq3</link><description>Nadciśnienie tętnicze to choroba, z którą zmaga się kilkanaście milionów Polaków. Dotyka ona głównie osób starszych, choć w ostatnich latach coraz częściej także młodych. Wysokie ciśnienie z czasem może powodować uszkodzenie naczyń krwionośnych, a konsekwencją jego nieleczenia może być udar mózgu czy niewydolność serca. Żeby uniknąć nadciśnienia w przyszłości, a także, aby skutecznie je obniżać, należy zastosować specjalną dietę eliminującą m.in. tłuszcze trans, cukier i tłusty nabiał. Czego jeszcze nie wolno jeść przy nadciśnieniu tętniczym? Jakie produkty mogą pomóc w walce z tą chorobą?</description><guid>108c581a-f07d-4903-acde-28dae85406c9</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bwXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWI5MzA4ZDA1NGM4MDM1MmI5YWNjMWQ1Njg0MGZhNC5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano te chrupki ze sprzedaży. Zawartość glutenu przekracza normy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/chrupki-dla-dzieci-wycofane-moga-wywolac-alergie-pokarmowa/dkq7e80</link><description>Państwowa Inspekcja Sanitarna wykryła gluten w partii chrupek kukurydzianych deklarowanych jako bezglutenowe. Produkt, który miał być bezpieczny dla osób z nietolerancją glutenu, może wywoływać reakcje alergiczne. Sprawa dotyczy chrupek o smaku toffi marki Tygryski, wyprodukowanych przez firmę TBM Sp. z o.o.</description><guid>0e0d354f-7d0a-4c25-a74c-4e58a825896a</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:22:23 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDFiYjczOTE5MTdlM2Y0ZGI0ZDQyODJkYjUwZjBlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie gotuj tych warzyw. Cukier wystrzeli w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/warzywa-ktore-podnosza-cukier-najgorsze-sa-po-ugotowaniu/m9b1jb1</link><description>Niekorzystny efekt dużych skoków glukozy we krwi pojawia się w przypadku produktów o wysokim indeksie glikemicznym. Należą do nich nie tylko słodycze i produkty gotowe o wysokim stopniu przetworzenia, ale też niektóre warzywa. Czasem warzywo ma niski indeks glikemiczny, gdy jest surowe, ale sytuacja zupełnie zmienia się po jego ugotowaniu. Tak się dzieje m.in. z ziemniakami, batatami czy marchewką.</description><guid>090e3d79-60a3-4ead-b659-37d09139b985</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjM1ZjQ3ZTBhYjY3ODY4ODYyZDY4ZjM5ZGNiY2U5Yy5qcGeSlQMAYM0MA80GwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cholesterol? LISTA produktów, których musisz unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cholesterol-lista-produktow-ktorych-musisz-unikac/n7rwc60</link><description>Cholesterol jest niezbędny do prawidłowego funkcjonowania naszego organizmu. Część cholesterolu produkowana jest w wątrobie, część dostarczana z jedzeniem. Problem pojawia się, gdy tego cholesterolu jest za dużo. Co zrobić, żeby przywrócić cholesterol do wartości prawidłowych? Jednym z kluczy jest odpowiednia dieta. Eksperci z Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej wskazują, jakich produktów unikać, gdy mamy zaburzenia lipidowe.</description><guid>c1732858-a4c8-4351-b534-ba0ff3e0a16d</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:40:30 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vA4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkYjQyODk0ZmE0NTRlOTY0MmU3OGE3ZmRhOTkyZi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój chroni "elektrownie" komórek i wydłuża życie. Mało osób ją pije</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-ma-najsilniejsze-wlasciwosci-przeciwstarzeniowe-w-polsce-nie-jest-popularny/27jn8r1</link><description>Czy filiżanka herbaty może pomóc nam żyć dłużej? Naukowcy z Chin przeprowadzili badanie, które przynosi zaskakujące odpowiedzi. Spośród sześciu rodzajów herbaty to ciemna okazała się szczególnie skuteczna w walce ze starzeniem organizmu.</description><guid>77bac29c-0a80-4511-89b6-1641bda1859a</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:47:42 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Se5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjE0NDlmMDMyM2MzYjM3YTE1M2JjMzc4MWQxNzExYy5qcGeSlQMAzQGrzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zacznij dzień bez skoku glukozy. Ten śniadaniowy hack może cię zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najlepsze-sniadanie-na-obnizenie-poziomu-cukru-ten-hack-poleca-glukozowa-bogini/2jjct1x</link><description>Biochemiczka Jessie Inchauspé zdobyła ogromną sławę dzięki swojej metodzie na zredukowanie skoków cukru we krwi. Sama siebie określa mianem Glukozowej Bogini, a jej książki są bestsellerami w wielu krajach. Ekspertka obiecuje, że dzięki wypłaszczeniu krzywej cukrowej można zyskać więcej energii, lepsze samopoczucie oraz w końcu zapomnieć o jedzeniowych zachciankach. W swojej najnowszej książce "Metoda Glucose Goddess" promuje kilka "hacków", które mają pomóc w opanowaniu poziomu cukru. Jednym z nich jest zaczynanie dnia od wytrawnego śniadania, bogatego w białko, błonnik i zdrowe tłuszcze. Jak to działa?</description><guid>1593cf12-0c08-4142-a41f-0250435dd093</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzJlZjRkM2JjYzNkNzIzZWE4MWUwNzk4ZTNjZTgzOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby to bogactwo witaminy D. Numer 1 rzadko pojawia się na naszych talerzach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/te-ryby-sa-skarbnica-witaminy-d-numeru-1-nie-jemy-prawie-wcale/de7s2xn</link><description>Ryby są fantastycznym źródłem witaminy D, a nadal zbyt rzadko pojawiają się na naszych talerzach. Tymczasem witamina D jest niezbędna do prawidłowego funkcjonowania całego organizmu, a szacuje się, że nawet 90 proc. Polaków może mieć jej niedobór. Które rybymają w sobie najwięcej witaminy słońca?</description><guid>85e10a82-4df0-4b2c-b65f-4151aa369ece</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NMXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2UzMzhhNDc5NjcyNWQxZTJmMzcxM2Q1YWVhZmEzNS5qcGeSlQMCzQNazRV5zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkroić czy wyrzucić? Oto kiedy nadpsuta żywność staje się niebezpieczna</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/nadpsute-jedzenie-pulapka-ktora-moze-zagrazac-twojemu-zdrowiu/qsbm08h</link><description>Kiedy otwierasz lodówkę i widzisz kawałek sera pokryty zieloną pleśnią albo paczkę kurczaka o lekko kwaśnym zapachu, możesz zastanawiać się, czy warto ryzykować. W końcu marnowanie jedzenia to problem, z którym wielu z nas musi się mierzyć i trzeba umieć go jakoś sensownie rozwiązać. Jednak granica między nieszkodliwą fermentacją a potencjalnie niebezpiecznym zepsuciem jest cienka, a konsekwencje dla zdrowia mogą być poważne.</description><guid>706376ee-36f8-4a96-b48f-5558601e37f1</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xj1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTFjNjEzM2U4NzYyNDA1YjFmY2I0NmE4N2U4Mzk5Zi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jajka w tej formie są najzdrowsze. Jedz bez obaw o cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jajka-na-twardo-oto-korzysci-jakie-daje-ich-regularne-jedzenie/jz46cl1</link><description>Dlaczego warto sięga po jajka na twardo? To jeden z najprostszych, a zarazem najzdrowszych produktów spożywczych oraz prawdziwy skarbiec składników odżywczych, który może wzbogacić dietę zarówno mięsożerców, jak i wegetarian. Co więcej, ich przygotowanie jest szybkie, a przy tym pozwala zachować maksimum wartości odżywczych.</description><guid>626ce8ae-00a4-444c-a319-be9e38d0095b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGI4NjM1YmNkOTY4MGI0MTZlZjQ1MWMxMDBhMmNiNi5qcGeSlQMAzQEhzQ6nzQg9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy owoc w promocji w Lidlu. Polacy często go omijają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kopalnia-antyoksydantow-najzdrowszy-owoc-w-lidlu-w-promocji/nyxvbbc</link><description>Żurawina to prawdziwy zdrowotny skarb. W niewielkich czerwonych kuleczkach kryje się dużo cennych substancji, w tym antyoksydanty (kwercetyna czy kwas ursulowy). Najczęściej żurawina jest polecana przy problemach z układem moczowym. To jednak nie jest jedyny powód, by po nią sięgać.</description><guid>3fc551b3-8188-4249-9164-7325c8e2d8da</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:58:24 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Y1NTk2OWE5NWE3MTRhNDA3NjMxNmEwMjBiMGI2NS5qcGeSlQMAzLjNFv_NDO-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-najlepszy-chleb-dla-zdrowia-jelit-dietetyk-wskazuje-konkretny-rodzaj/r29sxpl</link><description>Wybór chleba to nie tylko kwestia smaku, ale przede wszystkim zdrowia. Niektóre bochenki mogą zawierać więcej pestycydów, inne — wspierać mikroflorę jelitową i dostarczać cennych składników odżywczych. Dietetycy nie mają wątpliwości, że najlepszy chleb to ten, który łączy pełne ziarno, naturalny zakwas i jak najmniej chemii. — Ważne jest też, żeby był to chleb na prawdziwym zakwasie, a nie jego udawanej wersji — podkreśla dr Bartek Kulczyński, dietetyk. Ekspert wskazuje konkretne opcje, za którymi warto rozejrzeć się w sklepie, a jedną z nich jest chleb orkiszowy pełnoziarnisty na zakwasie.</description><guid>2641d159-59ca-4493-babd-e642fe01453d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1WWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDVjMTk3OWNkN2Y4ZjMyZDUyZWQyNzI5ZWM4N2M1Zi5qcGeSlQMAd80PPM0IkZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta śmietana jest najgorszym wyborem. Bosacka: może powodować wzdęcia czy gazy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bosacka-mowi-ktora-smietane-omijac-szerokim-lukiem-zwroc-uwage-na-jeden-dodatek/9m7nlc7</link><description>Katarzyna Bosacka to autorytet w kwestii zdrowego odżywiania i świadomego wybierania produktów spożywczych. W mediach społecznościowych dzieli się analizami składu produktów, poradami dietetycznymi i przepisami na zdrowe potrawy. Ostatnio na jej profilu pojawił się post dotyczący śmietan dostępnych w polskich marketach i o dodatku, który wpływa na jakość śmietany. "Dla osób z wrażliwym jelitem, z problemami żołądkowymi, dla małych dzieci może nie być wskazany. Może powodować wzdęcia czy gazy" — przekazała.</description><guid>6f15a23e-de19-4425-a507-b1ff2b7e555c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m53k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTIxOTdiODU5ZjExODI3ZWYwNmFmNWVjMzVkMWM4Yi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj szczyptę do kawy i zamień ją w bombę antyoksydantów. Dietetyczka mówi, jak to działa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-cynamonem-czy-to-dobry-wybor-wedlug-dietetyczki/1lrbx9d</link><description>Niektórzy nie potrafią sobie wyobrazić życia bez kawy. Trudno im funkcjonować, jeśli nie sięgną po filiżankę czarnego aromatycznego napoju. Chociaż zalecane jest, by nie dodawać dodatków, które mogą podnieść jego wartość kaloryczną, część osób sięga po cukier czy mleko. W okresie jesienno-zimowym możemy spróbować kawy z cynamonem. Czy to dobry wybór? Dietetyczka kliniczna Karolina Topolska rozwiała wszelkie wątpliwości, odpowiadając na list czytelniczki Medonetu.</description><guid>8943cd71-851b-4c17-b50a-a630f205dcb3</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2nbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTJhOTE4ZWI3NDI3ZWRjOThmNzg1NjZhMzFlMGZmOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata 10 razy lepsza od zielonej. To najzdrowszy napój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-10-razy-lepsza-od-zielonej-to-najzdrowszy-napoj/7keq2t1</link><description>Uwielbiasz zieloną herbatę, ale masz ochotę na coś nowego? Spróbuj matchy! Ma aksamitny, wyrazisty smak i gęstą konsystencję, która wyróżnia napój na tle innych. Ze względu na prozdrowotne właściwości, matcha odgrywa istotną rolę w medycynie niekonwencjonalnej, ale znajduje zastosowanie także w kosmetologii. Sprawdź, czym cechuje się ta herbata i dlaczego warto ją pić na co dzień.</description><guid>38a5a5c2-c45d-48aa-b09a-97491fb666ea</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uu6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGViMGU2NmI3MmM0YjE3YTdlYTE3NDliNjA5NWEyNS5qcGeSlQMAes0PT80InJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój sprawia, że nie możesz zasnąć i budzisz się w nocy. Nie chodzi o kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-sprawia-ze-nie-mozesz-zasnac-i-budzisz-sie-w-nocy-nie-chodzi-o-kawe/6zvz5tt</link><description>Istnieje co najmniej kilka trików, które ułatwiają zasypianie. Część z nich dotyczy jedzenia określonych produktów na kolację lub picia napojów wpływających pozytywnie na sen. Z drugiej strony są takie napoje, które uniemożliwiają zaśnięcie, a później problemy z wybudzeniem. Najgorsza wcale nie jest kawa.</description><guid>9688ca52-2365-442b-b16f-436b61a48f6d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MKdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjQzMDMwZTIwNjAwZTEzNTBiZTE0MTFhNTQ4NTI4Yi5qcGeSlQMAzQJazSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest zdrowszy od jogurtu. Oto dlaczego musisz pić kefir</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jest-zdrowszy-od-jogurtu-oto-dlaczego-musisz-pic-kefir/prvz8gj</link><description>Kefir, czyli sfermentowany napój mleczny, zyskuje coraz większą popularność jako kluczowy element zdrowej diety. Ten pyszny i odżywczy napój to nie tylko alternatywa dla jogurtu, ale również skarbnica korzyści dla twojego organizmu. Poznaj zalety kefiru i dowiedz się, jak możesz wzbogacić swoje menu o ten probiotyczny cud.</description><guid>5d133718-a308-441e-b96e-50b6081b4d7c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BJ9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODZmOWE2NzFhMzA3NDVkNWVmYTM4MjA4NGRlYmYxNy5qcGeSlQMATM0Vac0MC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze owoce dla diabetyków. Tego nie jedz, bo cukier poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najgorsze-owoce-dla-cukrzykow-tego-nie-jedz-bo-cukier-poszybuje/p4jmzwl</link><description>Suszone owoce często uchodzą za zdrową przekąskę, pełną składników odżywczych, ale nie zawsze są odpowiednie dla każdego. Szczególną ostrożność powinny zachować osoby z cukrzycą. Dlaczego? Suszone owoce, mimo swoich wartości odżywczych, mogą znacząco podnosić poziom cukru we krwi. Dowiedz się, których lepiej unikać.</description><guid>26ea4b2d-de31-4fb5-bb4b-85a9845a7724</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGZmYWNmNDI0YzgwZTllZWFmZjIyMmRlMDhlMTJlMy5qcGeSlQMAzLjNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D zagraża ciężarnym. Ryzyko komplikacji rośnie pięciokrotnie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/niedobor-witaminy-d-zagraza-ciezarnym-ryzyko-komplikacji-rosnie-pieciokrotnie/0zcweyw</link><description>Niedobór witaminy D, prowadzący do osteomalacji — czyli niedostatecznej mineralizacji kości — może aż pięciokrotnie zwiększać ryzyko konieczności nagłego cięcia cesarskiego lub użycia próżniociągu podczas porodu. Ustalenia badaczy z Uniwersytetu w Uppsali mogą mieć istotne znaczenie dla opieki nad kobietami w ciąży oraz dla polityki zdrowotnej, zwłaszcza w społecznościach, gdzie niedobór witaminy D jest powszechny.</description><guid>36a2ede3-1e0f-4103-9b56-cb9526f382b6</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CqNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFiODM5MzhhOWZjOTVlYWFkMmNlNDE4ZDgzNzI5My5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania. Dla wielu dorosłych to wciąż codzienne wyzwanie, szczególnie w świecie pełnym stresu i presji.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w 24. tygodniu. Ważyło tyle, co puszka coli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/lekarze-dokonali-cudu-skrajnemu-wczesniakowi-z-waga-300-g-udalo-sie-przezyc/vrpxsce</link><description>W tym przypadku można mówić o prawdziwym medycznym cudzie. Lekarzom z Magdeburgu w niemieckim landzie Saksonia-Anhalt, udało się utrzymać przy życiu dziecko urodzone 16 tygodni przed planowanym terminem. Noworodek ważył zaledwie 300 gramów, dziesięć razy mniej niż przeciętny maluch urodzony o czasie. Mimo to dziewczynka przeżyła i po kilku miesiącach hospitalizacji rodzice mogli zabrać ją do domu.</description><guid>58dc693c-64a6-4e16-b938-c77c4e0b4ab2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fdbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjVhMDFmNWJhODMzMjFkOWE5YTIyNTE2MjIzNjg5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>