<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 20:35:24 +0200</lastBuildDate><item><title>Jąkanie jako inny sposób komunikacji. Polska ekspertka: to nie choroba</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,jakanie-jako-inny-sposob-komunikacji--nie-choroba--lecz-cecha,artykul,30264223.html</link><description>Dr hab. Katarzyna Węsierska z Uniwersytetu Śląskiego podkreśla, że jąkanie to nie choroba, lecz inny sposób komunikacji. Na całym świecie jąka się około 1 proc. dorosłych i 5 proc. dzieci, choć liczby te mogą być niedoszacowane. Ekspertka zaznacza, że jąkanie wynika z innej budowy mózgu, a nie z nieśmiałości czy strachu.</description><guid>8676051f-0ca0-4e07-af5b-bd98f12cf95c</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:35:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x9Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjczMWM0YzA0MzdmNDdlNzY4MjliYjEwNjRmYmE4MS5qcGeSlQMAzI7NEcvNCgKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawet 300 pacjentów na jednym dyżurze. Lekarze protestują. 27 października ważne spotkanie w MZ</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,lekarze-protestuja--nawet-300-pacjentow-na-jednego-lekarza-na-dyzurze,artykul,03354395.html</link><description>Porozumienie Rezydentów Ogólnopolskiego Związku Zawodowego Lekarzy (OZZL) domaga się od Ministerstwa Zdrowia natychmiastowych zmian w warunkach pracy lekarzy odbywających specjalizację w szpitalach psychiatrycznych. Wśród postulatów znalazło się m.in. ograniczenie liczby pacjentów przypadających na jednego lekarza podczas dyżurów do maksymalnie stu osób. Obecnie liczba ta nierzadko przekracza 300.</description><guid>882cd7f8-17d1-4a5f-999c-f94cc05f690b</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gomk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODU4MDY2YTAzZmE4ZjFiZmNhMWQ4NTc2MTY0MGI1Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najbardziej dokuczliwy objaw tegorocznej grypy. "Nie mogłem w nocy zasnąć, dusiłem się"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grypa-rozlozyla-cala-rodzine-magdy--syn-stracil-czucie-w-nogach-i-czesciowo-w-rekach,artykul,08614184.html</link><description>— Zachorowałam dwa dni po tym, jak syn trafił do szpitala. Dosłownie mnie zmiotło. Miałam po 40 stopni gorączki, a utrata zmysłów towarzyszyła mi przez wiele tygodni po zachorowaniu. Mąż też zachorował i męczyła go gorączka, bóle mięśni — nie mógł wstać przez trzy dni. Grypa w tym roku jest tragiczna — tak czytelniczka Magda opisuje swoje doświadczenia związane z grypą. Jednym z najbardziej męczących objawów są duszności, które dokuczają głównie w nocy. Sytuację epidemiologiczną rzecznik Głównego Inspektoratu Sanitarnego ocenia Marek Waszczewski w rozmowie z Medonetem. — Zdarzają się poważne powikłania, które dotyczą głównie osób starszych i cierpiących na choroby przewlekłe — zauważa.</description><guid>a3a479a5-502d-426a-a51d-29165f0c63b2</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:34:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5k7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzJjMDdlMWU2ZWJmMzc4NDUzNmMxMzkzMTI4NzVmMi5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć niemowlęcia po szczepieniu. Prokuratura już bada sprawę przeterminowanej szczepionki</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smierc-zaszczepionego-niemowlecia--w-czwartek-sekcja-zwlok,artykul,55758284.html</link><description>Prokuratura Okręgowa w Bydgoszczy prowadzi już śledztwo dotyczące śmierci sześciomiesięcznego chłopca, który mógł zostać zaszczepiony przeterminowaną szczepionką w przychodni zdrowia w Gąsawie koło Żnina. Informację o wszczęciu postępowania przekazała w środę rzeczniczka prokuratury Agnieszka Adamska-Okońska.</description><guid>54837461-8df2-47c3-b9fb-22b896cedb55</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 18:05:06 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yyOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jM2Y4YzI2OTg5MDA4MDVkODU1MWY1NjE0NGI2MGQ5Ni5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego nie chudniesz. Gastroenterolog wymienia pięć błędów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,to-dlatego-nie-chudniesz--gastroenterolog-wymienia-piec-bledow,artykul,44592681.html</link><description>Proces odchudzania wymaga od nas nie tylko determinacji, ale też świadomości. Często, mimo przestrzegania zasad zdrowego stylu życia, efekty mogą być niewidoczne. Dlaczego tak się dzieje? Dr Pal Manickam, jeden z czołowych amerykańskich gastroenterologów, zacytowany przez portal"Times of India", wskazuje na pięć najczęstszych błędów, które mogą skutecznie utrudniać proces utraty wagi.</description><guid>c2e52aac-5a43-48f0-9f16-0b578c1544fe</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 17:23:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yb2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzU5NWFhYWM1NjU4NWFkYTFjZjliNzExYTAyZmU2Yy5qcGeSlQMAAM0eAM0Q4JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tej umowie lekarz nie ma prawa do urlopu. W Polsce jest notorycznie stosowana</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,umowa-kontraktowa-w-polsce--na-tej-umowie-lekarz-nie-ma-prawa-do-urlopu,artykul,50041238.html</link><description>Umowa kontraktowa jest szeroko stosowana w polskim systemie ochrony zdrowia. W praktyce jest to umowa cywilnoprawna — umowa o udzielanie świadczeń zdrowotnych. Medyk decydujący się taką formą współpracy z podmiotem leczniczym powinien być świadom swoich praw, obowiązków, ale i zagrożeń związanych z tą formą zatrudnienia. O umowie kontraktowej w najnowszym webinarze dostępnym na platformie MedonetPRO opowiada prawnik Bartłomiej Korolczuk z kancelarii doradczej Rafała Janiszewskiego.</description><guid>45b05e8d-1a32-42d3-be93-766017421aa7</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:51:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4xtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YzliNjc4Mzg4NjA5MWQ1NTU5MWM4YmUzZjA4ZjU5Mi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol ma zniknąć z sanatoriów. "Robiliśmy zakłady, która z pań nie zejdzie na śniadanie"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szykuje-sie-duza-zmiana-w-sanatoriach-od-2026-r--w-koszu-byly-cztery-butelki-po-wodce,artykul,96170761.html</link><description>"W pokoju zakładaliśmy się, która z pań nie zejdzie na śniadanie i nie pojawi się na zabiegach. Już po tygodniu wiedzieliśmy, kto tak baluje, ale z racji, że nas to nie dotyczyło, to zbywaliśmy to. Czasem milczeniem, a czasem śmiechem, zwłaszcza gdy widzieliśmy te szklane oczy u kobiet. Okej, sam abstynentem nie jestem, koledzy z pokoju też nie, ale przyjechaliśmy jednak na kurację..." — opowiada Medonetowi nasz czytelnik Maciej. Problem z alkoholem w sanatoriach jest zauważany nie tylko przez samych kuracjuszy, pracowników, ale też przez liderów ochrony zdrowia, o czym świadczy nowy pomysł Ministerstwa Zdrowia. Chce od 1 stycznia wprowadzić zakaz jego sprzedaży w sanatoriach.</description><guid>53868eb5-9e2c-4d18-a9cd-15ad03c26bfd</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:04:45 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a71k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YzNjYTk2NmMwNmU2ZDljNDNiZDFiZjIwZTMzYTE2Ni5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niewidomi odzyskali wzrok. Niesamowite wyniki eksperymentu. "To nowa era"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,niewidomi-odzyskali-wzrok--niesamowite-wyniki-eksperymentu--to-nowa-era,artykul,65628356.html</link><description>Większość ochotników praktycznie niewidomych z powodu zwyrodnienia plamki żółtej odzyskało zdolność odczytywania liter, cyfr i wyrazów. Wszystko dzięki mikrochipowi wszczepionemu pod siatkówkę. To pierwsze takie urządzenie, które umożliwia odczytywanie liter. — To coś, czego dotąd nigdy nie udało się osiągnąć — mówi prof. Mahi Muqit z brytyjskiego Moorfields Eye Hospital. O tym niesamowitym projekcie badawczym napisał "The New England Journal of Medicine", jedno z najstarszych i najbardziej renomowanych czasopism medycznych na świecie.</description><guid>6c2aa4fd-5f04-49e6-96e5-04dec5b00c73</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:41:25 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7dyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTU3NmI5MjU1OGNkYzkzZDQ3MjJmZmQ1ZDAzM2MyZi5qcGeSlQMAzQFAzQ2wzQezkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe przepisy NFZ. Tak będzie teraz wyglądała opieka nad obywatelami Ukrainy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,tak-wyglada-teraz-opieka-zdrowotna-obywateli-ukrainy--duze-zmiany-w-nfz-staly-sie-faktem,artykul,48245513.html</link><description>Narodowy Fundusz Zdrowia (NFZ) poinformował o istotnych zmianach dotyczących uprawnień obywateli Ukrainy do refundowanych produktów leczniczych. Nowe przepisy, wynikające z ustawy z dnia 12 września 2025 r., wprowadziły ograniczenia w dostępie do niektórych świadczeń zdrowotnych finansowanych ze środków publicznych. Zmiany te dotyczą pełnoletnich obywateli Ukrainy, którzy nie posiadają w Polsce statusu osoby ubezpieczonej.</description><guid>622958ea-1f14-43d8-a3b4-eb92e7cd6d89</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:10:52 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z9sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjMyMmM0YTY3MDhmZDE3YmJmZDY0YjA4MTZkYzYxMC5qcGeSlQPM-QDNDQ7NB1iTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koszt dodatkowej godziny snu. Neurobiolożka wyjaśnia, dlaczego czas zimowy jest lepszy dla zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,czas-zimowy-lepszy-dla-zdrowia--neurobiolozka-wyjasnia-dlaczego,artykul,83017689.html</link><description>W nadchodzący weekend, w nocy z 25 na 26 października 2025 r., Polacy przestawią zegarki z czasu letniego na zimowy, cofając wskazówki z godziny 3 na 2. Dzięki temu zyskają dodatkową godzinę snu. Do czasu letniego powrócimy w ostatni weekend marca. Eksperci, w tym neurobiolożka Patrycja Ściślewska z Uniwersytetu Warszawskiego, wskazują na korzyści zdrowotne płynące z utrzymania czasu zimowego przez cały rok.</description><guid>1840019b-ef54-45ad-a362-ccdf3e215e92</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:06:17 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DZAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OWEzOGI4Njk3ZjMzOTI5MDM3NTJkMWU2MWZiMzljMy5qcGeSlQMAzJvNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta specyficzna dieta przykuła uwagę badaczy. Fascynujące odkrycia. Tak działa na mózg</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,co-robic--by-miec-mozg-jak-brzytwa--dieta-keto-przyciaga-uwage-badaczy--fascynujace-odkrycia,artykul,74777849.html</link><description>Jedzenie może wpłynąć na zdrowie naszego mózgu i to bardzo. Wskazuje na to coraz więcej badań. Uczeni sugerują wręcz, że utrzymanie sprawności umysłu może zaczynać się właśnie od tego, co kładziemy na talerzu. Naukowcy z University of Missouri odkryli właśnie, że dieta ketogeniczna, bogata w tłuszcze i uboga w węglowodany, może nie tylko wspierać jego długoterminowe zdrowie, ale nawet uodpornić na alzheimera, zwłaszcza kobiety z wyższym genetycznym ryzykiem tej choroby. Jak przejście na dietę ketogeniczną działa na mózg? Oto, co odkryli badacze.</description><guid>f4d2947e-9b8a-4f99-abc0-5d23c9ce15d7</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:02:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjI5MWE5MmZiZjE3NjY4OTJiMTg0ODMyZmM5ZjZlZi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zakazano jej w Danii i Francji. W Polsce wciąż się nią zajadamy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zakazano-jej-w-danii-i-francji--w-polsce-wciaz-sie-nia-zajadamy,artykul,85159693.html</link><description>Czerwień allura, oznaczona symbolem E129, to syntetyczny barwnik spożywczy, który w niektórych krajach został zakazany ze względu na potencjalne skutki uboczne. W Polsce wciąż jest powszechnie stosowana w produktach spożywczych, kosmetykach i lekach. Eksperci ostrzegają przed jej wpływem na zdrowie, szczególnie w przypadku dzieci.</description><guid>34ceb3a3-bdbb-42a2-9465-282b446587ce</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:33:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNzI1OGQzNDNmMTE4MDczNjI1ZTZiY2MwNjkyOGQ2Zi5qcGeSlQMAzQHAzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa metoda pomiaru ciśnienia krwi pomoże tysiącom pacjentów. To będzie przełom?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowa-metoda-pomiaru-cisnienia-krwi-pomoze-tysiacom-pacjentow--to-bedzie-przelom-,artykul,42325136.html</link><description>Naukowcy z University of Exeter Medical School opracowali innowacyjną metodę, która pozwala na bardziej precyzyjne pomiary ciśnienia krwi w kostce. Dzięki temu możliwe będzie skuteczniejsze monitorowanie stanu zdrowia osób, które nie mogą mierzyć ciśnienia na ramieniu, na przykład z powodu niepełnosprawności czy utraty kończyny. Informacje na temat nowej metody opublikowano 21 października w "Science Daily".</description><guid>a7bb2c0d-5e73-47f1-a50e-27bf052e6232</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:33:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TZJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjlkMjg0Mjk2MjgxYzVkMzcxZTUxMDY2ZTYxZmQ1Yy5qcGeSlQMAzQFxzRGUzQnjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Grała na instrumencie, a lekarze operowali jej mózg. Zdumiewający efekt</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,grala-na-instrumencie--a-lekarze-operowali-jej-mozg--zdumiewajacy-efekt,artykul,37288308.html</link><description>65-letnia Denise Bacon grała na klarnecie w czasie, gdy lekarze operowali jej mózg. Brytyjka cierpiąca na chorobę Parkinsona, poddała się zabiegowi stymulacji mózgu, który miał poprawić jej sprawność ruchową. Już podczas operacji natychmiast zobaczyła różnicę w tym, jak porusza palcami.</description><guid>99ffff19-3d52-41b8-b146-1eedb27298c0</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rLGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjVjNTUyYjJkNjg2MmI4ZjMzNWQ5YzQ3NDgxOTNiYi5qcGeSlQPM4M0BZs0CMc0BPJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od czego powstaje rak? Tak najczęściej się zaczyna  [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,od-czego-powstaje-rak--tak-najczesciej-sie-zaczyna--fragment-ksiazki-,artykul,00723018.html</link><description>"Nigdy nie zapomnę chwili, gdy musiałam odpowiedzieć na list kobiety, której mąż zmarł na raka trzustki. Napisała do zespołu Cancer Research UK (organizacja wspierająca badania nad nowotworami — red.), kiedy przeczytała na naszej stronie internetowej, że przetworzone mięso zwiększa ryzyko zapadnięcia na tę chorobę. Codziennie pakowała mężowi do pracy kanapkę z szynką i była zrozpaczona, kiedy myślała o tym, że mogła go nieumyślnie zabić wędliną i swoją dobrocią. Tak wielu pacjentów i ich bliskich chce poznać odpowiedź na pytanie: dlaczego ja?" — przyznaje genetyczka dr Kat Arney. Dlaczego w ogóle chorujemy na nowotwory? Winne są nasza dieta, środowisko? A może geny lub po prostu pech? Prezentujemy fragment jej książki "Zbuntowana komórka. Rak, ewolucja i tajniki życia".</description><guid>5858b128-f29a-499a-b5d9-6ba778889421</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:26:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WM6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGQwY2RjODAyMWY4OGNkM2IyZTg2ZGM4NGJmMGFiMi5qcGeSlQMAzQHlzRuBzQ98kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak poznać, że ma się zakrzepicę? Cztery żelazne objawy. "Potężny ból"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-poznac--ze-ma-sie-zakrzepice--cztery-zelazne-objawy--potezny-bol,artykul,62193720.html</link><description>W Polsce rozpędza się fala zakrzepicy. Już teraz co roku atakuje ok. 100 tys. nowych osób, lekarze nie mają jednak złudzeń, że będzie tylko gorzej. Stawka jest wysoka — skutkiem może być m.in. udar niedokrwienny mózgu, a jeśli zakrzep dotrze do płuc — nawet śmierć. Sprawę jeszcze bardziej komplikuje fakt, że zakrzepica potrafi się świetnie ukrywać i nawet w połowie przypadków nie daje objawów. Kiedy jednak pojawiają się oznaki, że żyłę zaczyna zatykać zakrzep, nie wolno ich bagatelizować. Po czym więc poznać, że ma się zakrzepicę? Kardiolog prof. Agata Bielecka-Dąbrowa wymienia cztery żelazne objawy i przypomina, że oprócz nich koniecznie trzeba zwrócić uwagę na jeszcze jedną rzecz, zwłaszcza jeśli niedawno wstaliśmy z łóżka po chorobie.</description><guid>78f4df75-d797-4dbd-8c19-140411b0bcbc</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:20:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hn5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjQ1ZWMyNzI5MjM2Y2Y5ZmRjMDNhMjc0ZjI4YzMzYy5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Trzy produkty, które powoli i po cichu niszczą twoje nerki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/trzy-produkty-spozywcze-ktore-powoli-i-po-cichu-niszcza-twoje-nerki/sreb2f4</link><description>Chore nerki nie bolą, dlatego często długo nie dostrzegamy, że dzieje się z nimi coś złego. Tymczasem szkodzić może im to, co kładziemy na talerzu. Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Lekarz wskazuje trzy konkretne produkty, które warto ograniczyć lub w ogóle wyeliminować z diety dla dobra nerek. Poznajcie szczegóły.</description><guid>6167ebe6-4db0-4966-a5b8-54af8bee5309</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:12:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tGXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTQ1YTZkMDU2MDM4ZjNiM2M3MDk2ZmQ4Mzk0MWY5Yy5qcGeSlQMAzQIczRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"To byli przypadkowi mężczyźni, a kochałam ich na zabój". Pierwszy epizod ChAD Małgosia miała na studiach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,to-byli-przypadkowi-mezczyzni--a-kochalam-ich-na-zaboj--pierwszy-epizod-chad-malgosia-miala-na-studiach,artykul,64600022.html</link><description>— W stanach lękowych nie wychodziłam z szafy — i to dosłownie. Wyrzucałam z niej rzeczy, zawijałam się w koc, wchodziłam i zamykałam drzwi. W hipomanii zakochiwałam się w innych facetach. Na szczęście nie wchodziłam w romanse, moje uczucia były raczej platoniczne, ale ich intensywność zwalała z nóg. To byli zupełnie przypadkowi mężczyźni, a kochałam ich na zabój, miłością szaloną, obsesyjną — opowiada Małgosia Skowrońska, która zmaga się z chorobą afektywną dwubiegunową (ChAD). W rozmowie z Medonetem opowiada o długiej drodze do diagnozy i balansowaniu między jej skrajnościami.</description><guid>cbe76953-707b-4cb0-80b6-eb368770df9b</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:10:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cY8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTA4ZTc3YWY2MTQyNGIzNzk0OTlhOGViNWMwYTYxNi5qcGeSlQMAzQLYzQVkzQMIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włoscy naukowcy ujawniają błędy. Sztuczna inteligencja okrutnie myli się w diagnozach</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/digital-innovation,sztuczna-inteligencja-w-medycynie--wyniki-badan-budza-obawy,artykul,68996469.html</link><description>Włoscy naukowcy zbadali skuteczność sztucznej inteligencji w medycynie: wyniki ich pracy budzą poważne obawy. Jak wynika z badań opublikowanych w "European Journal of Pathology", chatboty AI, takie jak ChatGPT, popełniają błędy diagnostyczne w około 70 procentach przypadków. Pomyłki dotyczyły m.in. diagnoz związanych z rakiem skóry oraz nowotworami piersi.</description><guid>abe161d1-b6c5-4aa0-b428-e3ca483cd58f</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNWI1ZWQ5ZTlmNjdkNzhjZmMwZjExMjMzODQ3NDI0Mi5qcGeSlQMAR80WDc0MZ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie piła, a była uzależniona. "Zdarzało się, że w progu stawało dwóch karków"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,nie-wiedziala--ze-jej-maz-jest-alkoholikiem--jak-sie-mieszka-na-slasku--to-sie-mysli--ze-wszyscy-pija,artykul,01272075.html</link><description>"Zdarzało się, że ktoś nam wjechał do domu z buta, jak Czarek już z nami nie mieszkał. W progu stawało dwóch karków, mówili, że mam oddać tyle i tyle. I moje dzieci wchodziły wtedy pod łóżko ze strachu, a ja nic z tym nie zrobiłam, bo mi się wydawało, że to dotyczy mnie, nie ich. (...) Myślę, że to jest uzależnienie od drugiej osoby. Takie uzależnienie od emocji, od skoków napięć, od tego, że nigdy nie wiesz, co cię czeka, czy ten człowiek, jak wrócisz do domu, będzie zadowolony czy nie" — mówi Anna, której były mąż jest alkoholikiem. Ona jest w terapii z powodu współuzależnienia.</description><guid>875ed495-377b-405e-96ad-601a84857bdb</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:59:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/spvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjE2OGYyNDFhZDE0YTFlMzlhYmRiOTgyZGYzNWNhYS5qcGeSlQMAzQGYzRFvzQnPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy brakuje witaminy B12? Lekarz o objawach neurologicznych. Na liście nawet demencja</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom-,jakie-sa-objawy-neurologiczne-niedoboru-wit--b12--cala-lista-sygnalow,artykul,17134963.html</link><description>Powiedzieć, że witamina B12 jest ważna dla mózgu, to nic nie powiedzieć. Bez niej mózg po prostu nie może funkcjonować. — Silnik, czyli mózg nie ruszy bez z zapłonu, jakim jest witamina B12 — mówi wprost neurolog dr hab. n. med. Olga Milczarek i wylicza, co zaczyna się dziać, kiedy tej witaminy będzie nam brakować. — Objawów jest cała lista — mówi. Zmęczenie, zaburzenia nastroju, depresja, a nawet objawy otępienia to tylko przykłady. W rozmowie z Medonetem dr Milczarek opowiedziała o neurologicznych oznakach niedoboru witaminy B12, w tym ciężkich.</description><guid>912537d2-47ac-4a6b-84a8-d33036d43ad1</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:55:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7aGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZjcyZTk0ZmZlNTYyM2Q2ZjE1OTRiZWIzODBiMmU5Ni5qcGeSlQMDAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badani schudli i zbili cholesterol. Czerwone mięso zastąpili czymś innym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ta-zamiana-sprawia-ze-chudniesz-i-zbijesz-cholesterol-jedz-zamiast-czerwonego-miesa/vr6k0k4</link><description>Nowe badanie opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Nutrition" pokazuje, że prosta zmiana w diecie może przynieść zdumiewające efekty. Mężczyźni, którzy zastąpili czerwone mięso roślinami strączkowymi nie tylko schudli, ale też poprawili parametry dotyczące poziomu cholesterolu — bez konieczności ograniczania kalorii.</description><guid>36cedab2-0f7f-4403-8989-fc726ff03538</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:53:22 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjEwMzUzMDA0Njc2ZjM5NTlkMGYzZGY2OWNkMTMwYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Godzina śniadania może zadecydować o tym, czy schudniesz. Naukowcy wskazali porę, która wspiera metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/o-tej-porze-jedz-sniadanie-zeby-schudnac-konkretna-godzina/dd1l47y</link><description>Czy pora śniadania może wpływać na skuteczność odchudzania? Naukowcy przekonują, że tak – i wskazują konkretną godzinę, która wspiera metabolizm i może pomóc zrzucić nawet kilka kilogramów. Zmiana czasu pierwszego posiłku może być prostym, ale skutecznym krokiem w stronę lepszej sylwetki. Sprawdź, kiedy najlepiej jeść śniadanie, żeby schudnąć.</description><guid>41d5ef0c-55d7-4ddc-a84c-8e6596060dda</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:31:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84M2E3NTllZTYxYTMxZjU3NmM5MjVhNTAwZGM1NGUxMi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć produktów zakazanych na śniadanie. Uważaj, rozwalają żołądek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/produkty-zakazane-na-sniadanie-rozwalaja-zoladek/7s7b3lc</link><description>Zabiegany tryb życia oraz stosowanie postu przerywanego sprawiają, że niektórzy pomijają śniadanie. Większość jednak nadal uznaje je za najważniejszy posiłek dnia — całkowicie słusznie. Problem polega na tym, że nie do końca wiemy, które wybory żywieniowe na początek dnia będą najlepsze. Dietetycy zgodnie wybrali pięć najgorszych pomysłów na śniadanie. A oto szczegóły.</description><guid>565739a2-c47d-4db2-be01-d84bbc3d59ec</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:50:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mabk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWVkYTAxMWVmYzFhY2IzOWYzNWYxOGZiYjgzNGJlMS5qcGeSlQMAzQKuzREEzQmSkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam olej lniany. Było ciężko, ale nie żałuję — z dwóch powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/przez-14-dni-pilam-olej-lniany-bylo-ciezko-ale-nie-zaluje-z-dwoch-powodow/bg47fkz</link><description>Wielu moich znajomych pije olej lniany i bardzo to sobie chwali. Ja do tej pory szykowałam sobie tylko napar z siemienia lnianego, ale kiedy przeczytałam o wspaniałym składzie i właściwościach oleju, musiałam spróbować. Przez dwa tygodnie piłam po dwie łyżki oleju lnianego dziennie. Początek nie był dobry — rozczarował mnie smak oleju z lnu. Potem jednak zauważyłam zmiany, przy których zupełnie przestało się liczyć, jak smakuje.</description><guid>27386980-67b5-4545-b24a-5b3397fc6782</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:53:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wnuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjE5YWM0NGI5YmJmNGE0N2VmZTRkZjA0NTQzYjllZC5qcGeSlQMAfM0Hwc0EXJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij 20 filiżanek tego napoju tygodniowo. Twoje serce ci za to podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-20-filizanek-tygodniowo-tego-cuda-serce-bedzie-bilo-jak-dzwon/ln57353</link><description>Herbata to nie tylko rozgrzewający napój – coraz więcej badań potwierdza, że może mieć zbawienny wpływ na układ krążenia. Regularne picie herbaty może wspierać zdrowie serca i zmniejszać ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Przeczytaj więcej o jej licznych korzyściach.</description><guid>0b3d74a6-6fa9-4704-b766-e1260e556d7f</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dblk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjA2MTQ1Y2YxMjBiYTQ1ODQxNzBlYjZmYjExMDg4ZC5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile orzechów brazylijskich można jeść dziennie? Mniej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-orzechow-brazylijskich-mozna-jesc-dziennie-mniej-niz-myslisz/dl7800h</link><description>Orzechy brazylijskie to zdrowa przekąska, która z powodzeniem może zastąpić słodycze. Są bogate w selen, dzięki czemu mogą przyczyniać się do redukcji stanów zapalnych i poprawiać przepuszczalność jelit, jednak spożywane w nadmiarze mogą być szkodliwe dla zdrowia. Z tego powodu warto zachować zdrowy balans. Sprawdź, jaka dzienna dawka orzechów brazylijskich uważana jest za bezpieczną.</description><guid>c9e2e25c-da88-44e3-a7e8-d07339713a6f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:13:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzlhZmIwYTE0ODFlMTk0ODMxOTc4ODg2YmE0ZTQxZC5qcGeSlQMAzILNELvNCWmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Muffiny z krwią wołową. Nowy przysmak podbił serca Szwedów. "Smakują jak brownie"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/muffiny-z-krwia-wolowa-nowy-przysmak-podbil-serca-szwedow/6rsqmhc</link><description>W sercu Sztokholmu, w niewielkim kiosku Pressbyran PBX, od kilku miesięcy można kupić coś, co na pierwszy rzut oka wydaje się zwykłym deserem — czekoladowe muffiny. Jednak ich skład wywołuje niemałe kontrowersje: zamiast jaj, do wypieku użyto krwi wołowej. Pomysł, choć nietypowy, spotkał się z zaskakująco pozytywnym odbiorem. Klientom, jak się okazuje, krwisty dodatek nie przeszkadza.</description><guid>cf821435-23bf-4c1e-897b-48e59b238432</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:46 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/foak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTlhZmUzNjcwNGIxODFhNzU1NDU2NWJiMmUwYjQ0MS5qcGeSlQPNAnbNAYbNCzDNBkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>