<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 19:35:03 +0100</lastBuildDate><item><title>Ile posiłków jeść dziennie? Taki sposób jedzenia jest najlepszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ile-posilkow-jesc-dziennie-taki-sposob-jedzenia-jest-najlepszy/nl3bjj6</link><description>Codziennie możemy spotkać się z różnego rodzaju poradami dotyczącymi zasad zdrowego odżywania się, w tym częstotliwości spożywania posiłków. Jedni sugerują, że powinno się jeść trzy razy dziennie i nie podjadać w międzyczasie. Inni zaznaczają, że najlepiej jest wprowadzić do swojej diety więcej, ale mniejszych posiłków, co ma poprawić metabolizm i zapewnić stały poziom energii w ciągu dnia. Jaka jest prawda? Co na ten temat mówią badania?</description><guid>bff40cc4-85df-42e6-bf65-2877fc67abe0</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGYyOTA2YTk3MjViMWRmODc2M2M2ZjE4NTk2ZWI5NS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tlen przez jelita? Lekarz opracował nową metodę wentylacji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tlen-przez-jelita--lekarz-opracowal-nowa-metode-wentylacji,artykul,68099057.html</link><description>Podczas pandemii koronawirusa na całym świecie brakowało respiratorów, przez co nie można było zapewnić pacjentom odpowiedniej opieki. Odkrycie japońskiego naukowca Takanoriego Takebe może pozwolić uniknąć tak dramatycznego scenariusza w przyszłości. Lekarz opracował terapię tlenową podawaną przez jelita.</description><guid>0aa3f4d7-8884-4975-9158-b0b965e6ff56</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Zwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzMxOWNjOTBmYTk5MzIxZDNhOGZlNTZmOGUwMTYyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa wczesne objawy raka trzustki. Objawy jednoznaczne pojawiają się znacznie później</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dwa-objawy-raka-trzustki--lekarz--tutaj-czynnikow-ryzyka-jest-kilka,artykul,43099067.html</link><description>— Pacjenci zgłaszają się zwykle z dość niespecyficznymi dolegliwościami: bólem brzucha, wzdęciami, zmianą rytmu wypróżnień. Takie objawy nie wskazują jednoznacznie na problem trzustkowy — mówi Medonetowi dr Roland Kadaj-Lipka, gastroenterolog. Ekspert wyjaśnia, jakie pierwsze symptomy powinny skłonić do konsultacji ze specjalistą, kto znajduje się w grupie ryzyka oraz dlaczego nowotwór trzustki nadal jest tak groźny.</description><guid>b115b1eb-e1e9-4802-ae7e-519857ce7f1a</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:40:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GPsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzczNTUwNmQwODU3MzBmZDM1NWQwOTM5NWJiMzM5ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Raka będzie jeszcze więcej. I nie tylko dlatego, że się starzejemy. "Milionów zgonów można uniknąć"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,raka-bedzie-jeszcze-wiecej--i-nie-dlatego--ze-sie-starzejemy--milionow-zgonow-mozna-uniknac,artykul,34993416.html</link><description>Liczba nowych przypadków zachorowań na raka na świecie w ciągu najbliższych 25 lat prawdopodobnie wyraźnie wzrośnie. Przyczyną tego nie jest wyłącznie starzejące się społeczeństwo. Miliony zgonów można by uniknąć — pod warunkiem uwzględnienia określonych czynników.</description><guid>b9838b86-9e8d-49a9-a037-fee51ddfe3bb</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ynMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTI0NGIzOGMyNmJhNjIzMjk2ODI3NTEzNWM1ZWM3MC5qcGeSlQPNAwTNBGzNFzfNDRCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła "trzymiesięczne dziecko". "To jak trzymać kulę do kręgli"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,urodzila-trzymiesieczne-dziecko--to-jak-trzymac-kule-do-kregli,artykul,81875552.html</link><description>Markie Smith, 35-letnia mieszkanka Arlington w Teksasie, jeszcze długo nie zapomni dnia narodzin swojego trzeciego dziecka. Choć spodziewała się dużego noworodka, rzeczywistość przerosła wszelkie oczekiwania. Jej syn, Canyon, ważył po porodzie niemal 13 funtów (ok. 5,9 kg), zyskując miano jednego z największych dzieci, jakie przyszły na świat w lokalnym szpitalu.</description><guid>764d305d-71a6-4f0d-a00f-bea7b02660f3</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 16:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z5Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzY4NTY1ZmJlMzcyYzk0MjdmNTc2Mjk4YTQ4MTZiMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te objawy raka przypominają popularne dolegliwości. Kiedy powinny zaniepokoić?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,lekarz-wymienil-13-objawow-raka--niektore-sa-malo-oczywiste,artykul,72583849.html</link><description>Znajomość pierwszych objawów rozwijającego się nowotworu może uratować życie. Lekarz rodzinny Phil Green wskazał, jakie obserwacje powinny skłonić pacjenta do wzmożonej czujności i konsultacji ze specjalistą. Doprecyzował, że nie muszą automatycznie oznaczać raka, ale są na tyle niespecyficzne, że bardzo łatwo je przeoczyć lub zbagatelizować.</description><guid>6e58a3a4-0520-4712-8b6c-a7e57acf2a77</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/swPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNDI2MjcwMzQzZDYzNzAzYTE4YTlkN2RhNjkxZjJkOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zasnęła z grypą, obudziła się w szpitalu bez rąk i nóg. Fatalna kombinacja zakażeń</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,zasnela-z-grypa--obudzila-sie-w-szpitalu-bez-rak-i-nog--fatalna-kombinacja-zakazen,artykul,46217847.html</link><description>Gdy Cassandra Marshall, 35-letnia matka czworga dzieci z Karoliny Północnej w USA, pod koniec 2023 r. poczuła się gorzej, nie spodziewała się, że zwykłe objawy grypy zamienią się w walkę o życie. Szybko postępująca choroba doprowadziła do wstrząsu septycznego — najgroźniejszej fazy sepsy, w której układ odpornościowy atakuje własny organizm, prowadząc do niewydolności narządów i gwałtownego spadku ciśnienia krwi.</description><guid>5c4f9c27-872c-4d4c-8f97-ea5342937559</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0pUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGEzNjQ2MDlkZDZhY2VjOTAwN2QxNTFmZjkxZjU4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić, gdy nie możesz zasnąć? Psychiatra poleca regułę 15 minut</title><link>https://www.medonet.pl/odzyskaj-zdrowy-sen,co-robic--gdy-masz-problemy-z-zasypianiem--eksperci-mowia-co-pomaga-na-bezsennosc,artykul,88545249.html</link><description>Bezsenności doświadcza w ciągu swojego życia nawet połowa z nas. Na tę liczbę składają się osoby z bezsennością przygodną, krótkotrwałą i przewlekłą. Bezsenność przygodna nie budzi niepokoju, bo komu nie zdarzyła się nieprzespana noc? Natomiast gdy przez miesiąc uzbierają nam się co najmniej trzy nieprzespane noce tygodniowo, warto poszukać pomocy. O sposobach na opanowanie bezsenności bez leków mówią Medonetowi psychiatra, dr hab. n. med., prof. UMŁ Łukasz Mokros oraz psycholożka dr Klaudia Tabała.</description><guid>20fa179f-87c0-429f-b3b3-895c684886e5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kRsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjgyZGM2Y2Y2NmU3MjJlYzljZjhlYTgxZDk0ZmI3My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Schudł 125 kg. Wprowadził tylko dwie zmiany</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/odchudzanie,schudl-125-kg--wprowadzil-tylko-dwie-zmiany,artykul,32835334.html</link><description>George Ferreira miał 26 lat, ważył niemal 254 kg i był na najlepszej drodze, by całkowicie zdewastować swoje zdrowie. Dziś opowiada, jak w mniej niż dwa lata schudł niemal o połowę, wprowadzając dwie zmiany. Jedną z nich było zapisanie się do lokalnej drużyny sportowej o nietypowym profilu graczy.</description><guid>a5a84934-3bf3-4ecf-9c0f-02c4593f9d99</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:07:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sIPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yN2FkOWViMDkyYjhlNWYxOTBjZGM4YTM5ZDE5ODRlMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle przerw trzeba robić w pracy. Psycholożka: absolutne minimum</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tyle-przerw-trzeba-robic-w-pracy--psycholozka--absolutne-minimum,artykul,32366552.html</link><description>Odpoczynek to nie nagroda, lecz część pracy. Jeśli odkładamy go "na później", ryzykujemy przeciążenie i spadek efektywności. Mikroprzerwy, świadome zatrzymanie się i rytuały zamykania dnia mogą stać się strategią, która wspiera nasz dobrostan i skuteczność — bez rewolucji, za to z uważnością. "Dotarło to do mnie, gdy któregoś dnia szłam do pracy i czułam się jak robot — szło tylko moje ciało. Moje wnętrze potrzebowało odpocząć, jednak poczucie obowiązku pchało moje ciało do pracy. Wówczas musiałam na nowo uczyć się odpoczywania podczas pracy. Odpoczynek stał się dla mnie nie nagrodą, ale zasobem" — mówi psycholożka Iwona Krasoń-Forkasiewicz.</description><guid>b565519b-5bfe-4d4d-b6af-b55af2804a6e</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:15:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wpXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODIxM2ExZWVhZThmY2JmNjJhZDU0YWQwM2MwM2Q0Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sen może zdradzić, czy zachorujesz na parkinsona. Wystarczy przyjrzeć się jednej rzeczy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,sen-zdradzi--czy-zachorujesz-na-parkinsona--wystarczy-przyjrzec-sie-jednej-rzeczy,artykul,95338116.html</link><description>Fazie snu REM szczególnie dużo zawdzięczamy, jeśli chodzi o długotrwałe przechowywanie nabytych umiejętności. To wtedy mózg "przeżywa" ponownie zdarzenia z minionego dnia i utrwala je. Ten proces jest istotny np. dla sportowców, którzy uczą się skomplikowanych ruchów. Właśnie w tym "fajerwerku" aktywności mogą się również kryć pierwsze symptomy schorzeń neurodegeneracyjnych, takich jak parkinson — na długo, zanim pojawią się objawy na jawie. — Na podstawie zaburzeń fazy REM czasem już na 10 lat wcześniej możemy przewidzieć, czy ktoś jest w grupie ryzyka Parkinsona — uważa Dieter Kunz, ordynator Kliniki Medycyny Snu i Chronomedycyny w Szpitalu św. Jadwigi w Berlinie.</description><guid>2987c6aa-8e28-4185-83b9-96b23dd78bae</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:30:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rcQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NzMzYjRkMjc5M2JjNTMwMDE4ZmUxN2YyNTBmODhiZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest najmłodszą osobą z alzheimerem na świecie. Pierwsze objawy pojawiły się w szkole</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,jest-najmlodsza-osoba-z-alzheimerem-na-swiecie--pierwsze-objawy-pojawily-sie-w-szkole,artykul,91059137.html</link><description>Choroba Alzheimera to nie tylko problem osób starszych. W Chinach zdiagnozowano ją u zaledwie 19-letniego pacjenta. To najmłodszy znany przypadek na świecie. Jakie objawy zaniepokoiły lekarzy i dlaczego ten przypadek jest wyjątkowy?</description><guid>5529dfa0-9b3a-4a1a-ba36-9f2471777617</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOTkzNDcyOTg5NGVjOGQxMDA5NTVlN2VlY2FhOTI3ZC5qcGeSlQMAAM0Svs0KipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krytyczny składnik dla osób po pięćdziesiątce. Tego najbardziej potrzebuje organizm</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,krytyczny-skladnik-dla-osob-po-piecdziesiatce--tego-najbardziej-potrzebuje-organizm,artykul,33855221.html</link><description>Chociaż białko kojarzymy przede wszystkim ze wzrostem masy mięśniowej, to spełnia o wiele więcej funkcji. Co ciekawe, zapotrzebowanie na ten składnik wzrasta po 50. roku życia, o czym ostatnio opowiadał dr Bartek Kulczyński w jednym z filmów dostępnych w serwisie YouTube. Ile białka tak naprawdę potrzebujemy? W jakich produktach znajdziemy go najwięcej? Czy weganie naprawdę nie otrzymują odpowiedniej ilości białka?</description><guid>b6f543af-d47d-48b3-bd47-8428bc788a12</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8xQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGE4NTJhM2M0YTNhMDlkODkyZGE2MDFjYmRjMWQ3ZC5qcGeSlQMAds0O0c0IVZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Tak działa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/minusy-picia-zielonej-herbaty-takie-sa-skutki-uboczne-zielonej-herbaty/m885dqh</link><description>Zielona herbata ma wiele zalet i korzystnie wpływa na zdrowie naszego organizmu. Warto jednak wiedzieć również o minusach picia zielonej herbaty, ponieważ nie nadaje się ona dla wszystkich. Co ciekawe, szczególnie powinny uważać osoby, które zmagają się z niedoborami żelaza. Komu jeszcze zielona herbata może zaszkodzić?</description><guid>fe987116-6497-4bd5-9242-c3ede367cc83</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KeMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZkMTc4ZDYxMDA3NWJiNzQzZDMzYjU3ZDZlM2Q3ZS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby schudnąć? Oto minimum</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu/cwiczenia-na-partie-ciala,ile-trzeba-jezdzic-na-rowerze--zeby-schudnac--oto-minimum,artykul,88906280.html</link><description>Jazda na rowerze, czy to w plenerze, czy na siłowni, to świetny sposób na wzmocnienie ciała i wysmuklenie sylwetki. Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby zauważyć efekty? Warto poświęcić na trening na rowerze przynajmniej kilka dni w tygodniu. Korzyści będą ogromne.</description><guid>28233bec-ceb5-4e54-8348-86bbfe563f51</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmIzN2Y4MzkzZDRkMDllOGY3MmQ4NjQyNTY0YWEzMC5qcGeSlQMAAM0WgM0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badanie: osoby z nadciśnieniem tętniczym potrzebują więcej tych sześciu witamin</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,badanie--osoby-z-nadcisnieniem-tetniczym-potrzebuja-wiecej-tych-szesciu-witamin,artykul,99094218.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze to przewlekła choroba układu krążenia, na którą cierpi nawet 12 mln Polaków. Nazywana jest "cichym zabójcą", ponieważ przez długi czas może nie dawać żadnych objawów, jednocześnie prowadząc do poważnych powikłań. Nadciśnienie wymaga leczenia, a także zmiany trybu życia. Okazuje się, że pomocna może być również suplementacja sześciu witamin. Ich skuteczność wykazało badanie przeprowadzone w Malezji.</description><guid>3367838a-31aa-4354-8be1-098881391c26</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wwgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTJlOTAzNmNhMGEzNGViZGZiN2QwYmRmODhjZWE0Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe badania o wpływie TikToka na dzieci. Nikt nie przewidział takich wyników</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,bezpieczenstwo-dzieci-na-tiktoku-pod-lupa--algorytmy-wymykaja-sie-kontroli,artykul,44754042.html</link><description>TikTok zyskuje miano jednego z najgroźniejszych zagrożeń dla bezpieczeństwa dzieci w sieci — alarmują eksperci. Ich zdaniem platforma wymyka się spod kontroli dorosłych, a jej algorytmy narażają najmłodszych użytkowników na poważne ryzyko psychiczne.</description><guid>109e4be4-4607-4a3d-9432-0fa63c82167b</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:29:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SXEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2U4N2VlY2UwNjI5YWI4ZmJjNmI1M2I3MGIzODgwYS5qcGeSlQPNBkjNAlfNF7fNDVWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można spać w protezie zębowej? Dentystka mówi wprost</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,czy-mozna-spac-w-protezie-zebowej--dentystka-mowi-wprost,artykul,93797001.html</link><description>Proteza zębowa ma za zadanie zastępować zęby i pomagać w rozdrabnianiu pokarmu w przypadku braków zębowych. Noszenie protezy zębowej w dzień jest jednak potrzebne nie tylko w przypadku jedzenia, ale również ma na celu poprawę samopoczucia. Czy protezę jednak trzeba zdejmować na noc? Czy można spać w protezie zębowej? Jak dbać o protezę zębową? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp-Przybylska.</description><guid>e195dfab-5e93-4b84-b235-7d2103bf71b1</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5hbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDhjNWYzZTMxMjljNGFhNDQyOWY2ZDJkZjJkNDE1My5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uwaga na te objawy na rękach i nogach. Mogą świadczyć o zakrzepicy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zakrzepica--objawy-na-nogach-i-rekach--ktorych-nie-mozesz-zlekcewazyc,artykul,74472429.html</link><description>Zakrzepica to stan, w którym w naczyniach krwionośnych tworzą się skrzepliny, mogące blokować przepływ krwi i prowadzić do groźnych powikłań zdrowotnych. W zaawansowanym stadium stanowi ona zagrożenie dla życia, dlatego wymaga natychmiastowej pomocy lekarza. Zakrzepica daje pewne charakterystyczne objawy, które widoczne są przede wszystkim na nogach, ale mogą uzewnętrzniać się także na rękach. Warto je znać, ponieważ szybka identyfikacja, a następnie interwencja lekarza ratuje zdrowie, a nawet życie.</description><guid>d00dc9b5-1cb9-48e2-a934-0acd755387c6</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LGBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjMyMDdhMTQzN2FmNGMzYjU1NmE2ZGQzNGEyMWEyMS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Grypa szaleje w Stanach. W Nowym Jorku padł rekord</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,grypa-szaleje-po-stanach--w-nowym-jorku-padl-rekord,artykul,62765851.html</link><description>W Nowym Jorku odnotowano najwyższą w historii tygodniową liczbę hospitalizacji z powodu grypy — poinformował w piątek Departament Zdrowia Stanu Nowy Jork. W tygodniu kończącym się 27 grudnia aż 4546 osób trafiło do szpitali z powodu powikłań grypowych. To wzrost o 24 proc. w porównaniu do poprzedniego tygodnia, kiedy hospitalizowano 3666 pacjentów.</description><guid>fa4fe434-f755-4c21-94fa-09ef1355864a</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:46:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xTEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjUyMjkwOGIxNDU0ZGNhZjZhZjI2OTZkNWRjZThiYi5qcGeSlQMDzQSHzRy9zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test na inteligencję płynną. Sprawdź, jak jesteś dobry [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,szybki-test-na-inteligencje-plynna--17-pytan-zmierzy-twoje-zdolnosci--quiz-,artykul,59870104.html</link><description>Inteligencja płynna bardzo ułatwia codzienne życie, zwłaszcza gdy pojawiają się niespodziewane problemy i wyzwania. Ludzie z wysoką inteligencją płynną szybko dostosowują się do zmian, wiedzą, jak skutecznie działać w nowych, zaskakujących sytuacjach. I rzecz najważniejsza: umiejętności te nie są związane ani z wykształceniem, ani zdobytą wiedzą, ani doświadczeniem. Mówiąc krótko: kiedy napotykasz zupełnie nowy problem i nie możesz go rozwiązać, bazując na tym, co już wiesz, musisz polegać na inteligencji płynnej. O osobach, które to potrafią, mówi się czasami, że są zaradne życiowo. Jak to wygląda u ciebie? Nasz quiz pomoże ci to sprawdzić. Inspiracją do niego jest teoria inteligencji płynnej stworzona przez psychologa Raymonda Cattella. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test ani miara twojej ogólnej inteligencji i wartości jako człowieka. Potraktuj go jak dobrą zabawę i okazję, by lepiej poznać siebie.</description><guid>5fab40cb-a0a4-4629-8ddb-d246d48c031d</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nX5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMWI1NmFhYWJhODk4NjE3Mzc5NjE4MjI5MWQ2MzI5Mi5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak często należy kupować nową pościel? "Szwedzki stół dla roztoczy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-czesto-nalezy-kupowac-nowa-posciel--naukowcy-nie-maja-dobrych-wiadomosci,artykul,53271146.html</link><description>1/3 życia. Tyle czasu średnio spędzasz w łóżku. Być może jednak nie zdajesz sobie sprawy (lub wolisz się nad tym nie zastanawiać), że łóżko stanowi też idealne środowisko dla bakterii, grzybów, roztoczy i wirusów. Pościel, z którą masz kontakt codziennie, szybko staje się dla nich wszystkich prawdziwym placem zabaw — pełnym ciepła, wilgoci, martwych komórek skóry i resztek jedzenia. Co z tym zrobić? Naukowcy podpowiadają dość radykalne rozwiązanie.</description><guid>7c15bd0c-3b56-458a-8fe9-2a104606bbcb</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b_Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODFmNTkzMjQ5YzBhNDgzNjM5YmIwNGNmZjIwNTZiMS5qcGeSlQMAzLLNFkbNDIeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konkurencja dla oliwy z oliwek wraca do łask. Kiedyś był u nas numerem 1</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/konkurencja-dla-oliwy-z-oliwek-wraca-do-lask-kiedys-byl-u-nas-numerem-1/ssclql7</link><description>Myśląc o zdrowym oleju, od razu przychodzi nam do głowy oliwa z oliwek. Okazuje się, że do smażenia potraw możemy wykorzystać niedoceniony tłuszcz gęsi, który zawiera dużo tłuszczów nienasyconych, co może dziwić wiele osób. To jednak nie jest jedyny powód, by spojrzeć na niego przychylnym okiem.</description><guid>a38d7fc3-916f-446b-a1f6-728457e34837</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rQTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTdkYWJmOWVjNjcxNGY4ODc4MThiMGM3NTNiZjdmNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto brać magnez z witaminą B6? Oto korzyści z tego połączenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/dlaczego-warto-brac-magnez-z-witamina-b6-oto-korzysci-z-tego-polaczenia/h7mpbqq</link><description>Magnez jest jednym z najważniejszych minerałów w ciele człowieka. Bierze udział w setkach reakcji enzymatycznych, wspiera układ nerwowy, mięśnie, regulację rytmu serca, ciśnienie krwi oraz funkcje metaboliczne. Jego prawidłowy poziom jest więc kluczowy dla zdrowia fizycznego i psychicznego. Tymczasem blisko 60-68 proc. Polaków zmaga się z niedoborem tego pierwiastka. Rozwiązaniem jest suplementacja, jednak aby była skuteczna, musi być przemyślana. Warto wybrać preparat, który dodatkowo zawiera witaminę B6. To prosty sposób na zwiększenie wchłaniania magnezu, a tym samym efektywności terapii.</description><guid>090d9530-103e-4550-bb08-1659e17b8d35</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjhmYTRlNmVjYWNjZDUyNDRjNTJmZGYyZjA3ZDg2OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularne dodatki do żywności pod lupą naukowców. Wyniki niepokoją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-dodatki-do-zywnosci-pod-lupa-naukowcow-wyniki-niepokoja/j03wbx6</link><description>Substancje powszechnie wykorzystywane w żywności przetworzonej, takie jak emulgatory, mogą mieć negatywny wpływ na mikrobiotę jelitową młodych organizmów — wynika z najnowszych badań przeprowadzonych na myszach. Zespół naukowców z Instytutu Pasteura oraz francuskiego Narodowego Instytutu Zdrowia i Badań Medycznych (Inserm) wykazał, że spożywanie tych dodatków przez ciężarne samice zwiększa ryzyko stanów zapalnych i otyłości u ich potomstwa. O wynikach badań poinformowało prestiżowe czasopismo "Nature Communications".</description><guid>f7cf0f43-8430-4a3f-ac44-4de4fdf3a29e</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:28:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sQyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjNkNjQxNGZlNzcyNzQ1Y2YyM2VmZjgyNTIyNWQ0ZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy uwielbiają ten napój. Mało kto zna jego skutki uboczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/polacy-pija-ja-litrami-nie-wiedza-jakie-sa-skutki-uboczne-dla-zdrowia/ghps3s5</link><description>Czarna herbata bez wątpienia znajduje się w czołówce ulubionych napojów Polaków. Wielu z nas towarzyszy ona podczas śniadania, chwili z książką czy pogawędek z bliskimi. O ile jedna filiżanka dziennie nie wyrządzi nam krzywdy, herbata pita bez umiaru może okazać się zgubą dla naszego zdrowia. Zaskakujące, prawda? Zobacz, jakie skutki uboczne może dawać zbyt częste popijanie czarnej herbaty.</description><guid>a0cbd107-f67e-4845-b116-389dfe97060d</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yXLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjdjMWFkZjlhZDA4ZTk0MWEyOTM3MTA4YzNmNGNmNi5qcGeSlQMAzJLNEkvNCkqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te owoce codziennie. Poprawiają zdrowie serca i obniżają cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-te-owoce-codziennie-poprawiaja-zdrowie-serca-i-obnizaja-cholesterol/ptbfcqm</link><description>Jagody to niepozorne owoce, które mogą znacząco wpłynąć na zdrowie. Dodawanie ich do codziennych posiłków, takich jak owsianka czy jogurt, dostarcza wielu cennych składników odżywczych. Regularne spożywanie jagód może nie tylko poprawić ogólną kondycję organizmu, ale także przyczynić się do dłuższego życia.</description><guid>5f939dcc-b192-4640-8419-5459f52b7dc0</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Oxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTk1MWRhMjUyY2Y5YWZlZTM5NGM0NTI2ZjRhMGY1My5qcGeSlQMAzQGczRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa była uwielbiana w PRL-u. Oto jak możesz przygotować ją dziś w jeszcze zdrowszej wersji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zupa-ktora-byla-uwielbiana-w-prl-u-teraz-niewiele-osob-o-niej-pamieta/6sxetyd</link><description>Dania, które gościły niemal codziennie na naszych stołach w czasach PRL-u, dziś są prawdziwymi rarytasami. Niestety, o niektórych niesłusznie zapominamy. Tak również jest w przypadku zupy ogonowej nazywanej po prostu ogonówką. Dlaczego warto się nią zainteresować?</description><guid>0192c3f6-0b8a-4dc3-8005-194159646d10</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGJjM2FjOWE3MzlmNDY1ZTQ0NmFhN2JiOGYwODg4NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ochota na słodkie po obiedzie? Ekspert: to ważny sygnał od organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-oznacza-ochota-na-slodkie-po-obiedzie-to-wazny-sygnal-od-organizmu/mdjh1th</link><description>Ochota na słodkie może przychodzić niezależnie od rozmiaru głównego posiłku. To powszechne zjawisko może mieć kilka przyczyn. Jedną z nich są możliwe niedobory składników odżywczych, ale w grę wchodzą także inne problemy zdrowotne. Jakie? Czytaj dalej i dowiedz się, co oznacza ochota na słodkie po obiedzie. Wyjaśnia dietetyk kliniczny i trener dr Michał Wrzosek.</description><guid>29c451f3-dc7b-4f58-bc36-27c6bdba9277</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Td_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTIyYWFmNDRhMzA4ODBjZGI3MTk3ZWVjNzU2YmQ2MS5qcGeSlQMAUc0KMs0FvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij rano zamiast kawy i herbaty. Dostarcza kolagenu i "smaruje" jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-rano-zamiast-kawy-i-herbaty-dostarcza-kolagenu-i-smaruje-jelita/2gtgz4y</link><description>Bulion kolagenowy to rodzaj wywaru kostnego, który jest potężnym źródłem kolagenu, a także innych składników odżywczych. Nie zachęca smakiem ani wyglądem, ale jego wpływ na zdrowie sprawia, że wiele osób przygotowuje wywar. Problem pojawia się jednak jeden problem — o jakiej porze dnia najlepiej pić bulion kolagenowy?</description><guid>c12e1f33-6319-4873-9b4e-b8864d4803e7</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDI4MjRhN2UwODYzMzViOTVlZjU5MGJlZjc2ZDE3Mi5qcGeSlQMAzQHqzRtUzQ9ikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani szampan na sylwestra. Ten składnik powoduje okropnego kaca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/rosyjski-szampan-ten-skladnik-sprawia-ze-mamy-po-nim-okropnego-kaca/nnbtb30</link><description>Sylwester bez szampana? Dla wielu to mało śmieszny żart. Ostatnia noc roku to czas, gdy chętnie celebrujmy to, co minęło i co dopiero nadejdzie. Najczęściej przy trunkach. Niestety, nie zawsze są one dobrej jakości. Wśród nich są tzw. tanie szampany, które niemal zawsze gwarantują syndrom dnia następnego. Wyjaśniamy, dlaczego tak się dzieje.</description><guid>e3e4c91d-33ab-40a2-a3d0-8593f785232d</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uxzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWM2ZWZjOGMxOTA2MDU4YjhkMWNiOTJkNzY4NjIxMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 74 lata i ciało niemal jak nastolatek. Sting pojawi się w Polsce na sylwestrze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/sting-jest-juz-seniorem-ale-swietnie-trzyma-forme-przestrzega-kilku-zasad/xlmgp17</link><description>W tym roku Sting (właściwie Gordon Matthew Sumner) będzie główną gwiazdą "Sylwestra z Dwójką" i pojawi się na scenie pod katowickim Spodkiem. I choć artysta w październiku obchodził 74. urodziny, jego forma może zawstydzić niejednego 30-latka. Prześwietlamy, jak sławny artysta dba o zdrowie. Okazuje się, że ogromne znaczenie ma dla niego nie tylko dieta, ale też przestrzeganie zdrowych zwyczajów.</description><guid>ea4c5ee4-1350-487d-9631-ad52c040099f</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjQ1YTYwZjIyNjg2YmI4YWRlZmVhYmFhOGI3ZTMzOS5qcGeSlQPM_80Dvc0aDs0OqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po jego wypiciu czeka niemiłosierny kac. Wcale nie ma najwięcej czystego alkoholu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/po-tym-alkoholu-kac-jest-najgorszy-zaden-inny-trunek-sie-z-tym-nie-rowna/4z7njy4</link><description>Naukowców od lat interesuje związek między rodzajem spożywanego alkoholu a efektem ubocznym w postaci kaca. Okazuje się, że w rankingu jednym z najgorzej wypadających trunków jest prosecco. Taki wynik może dziwić ze względu na fakt, iż wino to nie zawiera zbyt dużo czystego alkoholu. Co więc sprawia, że po jego wypiciu towarzyszy nam niemiłosierny kac?</description><guid>7ffb1ec8-702e-4016-b92d-f00362873619</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vIBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWVkNTAwOTdkMTY3MWQxOTg4MWU3OGVlZWQ1Y2ExOS5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Możesz obniżyć cholesterol domowymi sposobami. Kardiolog mówi, co jeść i jakie nawyki wdrożyć w życie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-obnizyc-cholesterol-domowymi-sposobami-kardiolozka-mowi-co-jesc-i-jakie-nawyki/67hmtmb</link><description>Nazywany "cichym zabójcą" cholesterol, nie wywołuje bólu i przez długi czas może nie dawać żadnych objawów. Jego podwyższony poziom stanowi jednak realne zagrożenie dla zdrowia i życia. Na szczęście konkretne produkty spożywcze mogą pomóc. Nawet niewielkie zmiany w codziennym jadłospisie pozwalają obniżyć ryzyko chorób serca i poprawić ogólną kondycję organizmu. — Najsilniej na obniżenie LDL działają produkty bogate w rozpuszczalny błonnik: płatki owsiane, jęczmienne, strączki oraz siemię lniane. Warto spożywać 25–30 g błonnika dziennie. Pierwsze efekty obserwujemy po 4–8 tygodniach regularnego stosowania — tłumaczy w rozmowie z Medonetem kardiolożka, dr n. med. Agnieszka Graczyk-Szuster.</description><guid>8900c835-0b8b-4ef0-8ee3-652de4737dbb</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tP0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGNlNzY1NDYxZjMyZmNiYTliZDE2ZmYxZWMyY2FiMi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie — jak sobie z nim radzić? Znamy porady specjalisty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-bez-bolu-brzucha-sprawdz-jak-jesc-rozsadnie-wedlug-dr-banasia/t64b8wc</link><description>Obfite posiłki, alkohol i ograniczona aktywność fizyczna w okresie świątecznym sprawiają, że organizm funkcjonuje inaczej niż na co dzień — a przejedzenie to wtedy tylko kwestia czasu. Dr Paweł Banaś, specjalista chorób wewnętrznych z Wojewódzkiego Szpitala Specjalistycznego w Sosnowcu, przypomina, że święta trwają trzy dni i nie trzeba próbować wszystkich potraw naraz.</description><guid>2f4ffe57-c71a-497e-bc3d-28ecae59a4ac</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zFek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjgxOWVjYzY4MWRjNjU5MDAwZjkzMTA5NzdlOGE0Ni5qcGeSlQMAzIbNFTvNC_GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzucasz do zupy, a wystarczy zalać wrzątkiem i wypić. Idealne na odchudzanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wez-kilka-listkow-laurowych-i-zalej-wrzatkiem-ten-napar-odchudza-i-obniza-cukier/fxxr1s8</link><description>Liście laurowe to popularna przyprawa, która podkreśla smak zup, bigosu czy sosów. Nie wszyscy wiedzą jednak, że można z nich przygotować napar o właściwościach prozdrowotnych. Herbata z liści laurowych wspiera organizm w walce z infekcją, przyspiesza metabolizm, reguluje pracę wątroby i nerek. Dlaczego jeszcze warto pić ją regularnie?</description><guid>23fc557f-1439-4627-995d-380383306527</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RVIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmY0ZDZlNGRkYjQwN2EyMjMyODY4YWUxM2E4NjUzYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny suplement bardziej szkodzi niż pomaga? "Kupujemy go wiadrami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/olej-rybi-w-suplementach-kiedy-bezpiecznie-go-stosowac/e6z3321</link><description>Wyniki szeroko zakrojonych analiz, które objęły ponad 400 tys. osób, rzucają nowe światło na konsekwencje regularnego przyjmowania suplementów z olejem rybim. Badacze wskazują, że choć produkty te są popularne, nie zawsze przynoszą oczekiwane korzyści, a w niektórych przypadkach mogą wręcz zwiększać ryzyko poważnych problemów zdrowotnych. Eksperci podkreślają, że lepszym rozwiązaniem jest wprowadzenie do codziennego jadłospisu naturalnych źródeł kwasów omega-3.</description><guid>74b8a6a4-43aa-48bf-ac94-f0a33f88b5ba</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yBxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTRmMWI3YmIzNzI5ODFmMjcxOTExZTUxN2U1ODkzNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/polepszacze-i-sztuczne-dodatki-w-chlebie-oto-jak-wplywaja-na-twoje-zdrowie/v0szb4z</link><description>Współczesny chleb znacząco różni się od tego, który jeszcze kilkadziesiąt lat temu trafiał na stoły naszych rodziców. Dr Bartek Kulczyński, specjalista ds. żywienia, w swoim materiale wideo na platformie YouTube wyjaśnia, jakie czynniki wpłynęły na zmianę jakości pieczywa. Jednym z najważniejszych elementów, które odróżniają dzisiejszy chleb od dawnych wypieków, jest metoda jego przygotowania.</description><guid>c39348ed-0886-4b1e-b53e-9606903c85f6</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjViZWJiZWI0NzQ3Yjc2YTdhZGZlZDA3NmEzMDk4OS5qcGeSlQMAfM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie w sprawie popularnego dodatku do dań z IKEI. GIS wycofuje kilka partii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/pilne-ostrzezenie-w-sprawie-popularnego-dodatku-do-dan-z-ikei-gis-wycofuje-kilka/82fbd7y</link><description>Główny Inspektor Sanitarny (GIS) poinformował o wycofaniu wybranych partii prażonej cebuli, którą można kupić jako osobny produkt w sklepach sieci IKEA. Partie wycofano ze względu na nieprawidłowe oznaczenie alergenu pszenicy na etykiecie. Produkt może stanowić zagrożenie dla osób uczulonych na pszenicę. GIS apeluje do konsumentów, aby nie spożywali wskazanej partii produktu i umożliwia jego zwrot w sklepach IKEA.</description><guid>37c2fba2-bf3a-459c-b658-9ade7b93700f</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2ExMjMwNzQ2YTYzYmMxMjUyYzg1NjNiNDdiMzU1ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>