<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:32:10 +0100</lastBuildDate><item><title>"Nasze mózgi są skąpane w kortyzolu". Neurolog: to niestety są pierwsze objawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nasze-mozgi-sa-skapane-w-kortyzolu--neurolog--to-niestety-sa-pierwsze-objawy,artykul,81437791.html</link><description>Żyjemy w czasach epidemii stresu, który nie pozwala normalnie żyć. Co gorsza, Polacy są jednym z najbardziej zestresowanych narodów Europy. I choć stres w małej dawce jest potrzebny, to kiedy się przedłuża, zaczyna niszczyć. Jego ofiarą pada zwłaszcza mózg. Skutkiem może być udar, większe ryzyko demencji i nowotworu, a na tym lista się nie kończy. Jak poznać, że stres zaczyna dewastować mózg? Neurolog dr hab. Olga Milczarek opowiada Medonetowi o pierwszych sygnałach. Mówi też, co robić, by udało się nad tym zapanować. Sposób jest jeden i to przyjemny.</description><guid>7d5c4730-e5c3-4905-81ad-48ae1e174ae7</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2027 17:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OrTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTQxZGMyNGYyMmZmNzY4OGM2MzRjODYxMDgzNzZmMS5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przepisy blokują refundację leków na otyłość w Polsce. Co to oznacza?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,przepisy-blokuja-refundacje-lekow-na-otylosc-w-polsce,artykul,48763039.html</link><description>Sejmowa Komisja Zdrowia zajęła się w środę 25 lutego b.r. kwestią profilaktyki, diagnostyki i leczenia otyłości w Polsce. Wiceminister zdrowia Katarzyna Kęcka wyjaśniła, że brak refundacji leków na otyłość wynika z obowiązujących przepisów, które nie pozwalają na finansowanie terapii możliwych do zastąpienia zmianą stylu życia. Prof. Mariusz Wyleżoł podkreślił, że otyłość jest chorobą biologiczną, co potwierdzają dowody naukowe.</description><guid>7f51b634-2ba9-4fba-a666-06ba74d3e758</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:13:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTI2MTVkYWQyZWMwMDBlNGVmNzcyN2NmNDY1ZTMwMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Medonet liderem mediów zdrowotnych w 2025 roku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,medonet-liderem-mediow-zdrowotnych-w-2025-roku,artykul,31255728.html</link><description>Rok 2025 był dla Medonetu wyjątkowy. W jubileuszowym, 15. roku działalności, serwis nie tylko potwierdził pozycję lidera wśród mediów zdrowotnych w Polsce, ale także umocnił swoją rolę najbardziej opiniotwórcze źródło informacji o zdrowiu w kraju.</description><guid>06f5b362-e448-4b55-9f03-0cc113269576</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:49:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pvlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDU4NDY1ZmZhMTI2MDQxNTk2OTNjMTZjOWFmMjBhMi5wbmeSlQMuAM0EU80Cb5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Inne kraje zakazały tego leku. W Polsce dostępny od ręki i bez recepty</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/bol,inne-kraje-zakazaly-tego-leku--w-polsce-dostepny-od-reki-i-bez-recepty,artykul,64908546.html</link><description>Obok suplementów diety leki przeciwbólowe oraz przeciwgorączkowe stanowią największą grupę preparatów sprzedawanych w Polsce bez recepty. Część z nich zawiera metamizol, który w wielu krajach został wycofany z obiegu lub jest wydawany wyłącznie za okazaniem recepty. W Polsce można go kupić od ręki.</description><guid>10e8dcee-d08c-4c66-8500-ba9d8a10d211</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NWVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OTBhOTM0YzhhMWM3OWYxNzg5NDhiYWYyNDQwNTE4YS5qcGeSlQMAzQEdzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy 15 minut. Wtedy witamina D powstaje najefektywniej</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,zlota-godzina--by-zlapac-witamine-d--wyjdz-z-domu-na-15-minut,artykul,95867748.html</link><description>Najwięcej witaminy D jesteśmy w stanie wytworzyć, wychodząc na zewnątrz, ponieważ słońce (promieniowanie UVB) jest jej najcenniejszym źródłem. Bardzo ważna okazuje się odpowiednia pora ekspozycji, która ma znaczenie dla zdrowia, szczególnie wiosną i latem. Z tego powodu w słoneczne dni powinniśmy wychodzić na zewnątrz na co najmniej 15 minut w konkretnym przedziale czasowym.</description><guid>d0bf3dd5-bb4d-4ea7-b4bc-c845f36d96dc</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTc2NjNjNTBhYzE2ZGRlODRkOWYzZWZiYWE5Yzk3Zi5qcGeSlQMAdc0Syc0KkZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od lat trzyma się na podium najbogatszych Polaków. Przed lekami produkował keczup</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,polski-krol-lekow-zaczynal-od-keczupu--teraz-jego-imperium-jest-warte-miliardy,artykul,65732711.html</link><description>Zaczynał od sprzedaży keczupów, maszyn i alkoholu, dziś jest nazywany "królem leków", a na branży farmaceutycznej zbudował wielomiliardowy majątek. To jego firma kojarzona jest z najpopularniejszymi w Polsce tabletkami przeciwbólowymi, suplementami diety, antybiotykami. Przez lata Jerzy Starak inwestował i przejmował wszystko, co pomagało mu zbudować farmaceutyczne imperium.</description><guid>1ba8bec1-a1f7-4e03-8c5a-b5d1429b91ee</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fWuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NjIyNDhhNDliOTk4YjY4NTBhNGJhNjU0MWQ4ODFiMi5qcGeSlQPNAbbNAj3NCB3NBJCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty test oceni ryzyko śmierci w ciągu najbliższych 10 lat. Wystarczy 10 sekund</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,prosty-test-oceni-ryzyko-smierci-w-ciagu-najblizszych-10-lat--wystarczy-10-sek-,artykul,38065620.html</link><description>Stań na jednej nodze i spróbuj wytrzymać tak przez 10 sekund. Dla tych, którym się nie udało, to ważne ostrzeżenie. Naukowcy ustalili, że ludzie, którzy nie są w stanie ustać w takiej pozycji przez te kilka sekund, są bardziej narażeni na śmierć w ciągu najbliższych 10 lat. Dotyczy to tylko osób w średnim i starszym wieku. Co wspólnego ma stanie na jednej nodze z ryzykiem zgonu? Wyjaśniamy.</description><guid>ef428967-7325-459c-80d7-10b7a7af650a</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2CTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjQ4YTVlZGNlYTY0ZTY0MzcyNjkxYzAzZThmZmFiYS5qcGeSlQMAaM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Bridgertonowie" to ucieczka od codzienności. Wiadomo, dlaczego tak lubimy ten serial</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,katharsis-i-haj--oto-dlaczego-twoj-mozg-tak-kocha-bridgertonow,artykul,46238962.html</link><description>Od niektórych seriali nie potrafimy się oderwać. Oglądamy do ostatniej minuty, po czym czujemy ogromny niedosyt, kiedy historia się kończy. Jednym z takich seriali są "Bridgertonowie". Odcinki finałowe 4. sezonu już pojawiły się na Netfliksie. Pewnie znowu będą numerem jeden, tak jak było w przypadku wielu poprzednich. Co sprawia, że nie potrafimy przestać oglądać tej nomen omen bajki dla dorosłych? Co nam daje śledzenie losów jej bohaterów? I dlaczego mózg tak kocha "Bridgertonów"?</description><guid>36bef23e-2bc9-489a-b9ae-04876ab3feb9</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JWHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzExODA5NGUzZmQwMDQxMzYxNTJlZmIwOWIzYjk3My5wbmeSlQMAB80DfM0B9ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Leki na otyłość będą znacznie tańsze? Novo Nordisk odpowiada konkurencji</title><link>https://www.medonet.pl/leki,ceny-popularnych-lekow-na-odchudzanie-i-cukrzyce-spadna-nawet-o-polowe,artykul,66388545.html</link><description>Duńska firma farmaceutyczna Novo Nordisk ogłosiła, że od 2027 r. obniży ceny katalogowe swoich najpopularniejszych leków: preparatu na odchudzanie Wegovy oraz leków na cukrzycę Ozempic i Rybelsus. Jak zapowiada producent, ceny spadną nawet o 50 proc. To odpowiedź na rosnącą konkurencję ze strony firmy Eli Lilly.</description><guid>de62e035-159e-4b36-a470-0785f460fe4e</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fkGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTEwMzcwYjMzOTFhYTM3ZWFmZjJmYzEwOWI3YWE0YS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Lekarze Wojtka powiedzieli wprost: to wylew. Weszłam na salę, zaraz za mną ksiądz"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lekarze-powiedzieli-wprost--to-wylew--weszlam-na-sale--zaraz-za-mna-ksiadz,artykul,50412528.html</link><description>— "Aga, coś jest nie tak" — powiedział, kiedy wracaliśmy do domu. "Z samochodem, czy z tobą?", zapytałam. "Ze mną". Rzeczywiście. Był dziwnie blady, drgała mu jedna ręka, na dodatek powiedział, że przestał widzieć na jedno oko — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Agnieszka. — Do tej pory prześladuje mnie moment, kiedy w szpitalu otworzył oczy. Dla mnie to był wstrząsający widok. Gdyby ktoś wcześniej powiedział mi, co się wydarzy i jak los zdemoluje mi życie, myślę, że od razu bym się załamała, że byłoby po mnie. A jednak, kiedy "już się stało", znalazłam w sobie jakąś nieludzką siłę.</description><guid>c8b693e0-254a-443c-b500-c9599353f262</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tn2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMTVmMDgzNDYzNjk4NmE4OTc2NjM1YjM4MTFmZGFjZi5qcGeSlQMAAM0Cis0BbpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zachować dobrą kondycję na starość? Najlepszy sposób. Efekty zaskakują nawet uczonych</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/zyj-zdrowiej,taki-trening-spowalnia-starzenie-organizmu--wyniki-badan-sa-jednoznaczne,artykul,05726697.html</link><description>Trening siłowy przez lata kojarzony był głównie z młodymi sportowcami i budowaniem sylwetki. Dziś naukowcy są pewni: to jedna z najlepszych inwestycji w zdrowie na lata, zwłaszcza po pięćdziesiątce. Regularne ćwiczenia oporowe mogą nie tylko poprawić sprawność, ale też znacznie spowolnić proces starzenia się organizmu, a efekty są zaskakująco trwałe. Jak to działa i dlaczego?</description><guid>32c4f3a7-750d-4edc-aaa4-ea009582321c</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 06:52:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/60zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NGEzMGE4NWM3YzJhOWEwNjIxZjczZjc2MmYzM2UzMi5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij jeden kubek dziennie. Brzuch zrobi się płaski</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/pij-jeden-kubek-dziennie-brzuch-zrobi-sie-plaski/q0shx91</link><description>Mięta zielona to zioło o charakterystycznym smaku, które od wieków wykorzystywane jest nie tylko w kuchni, ale i w medycynie naturalnej. Jednym z najpopularniejszych sposobów wykorzystania mięty zielonej jest przygotowanie herbaty. To nie tylko przyjemność dla podniebienia, ale również szereg korzyści dla zdrowia.</description><guid>9e6f5d39-f920-4f04-b3d7-6cc3aec1f846</guid><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_lqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDQ2Zjg5ZDc1NjIyM2NjYmFkOTQ5Y2MyYjQ5Yjc3OC5qcGeSlQMAzIjNEaXNCeyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co mówią ludzie na krótko przed śmiercią? Pielęgniarka: niemal każdy wypowiadał te same słowa</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,co-mowia-ludzie-na-krotko-przed-smiercia--poruszajace-wyznanie-pielegniarki,artykul,44973495.html</link><description>Co mówią umierający ludzie, gdy ich ostatnia godzina wybiła? Jakie są ich ostatnie słowa? Tym, co słyszy od odchodzących pacjentów podzieliła się Kirstie Roberts, pielęgniarka z Florydy. Jej doświadczenie jest niezwykłe. Niemal każdy pacjent tuż przed śmiercią wypowiadał te same słowa. Roberts zwraca też uwagę na zjawisko, które obserwuje u odchodzących, a którego nie jest w stanie wytłumaczyć.</description><guid>ffe07a37-db9c-420e-866d-d85dffd93257</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:37:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hrTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2JiMDE1YjA5OTQ0MWI1MmM1YTgxOWNiY2E1N2Y4Mi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ujawnili, jak alkohol działa na mózg. "Łączność spada, rośnie chaos"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,w-taki-sposob-alkohol-niszczy-twoj-mozg--lacznosc-spada--rosnie-chaos,artykul,19612064.html</link><description>Nawet niewielka ilość alkoholu może wpłynąć na funkcjonowanie mózgu — wynika z najnowszych badań naukowców z University of Minnesota. Eksperyment wykazał, że alkohol prowadzi do bardziej lokalnego przetwarzania informacji i ogranicza komunikację na poziomie całego mózgu. Te efekty mogą tłumaczyć, dlaczego różne osoby odczuwają inne stopnie upojenia alkoholowego przy tym samym poziomie alkoholu we krwi.</description><guid>7315d058-cbed-4ac2-b08d-aa3e1eaf3a98</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmY4ODI5MjQxMzU2MGRlNDQwYjMwMGFkNWUwMGI5NS5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić zamiast hybryd? Ten trend jest zdrowszy dla naszych paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-robic-zamiast-hybryd-ten-trend-jest-lepszy-dla-paznokci/72fwfmg</link><description>Wygląd paznokci to nasza wizytówka. W ich stylizacji pojawiają się i odchodzą kolejne trendy. Na quiet luxury warto jednak zatrzymać się na dłużej, tym bardziej, jeśli od 1 września b.r. wszedł zakaz stosowania TPO, który znajdował się głównie w profesjonalnych kosmetykach do manicure hybrydowego. Quiet luxury będzie dla niego idealnym zastępstwem.</description><guid>319aa5fe-7297-4e55-875a-71d06af293e8</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qbwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzkzZGMxZjA2MmI4YWQxMjYxOGUyNTU3ZjIwN2YyMC5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prawa ręka "Matki Boskiej Szopienickiej". Kim była Wiesława Wilczek z "Ołowianych dzieci"?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,prawa-reka-matki-boskiej-szopienickiej--kim-byla-wieslawa-wilczek-,artykul,13643658.html</link><description>Nowy serial Netfliksa "Ołowiane dzieci" wywołał niezwykłe poruszenie. Opowiada historię lekarki Jolanty Wadowskiej-Król, która uratowała tysiące dzieci z Katowic przed skutkami ołowicy. Pomagała jej pielęgniarka, Wiesława Wilczek. W "Ołowianych dzieciach" zagrała ją Kinga Preis.</description><guid>2582c7e1-58ed-4f42-95ac-1bd493a0b3e2</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODZhYzkyMGE0ZDY3NDUzZjNhNzdmZTE4OGMzOGM0ZC5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>97-letni farmakolog zdradza prostą zasadę długowieczności. To może zaskoczyć!</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,prosty-trik-na-dlugowiecznosc-od-97-letniego-naukowca-z-wloch,artykul,50721313.html</link><description>Czy sekret długiego życia jest naprawdę tak prosty? Silvio Garattini, uznany włoski onkolog i farmakolog, który całe życie poświęcił badaniom nad chorobami i procesem starzenia, przekonuje, że klucz do zdrowia oraz długowieczności tkwi w ograniczeniu ilości jedzenia.</description><guid>881d1261-b4a9-4004-b519-738a1b423b51</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTQ5NmUzNDI0NmMyZjhhNjg5MzhlNGQ2N2RlN2MxNi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wirusowy chaos w przychodniach dla dzieci. "Jesteśmy dopiero na podejściu"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,wirusowy-chaos-w-przychodniach--jestesmy-dopiero-na-podejsciu,artykul,71115593.html</link><description>W gabinetach pediatrycznych panuje wirusowy chaos: grypa typu A rozkłada na łopatki całe rodziny, COVID-19 wraca, a RSV wciąż krąży między maluchami. Lekarze ostrzegają: to dopiero początek. — Myślę, że jesteśmy dopiero na podejściu. Szczyt dopiero przed nami i najprawdopodobniej osiągniemy go w marcu — mówi dr n. med. Bożena Janicka. Po feriach i przy wiosennych roztopach wirusów będzie tylko więcej.</description><guid>d5f90390-6f0c-45e5-b85c-8d138cc22185</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OI5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMjhjMGUzNzc2MDljZjUwNzNhMjgyNTQ1NmFlOGIzZi5qcGeSlQMAJc0TQM0K1JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego szumi ci w głowie. Pięć najczęstszych powodów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,to-dlatego-kreci-sie-w-glowie--piec-najczestszych-powodow,artykul,20595101.html</link><description>Uczucie oszołomienia, lekkości w głowie czy nawet chwilowego omdlenia to dolegliwość, która może spotkać każdego, zwłaszcza osoby starsze. Choć w większości przypadków nie jest to objaw groźnej choroby, czasami może sygnalizować poważne zagrożenie zdrowia lub życia. Eksperci podkreślają, że nie należy tego lekceważyć.</description><guid>cb29bb74-637a-4fda-ac8b-cd99f7b3866e</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:20:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BUck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMzUzYzlhMDhhOGMxOTY2MjVmN2M5YzgxNzZhZWE0Ny5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak się czujesz, kiedy poziom żelaza szoruje po dnie. Dziesięć oznak</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,dziesiec-oznak--ze-poziom-zelaza-jest-zdecydowanie-za-niski,artykul,57576018.html</link><description>Żelazo jest niezbędnym składnikiem odżywczym, by organizm mógł prawidłowo funkcjonować. Wspiera nasz mózg i odporność, a także wpływa na stan skóry, paznokci oraz włosów. Niski poziom żelaza nie zawsze łatwo jest rozpoznać. Może powodować niewyjaśnione zmęczenie, wypadanie włosów, drażliwość, bóle głowy czy problemy z koncentracją.</description><guid>e576f9cb-c45a-4e4d-a0ab-5d88a62a3692</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EEDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMGFlYjFmNWNiMmM4ZjMxOGUwOGVmMzAzMjI1ODhiZi5qcGeSlQMAzLHNFjPNDHyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wkrótce zmiana czasu na letni. Organizm trzeba do tego przygotować. Oto jak</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zmiana-czasu-2025--jak-przygotowac-organizm-do-zmiany-czasu-na-letni-,artykul,20095092.html</link><description>Zmiana czasu na letni potrafi zakłócić nasz rytm dnia i wpłynąć na samopoczucie. Eksperci radzą, jak przygotować się do przesunięcia wskazówek zegara i złagodzić skutki tej zmiany. Oto pięć praktycznych kroków, które pomogą łatwiej przestawić się na nowy czas.</description><guid>7f538937-73de-4bac-bb46-5ddf3e44aabf</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:50:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pNyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDZlMTBmOTZhZTk3ODA1MjA0ZTUxNTY0Yjg2ZmE1Mi5qcGeSlQMAzQItzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kleszcze pojawią się szybciej, niż się spodziewamy. "Oto co nas, lekarzy, przeraża najbardziej"</title><link>https://www.medonet.pl/kleszcze-i-komary---jak-sie-chronic-/kleszcze,lekarze-wieszcza-wysyp-zachorowan-na-kleszczowe-zapalenie-mozgu--ekspert--takie-sa-powiklania,artykul,94384922.html</link><description>Wiosna zbliża się wielkimi krokami, a tegoroczna zima — wbrew błędnym przekonaniom — wcale nie "wymrozi" części populacji kleszczy. Niosą ze sobą ryzyko groźnych chorób, w tym kleszczowego zapalenia mózgu (KZM) i jego powikłań. — Często uniemożliwia ono powrót do pracy zawodowej i normalnego funkcjonowania społecznego, mimo że w badaniach obrazowych mózg wydaje się "czysty" — mówi Medonetowi prof. Ernest Kuchar.</description><guid>e7522d44-e4cb-49b0-ace0-281f411e3774</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EE2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTIyMGJlZWM5MzM4OTg1OTYyNzU3YzY3NGFmYjM3NS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wyjątkowy czas dla szpitala w Bielsku-Białej. Trzy pary bliźniąt w trzy dni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/wyjatkowy-czas-dla-szpitala-w-bielsku-bialej-trzy-pary-blizniat-w-trzy-dni/dss2zbv</link><description>Na Oddziale Ginekologiczno-Położniczym Szpitala Wojewódzkiego w Bielsku-Białej trwa wielki czas świętowania. W ciągu zaledwie trzech dni urodziły się trzy pary bliźniąt. Zarówno ich mamy, jak i same dzieci czują się dobrze.</description><guid>1d48218e-2b48-4664-9932-fcba5d59288a</guid><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 15:42:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OExk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDQ0MGJkMmNmZWUxOTRmYTIyZGUwNTg3OWRiYjc2Yi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie zdążyłam na porodówkę. Rodziłam na izbie przyjęć. Położna: »o, Boże«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzilam-dziecko-na-izbie-przyjec-polozna-krzyknela-o-boze/dtd7c6q</link><description>"Nie było nawet mowy o podaniu znieczulenia. Co tam znieczulenie — nie było czasu na przebieranie, przygotowanie, transport na salę. Urodziłam na kozetce" — pisze czytelniczka, która podzieliła się z Medonetem doświadczeniami z drugiego porodu. Wydarzył się nietypowo, bo na izbie przyjęć.</description><guid>0f9e4691-0e60-480c-9440-714f3e474c75</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNGQ3NTY4Mzk5ZmViN2MxOTM1YjQxZjk1MDM3NTgyOC5qcGeSlQPMkM0EBM0UB80LQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko zmarło tuż przed porodem. "Nie rozpoznano cukrzycy ciążowej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/musiala-urodzic-martwe-dziecko-prawdopodobnie-nie-rozpoznano-ze-ma-cukrzyce-ciazowa/83cdkh0</link><description>Większość kobiet się go boi, ale czeka na niego z utęsknieniem. Gdy nadchodzi, boli, jednak przynosi ogromną radość i satysfakcję. Zdarza się jednak, że poród nie jest szczęśliwym wydarzeniem, a łzy, które się po nim pojawiają, są symbolem żałoby. — Pracowaliśmy niemal w kompletnej ciszy. Nic nie wydawało się odpowiednie do powiedzenia, bo o co można zapytać i porozmawiać w takiej sytuacji? — opowiada Karolina Pilichowska-Albuquerque, polska położna z Londynu, która jakiś czas temu pomagała swojej pacjentce urodzić dziecko, które zmarło w jej łonie.</description><guid>2c9ba146-62f5-4404-81de-7cd82b6f5e22</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SSsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGNmY2JjNzY5YmFmNjBiZWUwYzZlYWZkMzgwZjQ2Yy5qcGeSlQMAzQE4zQu4zQaYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Endolift zmienia medycynę estetyczną. Pacjenci wybierają naturalny efekt bez skalpela</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/nowoczesna-technologia-endolift-jak-odmlodzic-twarz-bez-operacji/mhpmzjn</link><description>Jeszcze kilka lat temu pacjenci, którzy chcieli "poprawić" swój wygląd, pytali głównie o wolumetrię i powiększanie ust. Dziś coraz częściej przychodzą z innymi oczekiwaniami: naturalnym napięciem skóry, redukcją tzw. chomików, poprawą linii żuchwy, likwidacją podwójnego podbródka, a to wszystko bez skalpela i bez przerysowanego efektu. Jeśli w twojej praktyce rośnie liczba takich konsultacji, odpowiedź może być tylko jedna: Endolift.</description><guid>44478513-9ba9-442a-b5c4-60cf34272f68</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:56:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3yAk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2NkYTcxMTYyY2RhYmM4MDU5NDBlMzEzZDQ0YjQ1Ny5qcGVnkpUDRQDNBYfNAxyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zapobiec przedwczesnemu siwieniu? Siedem żelaznych zasad</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/11-zaskakujacych-przyczyn-siwienia-przed-czterdziestka/tkskchw</link><description>Siwe włosy niewątpliwe mają swój urok. Posiadanie ich po 40. roku życia jest uznawane za normalne. Jednak, jeśli pojawiają się wcześniej, to często budzą niepokój. Coraz więcej młodych osób zmaga się z tym problemem. Chociaż najczęściej przyczyną są kwestie genetyczne, nie można wykluczyć innych, poważniejszych powodów. Sprawdź, jakie są inne przyczyny siwych włosów w młodym wieku.</description><guid>ac57982e-72a3-4ee4-bac9-6a5105d77468</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mfzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzdiODFlYjI2YmJjZmEzMjJkMjE1OWM2ZDA2NWYzZS5qcGeSlQMAzMDNDk7NCAyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce wspierają zdrowie i obniżają ciśnienie. Dwie sztuki dziennie wystarczą, by poczuć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-dwie-sztuki-dziennie-efekty-poczujesz-juz-po-dwoch-tygodniach/7bf2rdt</link><description>Figi to jedne z najstarszych owoców uprawianych przez człowieka. Wyróżnia je nie tylko wyjątkowy smak, ale również właściwości prozdrowotne. Figi warto jeść codziennie. Dlaczego?</description><guid>1d7467b7-2f58-43a4-80c3-91db4ae23841</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Z0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDEzZDBjMTJlMmJhNTYzMmQ5Mzc5NzU2NzNmYWQzNC5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano partie czerwonej cebuli  ze sklepów Biedronka. Powodem  obecność kadmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/biedronka-wycofuje-czerwona-cebule-przekroczony-poziom-kadmu/5dkftt6</link><description>Firma Onix Sp. z o.o. poinformowała o wycofaniu z obrotu cebuli czerwonej pakowanej w opakowania 0,5 kg sprzedawanej pod marką Biedronka. Produkt pochodzi z Polski. — Pragniemy przeprosić za wszelkie niedogodności — pisze producent.</description><guid>b73da7d8-1002-4070-9e6c-5811898ac68b</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v1lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGNjMmJmMTg5MmVlODhjMDBjNWQ4OTU3NWQ4YjU3ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witaminy w diecie. Sprawdź, gdzie ich szukać i jak je uzupełnić każdego dnia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/najwazniejsze-witaminy-co-robia-i-gdzie-je-znalezc-infografika/602hb9j</link><description>Niedobory witamin zwykle wynikają z nieprawidłowej diety — monotematycznej, pozbawionej warzyw i owoców. Gdy któregoś składnika jest w organizmie za mało, zaczynają się problemy. Sprawdź, jakie korzyści odnosisz, przyjmując poszczególne witaminy i jakie są ich źródła.</description><guid>32b5c1b4-02c5-4359-863c-668aa2bc17f3</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lGHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjNiNTcwYzZlMmQwN2YwMDhiYTc5NWZiZDQ3NzFiMy5qcGeSlQMEAM0D4M0CLpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cebula czerwona zmniejsza ryzyko tej choroby? Lekarka mówi, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/lekarka-poleca-to-warzywo-ktore-zmniejsza-ryzyko-raka-liczy-sie-kolor/1hgek4h</link><description>Czerwona cebula to niedoceniany przez nas superfood, który dostarcza organizmowi wielu ważnych składników odżywczych. Ponadto włączenie jej do codziennego menu może chronić nas przed rozwojem nowotworów — uważa osteopatka dr Poonam Desai. Sprawdź, na czym polega antyrakowe działanie czerwonej cebuli.</description><guid>8eb6164e-4656-4581-a75d-8955f797f6da</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MVek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmUyMzAzZmU1ZDhlNjMyYjQ0NTg3YTViYTVhMjcyZi5qcGeSlQMAZs0Ufc0LiZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie śniadanie jedzą codziennie superstulatkowie z Loma Linda w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/takie-sniadanie-jedza-codziennie-superstulatkowie-z-loma-linda-w-kalifornii/zvq7pkr</link><description>Niebieskie strefy (blue zones) to wyjątkowe obszary, gdzie jest najwięcej stulatków oraz superstulatków. Jednym z nich jest miasto Loma Linda w Kalifornii. Naukowcy zwrócili uwagę na to, co jedzą jego mieszkańcy na śniadanie. Czy to może być sekret ich długowieczności?</description><guid>4403f146-90b5-4731-8064-56ff840aaf44</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MpBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTg1MWQyOGIyMWI4NDcwOGRlMmM1NjU3YTFiYTBjMi5qcGeSlQMAzQK2zRoZzQ6vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodatki w żywności wzniecają pożar w jelitach. Te są najgorsze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/dodatki-w-zywnosci-niszcza-mikrobiom-jelit-eksperci-ostrzegaja-przed-upf/w75pf69</link><description>Dodatki, które producenci żywności stosują, by przedłużyć trwałość produktów, mogą wywoływać nieoczekiwane skutki. Najbardziej zagrożone są jelita, w których pod wpływem nawet jednej z tych substancji może rozwinąć się stan zapalny.</description><guid>93125290-dbd9-4f87-9e0b-6b534614e46d</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PRvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmFhM2Q3YzUzOTU2ZjQ5ZTJmZjk0ODM1MWU4N2U2MS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód pod lupą inspektorów. Grzechy zaniedbań producentów i wprowadzanie w błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kontrole-ujawniaja-nieprawidlowosci-na-rynku-miodu-konsumenci-powinni-byc-czujni/r8d6lnm</link><description>Miód to jeden z tych produktów spożywczych, które darzymy szczególnym zaufaniem. Kupujemy go jako produkt naturalny, zdrowy, często polski. Ale czy zawsze wiemy, co tak naprawdę trafia do słoika? Inspekcja regularnie sprawdza rynek miodu i jej ustalenia bywają niepokojące. Tym razem błędy dotyczyły prawie co trzeciej kontrolowanej partii.</description><guid>2f000068-b007-40e9-8508-f06521502d81</guid><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lqpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzM4YmM5MjllYTZmNTdkNDJkMDhmMDJhMjg5NWFiMy5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak gotowanie wpływa na witaminy? Oto które składniki odżywcze tracimy najczęściej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotowanie-a-witaminy-oto-ktore-skladniki-odzywcze-tracimy-najczesciej/z1nkbmc</link><description>Strat witamin podczas obróbki żywności uniknąć się nie da. Warto jednak wiedzieć, że zależą przede wszystkim od metody przygotowywania, czasu, temperatury, a także obecności tlenu, światła, wilgotności czy odczynu pH. Jakie witaminy najłatwiej giną podczas gotowania i co wpływa na ich stabilność?</description><guid>f3d4dde3-046f-432c-b5e6-6df96dfb1631</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wllk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzdjZDFjOGVjYmVkYjU4MTk0ZTUxYTYxZmIwNjRhMC5qcGeSlQMAzN7NE6_NCxKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne kontrole wołowiny z Brazylii. Polska reaguje na sygnały o hormonach w mięsie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/polska-skontroluje-wolowine-z-brazylii-wykryto-w-niej-estradiol/rwj4zkx</link><description>Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi zareagowało na niepokojące sygnały dotyczące wołowiny sprowadzanej z Brazylii. Jak poinformowała w poniedziałek wiceminister rolnictwa, Małgorzata Gromadzka, zdecydowano o pilnym przeprowadzeniu kontroli mięsa importowanego do Unii Europejskiej z tego kraju. Powodem są doniesienia o obecności estradiolu, czyli hormonu wzrostu, w partiach brazylijskiej wołowiny.</description><guid>46ca064e-c377-44de-bfd3-c9af59c411d1</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:35:58 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nQmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYWY4ZDIyNzA4YzViMmExODk5NzkyODZiNmUwMWM3ZS5qcGeSlQPNAi7NA4TNENDNCXeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te orzechy działają jak cichy sprzymierzeniec serca. Nowe badania zdradzają ich szeroki potencjał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/te-orzechy-dzialaja-jak-naturalna-tarcza-dla-serca-warto-jesc-je-regularnie/svxrgfq</link><description>Orzechy pekan coraz częściej pojawiają się nie tylko w kuchni, ale i w rozmowach osób, które szukają prostych sposobów na poprawę zdrowia. Wystarczy niewielka porcja, by zauważyć korzyści, takie jak regulacja poziomu cukru. Sprawdź, co najnowsze badania mówią o właściwościach tych niepozornych orzechów.</description><guid>849b12db-da24-4802-9358-73799b321d77</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/otGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDkzMmI4Njc0ODI1N2Q3NWZlZTFkODRlYTFiZTA3ZC5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Biały ryż i ziemniaki w diecie są złe? Badania dają jasność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/czy-weglowodany-sa-zle-badacze-maja-jasna-odpowiedz/8mgxy6j</link><description>Węglowodany od lat mają złą opinię. Często wskazuje się je jako główną przyczynę nadwagi, cukrzycy czy zaburzeń gospodarki insulinowej. Tymczasem rzeczywistość jest o wiele bardziej złożona: problemem nie są same węglowodany, lecz ich rodzaj, kontekst spożycia i ilość. Co więcej, ich wykluczanie może przynieść efekty odwrotne do zamierzonych.</description><guid>9c0a9887-0e70-44b9-81f8-992075a23eaf</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:17:38 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmZkZWM3Y2Q2OGQyZGVlZjIyNTc5NjEzMGE1NDg2MC5qcGeSlQMAzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ortopedzi byli potrzebni 700 razy. 8 tysięcy kaw na dzień i 10 tysięcy jajek. Oto bilans igrzysk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wloskie-smaki-w-liczbach-po-igrzyskach-mediolan-cortina-2026-te-dane-robia-wrazenie/gs0fdfr</link><description>Zimowe igrzyska olimpijskie Mediolan-Cortina 2026 już za nami, a organizatorzy podsumowali życie w wioskach olimpijskich. Przez czas trwania imprezy sportowcy i członkowie ekip z całego świata korzystali z całodobowych stołówek, w których nie brakowało włoskich specjałów i rekordowych liczb.</description><guid>3db44f5a-9ab7-4333-85e8-bd94c697c74f</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_T4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjM5ZDhkN2QyNzk1Y2Q4Y2YzZDJkM2I1NzI0NWVjNC5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na depresję poporodową choruje ok. 15 proc. kobiet. Czy jest to groźne dla dziecka?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/na-depresje-poporodowa-choruje-ok-15-proc-kobiet-czym-to-grozi-dziecku/nw9jsg7</link><description>Psychologowie z Gdańska od czterech lat realizują projekt "Przystanek Mama". Od tego roku dostępny jest dla wszystkich w Polsce. Jego celem jest m.in. pomoc kobietom zmagającym się z depresją poporodową. – W Polakach jest dużo niewiedzy i skłonności do stygmatyzowania trudności ze zdrowiem psychicznym – mówi w rozmowie z PAP psycholog dr Magdalena Chrzan-Dętkoś z UG.</description><guid>45216815-d2cb-4fb1-ad2a-63a126e9161e</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:58:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xTUk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTZkNDM1ZC0wY2FlLTRhZGMtYmRlNi1kZjQ3YzI4ZWY3Y2IuanBlZ5KVAwAyzQN2zQHykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa jednak będzie w szkołach. Ministerstwo Zdrowia zmienia plany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kawa-wraca-do-szkol-ministerstwo-zdrowia-zmienia-decyzje/1l61h9y</link><description>Ministerstwo Zdrowia wycofało się z planowanego zakazu sprzedaży kawy w szkołach. Zmiany te zostały zapisane w rozporządzeniu, które czeka na publikację w Dzienniku Ustaw. Nowe przepisy wejdą w życie 1 września 2026 r., a w ich ramach szkolne stołówki będą serwować dania roślinne przynajmniej raz w tygodniu.</description><guid>8023d9c4-7847-4cab-9683-ab61ef6fda08</guid><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nlFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjU3YjVkZDliM2ZjMGVlMGVhOTJmNTYwMzQ3MDcxOC5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle kefiru możesz wypić dziennie. Jelita będą zadowolone</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ile-kefiru-mozna-pic-dziennie-oto-zalecana-dawka/39ysplf</link><description>Większości osób kefir kojarzy się z dzieciństwem na wsi. Ten zdrowy sfermentowany napój warto pić jak najczęściej. Co to jednak tak naprawdę oznacza? Ile szklanek kefiru dziennie można wypić, żeby zauważyć jego wyjątkowe działanie?</description><guid>e2335445-4ba9-4e93-83ed-504f625813e9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gqfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDhiMTk3ODhhYWI1MDU3Y2E5MmFjYzE5OGMxMzFmZi5qcGeSlQMAzQHDzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój może działać jak antydepresant. Naukowcy: poprawia nastrój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-moze-dzialac-jak-antydepresant-i-poprawiac-nastroj/cfc152y</link><description>Matcha to popularna herbata, po którą warto sięgać. Najnowsze badania naukowców dowiodły bowiem, że może pomóc w leczeniu depresji. Jakie właściwości ma matcha? Jak prawidłowo przyrządzić herbatę?</description><guid>f3b4aade-110c-440e-a289-ba289df323b5</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NWEzNDg5MTRkMmNmMGJkYWQwZWNmMzdmYjQ2NTVkZS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejny mit obalony: post przerywany nie jest skuteczniejszy od tradycyjnych diet</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/post-przerywany-nie-skuteczniejszy-od-tradycyjnych-diet-brak-efektow/j119veh</link><description>Post przerywany, popularny wśród influencerów i na portalach społecznościowych, nie jest bardziej skuteczny w odchudzaniu niż tradycyjne diety czy brak działań. Takie wnioski płyną z przeglądu badań opublikowanego w "Cochrane Database of Systematic Reviews". Naukowcy przeanalizowali dane z 22 badań klinicznych, które objęły prawie 2000 dorosłych z różnych części świata. Wyniki analiz nie są zachęcające.</description><guid>5f23e7b7-cc3a-432e-8681-773cba8d6199</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OWVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWI1YmJkYWNkN2Y3NDA1ZTE4ZjAzMmI1NDU5Y2FkNi5qcGeSlQMAAM0ZvM0OeZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dieta może zastąpić leki na nadciśnienie? Dietetyczka odpowiada na najważniejsze pytania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jaka-dieta-na-nadcisnienie-bedzie-najlepsza-dietetyczka-daje-konkret/z6kt1s3</link><description>Choroba nadciśnieniowa wiąże się z różnego rodzaju dolegliwościami, które, jak się okazuje, można łagodzić, stosując odpowiednią dietę. Tak naprawdę większość chorób można opanować i wspierać właściwym sposobem odżywiania się. Jaka dieta na nadciśnienie będzie najlepsza? Co można jeść i pić przy nadciśnieniu, a czego unikać? Czy dieta na nadciśnienie różni się od diet na inne choroby? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>02f760d5-fe50-4ad8-b1cd-17ed192d2c65</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UBok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDFlMDliN2NhYmFlNzc0Y2FhODllNTEyOTQ2ODVjMi5qcGeSlQMAzQExzRJPzQpPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapomniany deser z PRL-u wspiera odporność i serce. Jest jednak haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniany-deser-z-prl-u-wspiera-odpornosc-i-serce-jest-jednak-haczyk/j1eh4jn</link><description>Kogel-mogel to łatwy do przyrządzenia deser, który święcił triumfy w PRL-u. Teraz nie jest aż tak popularny, choć niektórzy z sentymentu robią go od czasu do czasu. To dobry pomysł, ponieważ kogel-mogel odznacza się nie tylko smakiem, ale też pozytywnym wpływem na zdrowie. Trzeba tylko uważać z ilością cukru oraz zwrócić uwagę na świeżość jajek.</description><guid>a3cd66f7-cbd9-41b2-af10-dc453cf525bc</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CJtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTg0MGEyZjU4NWU5YTE2N2UyNDY5MTdiMGQ3Yzk2MC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebujesz tylko rodzynek. Świetny sposób na oczyszczenie wątroby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-rodzynkowa-wlasciwosci-i-sposob-przygotowania/trfkky9</link><description>Woda rodzynkowa uznawana jest za skuteczny sposób na oczyszczenie wątroby. Ale na tym jej cenne właściwości zdrowotne się nie kończą. Picie tego napoju może przynieść ci wiele korzyści, a jego przygotowanie jest wyjątkowo proste. Być może nazwa woda rodzynkowa nie brzmi zbyt zachęcająco, ale zapewniamy, że napój jest naprawdę bardzo smaczny.</description><guid>0df71dc3-17e8-4af5-87c7-79fe3c9fcfa9</guid><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Mkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzM3YmQ5NTk1Y2ZhMjM3YTk4ZmYyOWEyNTg2MWMxNC5qcGeSlQMAzQFdzRLyzQqokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie "wyleczy" ADHD, ale może pomóc. Dietetyk o "dobrej bazie"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/nie-wyleczy-adhd-dziecka-ale-moze-pomoc-dietetyk-o-dobrej-bazie/54z877x</link><description>W przypadku ADHD dieta coraz częściej pojawia się jako temat towarzyszący leczeniu — i słusznie, o ile nie przypisuje się jej roli, której nie może spełnić. Sposób żywienia nie eliminuje zaburzenia, ale może wpływać na codzienne funkcjonowanie dziecka, jego poziom energii, zdolność koncentracji oraz regulację emocji. Kluczowe jest jednak to, by decyzje żywieniowe wynikały z wiedzy naukowej, a nie z obiegowych opinii czy internetowych porad.</description><guid>4d769ae6-25ff-4ab0-b58a-a899f5bbb76d</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:21:53 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rB0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njc2MTQ4Y2JiYjAzOTA4OGEwMzQxMTQ2ZTk3YWE0Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpią na mrozie i mniej chorują? Skandynawski trend w polskim przedszkolu. Pediatra: jest jeden warunek</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/spia-na-sniegu-i-mniej-choruja-skandynawski-trend-w-polskim-przedszkolu-pediatra/q54fq05</link><description>W krajach skandynawskich dzieci spędzają mnóstwo czasu na świeżym powietrzu — bez względu na pogodę czy porę roku. Maluchy bawią się, spacerują, a nawet śpią na dworze, gdy za oknem mróz i śnieg. W Polsce podobny model dopiero raczkuje, ale są miejsca, gdzie takie "harce na zimnie" nikogo nie dziwią. Dowód? Olsztyńskie przedszkole. Medonet zapytał o te praktyki lek. Monikę Działowską, która mówi wprost: to działa.</description><guid>302d74a2-8f67-4102-89bc-8784133529f3</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MxWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTYxNzA1ZGIwOGNiMzVkODI4MDAxNWE0ZDgwYjI5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>