<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 19:34:38 +0100</lastBuildDate><item><title>Tragiczna śmierć córki Tommy'ego Lee Jonesa. Zgłoszenie na 911 daje trop co do przyczyny</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tragiczna-smierc-corki-tommy-ego-lee-jonesa--zgloszenie-na-911-daje-trop-co-do-przyczyny,artykul,23832573.html</link><description>W Nowy Rok media obiegła smutna informacja — Victoria Jones, córka znanego aktora Tommy'ego Lee Jonesa, została znaleziona martwa w wieku 34 lat w hotelu Fairmont w San Francisco. Choć nie ma jeszcze oficjalnej informacji o przyczynie zgonu, są pierwsze podejrzenia.</description><guid>44c44ce8-72bb-4454-bf64-293b779825ab</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 19:20:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pnck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMWZlMjA4ZWNhNDQ5NjhjMmQ0NjJmZjA1Yjc3MGJjNi5qcGeSlQMAzLXNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najczęstszy nowotwór w Polsce. Chorują coraz młodsi i zdrowsi</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,rak-pluca-to-najczestszy-i-najbardziej-zabojczy-nowotwor-w-polsce--choruja-coraz-mlodsi-i-zdrowsi,artykul,33701107.html</link><description>Każdego roku pada ok. 22 tys. nowych diagnoz, a prawie 23 tys. osób umiera z powodu choroby. Choć u mężczyzn zauważalny jest spadek zachorowań, wzrasta liczba rozpoznań u kobiet, a także osób młodych, niepalących, spoza grup ryzyka. — Rak płuca jest dziś chorobą bardzo zróżnicowaną biologicznie, a dostępne terapie ukierunkowane molekularnie oraz immunoterapia potrafią diametralnie zmienić rokowania — ale tylko wtedy, gdy wykonamy badania na czas — zastrzega prof. dr hab. n. med. Rodryg Ramlau, onkolog, prezes Polskiej Grupy Raka Płuca, która przygotowała obszerny dokument "Misja Rak Płuca 2024-2034".</description><guid>effaed8c-b2d5-4d69-b31f-2a6a4dad02f9</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:10:05 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dd2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83N2VjOTEwYWFlOGRiODI1MGJhYmE3YTRlNDVlY2MxZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konkurencja dla oliwy z oliwek wraca do łask. Kiedyś był u nas numerem 1</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/konkurencja-dla-oliwy-z-oliwek-wraca-do-lask-kiedys-byl-u-nas-numerem-1/ssclql7</link><description>Myśląc o zdrowym oleju, od razu przychodzi nam do głowy oliwa z oliwek. Okazuje się, że do smażenia potraw możemy wykorzystać niedoceniony tłuszcz gęsi, który zawiera dużo tłuszczów nienasyconych, co może dziwić wiele osób. To jednak nie jest jedyny powód, by spojrzeć na niego przychylnym okiem.</description><guid>a38d7fc3-916f-446b-a1f6-728457e34837</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rQTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTdkYWJmOWVjNjcxNGY4ODc4MThiMGM3NTNiZjdmNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto brać magnez z witaminą B6? Oto korzyści z tego połączenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/dlaczego-warto-brac-magnez-z-witamina-b6-oto-korzysci-z-tego-polaczenia/h7mpbqq</link><description>Magnez jest jednym z najważniejszych minerałów w ciele człowieka. Bierze udział w setkach reakcji enzymatycznych, wspiera układ nerwowy, mięśnie, regulację rytmu serca, ciśnienie krwi oraz funkcje metaboliczne. Jego prawidłowy poziom jest więc kluczowy dla zdrowia fizycznego i psychicznego. Tymczasem blisko 60-68 proc. Polaków zmaga się z niedoborem tego pierwiastka. Rozwiązaniem jest suplementacja, jednak aby była skuteczna, musi być przemyślana. Warto wybrać preparat, który dodatkowo zawiera witaminę B6. To prosty sposób na zwiększenie wchłaniania magnezu, a tym samym efektywności terapii.</description><guid>090d9530-103e-4550-bb08-1659e17b8d35</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjhmYTRlNmVjYWNjZDUyNDRjNTJmZGYyZjA3ZDg2OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz POZ: nowa ustawa o stwierdzaniu zgonów jest zła. "To szukanie wytrychów"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,koroner-czy-lekarz-poz--aleksander-biesiada-o-problemach-nowych-przepisow,artykul,90134591.html</link><description>W październiku skierowano do konsultacji społecznych projekt nowelizacji ustawy o zmianie ustawy o działalności leczniczej, obejmujący procedury stwierdzania zgonów poza szpitalem. Dr n. med. Aleksander Biesiada, który wytoczył staroście powiatu krakowskiego sprawę o zabezpieczenie etatu koronera i wygrał ją w sądzie pierwszej instancji, dzieli się swoimi wątpliwościami dotyczącymi nowych przepisów. Według niego ustawa nie rozwiązuje problemów rodzin zmarłych, co więcej przerzuca obowiązki koronera na barki lekarzy POZ.</description><guid>85c1a226-8b9e-424d-a924-02dbb48f5b62</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:24:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-o4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YzM3ZWIyZjgwMjQyYTIzNGQ4YWJkYjlhNDNjMThmZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Aktorka z filmów Marvela ujawniła, co jej dolega. "Spadek zdolności poznawczych"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,evangeline-lilly-ujawnila--co-jej-dolega--spadek-zdolnosci-poznawczych,artykul,75271358.html</link><description>Evangeline Lilly, gwiazda filmów Marvela i serialu "Lost", w szczerym nagraniu na Instagramie poinformowała o poważnych konsekwencjach wypadku, do którego doszło podczas jej pobytu na Hawajach. Kanadyjska aktorka ujawniła, że w wyniku upadku doznała urazu mózgu, którego skutki odczuwa do dziś.</description><guid>3f462d3b-3bc9-493f-b0e0-6aa36422ce99</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:26:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wCek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTdjOTU2MTAwNzAwNjgwNWFkZGJjOWY0MDljYWM5MS5qcGeSlQMBzO7NDZzNB6eTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Był genialnym matematykiem i noblistą. Chorował na schizofrenię paranoidalną</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,john-nash-byl-genialnym-matematykiem-i-noblista--mial-chorobe-psychiczna,artykul,54830738.html</link><description>Choroba psychiczna jest tematem, który często podejmują filmowi twórcy. Jednym z nich jest Ron Howard, reżyser "Pięknego umysłu". To film, który opowiada historię genialnego matematyka Johna Nasha. Produkcja Howarda, oparta na książce Sylvii Nasar, zamiast dokumentalnej prawdy serwuje widzom emocjonalną opowieść o geniuszu, miłości i walce z chorobą. Za efektowną fabułą kryje się jednak dramat człowieka zmagającego się ze schizofrenią, którego życie było znacznie bardziej skomplikowane, niż pokazuje ekran.</description><guid>77376cca-b902-44a2-b010-9370f95a5d7d</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 14:09:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/El1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk2NGExN2ZjMjA3OTJiNDVhMzFmZDJiNTQ3ZmM1OC5qcGeSlQMCzQGSzRKXzQp4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Grał w serialu Pablo Escobara. "Podjadałem nawet, odgrzewając posiłek w mikrofalówce"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,gral-w-serialu-pablo-escobara--podjadalem-nawet--odgrzewajac-posilek-w-mikrofalowce,artykul,02320924.html</link><description>Znany kolumbijski aktor Andrés Parra, gwiazda seriali takich jak "Pablo Escobar: el patrón del mal" czy "El robo del Siglo", w szczerym wywiadzie opowiedział o swojej długoletniej walce z otyłością i uzależnieniem od jedzenia. Aktor ujawnił, jak toksyczna relacja z jedzeniem doprowadziła go do wagi 123 kg, a codzienność wypełniały mu nie tylko role, ale i obsesje związane z jedzeniem.</description><guid>86f1bc14-bb77-480d-8000-226e10e1ceb5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:15:40 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8aTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2RjOWJkYTY1NDlhYWNjZmE0OGY3Nzc2MmI4ZDBhZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To główny narkotyk przemycany przez Wenezuelę. "Jeden z najbardziej uzależniających"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,to-glowny-narkotyk-przemycany-przez-wenezuele--jeden-z-najbardziej-uzalezniajacych,artykul,99071385.html</link><description>Wenezuela znalazła się w centrum wydarzeń. kraj pogrążony w kryzysie polityczno‑społecznym jest oskarżany przez administrację Donalda Trumpa o napędzanie międzynarodowego przemytu narkotyków. Osią sporu pozostaje m.in. kokaina — klasyczny stymulant, którego globalny rynek rośnie w rekordowym tempie. Eksperci Światowej Organizacji Zdrowia (WHO) nie mają wątpliwości: "Kokaina jest jednym z najbardziej uzależniających narkotyków, a jej używanie wiąże się z poważnymi zagrożeniami dla zdrowia, w tym z chorobami sercowo-naczyniowymi, udarami i zaburzeniami psychicznymi".</description><guid>a09f3d8a-7db8-456d-8cf2-32cfdb3a50d8</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:32:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xARk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDQ2M2VlMWEwZTExOTk5MTQyZTE0OWY2NjNhYTk3ZC5qcGeSlQMCzQFRzRGrzQnzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Do jego szpitala trafili ranni z pożaru w szwajcarskim barze. "Katastrofa, jakiej jeszcze nie widzieliśmy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,do-jego-szpitala-trafili-ranni-z-pozaru-w-szwajcarskim-barze--katastrofa--jakiej-jeszcze-nie-widzielismy,artykul,95115263.html</link><description>Alpejski szpital w Sion w Szwajcarii, przyzwyczajony do ratowania ofiar wypadków na stokach, tym razem stanął w obliczu tragedii na niespotykaną skalę. Po sylwestrowym pożarze w Le Constellation do placówki trafiły dziesiątki młodych ludzi z ciężkimi oparzeniami.</description><guid>8cdd3712-effa-4cbc-942b-c659a020be3f</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:50:06 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Umhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2ZhYjE1NTBmMDRmZWI5MWJhZjBmMDcyYjViNzEyNS5qcGeSlQMAzOHNHCDND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawet jedno piwo dziennie może zwiększać ryzyko tego raka. Najgorsze są lokalne browary</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,nawet-jedno-piwo-dziennie-moze-zwiekszac-ryzyko-tego-raka--najgorsze-sa-lokalne-browary,artykul,05151772.html</link><description>Najnowsze indyjskie badania sugerują, że już standardowa porcja alkoholu — taka jak kieliszek wina lub małe piwo — może wyraźnie podnieść ryzyko zachorowania na raka jamy ustnej. Naukowcy podkreślają, że największe niebezpieczeństwo wiąże się ze spożywaniem lokalnie warzonych trunków.</description><guid>1eba4bbc-f7b0-46ac-8c91-ec6a84950348</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:18:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/slok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzRkNzJiYTFiY2E2OGRkMDM1NTFjMzRmOWVjMThiOS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Leczył w Anglii. Gdy mówił o Polsce, śmiali się</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,przez-siedem-lat-pracowal-na-wyspach--pytaja-mnie-czesto-o-medycyne-w-polsce--odpowiedz-bardzo-ich-bawi,artykul,46286535.html</link><description>"Ludzie w Polsce nie zdają sobie sprawy z tego, jak trudno jest się zmierzyć z angielską rzeczywistością, jeśli chce się pracować w UK jako doktor" — uważa dr n. med. Grzegorz Szymczyk, polski lekarz, który przez siedem lat pracował w Wielkiej Brytanii. Na potwierdzenie swoich słów przetacza m.in. wyzwania językowe, którym trzeba sprostać. "Niewystarczająco uprzejme zwracanie się do pacjentki może być przyczyną skargi" — mówi i podaje przykład, jakich eufemizmów sam używał, by zachować poprawność polityczną.</description><guid>48e9cf56-e16c-478c-abe7-18abf5485ac0</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:53:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W6Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGQ1ZjUwMWNkYTM2MzFjOWFhZTEyYmIwOTgzZWJkYS5qcGeSlQMAzQGjzQqTzQXzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularne dodatki do żywności pod lupą naukowców. Wyniki niepokoją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-dodatki-do-zywnosci-pod-lupa-naukowcow-wyniki-niepokoja/j03wbx6</link><description>Substancje powszechnie wykorzystywane w żywności przetworzonej, takie jak emulgatory, mogą mieć negatywny wpływ na mikrobiotę jelitową młodych organizmów — wynika z najnowszych badań przeprowadzonych na myszach. Zespół naukowców z Instytutu Pasteura oraz francuskiego Narodowego Instytutu Zdrowia i Badań Medycznych (Inserm) wykazał, że spożywanie tych dodatków przez ciężarne samice zwiększa ryzyko stanów zapalnych i otyłości u ich potomstwa. O wynikach badań poinformowało prestiżowe czasopismo "Nature Communications".</description><guid>f7cf0f43-8430-4a3f-ac44-4de4fdf3a29e</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:28:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sQyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjNkNjQxNGZlNzcyNzQ1Y2YyM2VmZjgyNTIyNWQ0ZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie są szanse na przeżycie, gdy zejdzie lawina. Ratownicy: trzeba sobie zadać kilka pytań</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,90-proc--przezywa-tylko-15-min--ratownik-topr--nazwa-maszynka-do-miesa-nie-wziela-sie-z-niczego--fragment-ksiazki-,artykul,60187001.html</link><description>Do większości wypadków lawinowych w polskiej części Tatr dochodzi przy II i III stopniu zagrożenia lawinowego — mówią ratownicy TOPR, wskazując miejsca, które turyści i wspinacze często lekceważą. "Przykładem takiego miejsca jest Kocioł Mięguszowiecki (tzw. Bandzioch) w otoczeniu Morskiego Oka, u podnóża którego znajduje się żleb Maszynka do Mięsa. Nazwa żlebu nie bez przyczyny jest tak obrazowa" — podają. Czy przed lawiną można się uchronić? Co robić, gdy naszego towarzysza zasypie śnieg? Ile można przeżyć, będąc pod lawiną?</description><guid>fa2d57f4-7c43-467c-9852-7a874f4f62e2</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iFyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Y2U0NjM2NjhiZDU4MmZhMzQyNGQ4NmNiMWM4MjZiMi5qcGeSlQMAzQJFzRXRzQxGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bolący brzuch to sygnał alarmowy. Kiedy zgłosić się do lekarza?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,bolacy-brzuch-to-sygnal-alarmowy--kiedy-zglosic-sie-do-lekarza-,artykul,18069418.html</link><description>Ból brzucha to jeden z najczęstszych powodów wizyt u lekarza. Ból ten może być krótki i niegroźny, ale czasem zwiastuje poważne problemy zdrowotne. O czym może świadczyć bolący brzuch? Na co zwracać uwagę w przypadku bolącego brzucha i kiedy warto skonsultować się z lekarzem?</description><guid>dd0e50d7-d635-4eca-aed7-c6eacf88e1b5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dv9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjkwMWM4NDkxMDRkMzhlOWM2NjI1Yzc2NmY4Yjg4ZS5qcGeSlQMAzQF8zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mini zawał serca tylko z pozoru jest mniej groźny. Te objawy musisz znać</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,objawy-mini-zawalu-serca--jak-je-rozpoznac-i-kiedy-reagowac-,artykul,12282627.html</link><description>"Mini zawał" to określenie, które często pojawia się w rozmowach, ale rzadko oznacza coś konkretnego. W rzeczywistości może kryć się pod nim zawał niemy, łagodny zawał NSTEMI albo epizod niedokrwienia serca, który (choć słabszy niż pełnoobjawowy zawał) wciąż uszkadza mięsień sercowy. Objawy bywają tak subtelne, że wielu pacjentów ignoruje je tygodniami. A to właśnie mini zawały najczęściej prowadzą później do ciężkich, pełnych zawałów. Jak je rozpoznać? Na co zwrócić uwagę? I kiedy koniecznie skonsultować się z lekarzem?</description><guid>d2e35249-b940-4c62-abb6-d41c1f044c78</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 08:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SQPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMWJlODYzZDQ0MzdhN2RhNmViZDhhYjk3NTYxNjkyZS5qcGeSlQPNARcAzSCuzRJikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najważniejsza witamina dla seniorów. Jest na wagę złota dla osób po sześćdziesiątce</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,najwazniejsza-witamina-dla-seniorow--jest-na-wage-zlota-dla-osob-po-szescdziesiatce,artykul,57758034.html</link><description>Niacyna, znana też jako witamina B3 lub witamina PP, to jeden z najważniejszych składników odżywczych dla seniorów. Na fali popularności innych witamin często o niej zapominamy, podczas gdy jej niedobór negatywnie wpływa na stan skóry i kondycję psychiczną. Dlaczego witamina B3 jest tak ważna dla starszych osób? W poniższym artykule przedstawiamy skutki niedoborów niacyny oraz listę produktów, które są jej najlepszym źródłem.</description><guid>af966f52-ca90-4331-87be-d65e1e60902f</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ilvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODY0Yzc3NzNhZmNjOTBjZmM4NDM4NzYwYTgxNGRlMS5qcGeSlQMAzQEJzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przykry problem uderza w samoocenę. To oznaka niedoboru witaminy D</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,to-moze-byc-oznaka-niedoboru-witaminy-d--zauwazysz-ja-pod-prysznicem,artykul,41999416.html</link><description>Wypadanie włosów jest przykrym doświadczeniem, które może wpływać na samoocenę. Jeśli zastanawiasz się, z jakiego powodu włosy wypadają jeden za drugim, warto zbadać poziom witaminy D. Jej chroniczny niedobór może zaburzyć cykl wzrostu mieszków włosowych. Z kolei jej odpowiednia ilość w organizmie pobudza uśpione mieszki, wspomagając odrost.</description><guid>8bf5d766-1edb-4711-8b2c-cd636bf8d0b3</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3n2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOWY0YWFlOTVlNmU3ZDcwNGNjOTMyNGZhNTJiMmQ2Zi5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kardiolodzy wyjaśniają: te objawy zapowiadają zawał serca. Pojawiają się nawet wiele miesięcy wcześniej</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,kardiolodzy-ostrzegaja--objawy-zawalu-serca-pojawiaja-sie-wczesnie,artykul,07847522.html</link><description>Prym w statystykach groźnych chorób sercowo-naczyniowych wiedzie zawał mięśnia sercowego. Ten bywa tym groźniejszy, że nie potrafimy go w porę rozpoznać. Tymczasem im szybciej zgłosimy się do lekarza, tym większe są nasze szanse na odzyskanie zdrowia. Zapytaliśmy kardiologów, jakie charakterystyczne dla zawału objawy mogą go zapowiadać nawet kilka miesięcy wcześniej.</description><guid>6fa8604a-673b-410d-959b-51553a9ee4e0</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YzhhMmE3YmQ4ZDM3NWE0OTQ0Nzk3ZmY3ZDJhNzIxNy5qcGeSlQPM-QDNDv3NCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na której ręce mierzyć ciśnienie? Jak prawidłowo zmierzyć ciśnienie?</title><link>https://www.medonet.pl/badania,na-ktorej-rece-mierzyc-cisnienie--malo-kto-robi-to-dobrze,artykul,07214346.html</link><description>Większość z nas ma w swoim domu ciśnieniomierz. To urządzenie, które przydaje się nie tylko osobom z przewlekłymi chorobami. Od czasu do czasu warto zmierzyć sobie ciśnienie, zwłaszcza kiedy mamy gorsze samopoczucie. Na której ręce mierzyć ciśnienie i jak zrobić to poprawnie? Odpowiadamy poniżej.</description><guid>7d520626-947b-44d6-8adb-7f335fabbb76</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N-1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YjRlNjViZjg4Y2JlNmNkMGJiZDI0ZTQ2MGQ2YWI1My5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy uwielbiają ten napój. Mało kto zna jego skutki uboczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/polacy-pija-ja-litrami-nie-wiedza-jakie-sa-skutki-uboczne-dla-zdrowia/ghps3s5</link><description>Czarna herbata bez wątpienia znajduje się w czołówce ulubionych napojów Polaków. Wielu z nas towarzyszy ona podczas śniadania, chwili z książką czy pogawędek z bliskimi. O ile jedna filiżanka dziennie nie wyrządzi nam krzywdy, herbata pita bez umiaru może okazać się zgubą dla naszego zdrowia. Zaskakujące, prawda? Zobacz, jakie skutki uboczne może dawać zbyt częste popijanie czarnej herbaty.</description><guid>a0cbd107-f67e-4845-b116-389dfe97060d</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yXLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjdjMWFkZjlhZDA4ZTk0MWEyOTM3MTA4YzNmNGNmNi5qcGeSlQMAzJLNEkvNCkqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robert Wolski nie żyje. Sportowiec zmarł w wyniku ciężkich obrażeń ciała po wypadku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,olimpijczyk-trafil-na-oiom-po-wypadku--lekarzom-nie-udalo-sie-uratowac-jego-zycia,artykul,13895532.html</link><description>W wieku 43 lat zmarł Robert Wolski, znany polski lekkoatleta specjalizujący się w skoku wzwyż, który reprezentował Polskę podczas igrzysk olimpijskich w Atenach. Informację o jego odejściu przekazała rodzina, publikując wpisy żałobne w mediach społecznościowych. Pomimo wysiłków lekarzy, nie udało się uratować jego życia.</description><guid>aa09f872-d5d3-4420-9dcc-6ee235120983</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ugbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMmQ5OWQ5YTAwYTgxYmU4ZGU3ZDU0ODg4M2U0MjU5ZS5qcGeSlQMAaM0M980HSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta infekcja jest określana "przyjacielem starego człowieka". Lekarz: bardzo ciężka choroba</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,ta-infekcja-zalewa-oddzialy-szpitalne--lekarz--pacjenci-po-prostu-sie-dusza,artykul,25143446.html</link><description>Infekcje dolnych dróg oddechowych stanowią poważne zagrożenie zdrowotne, szczególnie w sezonie jesienno-zimowym. To właśnie one są najczęstszą przyczyną hospitalizacji i zgonów w Polsce — alarmuje prof. Ernest Kuchar, kierownik Kliniki Pediatrii Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego. I dodaje: — Zapalenie płuc, a w mniejszym stopniu zapalenie oskrzeli, to są choroby, które nie tylko "wysyłają" nas do szpitala, ale często są tą ostatnią chorobą, która kończy życie.</description><guid>8496092f-b930-49a5-86b3-09fafaf5f44e</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IQQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGZkNzRhMDIwNDkwODg5MGI5NzQ2NDRjZmIxMTY3NC5qcGeSlQMAzJnNEyrNCseTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG płuc w każdej poradni POZ? Dr Kosiak: to stetoskop XXI wieku</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,usg-pluc-w-kazdej-poradni-poz--dr-kosiak--to-stetoskop-xxi-wieku,artykul,15814469.html</link><description>USG płuc w gabinetach lekarzy rodzinnych? Dr n. med. Mateusz Kosiak, który szkoli medyków w dziedzinie ultrasonografii, twierdzi, że świat zmierza właśnie w tym kierunku, a wykonywanie badania przenośnym aparatem USG jest już w Polsce dużo bardziej popularne niż jeszcze siedem lat temu. Przygotujmy się więc, że po osłuchaniu stetoskopem lekarz przyłoży nam do klatki piersiowej głowicę z żelem.</description><guid>615ba72b-4e15-41c4-8977-d108ea51e62b</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FrRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTc4ODAzNDcyMDNlNDcyNzc0NDU1YjFlYjFlNjFmOC5qcGeSlQMAzLTNFoHNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te owoce codziennie. Poprawiają zdrowie serca i obniżają cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-te-owoce-codziennie-poprawiaja-zdrowie-serca-i-obnizaja-cholesterol/ptbfcqm</link><description>Jagody to niepozorne owoce, które mogą znacząco wpłynąć na zdrowie. Dodawanie ich do codziennych posiłków, takich jak owsianka czy jogurt, dostarcza wielu cennych składników odżywczych. Regularne spożywanie jagód może nie tylko poprawić ogólną kondycję organizmu, ale także przyczynić się do dłuższego życia.</description><guid>5f939dcc-b192-4640-8419-5459f52b7dc0</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Oxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTk1MWRhMjUyY2Y5YWZlZTM5NGM0NTI2ZjRhMGY1My5qcGeSlQMAzQGczRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa była uwielbiana w PRL-u. Oto jak możesz przygotować ją dziś w jeszcze zdrowszej wersji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zupa-ktora-byla-uwielbiana-w-prl-u-teraz-niewiele-osob-o-niej-pamieta/6sxetyd</link><description>Dania, które gościły niemal codziennie na naszych stołach w czasach PRL-u, dziś są prawdziwymi rarytasami. Niestety, o niektórych niesłusznie zapominamy. Tak również jest w przypadku zupy ogonowej nazywanej po prostu ogonówką. Dlaczego warto się nią zainteresować?</description><guid>0192c3f6-0b8a-4dc3-8005-194159646d10</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGJjM2FjOWE3MzlmNDY1ZTQ0NmFhN2JiOGYwODg4NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ochota na słodkie po obiedzie? Ekspert: to ważny sygnał od organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-oznacza-ochota-na-slodkie-po-obiedzie-to-wazny-sygnal-od-organizmu/mdjh1th</link><description>Ochota na słodkie może przychodzić niezależnie od rozmiaru głównego posiłku. To powszechne zjawisko może mieć kilka przyczyn. Jedną z nich są możliwe niedobory składników odżywczych, ale w grę wchodzą także inne problemy zdrowotne. Jakie? Czytaj dalej i dowiedz się, co oznacza ochota na słodkie po obiedzie. Wyjaśnia dietetyk kliniczny i trener dr Michał Wrzosek.</description><guid>29c451f3-dc7b-4f58-bc36-27c6bdba9277</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Td_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTIyYWFmNDRhMzA4ODBjZGI3MTk3ZWVjNzU2YmQ2MS5qcGeSlQMAUc0KMs0FvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij rano zamiast kawy i herbaty. Dostarcza kolagenu i "smaruje" jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-rano-zamiast-kawy-i-herbaty-dostarcza-kolagenu-i-smaruje-jelita/2gtgz4y</link><description>Bulion kolagenowy to rodzaj wywaru kostnego, który jest potężnym źródłem kolagenu, a także innych składników odżywczych. Nie zachęca smakiem ani wyglądem, ale jego wpływ na zdrowie sprawia, że wiele osób przygotowuje wywar. Problem pojawia się jednak jeden problem — o jakiej porze dnia najlepiej pić bulion kolagenowy?</description><guid>c12e1f33-6319-4873-9b4e-b8864d4803e7</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDI4MjRhN2UwODYzMzViOTVlZjU5MGJlZjc2ZDE3Mi5qcGeSlQMAzQHqzRtUzQ9ikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani szampan na sylwestra. Ten składnik powoduje okropnego kaca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/rosyjski-szampan-ten-skladnik-sprawia-ze-mamy-po-nim-okropnego-kaca/nnbtb30</link><description>Sylwester bez szampana? Dla wielu to mało śmieszny żart. Ostatnia noc roku to czas, gdy chętnie celebrujmy to, co minęło i co dopiero nadejdzie. Najczęściej przy trunkach. Niestety, nie zawsze są one dobrej jakości. Wśród nich są tzw. tanie szampany, które niemal zawsze gwarantują syndrom dnia następnego. Wyjaśniamy, dlaczego tak się dzieje.</description><guid>e3e4c91d-33ab-40a2-a3d0-8593f785232d</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uxzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWM2ZWZjOGMxOTA2MDU4YjhkMWNiOTJkNzY4NjIxMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 74 lata i ciało niemal jak nastolatek. Sting pojawi się w Polsce na sylwestrze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/sting-jest-juz-seniorem-ale-swietnie-trzyma-forme-przestrzega-kilku-zasad/xlmgp17</link><description>W tym roku Sting (właściwie Gordon Matthew Sumner) będzie główną gwiazdą "Sylwestra z Dwójką" i pojawi się na scenie pod katowickim Spodkiem. I choć artysta w październiku obchodził 74. urodziny, jego forma może zawstydzić niejednego 30-latka. Prześwietlamy, jak sławny artysta dba o zdrowie. Okazuje się, że ogromne znaczenie ma dla niego nie tylko dieta, ale też przestrzeganie zdrowych zwyczajów.</description><guid>ea4c5ee4-1350-487d-9631-ad52c040099f</guid><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjQ1YTYwZjIyNjg2YmI4YWRlZmVhYmFhOGI3ZTMzOS5qcGeSlQPM_80Dvc0aDs0OqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po jego wypiciu czeka niemiłosierny kac. Wcale nie ma najwięcej czystego alkoholu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/po-tym-alkoholu-kac-jest-najgorszy-zaden-inny-trunek-sie-z-tym-nie-rowna/4z7njy4</link><description>Naukowców od lat interesuje związek między rodzajem spożywanego alkoholu a efektem ubocznym w postaci kaca. Okazuje się, że w rankingu jednym z najgorzej wypadających trunków jest prosecco. Taki wynik może dziwić ze względu na fakt, iż wino to nie zawiera zbyt dużo czystego alkoholu. Co więc sprawia, że po jego wypiciu towarzyszy nam niemiłosierny kac?</description><guid>7ffb1ec8-702e-4016-b92d-f00362873619</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vIBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWVkNTAwOTdkMTY3MWQxOTg4MWU3OGVlZWQ1Y2ExOS5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Możesz obniżyć cholesterol domowymi sposobami. Kardiolog mówi, co jeść i jakie nawyki wdrożyć w życie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-obnizyc-cholesterol-domowymi-sposobami-kardiolozka-mowi-co-jesc-i-jakie-nawyki/67hmtmb</link><description>Nazywany "cichym zabójcą" cholesterol, nie wywołuje bólu i przez długi czas może nie dawać żadnych objawów. Jego podwyższony poziom stanowi jednak realne zagrożenie dla zdrowia i życia. Na szczęście konkretne produkty spożywcze mogą pomóc. Nawet niewielkie zmiany w codziennym jadłospisie pozwalają obniżyć ryzyko chorób serca i poprawić ogólną kondycję organizmu. — Najsilniej na obniżenie LDL działają produkty bogate w rozpuszczalny błonnik: płatki owsiane, jęczmienne, strączki oraz siemię lniane. Warto spożywać 25–30 g błonnika dziennie. Pierwsze efekty obserwujemy po 4–8 tygodniach regularnego stosowania — tłumaczy w rozmowie z Medonetem kardiolożka, dr n. med. Agnieszka Graczyk-Szuster.</description><guid>8900c835-0b8b-4ef0-8ee3-652de4737dbb</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tP0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGNlNzY1NDYxZjMyZmNiYTliZDE2ZmYxZWMyY2FiMi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie — jak sobie z nim radzić? Znamy porady specjalisty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-bez-bolu-brzucha-sprawdz-jak-jesc-rozsadnie-wedlug-dr-banasia/t64b8wc</link><description>Obfite posiłki, alkohol i ograniczona aktywność fizyczna w okresie świątecznym sprawiają, że organizm funkcjonuje inaczej niż na co dzień — a przejedzenie to wtedy tylko kwestia czasu. Dr Paweł Banaś, specjalista chorób wewnętrznych z Wojewódzkiego Szpitala Specjalistycznego w Sosnowcu, przypomina, że święta trwają trzy dni i nie trzeba próbować wszystkich potraw naraz.</description><guid>2f4ffe57-c71a-497e-bc3d-28ecae59a4ac</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zFek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjgxOWVjYzY4MWRjNjU5MDAwZjkzMTA5NzdlOGE0Ni5qcGeSlQMAzIbNFTvNC_GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzucasz do zupy, a wystarczy zalać wrzątkiem i wypić. Idealne na odchudzanie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wez-kilka-listkow-laurowych-i-zalej-wrzatkiem-ten-napar-odchudza-i-obniza-cukier/fxxr1s8</link><description>Liście laurowe to popularna przyprawa, która podkreśla smak zup, bigosu czy sosów. Nie wszyscy wiedzą jednak, że można z nich przygotować napar o właściwościach prozdrowotnych. Herbata z liści laurowych wspiera organizm w walce z infekcją, przyspiesza metabolizm, reguluje pracę wątroby i nerek. Dlaczego jeszcze warto pić ją regularnie?</description><guid>23fc557f-1439-4627-995d-380383306527</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RVIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmY0ZDZlNGRkYjQwN2EyMjMyODY4YWUxM2E4NjUzYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny suplement bardziej szkodzi niż pomaga? "Kupujemy go wiadrami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/olej-rybi-w-suplementach-kiedy-bezpiecznie-go-stosowac/e6z3321</link><description>Wyniki szeroko zakrojonych analiz, które objęły ponad 400 tys. osób, rzucają nowe światło na konsekwencje regularnego przyjmowania suplementów z olejem rybim. Badacze wskazują, że choć produkty te są popularne, nie zawsze przynoszą oczekiwane korzyści, a w niektórych przypadkach mogą wręcz zwiększać ryzyko poważnych problemów zdrowotnych. Eksperci podkreślają, że lepszym rozwiązaniem jest wprowadzenie do codziennego jadłospisu naturalnych źródeł kwasów omega-3.</description><guid>74b8a6a4-43aa-48bf-ac94-f0a33f88b5ba</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yBxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTRmMWI3YmIzNzI5ODFmMjcxOTExZTUxN2U1ODkzNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/polepszacze-i-sztuczne-dodatki-w-chlebie-oto-jak-wplywaja-na-twoje-zdrowie/v0szb4z</link><description>Współczesny chleb znacząco różni się od tego, który jeszcze kilkadziesiąt lat temu trafiał na stoły naszych rodziców. Dr Bartek Kulczyński, specjalista ds. żywienia, w swoim materiale wideo na platformie YouTube wyjaśnia, jakie czynniki wpłynęły na zmianę jakości pieczywa. Jednym z najważniejszych elementów, które odróżniają dzisiejszy chleb od dawnych wypieków, jest metoda jego przygotowania.</description><guid>c39348ed-0886-4b1e-b53e-9606903c85f6</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjViZWJiZWI0NzQ3Yjc2YTdhZGZlZDA3NmEzMDk4OS5qcGeSlQMAfM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie w sprawie popularnego dodatku do dań z IKEI. GIS wycofuje kilka partii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/pilne-ostrzezenie-w-sprawie-popularnego-dodatku-do-dan-z-ikei-gis-wycofuje-kilka/82fbd7y</link><description>Główny Inspektor Sanitarny (GIS) poinformował o wycofaniu wybranych partii prażonej cebuli, którą można kupić jako osobny produkt w sklepach sieci IKEA. Partie wycofano ze względu na nieprawidłowe oznaczenie alergenu pszenicy na etykiecie. Produkt może stanowić zagrożenie dla osób uczulonych na pszenicę. GIS apeluje do konsumentów, aby nie spożywali wskazanej partii produktu i umożliwia jego zwrot w sklepach IKEA.</description><guid>37c2fba2-bf3a-459c-b658-9ade7b93700f</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2ExMjMwNzQ2YTYzYmMxMjUyYzg1NjNiNDdiMzU1ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalnie obniżają poziom cukru we krwi. Są w prawie każdej kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/szesc-produktow-ktore-obnizaja-poziom-cukru-we-krwi-na-pewno-masz-je-w-kuchni/zphnpvh</link><description>Współcześnie coraz więcej osób boryka się z podwyższonym poziomem cukru we krwi. Niektórzy ludzie nie przestrzegają diety i konsumują bardzo dużo szkodliwych produktów. W tym cukier, który przecież nie bez powodu bywa nazywany "białą śmiercią". Jedzenie zbyt dużej ilości słodyczy jest silnie uzależniające i może prowadzić na przykład do rozwoju cukrzycy. Na szczęście istnieją zdrowe produkty, których spożywanie reguluje poziom cukru we krwi i pozytywnie oddziałuje na organizm. Najprawdopodobniej macie je w swojej kuchni.</description><guid>0cd9f79d-f7c8-4f8d-a10e-2c8edd128f64</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 05:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e7ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzVhZjk3YTQxYjE1ZTA0NTA1YjVjZDY0OTAwZmI0Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak łączyć alkohol z jedzeniem? Są błędy, których wątroba nie wybaczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czym-zakaszac-alkohol-tlusty-posilek-jako-podklad-to-zly-wybor/mmdf6tc</link><description>W powszechnej świadomości funkcjonuje przekonanie, że jeśli już pijemy alkohol, to dobrze jest pod niego zrobić "podkład". Zwykle towarzyszą mu więc tłuste i ciężkostrawne potrawy. A powinno być wręcz odwrotnie, o czym w rozmowie z Medonetem mówi Zuzanna Wieła, dietetyk kliniczny Be Diet Catering.</description><guid>b527867c-daaa-40d2-80a2-5d2d3c70fce9</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k3Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzdmMjZiZjFlNTNiMDllNTZiOTk2MjI5ZTVmZTBlNC5qcGeSlQMAWs0LQM0GVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe przekąski w wersji fit – lekkie i pyszne przepisy na domową imprezę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/przekaski-na-sylwestra-zdrowe-i-niskokaloryczne-przepisy-na-sylwestra-w-domu/l9zt56c</link><description>Jeśli urządzamy sylwestra w domu, warto się odpowiednio przygotować, w tym zrobić kilka przekąsek, które przydadzą się podczas długiego świętowania. Oczywiście, możemy również poprosić gości, by przygotowali ulubione dania. W tym momencie pojawia się jednak pytanie – jakie najlepiej wybrać? Które potrawy będą nie tylko smaczne, ale także nie spowodują żadnych problemów ze strony układu pokarmowego? Sprawdzamy, jakie przekąski będą najlepiej pasowały do wybranego alkoholu, a także jakie przysmaki mogą być odpowiednie dla dzieci, jeśli będą świętowały razem z nami.</description><guid>716789af-ff93-4457-821c-25c961bdbd01</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDhiMWRjNjc3NDJlYTM3M2Q5MGM4ZjVkYTM3NDdlNS5qcGeSlQMAzMrNGVDNDj2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>