<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 20:33:18 +0200</lastBuildDate><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świętokrzyskie: nadwaga i otyłość poważnym problemem mieszkańców. Alarmujące dane NFZ</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nadwaga-i-otylosc-w-swietokrzyskiem--alarmujace-dane-nfz,artykul,57210979.html</link><description>Niepokojące dane spływają z województwa świętokrzyskiego - ponad 65 proc. jego dorosłych mieszkańców zmaga się z nadwagą lub otyłością, jak wynika z danych Narodowego Funduszu Zdrowia. Problem dotyczy około 304 tys. osób, a prawidłową masę ciała utrzymuje jedynie 33,1 proc. mieszkańców regionu. Największy odsetek osób z nieprawidłową wagą odnotowano w powiatach buskim, opatowskim i pińczowskim, najmniejszy w Kielcach.</description><guid>38ac19b0-cae8-4da7-8f76-3d6095157636</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 19:40:36 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YAnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTI0YjBiYzY5ZDEyMDUxYjkxZmMwM2RiODRkZTFjNi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór tego pierwiastka zakłóca twój sen. Nie chodzi o magnez</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,badania-sa-zgodne--to-wapn-mineral-odpowiada-za-brak-snu,artykul,99609789.html</link><description>Zaburzenia snu są coraz częstsze: nie możemy zasnąć, budzimy się kilkakrotnie w środku nocy, ledwo wstajemy kolejnego dnia. Ta karuzela sprawia, że organizm jest wyczerpany. Okazuje się, że jedną z przyczyn zaburzeń snu jest niedobór ważnego pierwiastka. Na czym polega korelacja między wapniem a problemami ze snem?</description><guid>b39a1f0b-1201-4c0d-a50f-bade0507c05e</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 19:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1TBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMmQyMzdlODkyMmJkYjc5M2RiYjRjZWMzMjdkMzM5NC5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niższe wpływy ze składki zdrowotnej: NFZ z deficytem 3,5 mld zł</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nizsze-wplywy-ze-skladki-zdrowotnej--nfz-z-deficytem-3-5-mld-zl,artykul,22774536.html</link><description>Narodowy Fundusz Zdrowia (NFZ) poinformował, że wpływy ze składki zdrowotnej za pierwsze osiem miesięcy 2025 r. są niższe o około 3,5 mld złotych od planowanych. Prognoza zakładała wpływy na poziomie 115,45 mld złotych, jednak rzeczywiste wpływy wyniosły blisko 112 mld złotych. Informację tę przekazał dyrektor Biura Komunikacji Społecznej i Promocji NFZ, Paweł Florek.</description><guid>8a3fbc32-c5d8-4ecb-bb58-62e648a9939e</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 19:20:14 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vYwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NzQ1ZTI0MzUyNTZlNTNhYTE5ZDNmMGNlZTRjNmFiNi5qcGeSlQMAec0XgM0NOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kasia podczas kąpieli wyczuła coś twardego. Od lekarza usłyszała: to nie wygląda dobrze</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,kasia-podczas-kapieli-wyczula-cos-twardego--od-lekarza-uslyszala--to-nie-wyglada-dobrze,artykul,16897539.html</link><description>To był zwyczajny dzień. Katarzyna Rojkowska jak co wieczór po pracy brała kąpiel. Mimochodem dotknęła swojej piersi i poczuła pod palcami coś twardego, małego. — Taki guziczek. Jak się potem okazało — wielkości ośmiu milimetrów. Cud, że go w ogóle znalazłam — opowiada. To był wrzesień 2023 r. Jest pierwszą osobą w rodzinie, która zachorowała na raka.</description><guid>d7c59604-e76e-483b-be78-7301cf0ecd4f</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 18:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Df7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWJhYWFhNDdkNTJkMDcxZWVmMWY3NzE0OTNhNDI1NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Średnia długość życia na świecie wzrosła, ale jeden wskaźnik zgonów mocno niepokoi</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,srednia-dlugosc-zycia-wzrosla--ale-liczba-zgonow-w-tych-grupach-martwi,artykul,63259761.html</link><description>Światowe badania przeprowadzone przez naukowców z University of Washington School of Medicine's Institute for Health Metrics and Evaluation (IHME) przynoszą dobre i złe wiadomości. Chociaż średnia długość życia wzrosła o 20 lat od 1950 r., a śmiertelność zmniejszyła się we wszystkich 204 badanych krajach, pojawiają się nowe wyzwania zdrowotne. Dotyczą one wzrostu zgonów wśród młodych ludzi.</description><guid>a4c9051a-bd19-40de-967d-7dbdf07254e4</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 17:06:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9cWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzNkYzFmY2I1NWIwZjVjNGNmMjY1NGQ0ZGRjMjk5MS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pan młody po weselu dostał kroplówkę. Co lekarze mówią o "wlewach na kaca"?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,kroplowki-na-kaca---uzywaja-ich-nie-tylko-alkoholicy--co-jest-w-takim-wlewie--czy-to-bezpieczne-,artykul,95731052.html</link><description>Moja znajoma była ostatnio na typowym polskim weselu, gdzie alkoholu nie brakowało. A na niedzielę, zgodnie z tradycją, przewidziane były poprawiny. Pan młody o poranku nie był w najlepszym stanie, jednak świadek się na to przygotował. Na 11.00 zamówił dla niego "kroplówkę na kaca". Z dojazdem do klienta. Z takich wlewów korzysta się w Polsce coraz częściej. Jak to działa? I co na to lekarz?</description><guid>af02625a-6c69-40a2-9b78-dee20c4c5248</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f6kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGY2YTc5OTA5YTI3NWFkZjkzNzkxOWM0NjllMjAxYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak się czuje ciążę i poród? "Jakby wjechał na mnie pociąg" [FELIETON]</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko,bycie-mama-jest-wspaniale--ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni--felieton-,artykul,54774755.html</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>31dd8e13-380a-4d4e-9970-80b83741127a</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:20:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rCfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNzZlYmY5NDg1NDczZTIwZDNlNDAzNmNjMDVlOWUzMS5qcGeSlQMAzLHNFjvNDIGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ludzkie ciało "wymienia się" co siedem lat? Wyjaśniamy, jak jest naprawdę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-czlowiek-zmienia-sie-co-7-lat---wyjasniamy-,artykul,52907372.html</link><description>Możliwe, że słyszeliście już kiedyś stwierdzenie, że ludzkie ciało zmienia się całkowicie co siedem lat. To z kolei prowadzi do filozoficznych rozważań: czy wraz z wymianą komórek w naszym organizmie stajemy się innymi ludźmi? My postanowiliśmy przyjrzeć się jednak tej pierwszej kwestii. Czy faktycznie raz na siedem lat nasze ciało przechodzi "reset" komórek?</description><guid>f15b08ae-e04f-4dc3-865a-d8a2d20d4c31</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 16:13:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8KVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMzMWMxZjMyZWFhNzJhYzhiOWRmZDZhMTMzZjA2YS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdź, czy masz bystry umysł i czujne oko. Niełatwy quiz na spostrzegawczość</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-jestes-mistrzem-spostrzegawczosci--rozwiaz-quiz-i-sprawdz-inteligencje-przestrzenna-,artykul,70129125.html</link><description>Umiejętność rozpoznawania kolorów, kształtów i figur oraz odpowiedniego umiejscowienia ich w przestrzeni jest bardzo ważna i niezwykle przydaje się w codziennym życiu. Korzystamy z niej, prowadząc samochód, spacerując po ulicach czy... szukając grzybów w lesie. To nie tylko kwestia spostrzegawczości i sokolego oka, ale także element inteligencji, czyli tzw. inteligencja przestrzenna. Jak jest z nią u ciebie? Wytęż wzrok, skup się i sprawdź się w naszym quizie!</description><guid>51598d8e-a2c9-40eb-89df-758824c0f5d3</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:29:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KCCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YWZlOGQyMTNhNDgzOTIzOWQzM2Q4OTAzN2FiMTFkOC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Quiz jak podstawowa matura z chemii. Zaliczamy od 8/15 pkt. Podołasz?</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,poradzisz-sobie-z-podstawowa-matura-z-chemii--ponizej-8-15-pkt--bedzie-kwas,artykul,36288404.html</link><description>Jesteś osobą, która zna na pamięć układ okresowy pierwiastków, reakcje, substancje, odczyny i wszystkie możliwe definicje związane z chemią? Mamy dla ciebie quiz w postaci próbnej matury na poziomie podstawowym, ale nie oczekuj banalnych pytań. Prymusom stawiamy piątkę za 14/15 punktów. Do dzieła!</description><guid>3e5cbefb-2665-4bf4-8c24-37632afe673c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:04:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/T_qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZjYxOTNiNWRiZTZjODc4ZmYwZWRkMGFmMjZlMTQ5OS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawno niewidziana Celine Dion przemówiła do fanów. Nawiązała do swojego stanu zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dawno-niewidziana-celine-dion-przemowila-do-fanow--nawiazala-do-swojego-stanu,artykul,10697683.html</link><description>Choć postępująca choroba wykluczyła Celine Dion z życia publicznego, artystka stara się nadal pozostawać w kontakcie z fanami. Wykorzystuje do tego przede wszystkim media społecznościowe. Ostatnio nagrała wideo z okazji kanadyjskiego Święta Dziękczynienia (przypadającego w drugi poniedziałek października) i umieściła je w sieci. Podziękowała za wsparcie, które otrzymuje i poprosiła oglądających, by zaczęli doceniać to, co mają. Internauci uznali, że w kontekście nieuleczalnej choroby jej apel zabrzmiał szczególnie poruszająco.</description><guid>924be83a-e9c8-4791-abff-3087b1053340</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 14:14:09 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWQ4Y2FmZDEzOTg5M2NhNzZlM2NjODg5ODA2YjE1Yy5qcGeSlQMAzQI4zQyezQcZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Luxmed - Epidemia otyłości w Polsce</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom-,luxmed---epidemia-otylosci-w-polsce,artykul,25992112.html</link><description>Jak zapobiegać zachorowaniu na otyłość i jak ją leczyć?</description><guid>8c992393-b6fe-4d29-aac6-06e21e606b48</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:44:08 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Barbara Więckowska wraca do resortu zdrowia. Kim jest nowa główna ekonomistka Ministerstwa Zdrowia?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,prof--barbara-wieckowska-wraca-do-mz--bedzie-glownym-ekonomista,artykul,55960168.html</link><description>Prof. Barbara Więckowska, kierownik Zakładu Innowacji w Ochronie Zdrowia w warszawskiej Szkole Głównej Handlowej, wraca do Ministerstwa Zdrowia, gdzie obejmie stanowisko głównego ekonomisty. To nie pierwszy raz, gdy profesor angażuje się w działania resortu — wcześniej pełniła funkcję dyrektora Departamentu Analiz i Strategii i współtworzyła kluczowe reformy w polskim systemie ochrony zdrowia.</description><guid>a9cf2dde-454d-4d02-b395-bc024d9fc59c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:40:28 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KGQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzBmZTY0MzM0NmMxNzNlMzUwNWZiZDFjODc2N2VmNi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Klinika Neurologii ICZMP już przyjmuje pacjentów w nowoczesnych wnętrzach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,klinika-neurologii-iczmp-juz-przyjmuje-pacjentow-w-nowoczesnych-wnetrzach,artykul,08619300.html</link><description>Zakończył się pierwszy etap rozbudowy Kliniki Neurologii Rozwojowej i Epileptologii w Instytucie Centrum Zdrowia Matki Polki. Dwadzieścia milionów złotych przekazanych przez Rossmanna umożliwi poprawę warunków leczenia dzieci z całej Polski. To pierwszy remont Kliniki od chwili otwarcia ICZMP w 1989 roku.</description><guid>33e7a708-7304-46c4-86e5-2e0de7e9dcdd</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:13:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vblk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTNkMTdmZjU0ZjUwNjZkOWJmNGNmZWQyZGUzMjg0My5qcGeSlQMATs0JxM0FfpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przed nami Światowy Dzień Osteoporozy – czy wiemy, jak dbać o zdrowie kości?</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,przed-nami-swiatowy-dzien-osteoporozy---czy-wiemy--jak-dbac-o-zdrowie-kosci-,film,48605916.html</link><description>Każdego roku 20 października obchodzimy Światowy Dzień Osteoporozy, ustanowiony w celu promowania profilaktyki choroby nazywanej „cichym złodziejem kości”. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano Odeta Moro porozmawia z lek. Urszulą Tyszko, reumatologiem, o tym, jakie znaczenie dla zdrowia kości mają aktywność fizyczna, zdrowa dieta, a także odpowiednia podaż wapnia i witaminy D.</description><guid>56476ab8-9b7a-4261-bb17-9804c3330cf2</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 13:01:47 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QXQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2ExMzY3MzUyMjM2ODMxZTcyZGU2YjU4NTA3NDAzMy5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Okulistyka i Medycyna" już 23-24.10 w Katowicach. Sprawdź ofertę kursów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/kongresy-i-konferencje,okulistyka-i-medycyna-juz-23-24-10-w-katowicach--sprawdz-oferte-kursow,artykul,88881956.html</link><description>Z dumą zapraszamy do udziału w wyjątkowych kursach, które odbędą się podczas tegorocznej konferencji Okulistyka i Medycyna - już 23 i 24 października w Katowicach. Udział w kursach zarezerwowany jest wyłącznie dla zarejestrowanych uczestników konferencji.</description><guid>e57c6cef-1abb-4d04-95b6-4545d65f0b63</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:07:07 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jSuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDA1YmMzOWRmZDljZWI2YTA1OTgxMWIxZjJiMzRiZC5qcGeSlQPMgADNBBfNAk2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>80 proc. ludzi ma te objawy miesiąc przed zawałem serca</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,80-proc--ludzi-ma-te-objawy-miesiac-przed-zawalem-serca,artykul,16227541.html</link><description>Powszechnie uważa się, że atak serca pojawia się niespodziewanie. Jednak u połowy pacjentów niepokojące sygnały mogą wystąpić kilka godzin przed zawałem. Jest też grupa osób, u których objawy ostrzegawcze pojawiają się nawet kilka tygodni wcześniej.</description><guid>47a1d61b-2ab4-4bf7-ba9d-cd2c1ce07144</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:36:37 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Thvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZmEwMGM2OTZjM2Q0ZWU1NzRmMjE1MjU1ODVlNzhjMC5qcGeSlQMAzNPNFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Awaria numeru 112 w Polsce. MSWiA potwierdza problemy w dwóch województwach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,numer-112-nie-dziala-w-kilku-wojewodztwach--oto-zalecenia-dla-pacjentow-na-czas-awarii,artykul,10604450.html</link><description>We wtorek rano pojawiły się nieoficjalne doniesienia o niedostępności numeru alarmowego 112. Informację tę potwierdziła rzeczniczka Ministerstwa Spraw Wewnętrznych i Administracji w rozmowie z Wirtualną Polską. Problemy z funkcjonowaniem numeru alarmowego wystąpiły m.in. w województwach świętokrzyskim oraz opolskim. Oto jakie są teraz alternatywy dla pacjentów.</description><guid>64fe018d-007e-4ed4-a890-ba5985ebeada</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:52:50 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fWzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMWM5NTQ3NGQ5MWM3NWVhYzg0ODM2ZDFmMzk0YjZjZi5qcGeSlQMAzKrNFUPNC_WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór selenu daje konkretne objawy. Sprawdź, czy nie dotyczą też ciebie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,objawy-niedoboru-selenu--oto-sygnaly--ze-masz-za-malo-selenu,artykul,48457637.html</link><description>Niedobór selenu objawy daje często niespecyficzne, ale nie powinny być lekceważone. Zmęczenie, wypadanie włosów, bóle mięśni, problemy z tarczycą czy obniżona odporność mogą świadczyć o zbyt niskim poziomie tego ważnego pierwiastka.</description><guid>ebe8b366-1b2a-403a-9337-ae74bf2eed23</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3B7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MGIxMDM3NTEzZWRhMzRiMzcwNDA2YzJmMjM2NDY5OS5qcGeSlQMAzNjNGujNDyKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadwrażliwość zębów to nie fanaberia. Dentystka radzi, jak skutecznie się jej pozbyć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,jak-pozbyc-sie-nadwrazliwosci-zebow--te-metody-poleca-dentystka,artykul,26778284.html</link><description>Nadwrażliwość zębów to powszechny problem, który dotyka wielu osób. Objawia się bólem lub dyskomfortem podczas spożywania zimnych, gorących, kwaśnych lub słodkich pokarmów. Jak pozbyć się nadwrażliwości zębów? Czy szkliwo można odbudować, by zmniejszyć nadwrażliwość zębów? Jakie są domowe sposoby na nadwrażliwość? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>3afe7dbe-d5aa-4f1b-a574-5da4a5f73034</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:26:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOGJjNjY3OTY5NDE4YTJkNzk4Y2ZjZjg0OWI2NjVjMS5qcGeSlQMAzJbNEsrNCpGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony olej Polaków nie nadaje się do smażenia. Na patelni staje się toksyczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/ulubiony-olej-polakow-nie-nadaje-sie-do-smazenia-na-patelni-staje-sie-toksyczny/4s03wbq</link><description>Olej słonecznikowy jest jednym z najpopularniejszych w polskiej kuchni. Nic dziwnego, ponieważ to olej roślinny, którego cena jest stosunkowo niska. Problem polega na tym, że wykorzystujemy go do smażenia, co staje się niebezpieczne dla zdrowia. Co się dzieje z olejem słonecznikowym pod wpływem wysokiej temperatury?</description><guid>b0f98769-da90-4046-ac7f-a9779f8ebff9</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDVjZDQ1YWRmMTFhNGMyYzVmNTc2NzcwNWY1MzZlOS5qcGeSlQMAzLfNFvDNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedyny taki zakaz na świecie. Absolutne "nie" dla sprzedaży niezdrowej żywności w szkołach w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedyny-taki-zakaz-na-swiecie-wlasnie-zakazano-sprzedazy-tej-zywnosci-w-szkolach-w/7msg2x5</link><description>Kalifornia zapisała się na kartach historii, uchwalając pierwsze w Stanach Zjednoczonych prawo zakazujące ultraprzetworzonej żywności w szkołach. Nowa ustawa, która wejdzie w życie jeszcze w obecnym w roku szkolnym 2025-26, ma na celu wycofanie niezdrowych produktów z ponad 1 miliarda posiłków serwowanych uczniom w tym stanie.</description><guid>534877fb-4cc0-4c92-9494-6e9f97730348</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:02:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RkYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODE3ZTRiODViNzExYzRhNDZjYmYxNjVhYWVhM2E1Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciastka owsiane bez cukru. Zdrowa przekąska do kawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ciastka-owsiane-bez-cukru-zdrowa-przekaska-do-kawy/lzwlgxw</link><description>Płatki owsiane są bardzo zdrowe i korzystnie wpływają na pracę naszego układu pokarmowego. Najczęściej wykorzystujemy je do przygotowania owsianki, jednak sprawdzą się również jako baza do ciasteczek owsianych. Dziś bez trudności możemy przygotować ciastka owsiane bez dodatku cukru, dzięki czemu będą one zdrowym i pożywnym dodatkiem do śniadaniówki. Jak przygotować ciasteczka owsiane bez cukru?</description><guid>1b4f0d35-c976-4022-8b11-baa0401a1c80</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:21:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TC5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTk5ZmViOTlkZWViY2Q4ZDU0NTE1ZTU2OTNjYmQ3ZS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego mięsa lepiej nie jeść. Nowe dane pokazują, jak wpływa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/ten-rodzaj-miesa-znow-pod-lupa-wyniki-nowych-badan-zdecydowanie-odbiora-ci-apetyt/k8ybf0j</link><description>Mięsna przekąska, którą wielu z nas traktuje jako szybki posiłek, może mieć poważne konsekwencje zdrowotne. Najnowsze badania amerykańskich naukowców pokazują, że nawet niewielkie ilości przetworzonego mięsa mogą zwiększać ryzyko groźnych chorób. W grę wchodzi nie tylko cukrzyca typu 2, ale też nowotwory. Eksperci nie mają wątpliwości: warto przyjrzeć się temu, co ląduje na naszym talerzu.</description><guid>e9704ff4-49e5-43c9-a8be-c48cb24a9829</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:39:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AyZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWM1MzE2YjZmNTgwOGUyYWE5YzQyNTRlNTRiNjE5Yi5qcGeSlQMAzQIAzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy wiesz, jak odżywianie wpływa na twoje hormony?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedz-swiadomie-jedz-dobrze/zdrowie-na-talerzu/czy-wiesz-jak-odzywianie-wplywa-na-twoje-hormony/s6h4mps</link><description>Październik jest miesiącem świadomości raka piersi. W tym czasie w sposób szczególny podkreśla się znaczenie troski o zdrowie kobiet. Coraz częściej zwraca się uwagę na wzajemne zależności pomiędzy dietą a hormonami, zwłaszcza insuliną. Dowiedz się więcej na ten temat i sprawdź, jak wspierać swój dobrostan oraz dbać o swoje zdrowie codziennie i w prosty sposób — jedząc.</description><guid>2f8a21ab-865c-424e-bdb5-b878d1eca45c</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:06:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ax8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTNkZDU2NDc0ZmFmNGM4N2QwMjBlZTA0Y2E2ZTI4NC5qcGeSlQMAAM0FVc0C_5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery super zdrowe ryby w Lidlu. Teraz kupisz w dobrej cenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/cztery-super-zdrowe-ryby-w-lidlu-co-wiecej-tanie-i-smaczne/y7gs2l6</link><description>Ryby to bardzo ważny składnik diety. Eksperci zalecają, by sięgać po nie co najmniej dwa razy w tygodniu. Tym razem możemy nie mieć problemu z wyborem odpowiedniego zdrowego gatunku. W Lidlu jest obecnie promocja na aż cztery bogate w składniki odżywcze ryby: pstrąga, sandacza, łososia i grenadiera.</description><guid>50d427b0-75ac-49fd-aec6-37280b0243be</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:01:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-qDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDkzMDEwZjVkMGQ1OTBlNzJhYzdiZjE0YWYwMzc1Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce mogą szkodzić zębom. Sprawdź, które niszczą szkliwo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/najgorsze-owoce-dla-zebow-niszcza-szkliwo-i-prowadza-do-prochnicy/k5rjvcp</link><description>Niektóre owoce, choć zdrowe i pełne witamin, mogą poważnie zaszkodzić zębom. Sprawdź, które z nich niszczą szkliwo i zwiększają ryzyko próchnicy — niektóre mogą cię zaskoczyć.</description><guid>a5305763-b1f2-487c-970e-a69f199c7d55</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t_Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDFhZjlkMDY1ZDM3Zjc1MTZjMGY4NjNhMzNiM2JjZS5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten prosty napój może pomóc na sen i odporność. Wystarczą dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wspiera-odpornosc-i-pomaga-zasnac-tylko-dwa-skladniki/1cysgvl</link><description>Woda miodowa ma wiele ciekawych właściwości i działa dobroczynnie na nasz organizm. To również świetny sposób na urozmaicenie diety i dostarczenie do organizmu cennych składników odżywczych zawartych w miodzie naturalnym. Jest tylko jeden warunek – trzeba przygotować ją w prawidłowy sposób.</description><guid>d9c5f90e-583b-4432-9f0b-3ba8cde0f2b5</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RQkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjcyNzBmOGM0ODQ4Nzg4MGM3MjUyYzM5ZDU5OTc1Zi5qcGeSlQMAzMrNGUfNDjeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęściej wystarcza godzinna wizyta. "Buzia pracuje jak u piranii". Czym się zajmuje doradca laktacyjny?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/najczesciej-wystarcza-godzinna-wizyta-buzia-pracuje-jak-u-piranii-czym-sie-zajmuje/hjhhv9j</link><description>— Moje ulubione porady to te, gdy po korekcie przystawienia dziecka do piersi mama mówi: Ojej! Już nie boli — wyznaje Dorota Szatkowska. Certyfikowana doradczyni laktacyjna przyznaje, że mam nie trzeba dziś przekonywać do karmienia piersią. Zauważa jednak, że podczas gdy skrupulatnie przygotowują się do porodu, są jednocześnie przeświadczone, że karmić nie trzeba się uczyć. Dlatego od lat zachęca je do zapoznania się choć z podstawową wiedzą o prawach rządzących laktacją.</description><guid>24cc3c92-8fc3-4f4c-ae59-a665a038b8b5</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pETk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NlODIwODAwNTgxZmE2N2ZjOTEzZjQzOGE0YmMwYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Taki wielki i jeszcze w wózku?" - uliczni gapie nie dają spokoju. Problemy były już przy porodzie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/karol-ma-11-lat-niedawno-nauczyl-sie-raczkowac-tata-gdy-mi-go-dali-przelewal-sie/ztlyhwj</link><description>Karol ma 11 lat, niedawno nauczył się raczkować. Nauka przewracania się z boku na bok trwała dwa lata. Opanowanie chodzenia — jeszcze dłużej. Zresztą do tej pory na wyjścia z synem rodzice zabierają specjalistyczny wózek-spacerówkę. Wtedy łapią zdumione spojrzenia przechodniów, "no bo jak to, taki wielki i jeszcze jeździ w wózku?", zwłaszcza że chłopiec "nie wygląda jak dziecko z niepełnosprawnością". Za to ci, którzy dobrze go znają, wiedzą, że robi postępy. I coraz częściej zaskakuje nowymi umiejętnościami. Schorzenie Karola nie ma jednej nazwy.</description><guid>8e746528-22e1-405b-ac59-1983d82f4c31</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:35:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j42k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTBhNTc3YjdjNjBmOGI3Y2M2MTZmNDMyOTNkYjgwZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Córka poszła do szkoły specjalnej. Wiejskie przedszkole jej nie chciało"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/przedszkole-nie-przyjelo-mojej-corki-dali-mi-osobliwe-ultimatum-mialam-tam-chodzic-z/5kl2vhz</link><description>— Gdy na początku lat 90. chciałam zapisać czteroletnią wtedy Anię do naszego przedszkola wiejskiego, stanowczo mi odmówiono — wspomina czytelniczka Medonetu. Później zdecydowała się nauczanie indywidualne dla córki — z braku alternatywy. Dziś, jak pisze, "wszystko zrobiłaby inaczej" i apeluje do matek młodszych dzieci, by nie bały się szkoły specjalnej. — Moją córcię zawsze ciągnęło do dzieci. Później te zdrowe już się od niej opędzały, nie chcąc takiego towarzystwa — konkluduje smutno.</description><guid>206fa6c1-8613-43ec-9d6d-7ef7c2e7d67b</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:21:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmVjZTdkNDA0NDIzOGM0Y2M0ZjgxNmNhZDEyM2NiNC5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten sposób na katar u dziecka jest najgorszy. Farmaceuta: nie róbcie tak</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/tak-nie-leczymy-kataru-u-dziecka-farmaceuta-ostrzega/2gxgdf0</link><description>Każdy rodzic, którego dziecko chodzi do placówki — czy to żłobka, czy przedszkola, wie, czym są zmagania z ciągle nawracającym katarem. Katar bywa uporczywy, pojawia się i znika, a gdy objawy nie ustępują, rodzice sięgają po dostępne bez recepty spraye do nosa. Farmaceuta ostrzega przed ich nieprawidłowym podawaniem, które może przynieść więcej szkody niż pożytku.</description><guid>f31d67ef-6ad9-4384-93e6-acb4783615c0</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:28:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bYyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTQ0ZWY4ZjE3NTAzNTVmNmQ1ODZmZDg0NzcyMzEwYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy nie rób tego, wykonując pedicure. Lekarz: to najgorszy błąd</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/najgorszy-blad-przy-pedicure-jaki-mozesz-popelnic-wedlug-lekarza/zdlewvs</link><description>Pedicure to nie tylko malowanie paznokci u stóp modnym kolorem. Eksperci podkreślają, że istotne jest utrzymanie zdrowych skórek, które chronią paznokcie przed infekcjami i uszkodzeniami. Wycinanie skórek może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych.</description><guid>efd61f1e-4efa-4413-979c-a670512506e7</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:51:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ub1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mjk4YzhmYmZiNmEyNTA0ZWUxNTlhZWEyMzM1OWY0MC5qcGeSlQMAzQHLzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ruch antyszczepionkowy zbiera żniwo wśród kobiet w ciąży. Lekarz: jestem zaniepokojony</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/kobiety-w-ciazy-coraz-czesciej-rezygnuja-ze-szczepien-oto-konsekwencje/xmlgsv3</link><description>Przyszłe mamy, z różnych powodów rezygnują dziś ze szczepień zalecanych w ciąży, choć dostępne wyniki badań nie pozostawiają złudzeń: ta forma profilaktyki jest bezpieczna i chroni zarówno kobietę, jak i dziecko. Dlaczego więc wciąż wygrywają lęk, mity i dezinformacja? Dr n. med. Mateusz Babicki, specjalista medycyny rodzinnej, tłumaczy, skąd bierze się niechęć do szczepień podczas ciąży — i dlaczego warto ją przełamać.</description><guid>960a1b0b-bdc6-418a-8b1d-e13b5a0b594f</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pgDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmE5OWFjMzliNmQ1NTU0OGMyOWJiZWU5YjRjYjc3NS5qcGeSlQMAAM0XoM0NSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze mówili, że "te dzieci żyją krótko". Kazali się postarać o zdrowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/urodzila-niepelnosprawna-corke-lekarz-mowil-zeby-sie-do-niej-nie-przywiazywac-bo-nie/fyhjdmq</link><description>Anna* mówi, że niektórzy lekarze, jakich spotkała na swojej drodze, powinni raczej pracować w prosektorium, a nie z matkami i dziećmi. — Pytano mnie z wyrzutem, dlaczego nie zrobiłam badań, rzucano, o zgrozo, w formie pocieszenia, że "te dzieci żyją krótko", a ja jestem młoda i zdążę jeszcze urodzić zdrowe. Dowiedziałam się też, że "nieszczęście mnie spotkało" — wspomina. Dodaje jednak, że najbardziej zabolało ją, gdy usłyszała, że operacja jej córki będzie tak kosztowna, że "lepiej byłoby przeznaczyć te pieniądze na zdrowe dziecko".</description><guid>f5682a11-abfc-46f3-8b68-3ac4aa7a48b4</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:13:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xmqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzhiNGMzZDc4MTJjZjIxMzNhMTIxNWI5YWE0MTFkNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka dawka leku dla dziecka może prowadzić do tragedii. Ekspert o koniecznej interwencji</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ten-lek-moze-doprowadzic-do-tragedii-wazna-jest-wlasciwa-dawka-dla-dziecka/tryr5j3</link><description>Niebezpieczna dawka paracetamolu dla dzieci to temat, który budzi coraz więcej kontrowersji. Dr Jarosław Woroń, specjalista farmakologii klinicznej z Uniwersytetu Jagiellońskiego, przestrzega przed skutkami przedawkowania tego popularnego leku przeciwbólowego. Ekspert zaznacza, że każdy przypadek podania dziecku dawki nieterapeutycznej, bez względu na jej wielkość, wymaga natychmiastowej interwencji.</description><guid>2831a0d3-62d1-4564-ad02-bd39169bbde5</guid><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 13:18:02 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xE1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzUzMmE2ZWJhOGE5ZDFhYTNjZjE4MTgwYmZkODYxZS5qcGeSlQMAzK7NFcPNDD2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>