<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 20:29:50 +0200</lastBuildDate><item><title>Cichy udar: co warto wiedzieć, by nie przegapić objawów</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,cichy-udar-mozgu---przyczyny--objawy--czynniki-ryzyka,artykul,25754067.html</link><description>Cichy udar mózgu, podobnie jak udar niedokrwienny, wywołuje skrzep, który zablokował naczynie krwionośne, odcinając dopływ krwi do komórek nerwowych. Jednak cichy udar, w przeciwieństwie do udaru jawnego, jest o wiele trudniejszy do wykrycia, bo powoduje ledwie zauważalne objawy. Jest też znacznie częstszy i, podobnie do udaru jawnego, pozostawia trwałe uszkodzenia. Czy w takim razie możemy go rozpoznać, a co najważniejsze przeciwdziałać mu? Specjaliści twierdzą, że tak.</description><guid>d3926cb5-ae8a-49bf-8f9a-dd98358cc6f1</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 20:09:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eF1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOWM5ZDg4MGQwNjBjOGQzM2E2MDk4NzFmNDE2NWE2Ny5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co zaczyna szwankować po trzydziestce? Ekspert wyjaśnia to krok po kroku</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czlowiek-zaczyna-sie-sypac-po-trzydziestce--lekarz-mowi--co-wysiada-najwczesniej,artykul,33777403.html</link><description>Jeśli wierzyć internetowym memom, jakość życia po trzydziestce spada tak drastycznie, że trudno nie narzekać. Każda zarwana noc wymaga porządnego odespania, a kac po zakrapianej imprezie wydaje się nie mieć końca. Trzydziestolatki płaczą, że się starzeją, zapominając, iż ich życie nie przypomina już beztroskich czasów studenckich. Pracują na pełny etat, zakładają rodzinę, mają dzieci i cierpią na chroniczny brak czasu. Do tego na co dzień muszą mierzyć się ze stresem. Czy rzeczywiście w tym wieku najlepsze lata mamy już za sobą?</description><guid>fbf62b75-01dd-45a1-b4a5-7cbc92df2e5e</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:59:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/byik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTcyZWQ0YmYwZjdhYWIyZTJhNjJkOGFiZDNjOTI1Mi5qcGeSlQMAKs0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Korekta płci bez tajemnic. Klaudia mówi, jak to naprawdę wygląda</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,klaudia-przeszla-korekte-plci--opowiada--jak-to-wygladalo-krok-po-kroku,artykul,78534928.html</link><description>Pierwszą transkobietą, która z sukcesem pokonała wiodącą przez blok operacyjny drogę ku kobiecości, była Christine Jorgensen. Działo się to w pierwszej połowie lat 50. XX w. Dziś opinię publiczną oswajają z tematem korekty płci chociażby celebrytki. Zabieg korekty płci przeszła też Klaudia, która opowiada o swojej drodze ku upragnionej kobiecości.</description><guid>4a944f8c-feaa-42b2-b7cc-6a296d3c85bd</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:50:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/85Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZmZhYTAxYzA3M2E0NWUyOGQzOTU2NGY2OWNiNWY4OC5qcGeSlQPNBVXNAojNEDvNCSGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego po 50. roku życia pojawiają się włoski na twarzy? Dermatolog wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/moja-menopauza,dlaczego-u-kobiet-po-50--pojawiaja-sie-wlosy-na-twarzy--dermatolog--to-bardzo-charakterystyczne,artykul,74734080.html</link><description>Dlaczego u kobiet w wieku pomenopauzalnym pojawia się owłosienie twarzy? — Ponieważ w skórze właściwej nie ma już pobudzania estrogenowego, we krwi kobiet dominują androgeny, czyli hormony męskie. Są one produkowane w takiej samej ilości, jak przed menopauzą, ale teraz zaczynają pobudzać receptory androgenowe — tłumaczy dermatolog, prof. dr hab. n. med. Barbara Zegarska. W rozmowie z Medonetem ekspertka podpowiada, jak panie w okresie menopauzy mogą poradzić sobie z pogarszającym się stanem skóry i włosów.</description><guid>f52e42c8-e554-4a37-9fba-2ee3a44ef385</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:28:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYzY0OTNiYjA1NzA4MDlkNjU5YWJlYmYwMDM0YWIzYi5qcGeSlQMAzQNPzRMHzQq1kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak uspokoić nadreaktywny pęcherz? Domowe sposoby mogą pomóc</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,jak-uspokoic-nadreaktywny-pecherz--domowe-sposoby-moga-pomoc,artykul,27334345.html</link><description>Zespół pęcherza moczowego, zwany także pęcherzem nadreaktywnym, skutecznie utrudnia życie. Charakteryzuje się występowaniem silnych dolegliwości ze strony układu moczowego, w tym przede wszystkim częstomoczem i parciem naglącym. Problem ten może dotyczyć nawet 15 proc. dorosłych Polaków. Dobra wiadomość jest taka, że nadreaktywny pęcherz można efektywnie leczyć, zarówno domowymi metodami, jak i za pomocą farmakologii.</description><guid>6f285548-1fe5-46b6-a185-7c02176ab3da</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:21:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGIyNjBlNGQwNjk3ODkyMjc3NzMwZDQ4NzdmZTg1NS5qcGeSlQMAzN_ND3_NCLeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tylko medyczny geniusz zdobędzie komplet punktów! Sprawdź się [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,quiz-o-zdrowiu-i-ciele-czlowieka--bardzo-wymagajacy--zdobedziesz-20-punktow-,artykul,56922408.html</link><description>Zakończył się rok szkolny, ale to nie oznacza, że nasz mózg może iść na wakacje. Pamięć trzeba ćwiczyć cały czas, podobnie jest ze zdobywaniem wiedzy. To pozwala dłużej zachować nasz umysł w dobrej kondycji i opóźnić pojawienie się chorób neurodegeneracyjnych. Tym razem prezentujemy zestaw pytań dotyczących zagadnień zdrowotnych. Jak dobry/dobra jesteś w tematach związanych z wirusami, witaminami, schorzeniami? Sprawdź się!</description><guid>f50fe8b0-4d02-49ec-9fc5-ae0caf711549</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4t2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80N2E1MWM2ZDI5MmNkNGViYmI1YzhiM2U4ZThjMmI2ZC5qcGeSlQPMuc0CDM0QVs0JL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z jakim ciśnieniem dzwonić na pogotowie? Lekarz o dwóch sytuacjach i objawach. "Wtedy trzeba działać szybko"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,z-jakim-cisnieniem-dzwonic-na-pogotowie--lekarz-o-dwoch-sytuacjach-i-objawach--wtedy-trzeba-dzialac-szybko,artykul,22983993.html</link><description>Polska zmaga się z cichym, ale potężnym zagrożeniem, które od lat nie daje za wygraną. To nadciśnienie tętnicze. Już teraz problem ma ok. 11 mln dorosłych Polaków — ale to czubek góry lodowej, bo mnóstwo osób w ogóle nie wie, że nadciśnienie ma — do momentu, aż nie dojdzie do tragedii. Tymczasem pierwszym powikłaniem długotrwałego nadciśnienia może być m.in. udar, a wraz z nim ryzyko trwałego uszkodzenia mózgu, kalectwa, nawet śmierci. Jak uniknąć najgorszego? Kardiolog prof. dr hab. med. Agata Bielecka-Dąbrowa wyjaśnia, kiedy przy skoku ciśnienia trzeba szybko szukać pomocy lekarskiej. Co ważne, liczy się nie tylko sama wartość ciśnienia powyżej 140/90 mm Hg, ale i towarzyszące mu objawy. W rozmowie z Medonetem kardiolog podaje listę najbardziej krytycznych symptomów jak na przykład nagłe problemy z mówieniem. — Takie okoliczności są wskazaniem do pilnej interwencji medycznej — podkreśla specjalistka.</description><guid>903b5861-7bd7-4ac8-b8d6-ea48823f9c59</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:46:05 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LSpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODNjZDg3OGJhNmE5MWFkMzU2YTgxMjIzMzcwYTEyNy5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Adam zachorował na odrę. "Mówiono, że zawiniła wadliwa szczepionka z ZSRR"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,adam-zachorowal-na-odre--nagle-zaczalem-dziwnie-widziec-kolory--list-,artykul,37968150.html</link><description>— Byłem pucułowatym dzieckiem, z dużym apetytem. Gdy miałem osiem lat, zachorowałem na odrę. Choroba nie wydawała mi się poważna, ale myślę, że jej skutki odczuwam do dzisiaj — pisze w liście do Medonetu Adam. Dodaje, że stało się tak, mimo że był zaszczepiony. Lekarze alarmują: tylko w zeszłym roku, w Polsce było 90 tys. odmów szczepień, a 90 dzieci zachorowało na tę groźną, wirusową chorobę.</description><guid>988434fc-565b-474e-9a73-6b692533dad2</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:42:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bz6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTRhZjcxZmJhNWM3MGQ5NDBkYTc2ZTg0ZGIxZjRmZi5qcGeSlQMAzKXNFLvNC6mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Byłam w związku z narcyzem. Mówił: »w nagrodę przyjadę do ciebie w piątek«"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,bylam-w-zwiazku-z-narcyzem--skonczylam-na-lekach-psychotropowych--list-,artykul,56307459.html</link><description>Autorka listu, który poruszył czytelników, zgodziła się szerzej opisać historię swojego, zakończonego już, toksycznego związku. Opowieść momentami może się wydawać wręcz nieprawdopodobna, ale, jak przyznaje nasza rozmówczyni, każdy, kto miał do czynienia z narcyzem, nie tylko będzie wiedzieć, że wszystko jest prawdą, ale może nawet znajdzie tu cząstkę własnych doświadczeń. "Szokuje mnie i zatrważa, że planowałam wspólną przyszłość z człowiekiem, który sprawił, że wymagałam leczenia psychiatrycznego i kwalifikowałam się do hospitalizacji" — pisze.</description><guid>48396c7f-5328-4147-bdc4-507ed9c263c4</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 18:11:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OFik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjZhN2M0YzgxNjg0OTU5NzY5NGJkMTVhYTU4ODliYy5qcGeSlQPNAyDNAfjNE1_NCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zostawiła córkę na pewną śmierć. Bez wody, jedzenia i opieki. "Makabryczne umieranie"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,matka-zostawila-dziecko-na-pewna-smierc-glodowa--najbardziej-makabryczne-umieranie,artykul,58052029.html</link><description>Śledczy, zajmujący się sprawą Kristel Candelario i jej córki, uznali ten przypadek za najbardziej przerażający spośród tych, z jakimi się kiedykolwiek zetknęli. Matka, skazana prawomocnym wyrokiem na karę dożywotniego więzienia bez możliwości zwolnienia warunkowego, zostawiła 16-miesięczną dziewczynkę w domu bez żadnej opieki na 10 dni. W tym czasie odpoczywała na wakacjach połączonych z plażowaniem. Dziecko, postawione same sobie, zmarło z głodu i pragnienia. Sąd orzekł, że nie było mowy o wypadku czy przeoczeniu, tylko o celowym działaniu. Candelario miała kilka okazji, by wrócić i uratować córkę lub wezwać do niej pomoc — nie zrobiła tego.</description><guid>02d04c0e-8568-4fb2-ae64-0caeee6d2f08</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:49:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cick9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTVkZjFmZDMwNDgwYjJmYjZjOGUyOWJjZmJhYTc0Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Uznano, że jest niepoczytalny. Ciała kobiet przerabiał na ozdoby do domu</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,gdy-stracil-matke--do-glosy-doszla-choroba--w-domu-eda-znaleziono-upiorna-kolekcje,artykul,68038948.html</link><description>Policjanci, którzy w 1957 r. wkroczyli na farmę Eda Geina w Plainfield w stanie Wisconsin, z pewnością nigdy nie zapomnieli widoku, jaki ukazał się ich oczom. Abażury lamp i obicie jednego z foteli wykonane były z ludzkiej skóry, podobnie zresztą jak poprzybijane do ścian maski. Słupki łóżka wieńczyły prawdziwe czaszki, a w letniej kuchni pod sufitem wisiały pozbawione głowy zwłoki kobiety. Rzeźnik z Plainfield, jak go nazywano, został uznany za niepoczytalnego i ostatecznie uniknął więzienia, a rzeczywista skala jego zbrodniczej działalności nie została nigdy poznana.</description><guid>3dfa2aa3-cf99-4c31-b05b-73ac4cdff66e</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:38:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZN6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWI2N2MzN2MzZjYzOWQwNDExZDI1MTIyNmM1MmIxOC5qcGeSlQMAKM0Ju80FeJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje współzałożyciel Limp Bizkit. Miał za sobą przeszczep wątroby</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-wspolzalozyciel-limp-bizkit--mial-za-soba-przeszczep-watroby,artykul,22260906.html</link><description>Sam Rivers, współzałożyciel i wieloletni basista zespołu Limp Bizkit, zmarł 18 października 2025 r. w wieku 48 lat. Choć przez lata był filarem jednej z najważniejszych grup nu-metalowych, w życiu prywatnym prowadził trudną walkę z wyniszczającą chorobą wątroby. Jego nagła śmierć była zaskoczeniem także dla jego przyjaciół z grupy.</description><guid>31ecfc71-702b-460e-9ea1-7e26a0fa983c</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:18:13 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4mFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZDFlNjRhOWNkODZhODdkZmIzMjJhM2ZjNjJjYmI3MC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trudny quiz. Logika i medycyna w jednym. Sprawdź, czy zdobędziesz chociaż połowę punktów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,medyczny-quiz-na-logiczne-myslenie--komplet-punktow-tylko-dla-prawdziwych-kozakow,artykul,87696897.html</link><description>Prezentujemy kolejny sprawdzian wiedzy z zakresu medycyny. Jednak tym razem pytania formułowane są w niezbyt oczywisty, czasem bardzo pokrętny sposób. Do zdobycia 12 punktów. Ile z nich uda się zgarnąć? Sprawdź!</description><guid>483b93df-c19b-4eff-9b69-1b8746418df0</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:12:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/79sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMWUxNjA0Y2VlY2Q2ZWJhMGM1OTExMmM1MWQ3ODI1NC5qcGeSlQMAzKbNFMPNC62TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Boli cię duży palec u nogi? To może być poważny sygnał od ciała</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,boli-cie-duzy-palec-u-nogi--to-moze-byc-powazny-sygnal-od-ciala,artykul,50999595.html</link><description>Duży palec u nogi to część ciała, o której większość z nas rzadko myśli. Jednak jego rola w codziennym funkcjonowaniu jest nieoceniona — pomaga w utrzymaniu równowagi i umożliwia sprawne poruszanie się. Co jednak zrobić, gdy zaczyna sprawiać problemy? Oto najczęstsze dolegliwości dotyczące dużego palca u nogi i sposoby ich leczenia.</description><guid>d1c12675-05c0-4938-bc97-3d177c4e6130</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 17:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/360k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZGFiNDJjM2YwNjllOTJlYzM1NTQyZWJjMTMwMWNiNS5qcGeSlQMAzJXNGF_NDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje uznany elbląski lekarz. Długo i ciężko chorował. "Był na każde zawołanie"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-uznany-elblaski-lekarz--dlugo-chorowal--byl-na-kazde-zawolanie,artykul,10537837.html</link><description>Nie żyje lek. Krzysztof Sulkowski, ceniony pediatra, neonatolog i alergolog z Elbląga. Do końca kariery zawodowej pracował w Szpitalu Miejskim przy ul. Żeromskiego. Jego pacjenci i ich rodzice wspominają go nie tylko jako zaangażowanego profesjonalistę, ale i człowieka pełnego ciepła i empatii. "Jak się pojawiał pan doktor, to już byłam spokojna, że wszystko dobrze się skończy" — pisze na portElu mama dwóch synów.</description><guid>a1d59a86-2e2a-4839-a823-348a350d801d</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 16:02:24 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oTbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTk4ZDRmMWY1YjVmMTYwNjI3YmIyMGRlOGQ4MDViYS5qcGeSlQPNA5HNBbfNF1jNDSWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile orzechów brazylijskich można jeść dziennie? Mniej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-orzechow-brazylijskich-mozna-jesc-dziennie-mniej-niz-myslisz/dl7800h</link><description>Orzechy brazylijskie to zdrowa przekąska, która z powodzeniem może zastąpić słodycze. Są bogate w selen, dzięki czemu mogą przyczyniać się do redukcji stanów zapalnych i poprawiać przepuszczalność jelit, jednak spożywane w nadmiarze mogą być szkodliwe dla zdrowia. Z tego powodu warto zachować zdrowy balans. Sprawdź, jaka dzienna dawka orzechów brazylijskich uważana jest za bezpieczną.</description><guid>c9e2e25c-da88-44e3-a7e8-d07339713a6f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:13:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzlhZmIwYTE0ODFlMTk0ODMxOTc4ODg2YmE0ZTQxZC5qcGeSlQMAzILNELvNCWmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Muffiny z krwią wołową. Nowy przysmak podbił serca Szwedów. "Smakują jak brownie"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/muffiny-z-krwia-wolowa-nowy-przysmak-podbil-serca-szwedow/6rsqmhc</link><description>W sercu Sztokholmu, w niewielkim kiosku Pressbyran PBX, od kilku miesięcy można kupić coś, co na pierwszy rzut oka wydaje się zwykłym deserem — czekoladowe muffiny. Jednak ich skład wywołuje niemałe kontrowersje: zamiast jaj, do wypieku użyto krwi wołowej. Pomysł, choć nietypowy, spotkał się z zaskakująco pozytywnym odbiorem. Klientom, jak się okazuje, krwisty dodatek nie przeszkadza.</description><guid>cf821435-23bf-4c1e-897b-48e59b238432</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:46 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/foak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTlhZmUzNjcwNGIxODFhNzU1NDU2NWJiMmUwYjQ0MS5qcGeSlQPNAnbNAYbNCzDNBkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak narcyz traktuje ludzi. Lista cech od psychologa. "Czerwona lampka ostrzegawcza"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,tak-narcyz-traktuje-ludzi--lista-cech-od-psychologa--czerwona-lampka-ostrzegawcza,artykul,64608856.html</link><description>Relacja z osobą narcystyczną może zniszczyć życie, zdewastować poczucie wartości, zrujnować zdrowie psychiczne — mówi amerykańska psycholożka kliniczna Ramani Durvasula, jednocześnie przyznając, że nasza kultura tak naprawdę narcyzm czci. — Gdybyśmy mieli stworzyć galerię łajdaków złożoną ze słynnych narcyzów, katalog liczyłby tysiące stron, na których widnieliby celebryci, biznesmeni, szefowie rządów i prezydenci, sportowcy, muzycy, artyści, producenci, a może nawet twój sąsiad, twój szef albo osoba, która właśnie śpi obok ciebie — przyznaje. Jak narcyzi traktują ludzi, jak ich rozpoznać? W swojej książce "Zostać czy odejść. Jak obronić siebie w relacji z narcyzem" specjalistka przedstawiła cechy i wzorce zachowania osoby narcystycznej. — Jeśli co najmniej 15 z nich zauważasz u osoby obecnej w twoim życiu, prawdopodobnie masz do czynienia z narcyzem.</description><guid>e9eb181b-7ec4-4235-b2ca-e6fc326030c4</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 13:47:38 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rFtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTYwMjA5MGY3YTE5ZTc3ZTYxYmRlNjU1OTRhMmVhZi5qcGeSlQMAzPfNFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hawaje: nieznana dotąd bakteria odkryta podczas zajęć ze studentami. "Coś odbiegało od normy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,hawaje--nieznana-dotad-bakteria-odkryta-na-uczelni--cos-odbiegalo-od-normy,artykul,80491073.html</link><description>To miały być zajęcia jak każde inne. Skończyło się jednak na tym, że studenci i wykładowcy z University of Hawaiʻi at Mānoa dokonali przełomowego odkrycia. Udało im się zidentyfikować w wodach u południowego wybrzeża wyspy Oʻahu nowy gatunek bakterii, który zaskoczył nie tylko swoją obecnością, ale także nietypowymi właściwościami. Jak się okazało, to nie są mikroby przystosowane do życia w słonej wodzie oceanicznej, choć właśnie tam bytowały.</description><guid>2ffe7a53-6834-4f4f-b4bd-b8d81445d9d0</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:47:20 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7rMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZmZmNDk0ZmM5ZjJiNmM1YzlhMGE3MGZlYjJiY2MwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Laura od 27 lat zmaga się z trichotillomanią. "Nie mogę przestać"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,laura-od-27-lat-zmaga-sie-z-trichotillomania--nie-moge-przestac,artykul,12188546.html</link><description>Miała 14 lat, gdy się zaczęło. Poszła do fryzjera, wyszła niezadowolona, więc postanowiła sama sobie włosy poprawić. Raz, drugi, trzeci… Zanim się spostrzegła, włosy stały się jej obsesją. Ciągle je poprawiała, układała, przerzucała z jednej strony na drugą. A potem doszło wyrywanie. Najpierw niewinnie, czasami, później coraz częściej i kompulsywnie. W końcu nie było dnia, by nie czuła charakterystycznego ukłucia na skórze głowy — znaku, że opuścił ją kolejny włos. Zanim jednak Laura dowiedziała się, że to, co robi, jest zaburzeniem kontroli impulsów i ma swoją nazwę, minęło prawie 10 lat.</description><guid>e1dada56-75e1-42f2-9b8f-aa5ff0cd1b49</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:00:21 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PKHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWFiNGVmOWFiN2U3NmY1ZDVlMmY4ZTA3ZmRkMDgyYi5wbmeSlQMAfc0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaatakowała go choroba. "W końcu sam Bóg zaczął do niego mówić"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,zaatakowala-go-choroba--w-koncu-sam-bog-zaczal-do-niego-mowic,artykul,20929866.html</link><description>"Będąc na samym dnie swojego kryzysu psychotycznego, Schreber doświadczył kilku przedziwnych halucynacji. Miał na przykład wrażenie, że otaczają go setki, jeśli nie tysiące miniaturowych istotek, mierzących po kilka milimetrów wzrostu. Biegały mu po głowie, od czasu do czasu odzywając się do niego albo podjadając jego posiłki. (...) W końcu sam Bóg zaczął do niego mówić; proces ten zachodził za pośrednictwem cudownych promieni, które pozwalały boskim nerwom wniknąć od tyłu jego głowy aż do mózgu. W ten sposób rozpoczęła się cała seria doświadczeń metafizycznych, na które Schreber — zdeklarowany ateista — mógł zareagować tylko najszczerszym zdumieniem".</description><guid>1ccd4c6f-715a-452d-bcfe-22aef7e9f897</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:04:19 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e8Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NTcwMGYwYzI1MjA0MDg3NmEwOGFhNDBkN2NiM2M1OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto jak się kończy tłumienie emocji. Psycholog ostrzega przed groźnym zjawiskiem</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,tak-sie-konczy-tlumienie-emocji--psycholog-ostrzega-przed-groznym-zjawiskiem,artykul,93249515.html</link><description>Tłumiona złość może być cichym sprawcą depresji — ostrzega dr Izabela Kaźmierczak z Akademii Pedagogiki Specjalnej w Warszawie. Jej zespół odkrył, że osoby, które nie dają ujścia emocjom, znacznie częściej zmagają się z objawami depresji. Psycholog zwróciła uwagę na zjawisko określane jako "repress-depress" — czyli negatywne skutki tłumienia emocji, które mogą prowadzić do pogorszenia samopoczucia psychicznego.</description><guid>7b3e4e87-cd81-4317-b61c-3719db3bafb2</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:34:17 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Plrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTFiYzliMDE5ZWVjNzVjMzAyMjEzYzRjOWZkOS5qcGeSlQNkTc0LIM0GQZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>