<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 12:30:44 +0100</lastBuildDate><item><title>Darmowy lek dla seniorów wycofany z obrotu. Pilny komunikat GIF</title><link>https://www.medonet.pl/leki,darmowy-lek-dla-seniorow-wycofany-z-obrotu--pilny-komunikat-gif,artykul,71958762.html</link><description>Główny Inspektor Farmaceutyczny zdecydował o natychmiastowym wycofaniu jednej z serii popularnego leku na cholesterol — Grofibrat 200. Decyzja dotyczy preparatu, który wielu seniorów powyżej 65. roku życia otrzymuje bezpłatnie w ramach listy "S".</description><guid>cd52cf27-25e9-4589-bed5-848e72054a10</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:55:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Irak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDc2NjdhZjExNjk4NTEzMDZkMzY5Zjc0OWRiODlmOC5qcGeSlQMAzQGFzRQkzQtUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co ludzie mówią przed śmiercią? Tego żałują najbardziej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lekarz-zdradzil--jakie-sa-ostatnie-slowa-ludzi-przed-smiercia--tego-zaluja-najbardziej,artykul,40807498.html</link><description>Choć wielu osobom wydawałoby się, że przed śmiercią najczęściej żałujemy straconego czasu, który moglibyśmy poświęcić rodzinie, rozwijaniu pasji lub podróżowaniu, to nie okazuje się to zgodne z prawdą. Lekarz anestezjolog pracujący w zawodzie od 25 lat powiedział obserwatorom w serwisie TikTok, co najczęściej mówią ludzie w ostatnich dniach lub godzinach życia.</description><guid>e3cead3c-2e2b-459c-a424-da10940172bb</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wBhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTA1NTI0ODJkZWExYmEwN2Q2OWMzYWZlNzdkNjQwNC5qcGeSlQMAzQIZzRZZzQySkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uratuje nas tylko umiar". Ekspertka o błędach, jakie w diecie robią Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/straczki-i-ryby-na-talerzu-prosty-sposob-na-zdrowsza-diete-bez-miesa/m1rtf0b</link><description>Wszystkie duże religie uwzględniają post — dziś katolicy obchodzą Środę Popielcową, która jest pierwszym dniem Wielkiego Postu. Polscy wyznawcy islamu zaczynają właśnie ramadan — trzydziestodniowy okres postu. — Na korzyści, które często przypisuje się postowi, takie jak oczyszczanie czy spowalnianie procesów starzenia, wciąż brakuje jednoznacznych dowodów naukowych — przyznaje w rozmowie z Medonetem Monika Hajduk, dietetyk kliniczny.</description><guid>023564a2-652f-49b9-802b-33e1412a6109</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:25:16 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b-zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YjBhNTNmYzliM2M0NjIxMDU4ZGRlM2FkMDJkY2Y3MC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Buraki, banany i pizza w menu mistrzów. Tak wygląda jadłospis w Wiosce Olimpijskiej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zimowe-igrzyska-olimpijskie-2026-jak-jedza-mistrzowie-w-mediolanie/mrkm3pv</link><description>Zimowe Igrzyska Olimpijskie 2026 w północnych Włoszech to nie tylko święto sportu, ale także wyzwanie logistyczne i dietetyczne. Najlepsi sportowcy świata, którzy przyjadą do Mediolanu, będą mogli cieszyć się lokalnymi specjałami, takimi jak makaron czy pizza, jednocześnie rygorystycznie przestrzegając indywidualnych planów żywieniowych.</description><guid>58ea8d27-1943-4b72-bfb6-9f6cea5e1cbb</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qQwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDdjN2ZhZDZmNmQ1OTcxMjJiNTY4MWY1MjA0YmU4Yy5qcGeSlQMAzJDNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zmarł Witold Paszt? Trzy razy chorował na COVID-19</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,na-co-chorowal-witold-paszt--zmarl-18-lutego-2022-r-,artykul,40577215.html</link><description>18 lutego to data, która na stałe wpisuje się w pamięć polskich fanów muzyki pop. Właśnie tego dnia w 2022 r. zmarł Witold Paszt — piosenkarz, współzałożyciel i lider jednego z najpopularniejszych polskich zespołów wokalnych VOX. Jego śmierć, choć oczekiwana przez najbliższych z powodu poważnych problemów zdrowotnych, wstrząsnęła fanami, przyjaciółmi i całą polską sceną muzyczną. W 2026 r. mija kolejna rocznica tego bolesnego wydarzenia. To doskonała okazja, aby przypomnieć jego życie, dorobek artystyczny, a także chorobę, która doprowadziła do jego śmierci.</description><guid>d5a21625-d4b5-4946-bfce-ab1cc412ec37</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:24:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jH7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZTNiYTBjOGY5MGEzNDNlYTAyODFjYWM3ZmJmMjUyOS5wbmeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Yale uważali go za wybitnego studenta. Wkrótce trafił na oddział zamknięty</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/choroby-psychiczne,sypial-z-kijem-bejsbolowym--rodzicow-uwazal-za-nazistow--mial-24-lata--gdy-uslyszal-diagnoze,artykul,14771930.html</link><description>"Michael nosił ze sobą nóż i sypiał z kijem bejsbolowym, ponieważ sądził, że jego rodziców podmieniono na nazistów po operacjach plastycznych, którzy zabili ich, a teraz chcą zabić jego" — pisze Jonathan Rosen, amerykański pisarz i dziennikarz, o swoim przyjacielu z dzieciństwa. Michael miał 25 lat, gdy atak psychozy doprowadził go do szpitala psychiatrycznego. Tam zdiagnozowano u niego schizofrenię.</description><guid>f3062382-8395-4307-afbf-e500fe865ebe</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yU2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzM0MTcwMTllMTNkNzNlOGEzYjY2YzE0YzI4ZDI5ZC5qcGeSlQMAzQNpzRjqzQ4EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rząd wprowadza nowe zasady w kształceniu psychologów. Praca bez wpisu na listę będzie karana</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,rzad-wprowadza-zmiany-w-zawodzie-psychologa--nowe-standardy-i-nadzor,artykul,79162266.html</link><description>Rząd szykuje rewolucję w kształceniu i wykonywaniu zawodu psychologa. Nowe przepisy mają wprowadzić jasne standardy, katalog świadczeń i obowiązkowy nadzór. Zmiany obejmą zarówno uczelnie, jak i osoby rozpoczynające pracę w tym zawodzie. Przepisy mają być gotowe do końca roku.</description><guid>1841c32c-1850-4b70-a1a4-c20df6f29b5a</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EZRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZjQxNmZmNWI5YjQ1ZDY1YmYxNDNiZmI5MjNiOTc4ZC5qcGeSlQMAzKPNFGvNC3yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie boli, więc odkładam. W tę pułapkę wpada większość Polaków. Przez profilaktykę onkologiczną można przejść bez stresu, za to z planem i bez błądzenia po forach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,nie-boli--wiec-odkladam--w-te-pulapke-wpada-wiekszosc-polakow--przez-profilaktyke-onkologiczna-mozna-przejsc-bez-stresu--za-to-z-planem-i-bez-bladzenia-po-forach,artykul,79886739.html</link><description>Profilaktyka onkologiczna ma sens właśnie wtedy, gdy… nic nie boli. I to jest jej największy paradoks: brak objawów uspokaja, a jednocześnie opóźnia działanie. Tymczasem w wielu nowotworach wykrytych bardzo wcześnie rokowanie bywa znakomite. Przykładowo przy raku piersi w stadium I - pięcioletnie przeżycie jest opisywane jako „prawie 100%”.</description><guid>7602ebec-dd4c-49ad-adbc-a76c6f76ff83</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZSWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNGI0ZWMyMTg2Nzk4NjdmMjYxYTIwMDQyY2I1NGM4Mi5qcGeSlQMAL80F3M0DS5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty szkodzą tarczycy najbardziej. Lepiej ograniczyć je w diecie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/6-najgorszych-produktow-dla-tarczycy/887slmw</link><description>Nie istnieje jedna szczególnie korzystna dieta dla prawidłowej pracy tarczycy. Specjaliści zalecają spożywanie 4-5 zbilansowanych posiłków w ciągu dnia. Warto pamiętać o tym, aby dostarczać organizmowi produkty zawierające: jod, cynk, selen oraz żelazo. Dzięki tym substancjom gruczoł tarczycy wytwarza i magazynuje odpowiednie ilości hormonów, co wpływa na prawidłową pracę innych układów. W jaki sposób można wspomóc tarczycę? Jakich produktów unikać, by zyskać prawidłową gospodarkę hormonalną i dobre samopoczucie?</description><guid>ab0b1be4-8d0c-4de1-abf1-e57a1fb60889</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzM3NDk2YTU5N2Q0NzdlNjFjYjlkNTQzMTJmYzI0Ni5qcGeSlQMBzQFazQ8ezQiDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To tym otruto Aleksieja Nawalnego. Miała być idealnym lekiem przeciwbólowym</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,epibatydyna-miala-byc-idealnym-lekiem-przeciwbolowym--silna-trucizna-zabila-nawalnego,artykul,73651315.html</link><description>Zatrucie silną neurotoksyną o nazwie epibatydyna — to według analiz niezależnych ekspertów bezpośrednia przyczyna śmierci Aleksieja Nawalnego. Lider rosyjskiej opozycji zmarł 16 lutego 2024 r. w kolonii karnej. To bardzo rzadka trucizna. — Trzeba "mieć nosa", by zorientować się, że to może być właśnie epibatydyna — tłumaczy dr Eryk Matuszkiewicz.</description><guid>fcc42e6c-18d1-4ec9-8811-d18c688448ff</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jAGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2Y1NzFlZTU2ZjAxMjZkYmYxNWZhZWU5YjY1YjBjYi5qcGeSlQNIPs0FUs0C_pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny kosmetyk i wsparcie diety. Sok z kiszonej kapusty poprawia trawienie i wygląd skóry</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-kiszonej-kapusty-na-co-pomaga-picie-soku-z-kiszonej-kapusty/y4w2032</link><description>Sok z kiszonej kapusty to naturalna skarbnica cennych witamin, minerałów i probiotyków. Nie może zatem dziwić fakt, że produkt ten jest postrzegany jako dobry dodatek do diety osób troszczących się o swoje zdrowie i urodę. Na co dokładnie pomaga sok z kiszonej kapusty? W jaki sposób należy go spożywać? Czy istnieją jakieś przeciwskazania? Na te pytania znajdziesz odpowiedzi w niniejszym artykule.</description><guid>89a1082b-b8c8-4ce5-a53f-fe8df4c48d65</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nbBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDU2NjIwMDQ5NmJhOGU4ODU5ODNlMmI1ZjMwMTM2NC5qcGeSlQMAzQMrzRLmzQqikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Toksyczne pierwiastki w bananach z Brazylii. Takie mogą być konsekwencje zdrowotne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,metale-ciezkie-w-brazylijskich-uprawach--dzieci-szczegolnie-narazone-na-skutki,artykul,29230758.html</link><description>Dziesięć lat po katastrofie zapory Fundão w brazylijskim stanie Minas Gerais naukowcy ostrzegają przed zagrożeniami zdrowotnymi związanymi ze spożywaniem lokalnych upraw. Badania wykazały, że banany, maniok i kakao uprawiane w rejonie Linhares mogą zawierać niebezpieczne stężenia metali ciężkich. Szczególnie narażone są dzieci do szóstego roku życia.</description><guid>4573c964-7078-4b81-8ab4-20bca2447ba4</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Iqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTU0YzM3YzA4OWZiYTViYWJiZTIyNDEyNTU0ZGFlYi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy trzeba wezwać karetkę przy wysokim ciśnieniu? Kardiolog: to sytuacja nagląca</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,wysokie-cisnienie--kiedy-trzeba-wezwac-pogotowie--kardiolog--to-sytuacja-naglaca,artykul,83848180.html</link><description>Nadciśnienie tętnicze określane jest mianem "cichego zabójcy". Wynik odbiegający od normy może być sygnałem, że powinniśmy wezwać pogotowie. — Jeśli pojawiają się objawy zawału serca czy udaru mózgu, to niezależnie od wartości ciśnienia, zawsze pilnie należy wzywać pogotowie. Jeśli objawom towarzyszy wysokie ciśnienie, to tym szybciej — mówi prof. dr hab. n. med. Piotr Jankowski.</description><guid>07d80ed3-2bd5-44b6-9160-f6640cdde7ca</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vxxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWI0ZWM1MjdkYzg0MzNhZjcxOGFhNjRkNjg4ZjhkMi5qcGeSlQMALc0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starzejemy się skokowo dwa razy w życiu. Badacze podali dwie kluczowe liczby</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,starzenie-u-ludzi-przebiega-skokowo--przelomowe-odkrycie-naukowcow,artykul,93298519.html</link><description>Czy starzenie to rzeczywiście powolny, równomierny proces? Najnowsze badania pokazują, że odpowiedź może być zaskakująca. Naukowcy z Uniwersytetu Stanforda, pod kierunkiem genetyka Michaela Snydera, udowodnili, że nasze organizmy przechodzą dwa wyraźne, gwałtowne skoki starzenia — pierwszy około 44. roku życia, drugi w okolicach sześćdziesiątki.</description><guid>33cdcff0-9e31-49b8-9c06-73ef89f898e2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:05:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fQbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWY1ZjM4OGQ1ZWRlODk2ZWQ2ZjU2ZWNlYjk0YWJlNC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odwodnienie grozi każdemu. Ekspertka radzi, jak skutecznie nawadniać organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/nawodnij-sie-latem/co-najlepiej-nawadnia-organizm-ekspertka-mowi-co-pic/h05z7f9</link><description>Odwodnienie jest bardzo groźnym zjawiskiem, dlatego w upalne dni należy pamiętać o stałym dostarczaniu płynów do organizmu. Okazuje się, że już odczuwanie pragnienia może świadczyć o odwodnieniu! Co najlepiej nawadnia organizm?</description><guid>3e85946e-cd22-46a7-8f9d-2200486a0383</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6e8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZGJjNDcxYzc5MjQyYjFkNTI4NzdlOTg0NDE5OTc4Yy5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Składka pielęgniarek i położnych od marca w górę. Ile zapłacą i na co to idzie?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,samorzad-zawodowy-pielegniarek-podwyzsza-skladki--nowe-zasady-od-marca-2026,artykul,53329840.html</link><description>Od marca 2026 r. pielęgniarki i położne zapłacą wyższe składki członkowskie na rzecz samorządu zawodowego. Miesięczna kwota wyniesie 89 zł, 7 zł więcej niż o wcześniej. Sprawdzamy, na co idą składki.</description><guid>3f5d9155-b076-4425-a4ca-8df6f690853f</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1HUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOTMyY2ZlNTZmZTA3Y2Q1MThhNTA0OGJkNjIxNTdmYy5qcGeSlQMAzLLNFkjNDIiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorący temat podwyżek medyków:  szpitale wieszczą paraliż. Zmiany płac znów wywołują spór</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,goracy-temat-podwyzek-medykow--szpitale-mowia-o-paralizu--zmiany-plac-znow-wywoluja-spor,artykul,25348537.html</link><description>Już w środę Trójstronny Zespół ds. Ochrony Zdrowia zajmie się propozycją Ministerstwa Zdrowia dotyczącą przesunięcia wzrostu płac minimalnych w sektorze medycznym. Strona społeczna chce również uzyskać odpowiedź, kiedy Narodowy Fundusz Zdrowia rozliczy świadczenia udzielone w 2025 r.</description><guid>d8428274-f7c3-4a7a-beb2-4795c85ecd84</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:56:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hO4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTQzNTgyOWVkMjhmMDM5MDc0ZTExYjkzODE3MzgxOS5qcGeSlQMAYs0McM0G_5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poranny wzrost cukru nie musi być problemem. Te proste nawyki pomagają go opanować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,jak-zapanowac-nad-cukrem-przed-sniadaniem--ekspert-zdradza-6-skutecznych-trikow,artykul,99181652.html</link><description>Poranny skok cukru to nie tylko kwestia diety — czasem winne są hormony, które budzą organizm szybciej niż budzik. To przez tzw. efekt brzasku u wielu osób glukoza rośnie jeszcze zanim dotkną talerza, nawet jeśli jedzą "książkowo". Sprawdź kilka elementów porannej rutyny, które mogą temu zapobiec. Warto m.in. wypić szklankę wody rano.</description><guid>eef36182-b892-4878-86e7-71bfdf8109b5</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-2rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMDc5NjNlMjg0MDc1ODBjZmY1MGE5YjI5Mjg3NmUyMS5qcGeSlQMAzQJvzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starsze małżeństwo od roku rozdzielone w warszawskim ZOL-u. Rzecznik chce wyjaśnień</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,warszawa--malzenstwo-rozdzielone-w-zol-u--rzecznik-praw-obywatelskich-reaguje,artykul,46649446.html</link><description>Rzecznik Praw Obywatelskich zajął się sprawą małżeństwa, przebywającego w placówce opiekuńczo-leczniczej w Warszawie. Para od blisko roku mieszka w oddzielnych pawilonach tego samego ośrodka, co poważnie odbija się na ich zdrowiu psychicznym i fizycznym.</description><guid>8b8253ca-c35c-44ae-bd7a-6a7dea8a738e</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DpAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzE5MDU2N2JkOWQxNzQ3NDM5MzBiYjZlOTk1M2VhMy5qcGeSlQMAGM0DDM0BtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejny mit obalony: post przerywany nie jest skuteczniejszy od tradycyjnych diet</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/post-przerywany-nie-skuteczniejszy-od-tradycyjnych-diet-brak-efektow/j119veh</link><description>Post przerywany, popularny wśród influencerów i na portalach społecznościowych, nie jest bardziej skuteczny w odchudzaniu niż tradycyjne diety czy brak działań. Takie wnioski płyną z przeglądu badań opublikowanego w "Cochrane Database of Systematic Reviews". Naukowcy przeanalizowali dane z 22 badań klinicznych, które objęły prawie 2000 dorosłych z różnych części świata. Wyniki analiz nie są zachęcające.</description><guid>5f23e7b7-cc3a-432e-8681-773cba8d6199</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OWVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWI1YmJkYWNkN2Y3NDA1ZTE4ZjAzMmI1NDU5Y2FkNi5qcGeSlQMAAM0ZvM0OeZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najnowsze wieści na temat zdrowia Lindsey Vonn. "Próbuję to wszystko zrozumieć"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,najnowsze-wiesci-na-temat-zdrowia-lindsey-vonn--probuje-to-wszystko-zrozumiec,artykul,45145830.html</link><description>Lindsey Vonn wraca do USA po koszmarnym upadku na stoku. Te dobre informacje przekazała za pośrednictwem Facebooka sama narciarka, podkreślając, że jej noga "wciąż jest w kawałkach". "Wciąż próbuję to wszystko ogarnąć, zrozumieć" — przyznała Vonn, która kilka dni temu podczas olimpijskich zmagań na stoku doznała zerwania więzadła krzyżowego przedniego w kolanie.</description><guid>0552f686-8b8e-4da2-aa0d-647ee9b06475</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RyDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTcwYTIwMTk0OGQzMTdiOGI5MWY0MTNjZWUzYTI1MS5qcGeSlQMAzJnNDELNBuaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te napoje podkręcają lęk. Młodzież pije je bez umiaru</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,te-napoje-podkrecaja-lek--mlodziez-pije-je-bez-umiaru,artykul,66186666.html</link><description>Słodzone napoje to dla młodych coś oczywistego — stoją w plecakach, na biurkach, obok komputera. Niestety nowe badania pokazują coś niepokojącego: im więcej takich napojów piją nastolatkowie, tym częściej pojawiają się u nich objawy lęku. Dlaczego cukier w płynie może tak mocno wpływać na psychikę?</description><guid>24fdfba6-c48e-4607-aca5-060626eee2f5</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODJlNzk3OTNmZDI4YzE5YzU5YTQwYTRjYWVkMjBjOC5qcGeSlQMAzQIuzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Apteki zgłaszają poważne braki kluczowego leku. Oto co oznacza to dla pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,terapie-stoja-w-miejscu--bo-lek-nagle-zniknal-z-rynku--tysiace-pacjentow-zostalo-bez-opcji,artykul,50417039.html</link><description>Od kilku tygodni pacjenci, którzy mają rozpocząć leczenie związane m.in. z wrzodami żołądka i dwunastnicy, odbijają się w aptekach od tej samej informacji: brakuje ważnego leku. To spory kłopot, ponieważ Ulcamed, bo o nim mowa, jest jednym z kluczowych elementów terapii i nie ma dla niego prostego zamiennika. Co dokładnie się dzieje i jakie opcje wciąż pozostają dostępne? Oto co ustalił Medonet.</description><guid>b1dcba9b-3202-4d09-b2f4-72db10020354</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjhhNDlkNmI1ZTg3NDBhMTE4MDlmMTM5OTBiODA1NC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śledzie wzmacniają serce i mózg. Dietetycy polecają je na co dzień</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/takie-sa-skutki-jedzenia-sledzi-oto-co-sie-dzieje-w-organizmie/333hx7y</link><description>Śledź to jedna z najpopularniejszych ryb w polskiej kuchni. Większość ceni ją za wyjątkowy smak, jednak mało kto wie o cennych składnikach odżywczych, których dostarcza. Sprawdzamy, jakie mogą być skutki jedzenia śledzia.</description><guid>9cc1e40a-18c0-4cfe-89f9-4b42fcd52919</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_7tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWNmMDRjNDdiZjg3ZTZmODY3MzY4MGEwYjBkZDZhYy5qcGeSlQMAzKHNFDHNC1uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten codzienny nawyk może zmniejszyć ryzyko wystąpienia 50 chorób. Nie doceniamy go</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,codzienny-nawyk-wplywa-zbawiennie-na-zdrowie--zmniejsza-ryzyko-az-50-schorzen,artykul,55660297.html</link><description>Prawidłowe szczotkowanie zębów może pomóc w zapobieganiu ponad 50 schorzeniom, w tym demencji, chorobie Parkinsona oraz reumatoidalnemu zapaleniu stawów. Eksperci są przekonani, że bakterie jamy ustnej odpowiadają za nasz stan zdrowia.</description><guid>05d8c6a5-4a90-4579-942b-c185ec49f664</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f4Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTNkOTMxZTBhMTlkNTgwMWE0OWE5OGFiM2Q2NjUxMi5qcGeSlQMAzQFgzRnzzQ6YkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, kiedy przesadzasz z witaminą E? Skutki przedawkowania</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,to-sie-dzieje--kiedy-przesadzasz-z-witamina-e--skutki-przedawkowania,artykul,53026669.html</link><description>Witamina E to cenny składnik odżywczy, który pełni szereg ważnych funkcji. Przede wszystkim zapobiega uszkodzeniom oksydacyjnym komórek, co przekłada się również na obniżenie poziomu stresu. Witaminę E znajdziemy przede wszystkim w produktach spożywczych. Możemy ją także suplementować. Należy jednak uważać, by nie przekroczyć zalecanych dziennych dawek, ponieważ zbyt wysokie mogą być bezpośrednią przyczyną różnych poważnych problemów zdrowotnych.</description><guid>c78d6f80-282f-4a98-80fc-27e1c14ed734</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:53:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0B6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMWQ2YzM0MTVkNjVmYmYyZDFiNDJjMDdmM2UyNmViYS5qcGeSlQMAzN3NEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie rozumiemy, dlaczego wy, ludzie, tak bardzo unikacie głasków". Kot radzi, jak żyć [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,dotyk--glaski-i-codzienne-szczescie--koty-ucza--jak-kochac-siebie,artykul,10900270.html</link><description>"My, koty, uwielbiamy głaski. Są dla nas naprawdę pomocne. Dotyk ludzkiej dłoni działa niezwykle kojąco. To bliskość przypominająca nam kocią mamę, która pachniała mlekiem, gdy lizała nas z czułością. Koty kochają dotyk. Owszem, zdarza się, że nie od razu. Musimy nieraz nabrać odwagi albo zwyczajnie zaufać. Podobnie zresztą jak ludzie" — czytamy w najnowszej książce Joanny Szczerbaty "Panie kocie, jak żyć? Przewodnik po równowadze, odpoczynku i codziennych przyjemnościach", która już niedługo, bo 25 lutego, ukaże się nakładem wydawnictwa Mando Inside.</description><guid>faf25de9-dd54-4ba5-ba83-9b952bec2b12</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzk2ZjNmOWNmMzg3NTFmYzJlYzJhMjYxOTNjN2ExMC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bezmięsny posiłek to też dobry wybór. Sprawdź 10 zdrowych obiadów bez mięsa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/10-prostych-przepisow-na-smaczny-i-zdrowy-obiad-bez-miesa/8dneew0</link><description>Ograniczenie ilości mięsa w tygodniowym jadłospisie może korzystnie przełożyć się na stan zdrowia. W ten sposób redukujemy ilość nasyconych kwasów tłuszczowych w diecie, co wpłynie pozytywnie na funkcjonowanie układu krążenia i zmniejszy ryzyko wielu poważnych chorób. W tym artykule przygotowałem 10 bardzo prostych przepisów na zdrowy i smaczny obiad bez mięsa. To dobra propozycja dla tych osób, które chcą ograniczyć ilość mięsa na swoim talerzu.</description><guid>1a6acd07-785e-4d8c-8104-90d9b4732e30</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LHdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDkwODljMDRhY2RlNGQwZjYxOWUwODc1Y2M2MzQ3Zi5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj te ziarenka do jedzenia, a cukier poleci w dół. Wystarczą 2 g dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/jedz-2-g-dziennie-zeby-zbic-poziom-cukru-cholesterolu-i-obnizyc-cisnienie/vylmmr4</link><description>Drobne, czarne ziarenka mają wielką moc regulowania poziomu cukru we krwi. To niezwykłe superfoods dla cukrzyków i pacjentów z insulinoopornością. Można je stosować w formie ziaren lub oleju. Sprawdź, jaka niepozorna przyprawa ma tak ważne dla wielu osób właściwości.</description><guid>182edd86-f7f0-4e36-99a0-2f444a27d6f4</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/By_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2NjNzE5MDZlYjFiOTY4NGI4MTk4ZDRmZjkwYjhhNi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten dodatek do śniadania czyści jelita jak odkurzacz. Jeszcze lepszy niż płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/lepsze-od-platkow-owsianych-odchudzaja-i-czyszcza-jelita-jak-odkurzacz/029dvkg</link><description>Jeśli szukasz produktu idealnego na śniadanie, dobrze trafiłeś. Okazuje się, że ten produkt jest nawet lepszy od wychwalanych pod niebiosa płatków owsianych. Otręby owsiane to istna odżywcza bomba, naszpikowana po brzegi błonnikiem i twój najlepszy przyjaciel na diecie.</description><guid>c84525ce-1511-4bdd-8cb4-72fbf75ba9c3</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3CQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGE0ODJhZDljOWZjZGMxNjFmNTM1MDI0MDc4MzczNy5qcGeSlQMAzOLND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syp, nie żałuj. Schudniesz i nie będziesz mieć ochoty na słodkie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/syp-nie-zaluj-schudniesz-i-nie-bedzie-cie-ciagnelo-do-slodkiego/vc4sbr3</link><description>Cynamon to aromatyczna przyprawa, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni. Zawiera bowiem cenne związki odżywcze wspierające działanie organizmu. Cynamon może wspomóc proces odchudzania, co na pewno ucieszy wiele osób, które kojarzą utratę wagi wyłącznie z wyrzeczeniami i mdłymi posiłkami. Jak przemycić tę aromatyczną, świąteczną przyprawę do codziennego menu?</description><guid>aaaa6672-5eda-4f76-b1f2-c4874fab52a2</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6dHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Mzc1NTVjNDA5MDA3NTVjYzRmYzg5MjNhNWVhNGExOC5qcGeSlQMAzLjNFxjNDP2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty nie wypijesz w Szwajcarii, bo jest zakazana. W Polsce kupisz bez problemu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbata-z-senesem-w-szwajcarii-zakazana-w-polsce-kupisz-bez-problemu/klgr5rg</link><description>Wydawałoby się, że picie ziołowych mieszanek łączy się z niewątpliwymi korzyściami zdrowotnymi. Zawsze musimy jednak zachować ostrożność. Tak jest w przypadku herbaty z senesem, który w Szwajcarii trafił na listę substancji, przy których stosowaniu trzeba być czujnym.</description><guid>616dd857-bbc5-449d-b1fa-2039111601df</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:16:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jgmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Zjk0ZDJlMDA4YzM4YThhYTZiY2JjNThkODcyODdlZi5qcGeSlQMAzOXNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe oznaczenia owoców i warzyw. "Jasna i pełna informacja"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nowe-oznaczenia-owocow-i-warzyw-handlowcy-klienci-moga-sie-pogubic/l6emgle</link><description>Od wtorku świeże owoce i warzywa sprzedawane luzem muszą być oznaczane flagą państwa, z którego pochodzą — wynika to z nowego rozporządzenia ministra rolnictwa. Towary wprowadzone do obrotu przed 17 lutego, a pozbawione takich oznaczeń, mogą być sprzedawane do wyczerpania stanów magazynowych.</description><guid>fbf0d7a9-f70f-40f1-ba4e-4804a7fcaffd</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:19:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SNCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDg4MjdiODE0N2M3NGNiYzNmOTI2MGU0YjIxMDY3Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój to odżywcza i białkowa bomba. Bije jogurt naturalny na głowę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bije-jogurt-naturalny-na-glowe-ma-mniej-kalorii-i-wiecej-bialka/q434ncj</link><description>Fermentowane produkty mleczne, do których należy m.in. jogurt naturalny, cieszą się coraz większą popularnością. Nic dziwnego, ponieważ to przekąska pełna łatwo przyswajalnego białka, wapnia i probiotyków. Jeśli nie przepadasz za jogurtem naturalnym, włącz do swojej diety kefir. Ten mleczny napój to prawdziwa odżywcza bomba.</description><guid>1efb7ac8-663a-4830-bf1c-5e2ee8933872</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ICVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZGE2MTk0YmYyODg0NjE0ZGQyMmE4Nzg5NGI5MGJjZS5qcGeSlQMAzPDNHgnNEOWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mięso w lodówce nie może leżeć w ten sposób. "Migracja zarazków"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/jak-przechowywac-w-lodowce-mieso-jeden-patent-ochroni-nas-przed-zatruciem/58hxrp2</link><description>Chowając produkty żywnościowe do lodówki, rzadko zastanawiamy się, gdzie i jak je odkładamy — często jest to po prostu wolne miejsce "gdziekolwiek". Tymczasem znaczenie ma nie tylko półka (lub szuflada) lodówki, ale też to, czy produkt odkładamy luzem, czy w opakowaniu. Na przykładzie mięsa i ryb tłumaczą to eksperci programu "Jedzenie ma znaczenie", który ukazuje się na antenie TVP Nauka.</description><guid>0cc72770-73d3-4279-a25c-21e8f20ad246</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGFlODRkZGViN2ViNmVhMDM5ZTJjMzRjY2QwMjZkOC5qcGeSlQMAzKzNFvHNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto dlaczego nie możesz schudnąć. Główne powody</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/powody-przez-ktore-nie-chudniesz-nie-wystarczy-mniej-jesc-i-wiecej-sie-ruszac/0c0fd94</link><description>Dieta i aktywność fizyczna to w teorii doskonały sposób na to, by stracić zbędne kilogramy. W praktyce proces odchudzania jest jednak zdecydowanie bardziej złożony. Tysiące osób na całym świecie doświadczają sytuacji, w której spożywają niskokaloryczne dania i dużo się ruszają, a waga nie spada. Dowiedz się, jakie mogą być tego przyczyny, a tym samym jak kompleksowo podejść do odchudzania.</description><guid>067aa3af-88c3-41d0-9be0-c2eeecb201e8</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DAzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWI3YjdjNTAxZDQ5ZDBmNzRjZDlhMjRlNzE0Nzg3YS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badacze opracowali nową dietę. Nie trzeba liczyć kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-odchudzajace/naukowcy-odkryli-nowa-diete-pomaga-schudnac-bez-ograniczania-kalorii/qwfv82f</link><description>Dieta redukcyjna, czyli żywienie z ograniczeniem kalorii, to sprawdzony sposób na utratę wagi, lecz codzienne liczenie kaloryczności każdej porcji bywa po pierwsze — obciążające psychicznie — i po drugie — może prowadzić do niedoborów składników odżywczych. Naukowcy opracowali jednak nową dietę NiMe, która pozwala schudnąć bez zmniejszania kalorii poprzez wspieranie mikrobiomu jelitowego. Dzięki temu można cieszyć się jedzeniem bez restrykcyjnych ograniczeń, a jednocześnie poprawić swoje zdrowie.</description><guid>7f7fd08e-2c06-4910-9995-32d361acd1e2</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Djik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjM3ZWNjM2VkMDdhZTM2M2UxYzIyMzg2YTQyYzA4NC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto nie może pić oleju lnianego? Dietetyk wskazuje trzy najważniejsze grupy ludzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/jeden-z-najzdrowszych-olejow-ale-nie-kazdy-powinien-uzywac-dietetyk-ostrzega/ven575q</link><description>Siemię lniane to jedno z najzdrowszych pokarmów na świecie, jego lecznicze właściwości są imponujące. Olej lniany zaś jest "jednym z najczęściej, o ile nie najczęściej polecanym olejem" — mówi Medonetowi dietetyk Aleksandra Kureń. — Jest bardzo bogaty w kwasy omega-3 — podkreśla, a to dopiero początek cennych składników oleju lnianego. Ale uwaga — choć jest niesamowicie zdrowy, nie każdy może go spożywać. Dietetyk wskazuje dokładnie, kto powinien uważać i dlaczego.</description><guid>3ac8d276-c10f-4804-a1ff-cd6c678d98eb</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:28:50 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-6yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODljZDlhY2YxN2NmNTM1YWQwZTU1MzgwYWE2OWNkMC5qcGeSlQMAzQExzQfQzQRlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosi pasjami jedzą ten wartościowy ser. Polacy wciąż go nie doceniają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/ser-lepszy-od-twarogu-we-wloszech-uwielbiany-polacy-go-nie-doceniaja/0d1nebr</link><description>Kiedy myślimy o białym serze, przed oczami (i na talerzu) zwykle staje nam twaróg. Nic dziwnego, to chyba najpopularniejszy polski ser. Dziś jednak, zamiast polskiego twarogu chciałabym zwrócić uwagę na włoską ricottę. To ser wszechstronny, zdrowy, smaczny i niedoceniany w Polsce. Co warto o nim wiedzieć?</description><guid>1496303b-6757-4d1c-ae62-5fef3d1a6a30</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Epgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjBhNjdiYzMzMmQ0MjAzNWJiNzhkNjc4ZWE2MDQyYy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tych produktach jest najwięcej żelaza. Poziom we krwi pójdzie w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/w-czym-jest-zelazo-oto-jego-najlepsze-zrodla/38z9pzx</link><description>Żelazo jest składnikiem mineralnym, który pełni ważne funkcje w naszym organizmie. M.in. wspiera działanie układu odpornościowego i układu krwionośnego. W czym jest żelazo? Jak uzupełnić poziom żelaza w organizmie? Jakie są objawy niedoboru żelaza? Na pytania odpowiedzi udziela dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>6fc341f4-2ee0-469c-88a7-13d0332105f1</guid><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/q5jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Zjg1YWE4NzRjZjdkMzQyN2M0ODE3ZjE1NjQyNDczZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>