<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 19:33:32 +0100</lastBuildDate><item><title>Nowa usługa LUX MED. Program badań Moje Zdrowie Genetyczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lux-med-wprowadza-pakiet-moje-zdrowie-genetyczne--sprawdz--co-mozesz-zyskac,artykul,10956748.html</link><description>Grupa LUX MED udostępniła pacjentom pakiet Moje Zdrowie Genetyczne. To badanie genetyczne oparte na analizie genomu (WGS). Przeprowadza się je, aby poznać predyspozycje oraz ocenić ryzyko wystąpienia chorób, które mogą mieć podłoże dziedziczne.</description><guid>15a66050-f284-4a00-b775-1df65e985b63</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:38:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kpwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNWY3NjI2MjE3NzE3NWEyODFjYzEwODFjODkzMzIwOS5wbmeSlQMAAs0HAc0D8JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dentysta z rzadką chorobą. Lekarze myśleli, że to cukrzyca. "Miałam tylko jednego takiego pacjenta"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,dentysta-z-rzadka-choroba--lekarze-mysleli--ze-to-cukrzyca--mialam-tylko-jednego-takiego-pacjenta,artykul,77557886.html</link><description>Lekarze mówili, że to z cukrzycy, ale Przemek czuł, że to nie to. Cukier czasem "skakał", to normalne, ale problemy z chodzeniem nie były typowym objawem. Na diagnozę czekał osiem lat. "Panie Przemku, miałam tylko jednego takiego pacjenta w swojej 30-letniej praktyce klinicznej" — powiedziała neurolog. Kolejne wiadomości były jeszcze gorsze.</description><guid>10f9cb01-8dd2-4719-8483-787ca2bfdb13</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/T1hk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjFjOGZjYmRlYTdiMWRhYWY0YmZlOTI5Yjc1YzUwZC5qcGVnkpUDAHjNBLDNAqOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>1,27 mln zgonów rocznie przez odporność na te leki. WHO wieszczy nową pandemię</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,antybiotykoopornosc-ogloszona-pandemia-przez-who--skala-zagrozenia-rosnie,artykul,78087318.html</link><description>— Co roku z powodu zakażeń wywołanych przez bakterie antybiotykooporne umiera 33 tys. Europejczyków. To jest tak, jakby co roku w Europie spadało 100 samolotów pasażerskich — mówi epidemiolog prof. Aneta Nitsch-Osuch. Antybiotyki, które miały poskromić najtrudniejsze zakażenia, dziś stają się ofiarą własnego sukcesu: antybiotykooporność zabija już na świecie więcej osób niż malaria, HIV/AIDS i rak piersi razem wzięte, a Światowa Organizacja Zdrowia (WHO) mówi o niej wprost jako o "pandemii".</description><guid>63fec70b-266a-4862-b128-aa374adb9418</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:07:49 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_mek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODFhNTMxM2ZkZDkzMjlmMWFkZjUxM2NmODlkN2EwZS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS sprawdził wody w Polsce. Te są najlepsze do picia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,gis-sprawdzil-wody-w-polsce--te-sa-najlepsze,artykul,70854925.html</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny co roku publikuje wykaz wód uznanych za naturalne wody mineralne. Pod uwagę bierze się szereg ważnych czynników. Poniżej publikujemy pełną listę, która została zaprezentowana w formie obwieszczenia GIS 17 listopada 2025 r.</description><guid>d1bd77ff-48a6-41c4-95b8-de9a3e6a4653</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0lgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YWMyOTliNDYzODk4ZTA4MmE2ODNmNTA5MmNjYTJiZi5qcGeSlQMAzMLNGETNDaaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdzam! Wspieranie odporności</title><link>https://www.medonet.pl/video/sprawdzam,sprawdzam--wspieranie-odpornosci,film,95742326.html</link><description>Szare, deszczowe dni i coraz niższe temperatury wcale nie muszą oznaczać sezonu na przeziębienia. Zamiast czekać na pierwszy katar, warto przejąć inicjatywę i wzmocnić swoją naturalną tarczę ochronną, czyli układ odpornościowy. Jak zrobić to skutecznie?</description><guid>46ee7ab4-2543-48df-aca9-68a0d9b449b9</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:56:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DUBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYzZjQ4MDIzNTMxYjU0ZWZkMzhlMGNkNjdkMGU0Yi5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie rzucić palenie papierosów?</title><link>https://www.medonet.pl/video/gosc-medonetu,jak-skutecznie-rzucic-palenie-papierosow-,film,14796493.html</link><description>Światowy Dzień Rzucania Palenia to idealny moment na zastanowienie się nad tym, jak palenie papierosów wpływa na nasze zdrowie. Chociaż walka z uzależnieniem od nikotyny jest wyzwaniem, to korzyści płynące z uwolnienia się od nałogu są nieocenione i mierzalne już po 24 godzinach. Tymczasem - jak wskazują wyniki Narodowego Testu Zdrowia Polaków (NTZP): niemal jedna trzecia Polek i Polaków regularnie sięga po papierosy i wyroby tytoniowe. Jednocześnie co piąty z nich nigdy nie próbował ani nie planuje w najbliższym czasie zaprzestać palenia. W kolejnym odcinku Gościa Medonetu dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet porozmawia z prof. dr hab. n. med. Andrzejem Falem o tym, dlaczego tak trudno przychodzi nam zerwanie ze śmiercionośnym nałogiem.</description><guid>d07ae55e-ad1f-45fb-a9a1-a967987f5a20</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:58:21 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/C62k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGE4MjZlZTliOWEwZjk0ZjkyYzVlYThiNWFmYjNjNC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miała rozsiany nowotwór, ledwo oddychała. Uzdrowiciel zalecił jej jedzenie jabłek</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,lekarz--mloda-kobieta-miala-rozsiany-nowotwor--ledwo-oddychala--uzdrowiciel-zalecil-jej-jedzenie-jablek,artykul,86414011.html</link><description>— Miałem w przychodni pacjentkę, to była młoda dziewczyna z dwójką dzieci, mąż ją wprowadził na wózku. Ta kobieta ledwo oddychała, miała rozsiany nowotwór piersi, rozpoznany zresztą kilka lat wcześniej. Niestety trafiła pod opiekę jakiegoś uzdrowiciela, który zalecił jej jedzenie jabłek, które wcześniej były nakłuwane gwoździami — mówi lek. Norbert Szram. W rozmowie z Medonetem tłumaczy, z czego wynika popularność wszelkiego rodzaju uzdrowicieli i dlaczego jest to bardzo niebezpieczna moda. Przyznaje także, że nie zawsze udaje mu się "nawrócić" pacjenta na stronę medycyny konwencjonalnej. — To jest często moment takiej osobistej porażki.</description><guid>c5816a8d-7a29-4dca-bb92-7645667515d7</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/koJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NjlhZDg4NDEwNmJjMzU1NzJmZmRkMWViN2U0MDRkYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rocznie choruje 8 tys. Polaków. Najczęstszy objaw raka jest bardzo charakterystyczny. Lekarz: usypia czujność</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rocznie-choruje-8-tys--polakow--najczestszy-objaw-raka-jest-bardzo-charakterystyczny--lekarz--to-usypia-czujnosc-pacjentow,artykul,63266878.html</link><description>— Najczęstszym objawem, który powinien od razu nakłonić do konsultacji lekarskiej, jest krwiomocz — czyli obecność krwi w moczu. Czerwone zabarwienie moczu powinno być sygnałem alarmowym. Co bardzo istotne, krwiomoczowi nie towarzyszy ból kojarzony z zapaleniem pęcherza. To często usypia czujność pacjentów — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Karol Raczyński, urolog z krakowskiej Intima Clinic.</description><guid>b2a1ca93-634a-4117-be8d-cc89f3e5993a</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yQok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTVmYzQ5NzA3MmM2NzZjYmY3NTJiZWY4OGEzOTU1Ny5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda miała 19 lat, kiedy urodziła córkę. Nagle jej serce powiedziało "dość". "Mówili mojej rodzinie, żeby się żegnali"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,magda-miala-19-lat--kiedy-urodzila-corke--nagle-jej-serce-powiedzialo-dosc--mowili-mojej-rodzinie--zeby-sie-zegnali,artykul,29561498.html</link><description>Magda wie, że jej serce pochodzi od mężczyzny. Nie zna jego imienia, nie zna jego historii, nie wie, jaka była przyczyna jego śmierci. — W Polsce to niemożliwe, zabraniają tego procedury. Ale wiem, że to był ktoś, kto oddał mi życie. I że moje ciało musiało nauczyć się je przyjąć — mówi. Na początku to nie było łatwe: serce biło nierówno, organizm się buntował. Potrzeba było czasu, leków, rehabilitacji, ale i woli walki. — Ale z czasem zsynchronizowaliśmy się. Ja i ono. I dziś jesteśmy jednym — opowiada.</description><guid>a3d871b2-3549-446d-9e0d-f7d30aabd216</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uOgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWM5YWNhOTFhMzZlNDYwN2E3NTZkNWU2ZWExY2I2OS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Guz rośnie w ciszy, długo nie dając objawów. Każdego roku 4 tys. Polaków słyszy diagnozę</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,guz-mozgu-dlugo-rosnie-w-ciszy--lekarz--te-objawy-to-niepokojacy-sygnal,artykul,60157285.html</link><description>— Na rozwój guzów mózgu wpływa wiele różnych czynników — zarówno środowiskowych, jak i genetycznych czy wrodzonych — tłumaczy dr n. med. Tomasz Sierzputowski w rozmowie z Medonetem. Jak przyznaje, guzy mózgu są jedną z najbardziej zróżnicowanych grup nowotworowych. Z jednej strony mowa o promieniowaniu jonizującym, szczególnie groźnym w dzieciństwie. Z drugiej — niektóre rzadkie schorzenia genetyczne, jak neurofibromatoza czy zespół Li-Fraumeni, znacznie zwiększają ryzyko pojawienia się takich zmian. — Każdy typ guza ma inne rokowania, inaczej się go leczy, więc nie da się zastosować jednej "miarki" do wszystkich przypadków. Dodatkowo rozpoznanie często następuje późno — dodaje lekarz.</description><guid>e9139ded-941d-4f13-9f4e-5b118f3c882f</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xdAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Njk5NzAyOTI4NGM0ZWQxOTkwYjVjYzk5ZjlhZjc3ZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najpierw Marzena przestała chodzić, potem jej bracia. "Jesteśmy książkowymi przykładami"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,marzena-przestala-chodzic-jako-pierwsza--potem-choroba-zaatakowala-braci--jestesmy-ksiazkowymi-przykladami,artykul,09090443.html</link><description>Marzena, Waldek i Jarek Różanowscy to rodzeństwo, które od lat choruje na zanik mięśni. Jak mówi w rozmowie z Medonetem Waldek, choroba rozwinęła się u nich niemal książkowo i zaatakowała we wczesnym dzieciństwie. — Każde z nas od malucha wiedziało, że jesteśmy chorzy — przyznaje. Cała trójka porusza się na wózkach inwalidzkich i korzysta z respiratora, wszyscy potrzebują całodobowej pomocy asystenta osobistego. Waldek podkreśla, że asystent osobisty jest realną potrzebą chorych. — Asystencja ustawowa dla osób z niepełnosprawnością to dla wielu z nich realna szansa na uwolnienie rodziców od tej ciągłej pracy.</description><guid>903957d3-d15d-4cac-901e-645db561ccdc</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4xBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkZjZhYzNiNDdiYjk2MThkOGZjYWQ4ZTA0ZWE1ZS5qcGeSlQMAzQKNzQYCzQNgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze usunęli masywny skrzep z nogi. Pierwsza taka operacja w Przemyślu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lekarze-usuneli-duzy-skrzep-z-nogi--pierwsza-taka-operacja,artykul,60077101.html</link><description>Wojewódzki Szpital im. św. Ojca Pio w Przemyślu zapisał się na kartach polskiej medycyny jako pierwszy ośrodek, który wprowadził do codziennej praktyki klinicznej jedną z najnowocześniejszych technologii leczenia zakrzepicy — system Indigo Lightning Bolt 12. To przełomowe rozwiązanie pozwala na szybkie, skuteczne i małoinwazyjne usuwanie zakrzepów z dużych naczyń żylnych i tętniczych, oferując pacjentom leczenie na światowym poziomie.</description><guid>a83d8172-4358-46a1-aa98-b05f85acdece</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:44:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y56k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YTc1NzY0YmRkODFhMGNlY2NmZjViYWQ4MzMzZGU4Yi5wbmeSlQMAzMHNBI3NAo-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaczęliśmy się bać. Rak był w rodzinie, a na kolonoskopię nie było terminów"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-jelita-grubego-byl-w-naszej-rodzinie--chcielismy-zrobic-kolonoskopie--trudno-sie-dostac-na-badania,artykul,77229162.html</link><description>Rak jelita grubego to jeden z najczęstszych i najbardziej śmiertelnych nowotworów. Umiera na niego nawet co drugi pacjent. Lekarze podkreślają, że w skutecznym leczeniu nowotworu jelita grubego pomagają badania profilaktyczne, w tym kolonoskopia. Tymczasem pacjenci mówią: chcemy się badać, ale dostępność badań jest bardzo trudna. "Pozostaje nam czekać w kolejce rok" — pisze czytelnik Medonetu. Kiedy należy wykonać kolonoskopię i którzy pacjenci mogą skorzystać z programu badań przesiewowych raka jelita grubego?</description><guid>dc30efee-e28b-443d-9d1a-ad67d379e1f2</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dqPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kN2QyOGY5MjZmNjU0NzcwZTkzNTA0YTI0YTBjZmM2Ni5qcGeSlQMCzQGQzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pomoc psychologiczna i psychoterapeutyczna dla dzieci i młodzieży – nowe placówki Centrum CBT na mapie Warszawy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pomoc-psychologiczna-i-psychoterapeutyczna-dla-dzieci-i-mlodziezy---nowe-placowki-centrum-cbt-na-mapie-warszawy,artykul,74992494.html</link><description>W odpowiedzi na rosnące potrzeby w zakresie wsparcia psychicznego dzieci i młodzieży, Centrum CBT otworzyło w Warszawie trzy nowe ośrodki, które działają w ramach kontraktu z Narodowym Funduszem Zdrowia, jako Ośrodki Środowiskowej Opieki Psychologicznej i Psychoterapeutycznej dla Dzieci i Młodzieży I poziomu referencyjnego.</description><guid>1a844262-794b-429f-b954-121b974979ec</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:16:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B9pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80N2U4ZWYzOWZiZTRhYWVjY2VlYzk1MTdiZWU2NGNmMi5qcGeSlQMAU80KYs0F15MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawia cukier, odporność i pracę serca. Pij na czczo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-ten-sok-rano-na-pusty-zoladek-zapobiega-chorobom-serca-i-nowotworom/ygyn63b</link><description>Dr Eric Berg, znany specjalista ds. zdrowia, ujawnia niezwykłe korzyści płynące z codziennego picia soku z selera. Ten niskokaloryczny napój może mieć znaczący wpływ na organizm dzięki swoim właściwościom przeciwzapalnym. Według eksperta sok z selera może być jednym z najpotężniejszych naturalnych środków wspierających zdrowie.</description><guid>564e0d02-65e5-4de8-a3bf-5c16281d76fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bvvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGQ0OGVmNmMzODkxNzZkMjljNTBlMWQwMTZkMTJmZS5qcGeSlQMAzQIdzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chciał znaleźć lekarzy, którzy nie piją alkoholu. "Powodzenia! Wątpię w sukces"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,co-lekarze-wiedza-o-alkoholu--podtrzymywany-jest-skandaliczny-mit,artykul,73471704.html</link><description>"Postawiłem sobie cel: znaleźć lekarzy, którzy w ogóle nie piją alkoholu. Spytałem kolegę, bardzo utytułowanego psychiatrę, czy takich lekarzy zna. Roześmiał się sarkastycznie, po czym zaczął wymieniać nazwiska swoich zacnych kolegów ze świata nauki, z których niektórzy zapili się na śmierć lub stracili prawo wykonywania zawodu" — opowiada psychoterapeuta, Robert Rutkowski. "Jeśli w środowisku lekarskim nie dojdzie do opamiętania, to wręcz święta medyczna zasada legnie do reszty w gruzach. Ta reguła to: "Po pierwsze nie szkodzić" — przestrzega w swojej najnowszej książce "Alkoiluzja". I opisuje dwa "skandaliczne przypadki jej łamania".</description><guid>1376fb3f-0c7b-432c-803f-58325191bf40</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EQ5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjM5N2M4NTIyOGQ2M2Q2OThjYTk5MjVlMjhmNjEzMS5qcGeSlQMAzQGpzSIxzRM9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze w Polsce tracą certyfikaty z ZUS. Hakerzy kradną dane, boty wystawiają recepty i zwolnienia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lekarze-w-polsce-traca-certyfikaty-z-zus--hakerzy-kradna-dane--boty-wystawiaja-recepty-i-zwolnienia,artykul,61947465.html</link><description>W Polsce rośnie liczba postępowań dyscyplinarnych wobec lekarzy, którzy udostępniają swoje certyfikaty ZUS internetowym botom. Jak informuje "Gazeta Wyborcza", ataki hakerskie stają się coraz bardziej powszechne, a ich celem są certyfikaty umożliwiające wystawianie zwolnień i recept online.</description><guid>ef8d037e-6eb7-4cf8-a276-e56ff1239a8b</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FjXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTJjM2MyMjFhNDkzNmFjMzM5NTM2YmNiNmJkY2QyNy5qcGeSlQMAAM0NrM0HsZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prezydent podpisał nowe przepisy o energetykach. Dzieci już ich nie kupią</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,nowe-przepisy-o-energetykach-w-polsce--dzieci-juz-ich-nie-kupia,artykul,31020902.html</link><description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o zdrowiu publicznym, która wprowadza techniczne zmiany dotyczące napojów energetycznych. Nowe przepisy zakazują sprzedaży tych produktów dzieciom i młodzieży oraz nakładają obowiązek ich etykietowania. Celem nowelizacji było przeprowadzenie notyfikacji przepisów na poziomie Światowej Organizacji Handlu (WTO).</description><guid>0e56866e-6c14-41d3-8d19-1ad3fc876fbb</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OyYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODc2OWYzNDM3ZGViZWIyNjRjZGM3YWE2ODQyMWI4OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Możemy wydłużyć życie nawet o 15 lat. "W Polsce macie świetne warunki"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jest-guru-od-dlugowiecznosci--tim-spector--polacy-sa-szczesciarzami,artykul,60822078.html</link><description>— To, co dziś wiemy na pewno, to fakt, że jeśli poprawisz zdrowie swoich jelit, to wpłynie to pozytywnie na twój układ immunologiczny, a on jest kluczem do spowolnienia starzenia się. Coraz więcej badań wykazuje dowody na to, że zdrowa dieta potrafi wydłużyć nasze życie nawet o 15 lat — mówi w rozmowie z Medonetem Tim Spector, lekarz, profesor epidemiologii genetycznej, jeden ze 100 najczęściej cytowanych naukowców na świecie. I dodaje: — W Polsce macie świetne warunki ku temu.</description><guid>185264b2-ca4c-40a9-98dd-57961cc92fdb</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F4Dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDE5OGEyMGU0Yzk5MzMzMDYyNWNhNzFhMGU4NjBiOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polityka w natarciu, w defensywie profilaktyka. "Obowiązkowa edukacja zdrowotna to przełom, którego potrzebujemy"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,profilaktyka-w-defensywie--polityka-w-natarciu--obowiazkowa-edukacja-zdrowotna-to-przelom--ktorego-potrzebujemy,artykul,38758545.html</link><description>— Edukacja zdrowotna weszła na pole walki politycznej. Politycy zaczęli przerzucać się argumentami, co jest zdrowiem, a co ideologią — przyznał podczas II Kongresu Zdrowia Medonet Łukasz Jankowski z Naczelnej Rady Lekarskiej, wskazując, że temat zdrowia stał się polem walki, w której eksperci zbyt długo milczeli. Według niego, choć wprowadzono pierwsze kroki w edukacji zdrowotnej, system nadal kuleje, a młodzi ludzie zostają bez podstawowej wiedzy, jak dbać o siebie i gdzie szukać pomocy.</description><guid>10c4477b-f7b7-4191-aa2e-0a28203982be</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uL0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNDE5YjlkYjIyNjEwNWM3ZDU3NTgxMDJlOWU0MmQzMy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tą sprawą żyła cała Francja. Córka: odurzał moją mamę i oddawał innym mężczyznom</title><link>https://www.medonet.pl/leki,ojciec-odurzal-jej-matke-lekami-i-zapraszal-innych-mezczyzn--byc-dzieckiem-ofiary-i-jednoczesnie-oprawcy-to-potworne-brzemie,artykul,44259022.html</link><description>"Do dziś się zastanawiam, dlaczego nic nie zauważyłam ani nie podejrzewałam. Nigdy nie wybaczę mu tego, co robił przez tak wiele lat. Jednocześnie jednak wciąż mam przed oczami obraz ojca, którego wydawało mi się, że znam. Jest on we mnie nadal mocno zakotwiczony i stanowi przestrzeń odniesień" — mówi Caroline Darian, której ojciec stosował wobec jej matki przemoc farmakochemiczną. Sprawa Gisele Pelicot wywołała we Francji olbrzymie emocje i dyskusję na temat definicji gwałtu. Poniżej publikujemy fragment książki jej córki.</description><guid>92812a6d-42f5-446b-b750-65291d418133</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u4Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDNmZmZjZWI3MDkwM2QxMzJlNmQ4MDczZGY1Mjk0YS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Nie przesadzaj z ilością</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zielona-herbata-skutki-uboczne-nie-przesadzaj-z-iloscia/jfstlnv</link><description>Zielona herbata od lat cieszy się opinią jednego z najzdrowszych napojów. Bogata w przeciwutleniacze i inne korzystne związki roślinne, może wspierać zdrowie na wiele sposobów. Jednak jej nadmierne spożycie może prowadzić do poważnych skutków ubocznych. Sprawdź, co warto wiedzieć o zielonej herbacie i jak pić ją z umiarem.</description><guid>e049ae64-ae46-461a-a644-065b96794941</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IKmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzlmMjkzMGZhMTJhY2VmNDE3ZTFjNjQ5YTBkNmI5OS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce i warzywa należą do "brudnej dwunastki". Lepiej ich unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-i-warzywa-naleza-do-brudnej-dwunastki-sa-pelne-chemii/7kgt0dv</link><description>Eksperci ostrzegają, że niektóre popularne owoce i warzywa zawierają wyjątkowo wysokie stężenia pestycydów, co może stanowić zagrożenie dla zdrowia. Najnowszy raport organizacji Environmental Working Group (EWG) ujawnia tzw. brudną dwunastkę — listę produktów, które najczęściej mają pozostałości środków chemicznych, nawet po umyciu czy obraniu. W zestawieniu znalazły się m.in. ziemniaki i jabłka. Badania wykazały, że na niektórych owocach i warzywach obecnych jest ponad 50 różnych pestycydów.</description><guid>ac15455d-65b5-426c-b233-85909d2559de</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qImk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTkzMmRjZDgyNTI1YWZjYTQ1MDQ4MmJjMjEyMDQyZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta śródpolska idealna na zimę. Prostsza niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-srodziemnomorska-w-zimie-sie-nie-sprawdza-alternatywa-to-dieta-srodpolska/gz5s266</link><description>Dieta śródziemnomorska od dawna uchodzi za jeden z najlepiej udokumentowanych modeli odżywiania, wspierających zdrowie metaboliczne, odporność i długowieczność. Choć zwykle kojarzona jest z kuchnią typową dla krajów śródziemnomorskich, jak Grecja, Włochy czy Hiszpania jej założenia są na tyle elastyczne, że mogą zostać skutecznie zaadaptowane również w Polsce. Wiele rodzimych produktów idealnie wpisuje się w tę filozofię jedzenia, nawet jeśli na pierwszy rzut oka trudno je połączyć z grecką idyllą.</description><guid>4e96a7e2-8de2-4c54-89c8-ae8b18b55ab7</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zswk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzJhMmMyNTM4N2EzMzAwMDdhMzQyODA0MzE2OWExNC5qcGeSlQPMngDNGojNDu2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli regularnie jesz kapustę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/co-sie-dzieje-z-cialem-jesli-regularnie-jesz-kapuste/8p08v7l</link><description>Kapusta, choć często niedoceniana, to prawdziwy skarb w naszej kuchni. Niskokaloryczna, bogata w witaminy, przeciwutleniacze i błonnik, wspiera zdrowie jelit, serca, a także układu odpornościowego. Dodatkowo pomaga w kontroli wagi i zmniejsza stany zapalne. Zarówno czerwona, jak i zielona kapusta oferują różnorodne korzyści zdrowotne, będąc przy tym przystępnym cenowo elementem diety. Oto dlaczego warto sięgać po to warzywo częściej.</description><guid>7c9034ad-6b37-43e6-836e-1b762091be97</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xjxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiOWZiNDAxYWMyZTVlYjZkMGQ2MmJkOTY3NDg4ZC5qcGeSlQMAzIzNEePNCg-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód manuka - naturalny sprzymierzeniec odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/miod-manuka-naturalny-sprzymierzeniec-odpornosci/d3g71yl</link><description>Jesień i zima to okres, w którym nasz organizm wymaga szczególnego wsparcia. Niskie temperatury, śnieg, wiatr i szybko rozprzestrzeniające się zarazki sprzyjają rozwojowi infekcji i pozbawiają sił. Wsparciem w tym trudnym okresie może być miód manuka — naturalny skarb prosto z Nowej Zelandii. Przekonaj się o jego wyjątkowych właściwościach i sprawdź, jaki miód warto wybrać. Łyżeczka dziennie może naprawdę zdziałać cuda!</description><guid>65ef3a36-2c08-4125-aa2f-a8a5ee97539a</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:52:31 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTUwMmRiNzU5NWMwODNkMzM5YzQ5NTYyMGM0ZTZlNy5qcGeSlQMAzQEjzQgAzQSAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani napój, który wspiera zdrowie. Możesz pić go codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zbawienne-wlasciwosci-taniego-napoju-mozna-pic-go-codziennie/x1yb0ly</link><description>Jest niedroga, do tego banalnie prosta w przygotowaniu, idealnie zaspokaja pragnienie i, jak się okazuje, pozytywnie wpływa na ludzki organizm. Amerykańscy naukowcy nie mają wątpliwości — jeśli chcesz być zdrowszy, regularnie pij herbatę. Jakie korzyści to daje? Ile filiżanek herbaty dziennie należy pić, aby zobaczyć efekty? Naukowcy to sprawdzili.</description><guid>a375333d-129c-4804-badf-be991e338776</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b0Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzlmYTg4MjY3MDk3OWRkM2YyOTJmOTg1MDMxNjA2NS5qcGeSlQMAzLzNF5bNDUSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PqLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQI6zRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie jedzenie to ogromne ryzyko chorób przewlekłych. Unikaj jak ognia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedzenie-ultraprzetworzone-to-ogromne-ryzyko-przedwczesnej-smierci-chorob/jdjjz0m</link><description>Intensywna promocja i produkcja żywności ultraprzetworzonej (UPF) przyczynia się do rosnącej liczby przypadków otyłości i przedwczesnych zgonów – alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma medycznego „Lancet”. 43 ekspertów z całego świata apeluje o ograniczenie agresywnego marketingu i lobbingu w tej branży, szczególnie w kontekście ochrony dzieci.</description><guid>d9f293b6-95d1-442c-b7a4-f547938d5325</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM1NGQ5NjMwYmMwODljNGVlYTA3ZDYyNTk5YTAyZi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej jeść kolację zimą? Ekspert podaje konkretne pory. "Są trzy powody"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/kiedy-najlepiej-jesc-kolacje-zwlaszcza-zima-ekspert-podaje-pory-sa-trzy-powody/lm7tnw4</link><description>Pora jedzenia posiłków wpływa na nasz organizm bardziej niż nam się wydaje. Z nią związane jest choćby tempo spalania tłuszczu i to, jak będziemy spali w nocy. Czas, w którym jemy posiłków może być niemal tak samo ważny, jak to, co kładziemy na talerzu — sugeruje to coraz więcej badań. Ma to znaczenie szczególnie zimą, kiedy wraz ze skracającym się dniem, nasz metabolizm zaczyna zwalniać. Ekspertka ds. żywienia Catherine Norton zaleca, by zimową porą jadać kolację choć trochę wcześniej, a najlepiej między godz. 17.30 a 19. Na łamach "The Conversation" opowiedziała dlaczego. "Są trzy główne powody" — podkreśla, przestrzegając jednocześnie: "Ale jest pewien haczyk".</description><guid>956f44d8-a7a6-4c7e-84cd-fae1ac838e35</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:54:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTdkODUyMDZjZjYxNDBlMGUyMmExYTM2Zjg0ZDI1YS5qcGeSlQMAzQE_zQwDzQbCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>