<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 12:11:03 +0100</lastBuildDate><item><title>Nadciśnienie u dzieci wymyka się spod kontroli. Lekarze ostrzegają przed "cichym zabójcą"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,nadcisnienie-u-dzieci--wskazniki-rosna--eksperci-ostrzegaja-przed-skutkami,artykul,50778147.html</link><description>114 mln — szacuje się, że tyle dzieci i nastolatków na świecie zmaga się aktualnie z nadciśnieniem. Coraz częściej wykrywają je lekarze również w Polsce, a za rosnącymi wartościami ciśnienia u kilkulatków i nastolatków stoją głównie otyłość, zła dieta, brak ruchu i sięganie po energetyki. — Wysokie ciśnienie jest poważnym czynnikiem ryzyka powikłań sercowo-naczyniowych w przyszłości — ostrzega dr Joanna Szeląg, specjalistka medycyny rodzinnej. — Dużym wyzwaniem jest choroba otyłościowa, która, jak wiadomo, jest rezultatem nieprawidłowego stylu życia — dodaje endokrynolog i internistka dr Anna Osowska i podkreśla, że wczesne bilanse i rozmowa w gabinecie często są pierwszym krokiem do zmiany.</description><guid>454a8a3e-0e25-4f20-988f-3f8fad88fdeb</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:24:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RlDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wY2U4N2MxNzgxZjU1MWE2MzU1YTg3YWQ5NzFhMjhhNS5qcGeSlQMAXs0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To przełom w leczeniu nadciśnienia. Ulga dla milionów pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,diagnostyka-nadcisnienia-po-nowemu--naukowcy-odkryli-przelomowa-metode,artykul,94005497.html</link><description>Nowe badanie opracowane przez naukowców z University College London (UCL) może zrewolucjonizować leczenie nadciśnienia tętniczego. Dzięki zastosowaniu nowoczesnej technologii obrazowania, możliwe jest szybkie i precyzyjne zidentyfikowanie nadprodukcji aldosteronu, hormonu odpowiedzialnego za regulację poziomu soli w organizmie. Badanie to może pomóc milionom osób cierpiących na trudne do leczenia nadciśnienie.</description><guid>e7f27707-42cc-4687-81fb-209f10830d9d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:36:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FoHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGZmZGE4ZWMyZDg4YTMyMTg2Y2Q2ZmRlNzIxZjYzMy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dr Agata Strukow: 80 proc. badań w Polsce dotyczy osób chorych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,tak-zmienia-sie-profilaktyka-w-polsce--dr-strukow-o-trzech-dobrych-trendach,artykul,77902995.html</link><description>Pierwszym krokiem do życia w zdrowiu jest profilaktyka. Ale profilaktyka to nie tylko zdrowa dieta, ruch i ogólnie zdrowy styl życia, to również badania wykrywające możliwe zagrożenia. — W Polsce ciągle 80 proc. badań laboratoryjnych robi się w szpitalach, co oznacza, że my nie badamy osób zdrowych, tylko osoby chore — podczas II Kongresu Zdrowia Medonet zaznaczała dr Agata Strukow. To się jednak na szczęście zmienia. Dyrektor ds. Kontentu Medycznego w ALAB laboratoria opowiedziała Medonetowi o trzech dobrych trendach, które można zauważyć w naszym kraju.</description><guid>bbbc949f-95d8-4c6e-9374-a990ca745a37</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 09:17:13 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/niGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjM1MzdjZDVmMTUwYWRlMjg2N2U2ODk0Mjc3OWM3Ny5qcGeSlQMAzQFxzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sypią się zwolnienia z kodem "C". Jedna grupa pacjentów bierze takie L4 częściej</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,polacy-coraz-czesciej-chodza-na-zwolnienia-z-kodem-c--lawina-pacjentow-ponizej-50-tki,artykul,06942346.html</link><description>Coraz więcej Polaków trafia na zwolnienia lekarskie z powodu nadużywania alkoholu. Tylko od stycznia do września liczba takich zaświadczeń wzrosła o prawie 7 proc., a dni absencji — o ponad 4 proc. Eksperci ostrzegają: "To raczej wskaźnik utrzymującego się zjawiska niż nagłego kryzysu", ale jednocześnie podkreślają, że problem realnie wpływa na rynek pracy i kondycję firm. Blisko połowa zwolnień z kodem "C" dotyczy osób w wieku 35-49 lat.</description><guid>52506b67-f37c-4ed2-96d6-06742da7b4c3</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:43:41 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BUJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGI2ZmE1ZTI3ZjlmYTA2YjI2NGZiZjcyZTljZWEzZS5qcGeSlQMAd80H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej wymiata cholesterol, udrażnia tętnice i chroni serce. Wystarczy jedna łyżka dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/wystarczy-jedna-lyzka-dziennie-wymiata-cholesterol-udraznia-tetnice-i-chroni-serce/26ww12t</link><description>Oleje roślinne tłoczone na zimno zyskują coraz większą popularność. Wśród nich wybija się zdecydowanie olej lniany, który jest doskonałym źródłem kwasu alfa-linolenowego (ALA), a to niejedyne jego zalety. Jedna łyżka oleju lnianego dziennie może korzystnie wpłynąć na zdrowie naszych tętnic i chronić je przed miażdżycą. Na co jeszcze pomaga olej lniany?</description><guid>a9be3229-ba5a-4cce-b0f2-df0f56b82b71</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bKCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMGM4ZmNjMjg2OThhNmNmNzQzZDIwYTc1ZTcxNjYwOS5qcGeSlQMAHs0Xls0NRZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co robić, by magnez dobrze się wchłaniał? Żelazna zasada. "Większość pacjentów i tak się nie stosuje"</title><link>https://www.medonet.pl/leki,co-robic--by-magnez-dobrze-sie-wchlanial--zelazna-zasada--wiekszosc-pacjentow-i-tak-sie-nie-stosuje,artykul,15205438.html</link><description>Magnez jest jednym z ulubionych suplementów Polaków. Do jego stosowania przyznaje się ponad 70 proc. rodaków. Problem w tym, że mnóstwo osób zażywa go po prostu źle, a efekt jest taki, że magnez albo słabo się wchłania, albo organizm usuwa go wraz z moczem. Jak wobec tego suplementować magnez, by odnieść z tego jak największe korzyści? W rozmowie z Medonetem opowiedziała o tym farmaceutka Agnieszka Dyl, zdradzając jedną z najważniejszych zasad. — Większość pacjentów i tak się nie stosuje — przyznaje.</description><guid>aa888b46-293c-4180-84bc-df772cc8a97e</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oGzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjVlYzU4NTFlMmYwMTMxMWY0Yjc5OGI4ODhiOGJiMC5qcGeSlQMsAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miał dziwne objawy w dole brzucha. Przypadek uratował go przed rakiem. "Słów lekarza nie zapomnę nigdy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,przypadek-uratowal-go-przed-rakiem-jelita--slow-tamtego-lekarza-nie-zapomne-nigdy,artykul,73767478.html</link><description>— Wszystko zaczęło się lata temu. Byłem wtedy po czterdziestce, a raczej przed pięćdziesiątką i coraz bardziej niepokoiły mnie dziwne objawy w dolnej części brzucha. Atakowało nagle, czasem po jedzeniu, czasem nie. Męczyłem się tak kilka miesięcy. W końcu w mojej głowie zapaliła się straszna myśl: a może to rak? Powody do obaw niestety miałem. Bo i się coś wypiło, zapaliło, jedzenie też było niezłe — opowiada Medonetowi pan Janusz. — Do końca życia zapamiętam słowa, które usłyszałem od lekarza — przyznaje. I dodaje: Mogę śmiało powiedzieć, że przypadek uratował mnie przed rakiem jelita. Okazało się bowiem, że w jelicie miałem polipy — kilka dużych i kilka maleńkich.</description><guid>d4ca6b43-95b0-4aef-865d-7601d013129b</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Erik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOThjYmMwNjU3NDQzNDRmNWNkYWFmY2NkM2E0MjE0MC5qcGeSlQMAzQEDzQWvzQMykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test na inteligencję logiczną. 18 pytań pokaże, jak jesteś dobry [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,test-na-inteligencje-logiczna--18-pytan-pokaze--jak-jestes-dobry--quiz-,artykul,25559755.html</link><description>Silna inteligencja logiczna bardzo ułatwia życie. Dzięki niej lepiej nam idzie rozwiązywanie problemów i znajdowanie korzystnych dla nas rozwiązań (nieraz w bardzo twórczy sposób). Ten rodzaj inteligencji wzmacnia umiejętność uporządkowanego myślenia, łączenia ze sobą różnych informacji i wykorzystywania ich. Jednym słowem — z inteligencją logiczną łatwiej stawić czoła codziennym wyzwaniom, tak w pracy, jak i w życiu. Jak to wygląda u ciebie?</description><guid>11b87c80-95da-4a8a-9285-3d90bccb9d70</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o8gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzNjY2RkNTYxNzY4NjlkNmM3OGYzNjMyZmEzYWIwMy5qcGeSlQPNAaXNAlrNDATNBsOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój ojciec mógłby żyć do dziś, gdyby się badał". Meller ponownie na kolonoskopii</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,to-badanie-moze-uratowac-zycie--marcin-meller-opowiada-o-kolonoskopii,artykul,22278400.html</link><description>Marcin Meller po raz kolejny stanął do walki o zdrowie — i to dosłownie. Dziennikarz przeszedł kolejną kolonoskopię, przyznając, że tym razem "były nerwy", bo dwa lata temu wykryto u niego polipa. W emocjonalnym wpisie apeluje: "KAŻDY po 40. roku życia powinien zrobić te badania! (...) Nawet nie wiecie, ile dostałem wiadomości, że uratowałem komuś życie, bo za sprawą mojego posta, tak na zasadzie »strzeżonego Pan Bóg strzeże«, człowiek poszedł na badania i się okazało, że ma początkowe, uleczalne objawy".</description><guid>c0e624b7-70bf-4fb7-9c03-16424ab9ddde</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oYok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODE0OWE4MDNiMTEyNDQ3YWQyOTk3NDUyYWQzMzAwZC5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>600 mln zł na profilaktykę wystarczy? "Obywatel może wymusić na systemie to, co mu się należy"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,polska-inwestuje-w-zdrowie-obywateli--profilaktyka-z-budzetem-siegajacym-niemal-600-mln-zl-wystarczy-,artykul,71056250.html</link><description>Czy niemal 600 mln zł na profilaktykę zdrowotną brzmi dobrze? Tak, ale w rzeczywistości, jak tłumaczy Medonetowi Marek Augustyn, wiceprezes Narodowego Funduszu Zdrowia, to zaledwie ułamek budżetu ochrony zdrowia. Nasze społeczeństwo się starzeje, choroby cywilizacyjne narastają lawinowo i widać je wśród nas coraz wyraźniej, więc jak podkreślają eksperci, także wydatki na opiekę nad pacjentem rosną. Czy potrafimy się w tej rzeczywistości swobodnie poruszać, pamiętając o najważniejszym, czyli zdrowiu? Marek Augustyn nie ma wątpliwości: tak, ale wymaga to pracy, także naszej, pacjentów. — Dajemy narzędzia, ale świadomy obywatel może wręcz wymusić na systemie to, co mu się należy w zakresie profilaktyki — podkreśla.</description><guid>d7356cc1-7ad1-4f39-9b2e-86b1ddf69572</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 07:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z-vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83N2FmZGY3NmQ3NTMzZTFlZjE2OTIyYjNiYTQyZDY4Yi5qcGeSlQMAzQE1zRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze chcą ratowników przy łóżkach szpitalnych. Pielęgniarki zdumione</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szpitale-i-zatrudnianie-ratownikow-pielegniarki-krytykuja-pomysl-lekarzy,artykul,34565481.html</link><description>Ratownik zamiast pielęgniarki przy łóżku pacjenta? Prezydium Naczelnej Rady Pielęgniarek i Położnych odniosło się do apelu lekarzy. W swojej publikacji ostrzega, że zastępowanie pielęgniarek i położnych ratownikami medycznymi w oddziałach szpitalnych może obniżyć jakość opieki i zwiększyć ryzyko dla pacjentów.</description><guid>4ce82454-bc7f-4db9-94ff-d618a04c4be6</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 06:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZOVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODU0MWQ1YTVlMTI2OTZkOWY0ZDMwNGQ3Y2M5ODQxNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bartek urodził się z FAS. "Moja mama w ciąży piła alkohol"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mamie-zdarzalo-sie-wypic-alkohol-w-ciazy--bartek-do-dzis-zmaga-sie-z-fas,artykul,05868467.html</link><description>Bartek kilka lat temu dowiedział się, że ma FAS. Przypadkiem. Koleżankę zaniepokoiły jego wybuchy złości. Dopiero po diagnozie zrozumiał, dlaczego miał problemy z nauką, inaczej wyglądał, nie panował nad emocjami. Okazało się, że to wynik tego, że mama piła alkohol w ciąży. Bartek nie obarcza jej winą. — Nie ma takiej ilości alkoholu, która dla rozwoju płodu jest bezpieczna. Czasem wystarczy najmniejsza, wypita w nieodpowiednim momencie dawka, aby zostawiła ślad — mówi ginekolożka dr Joanna Nestorowicz-Czernianin. FAS, czyli Alkoholowy Zespół Płodowy, jest wadą nieuleczalną.</description><guid>62c39a11-990b-44ec-944e-91498295aca9</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mXok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjlmNTAyNWY2NmIwY2Q1OTI3MmJmNTdiNzI5ZmZiOC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdź, czy masz "ciemną stronę". 13 pytań, które odsłonią prawdę</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,test-mrocznej-triady--odpowiedz-na-13-pytan---odkryja-twoja-ciemna-strone,artykul,49002267.html</link><description>Wszyscy w pewnym momencie naszego życia doświadczamy mrocznych myśli i robimy niemiłe, może nawet okrutne rzeczy. Wszyscy mamy w sobie cień, choć nie zawsze dopuszczamy do siebie świadomość istnienia takiego oblicza własnego "ja". Są jednak ludzie, którzy mają cechę lub cechy zaliczane do tzw. mrocznej triady. Mogą one pomóc odnieść w życiu sukces, ale też poważnie zaszkodzić, zwłaszcza otoczeniu. Jesteś ciekawy swojej mroczniejszej strony? Zastanawiasz się, czy nosisz w sobie "ciemną triadę"? Nasz psychotest pomoże ci zorientować się w sytuacji.</description><guid>d28450d9-06a8-4179-930b-f50cd40ed570</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n7_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmEwNWUyMDJlMTYzMDIzMzhmM2YxNzVjNTA3MjRjNy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Studentki medycyny przyznały, jak nazywają pacjentów i że oszukują w testach" [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,studentki-medycyny-przyznaly-sie--jak-nazywaja-pacjentow--list-,artykul,56191967.html</link><description>— Jeśli naprawdę tak wygląda nauczanie na kierunku lekarskim, to jestem załamana. Ciągle te same pytania na testach i ściąganie. Studenci przyznają w sieci, że kolokwia pisze się z chatem GPT i to od I roku — pisze czytelniczka w liście do Medonetu. Niedawno była świadkiem rozmowy studentek medycyny i jak, twierdzi, zasłyszane opowieści, z zwłaszcza słowa używane w odniesieniu do najciężej chorych pacjentów, tak nią wstrząsnęły, że napisała nie tylko do redakcji, ale też do władz uczelni. Póki co — bez odzewu.</description><guid>139010b1-3e38-4ba9-9fd8-9e6d3556f3b3</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 21:43:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hNUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWMyM2RlZTUxYmE4YjE1N2ZiZmJkOWFhZWUyYTY1MS5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Życie po zawale: Polscy eksperci liderem w kontroli "złego" cholesterolu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,zycie-po-zawale--polscy-eksperci-liderem-w-kontroli-zlego-cholesterolu,artykul,23944132.html</link><description>60 proc. pacjentów po zawale serca z województwa śląskiego, objętych programem KOS-zawał, osiągnęło docelowy poziom LDL – tzw. złego cholesterolu. Jak podkreślają specjaliści ze Śląskiego Centrum Chorób Serca (ŚCCS) w Zabrzu, to jeden z najlepszych wyników w Europie.</description><guid>eeec73f0-1d0a-49ff-b3bf-a8740ae86eed</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:04:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Abwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjNhYTdjZGVlMTUyOTg3ZTM1Nzg3MWQzMjg2MDE0Yy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To nie jest "cukier w szklance". Ten napój jest jak zdrowotna tarcza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/to-nie-jest-cukier-w-szklance-ten-napoj-jest-jak-zdrowotna-tarcza/vpwj659</link><description>Dla wielu z nas sok pomarańczowy to po prostu poranny rytuał — nalewamy do szklanki, nie zastanawiając się nad jego wpływem na zdrowie. Jednak najnowsze badania pokazują, że ten popularny napój może mieć znacznie większe znaczenie dla naszego organizmu, niż dotychczas sądzono.</description><guid>8636b1fb-73d6-4b74-862c-50cf780192b5</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FgOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTIwOTAzNGUyNGQwMzc5OGE0ZDM2NzY1ZGEzNTY2Mi5qcGeSlQMAXs0Lu80GmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Regularne chodzenie spać czyni cuda z ciśnieniem krwi. Też sprawdź</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,regularny-sen-czyni-cuda-z-cisnieniem-krwi--tez-sprawdz,artykul,60240676.html</link><description>Czy wiesz, że regularne godziny snu mogą mieć wpływ na ciśnienie krwi? Najnowsze badania naukowców z Oregon Health &amp;amp; Science University (OHSU) wskazują, że prosty nawyk kładzenia się spać o tej samej porze każdej nocy może przynieść korzyści porównywalne do tych, jakie daje ograniczenie soli czy zwiększenie aktywności fizycznej.</description><guid>a00e3b0b-dc23-40d4-9d8f-042241d80071</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IT2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzRmYzQxODI0OWI0NjIwYWFkMGU4MmE3MGM5YTYzYi5qcGeSlQMAzJ_NE93NCyyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Klęska rozmów o finansowaniu ochrony zdrowia. Pacjenci otrzymają mniej. Lekarze też</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,brak-porozumienia-w-sprawie-wynagrodzen-w-ochronie-zdrowia--ministerstwo-zapowiada-zmiany--zwiazkowcy-rozczarowani,artykul,96860213.html</link><description>Podczas wtorkowego posiedzenia Zespołu Trójstronnego ds. Ochrony Zdrowia nie udało się osiągnąć porozumienia w kluczowej dla sektora kwestii — reformy wynagrodzeń. Wiceminister zdrowia Katarzyna Kęcka zapowiedziała jednak projekt ustawy, który zakłada przesunięcie waloryzacji płac minimalnych z lipca na styczeń, począwszy od 2027 r. Propozycja ta budzi jednak kontrowersje zarówno wśród związkowców, jak i pracodawców.</description><guid>b0ccd1b6-4e4a-4476-b838-e8a8cec60ae8</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 19:06:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Mqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTM5Nzc3OTBmN2I4YzcxZjZiMzkzZjc0ZTNiMGVkNy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje uznany polski lekkoatleta. Kontuzja i zabiegi przerwały jego karierę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-uznany-polski-lekkoatleta--kontuzja-i-zabiegi-przerwaly-jego-kariere,artykul,80403109.html</link><description>Polski sport stracił jedną ze swoich legend. W wieku 73 lat zmarł Adam Galant — utytułowany lekkoatleta, halowy wicemistrz Europy i współrekordzista Polski w biegu przez płotki. Informację o jego śmierci potwierdził Polski Związek Lekkiej Atletyki (PZLA), który w oficjalnym oświadczeniu oddał hołd zasłużonemu sportowcowi. Niektórzy fani sportu pamiętają, że świetnie zapowiadającą się karierę sportowca w pewnym momencie zatrzymała kontuzja.</description><guid>179aa441-b617-4c7e-ab99-8d370625eff8</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:27:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VKEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDM1MDEzZDY4ZTg4NWZjNzVmMDAyNjdjNGE4ZGI2OS5qcGeSlQPNCSrNAvDNDQDNB1GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mama Agnieszki młodo zmarła na raka. "Myślałam: nie mam tej mutacji, jestem bezpieczna. Aż przyszedł tamten wieczór"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-zaatakowal-agnieszke-w-pieknym-momencie-zycia--zyje--bo-poszlam-do-lekarza,artykul,10342803.html</link><description>— To był moment, w którym świat się zatrzymał — mówi Agnieszka Grądzka z Białegostoku. Gdy miała 44 lata, jej życie zmieniło się w jednej chwili. Diagnoza: rak gruczołu sutkowego, mutacja BRCA1. Pięć operacji, chemia, walka o każdy dzień, amputacja. Dziś, siedem lat później, ma w sobie więcej siły niż kiedykolwiek. Medonetowi Agnieszka opowiedziała swoją poruszającą historię.— Nie chcę, żeby kobiety się bały. Chcę, żeby się badały. Bo ja żyję dzięki temu, że w porę poszłam do lekarza.</description><guid>34bd4de0-a301-41e7-aa39-5422598801ca</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:04:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iBak9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGVkZGQ0ZDBiYzZkMTVlNDEzZGNhY2Y5NWMwZjc2Mi5qcGVnkpUDAD_NB_7NBICTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kazik Staszewski wygwizdany. Ludzie wychodzili z koncertu. Teraz przyznaje: to był błąd</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kazik-tlumaczy-sie-po-koncercie--leki-i-alkohol-to-grozne-polaczenie,artykul,15795918.html</link><description>Podczas występu w hali CRS w Zielonej Górze Kazik Staszewski sprawiał wrażenie wyraźnie niedysponowanego, co wzbudziło niezadowolenie wśród publiczności. Wielu uczestników koncertu podkreślało w mediach społecznościowych, że wydarzenie powinno zostać przerwane. Wieczorem na oficjalnym profilu zespołu Kult pojawiło się nagranie z koncertu, które miało być podziękowaniem dla fanów, jednak wywołało ono falę krytycznych komentarzy.</description><guid>993bfb24-75fc-4c0b-a79e-b447b9980b9c</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWJlODhmMTk2NzFmZTYwOTgzNzAxYjkxOWJlZWFiZC5qcGeSlQMAzPXNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby zapalne jelit atakują młodych. Ekspertka: są coraz bardziej powszechne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,choroby-zapalne-jelit-atakuja-mlodych--ekspertka--coraz-bardziej-powszechne,artykul,84003978.html</link><description>Coraz więcej młodych zmaga się z chorobami jelit. — Choroby zapalne jelit, występujące głównie wśród ludzi młodych, stają się coraz bardziej powszechne w Europie Zachodniej i Ameryce Północnej, a ostatnio także w Azji — ostrzega prof. Grażyna Rydzewska-Wyszkowska. Problem dotyczy głównie krajów rozwiniętych, ale szybko rośnie także w Azji. Jednym z winowajców może być, jak się okazuje, wysoko przetworzona żywność.</description><guid>8d40d228-553e-4422-ae8a-ef4a6a2f535d</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:37:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9mXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODQ1MTY0YmE2YTViOGZiZGJhZmRlMDAxNWFmYThhNS5qcGeSlQMAzQFBzRZQzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa razy dziennie piłam czystek. Początek był trudny, a potem przyszły rewelacyjne efekty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/dwa-razy-dziennie-pilam-czystek-poczatek-byl-trudny-a-potem-przyszly-efekty/2r84gq9</link><description>O herbacie z czystka od dawna słyszałam same najlepsze rzeczy. Że wzmacnia odporność, że niszczy bakterie, wirusy i grzyby, że wspiera zdrowie serca, a to zaledwie początek listy jego właściwości. Aż dziwiłam się, że sama do tej pory czystka nie próbowałam. W końcu zaopatrzyłam się w zapas i dwa razy dziennie piłam czystkowy napar. Początki nie były najlepsze, a to, co widziałam, budziło mój niepokój. Zmiana, jaka przyszła później, sprawiła jednak, że już z niego nie zrezygnuję.</description><guid>7a8be245-81c4-4d8e-8e6f-628255240b78</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-ebk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzUzYzVmZTlhZjBiMDQ0OWY1ZTI5ZmNmYzg2YzM3ZS5qcGeSlQMAzQIFzQzAzQcskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny olej sprzyja otyłości. Alarmujące wyniki nowych badań</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/popularny-olej-sprzyja-otylosci-alarmujace-wyniki-nowych-badan/365b6hc</link><description>Olej sojowy, jeden z najpopularniejszych tłuszczów wykorzystywanych w kuchni i przemyśle spożywczym, może mieć wpływ na rozwój otyłości. Badania przeprowadzone na myszach przez naukowców z University of California, Riverside, wskazują na mechanizmy, które mogą za tym stać. Wyniki badania opublikowano w prestiżowym "Journal of Lipid Research".</description><guid>9d5cc561-6533-4294-9215-c6ef134a329a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:22:03 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pfHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmM2OWNlZDFlMWUwY2MxOTJmOTAxYjMyYzRmNmNlNS5qcGeSlQMAzQJ7zRIQzQopkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Działa jak naturalny Ozempik. W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/h0byx3w</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny zamiennik drogiej oliwy. Jest tańszy i bardziej dostępny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/oliwa-polnocy-to-samo-zdrowie-wloskie-i-hiszpanskie-oliwy-nie-moga-sie-z-nia-rownac/k9emyxx</link><description>Grecy, Włosi i Hiszpanie mają swoją oliwę z oliwek, a my mamy olej rzepakowy. Nie wszyscy zdają sobie sprawę z tego, że ten tłuszcz zawiera wiele cennych składników odżywczych, dlatego można używać go w kuchni na co dzień — ale nie tylko w kuchni. Cieszy się on także coraz większym uznaniem w branży kosmetycznej. Sprawdź, jakie właściwości ma olej rzepakowy i dlaczego warto się do niego przekonać.</description><guid>e9277e31-d591-44e7-a651-2a2f726e6b31</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmMyNzJlMGFhOWYyMDM4ZTRjOTE4YTI2MDIyOGYwZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc podbija kuchnie Polaków. Prawdziwy game changer dla regulacji poziomu cukru i apetytu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/uwielbiamy-ja-jesc-jesienia-i-zima-oto-jak-chroni-przed-starzeniem-i-wspiera-serce/pk6qtl5</link><description>Dynia piżmowa zyskuje coraz większą popularność wśród dietetyków, szczególnie w okresie jesienno-zimowym. Powszechnie traktowana jest w kuchni jako warzywo, choć z biologicznego punktu widzenia należałoby zakwalifikować ją jako owoc. Jednak jej korzyści zdrowotne nie podlegają już żadnym wątpliwościom — wyróżnia się nie tylko smakiem, ale także licznymi właściwościami, które są szczególnie istotne dla osób po sześćdziesiątym roku życia, ale nie tylko. "Pestki dyni są bogate w białko i błonnik, które stabilizują poziom cukru we krwi i zmniejszają apetyt, a także są bogate w wiele przeciwutleniaczy i witamin, które korzystnie wpływają na ogólny stan zdrowia" — powiedziała na łamach Foxnews.com dietetyk Robin DeCicco.</description><guid>cb2ccd87-294f-4849-b7e9-9715690752d6</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:35 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f9Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OGQyOWQ0YzAzYmNjZmMyNjk3MTQ5M2JiNTAwYjdlMy5qcGeSlQMAzQM8zR8VzRF_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęsina nie tylko na świętego Marcina. Naukowcy: warto przy problemach z sercem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gesina-naukowcy-z-wroclawia-polecaja-zdrowotne-korzysci-dla-serca/9ct4fm0</link><description>Choć gęsina jest rzadko obecna w codziennej diecie Polaków, naukowcy z Uniwersytetu Ekonomicznego we Wrocławiu przekonują, że jej spożywanie przynosi liczne korzyści zdrowotne. Badania prowadzone przez wrocławskich specjalistów wykazały, że mięso gęsi wyróżnia się korzystnym składem: występują w niej w dużej ilości kwasy tłuszczowe oraz białko. Mimo to większość produkowanej w Polsce gęsiny trafia za granicę.</description><guid>b0881871-e0ab-4ef5-bbf6-f7e33c07a3e3</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OB7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODk0YzA3NjE3ODk0NGJlNGY0YTg2YWQxMjcyMGZhYi5qcGeSlQMAzLjNFwXNDPKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie kawa i nie czarna herbata. Ten napój rano działa cuda</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zastap-poranna-zielona-herbate-tym-napojem-sam-sobie-podziekujesz/y8y86fb</link><description>Wiele osób rozpoczyna dzień od zielonej herbaty, rumianku albo naparu z dodatkiem cytryny i miodu. Rzadziej za to słyszy się o goździkach, choć od dawna dodawano je do różnego rodzaju napojów korzennych. Okazuje się, że herbata goździkowa, pełna cennych witamin oraz przeciwutleniaczy, stanowi wsparcie w profilaktyce wielu dolegliwości. Poznaj jej największe zalety i sprawdź, jak łatwo przygotować ją w domu.</description><guid>293957b6-113d-4b73-a90b-04dcb266344b</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_13k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGM3MTE2NmQ3YzIxZjNmMWI2M2M3NGExYWNmY2I2Ny5qcGeSlQMDzQIKzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po co jeść ryby w puszce? Pięć zdrowotnych powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-powodow-dla-ktorych-warto-jesc-ryby-w-puszce/s54ktg6</link><description>Ryby w puszkach to nie tylko wygodna, ale również zdrowa alternatywa dla świeżych lub mrożonych owoców morza. Dzięki wysokiej zawartości kwasów tłuszczowych omega-3 mogą wspierać zdrowie serca, mózgu i stawów. Co więcej, ich trwałość, przystępna cena i wszechstronność sprawiają, że są idealnym rozwiązaniem zarówno dla zapracowanych osób, jak i miłośników zdrowego stylu życia.</description><guid>3a361dab-1e79-4b79-96c1-ff843d0d3d03</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NR3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmY0NGQwMzIzYjgyMWFhNzA3NDgzNDA4ZGRhNjc1YS5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawia cukier, odporność i pracę serca. Pij na czczo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-ten-sok-rano-na-pusty-zoladek-zapobiega-chorobom-serca-i-nowotworom/ygyn63b</link><description>Dr Eric Berg, znany specjalista ds. zdrowia, ujawnia niezwykłe korzyści płynące z codziennego picia soku z selera. Ten niskokaloryczny napój może mieć znaczący wpływ na organizm dzięki swoim właściwościom przeciwzapalnym. Według eksperta sok z selera może być jednym z najpotężniejszych naturalnych środków wspierających zdrowie.</description><guid>564e0d02-65e5-4de8-a3bf-5c16281d76fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bvvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGQ0OGVmNmMzODkxNzZkMjljNTBlMWQwMTZkMTJmZS5qcGeSlQMAzQIdzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Nie przesadzaj z ilością</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zielona-herbata-skutki-uboczne-nie-przesadzaj-z-iloscia/jfstlnv</link><description>Zielona herbata od lat cieszy się opinią jednego z najzdrowszych napojów. Bogata w przeciwutleniacze i inne korzystne związki roślinne, może wspierać zdrowie na wiele sposobów. Jednak jej nadmierne spożycie może prowadzić do poważnych skutków ubocznych. Sprawdź, co warto wiedzieć o zielonej herbacie i jak pić ją z umiarem.</description><guid>e049ae64-ae46-461a-a644-065b96794941</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IKmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzlmMjkzMGZhMTJhY2VmNDE3ZTFjNjQ5YTBkNmI5OS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce i warzywa należą do "brudnej dwunastki". Lepiej ich unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-i-warzywa-naleza-do-brudnej-dwunastki-sa-pelne-chemii/7kgt0dv</link><description>Eksperci ostrzegają, że niektóre popularne owoce i warzywa zawierają wyjątkowo wysokie stężenia pestycydów, co może stanowić zagrożenie dla zdrowia. Najnowszy raport organizacji Environmental Working Group (EWG) ujawnia tzw. brudną dwunastkę — listę produktów, które najczęściej mają pozostałości środków chemicznych, nawet po umyciu czy obraniu. W zestawieniu znalazły się m.in. ziemniaki i jabłka. Badania wykazały, że na niektórych owocach i warzywach obecnych jest ponad 50 różnych pestycydów.</description><guid>ac15455d-65b5-426c-b233-85909d2559de</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qImk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTkzMmRjZDgyNTI1YWZjYTQ1MDQ4MmJjMjEyMDQyZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta śródpolska idealna na zimę. Prostsza niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-srodziemnomorska-w-zimie-sie-nie-sprawdza-alternatywa-to-dieta-srodpolska/gz5s266</link><description>Dieta śródziemnomorska od dawna uchodzi za jeden z najlepiej udokumentowanych modeli odżywiania, wspierających zdrowie metaboliczne, odporność i długowieczność. Choć zwykle kojarzona jest z kuchnią typową dla krajów śródziemnomorskich, jak Grecja, Włochy czy Hiszpania jej założenia są na tyle elastyczne, że mogą zostać skutecznie zaadaptowane również w Polsce. Wiele rodzimych produktów idealnie wpisuje się w tę filozofię jedzenia, nawet jeśli na pierwszy rzut oka trudno je połączyć z grecką idyllą.</description><guid>4e96a7e2-8de2-4c54-89c8-ae8b18b55ab7</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zswk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzJhMmMyNTM4N2EzMzAwMDdhMzQyODA0MzE2OWExNC5qcGeSlQPMngDNGojNDu2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli regularnie jesz kapustę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/co-sie-dzieje-z-cialem-jesli-regularnie-jesz-kapuste/8p08v7l</link><description>Kapusta, choć często niedoceniana, to prawdziwy skarb w naszej kuchni. Niskokaloryczna, bogata w witaminy, przeciwutleniacze i błonnik, wspiera zdrowie jelit, serca, a także układu odpornościowego. Dodatkowo pomaga w kontroli wagi i zmniejsza stany zapalne. Zarówno czerwona, jak i zielona kapusta oferują różnorodne korzyści zdrowotne, będąc przy tym przystępnym cenowo elementem diety. Oto dlaczego warto sięgać po to warzywo częściej.</description><guid>7c9034ad-6b37-43e6-836e-1b762091be97</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xjxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiOWZiNDAxYWMyZTVlYjZkMGQ2MmJkOTY3NDg4ZC5qcGeSlQMAzIzNEePNCg-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód manuka - naturalny sprzymierzeniec odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/miod-manuka-naturalny-sprzymierzeniec-odpornosci/d3g71yl</link><description>Jesień i zima to okres, w którym nasz organizm wymaga szczególnego wsparcia. Niskie temperatury, śnieg, wiatr i szybko rozprzestrzeniające się zarazki sprzyjają rozwojowi infekcji i pozbawiają sił. Wsparciem w tym trudnym okresie może być miód manuka — naturalny skarb prosto z Nowej Zelandii. Przekonaj się o jego wyjątkowych właściwościach i sprawdź, jaki miód warto wybrać. Łyżeczka dziennie może naprawdę zdziałać cuda!</description><guid>65ef3a36-2c08-4125-aa2f-a8a5ee97539a</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:52:31 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTUwMmRiNzU5NWMwODNkMzM5YzQ5NTYyMGM0ZTZlNy5qcGeSlQMAzQEjzQgAzQSAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>