<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 12:10:17 +0100</lastBuildDate><item><title>"Plaga" zabrała go w ostatniej chwili. Freddie Mercury umierał po cichu przez cztery lata</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-przenoszone-droga-plciowa,plaga-zabrala-go-w-ostatniej-chwili--freddie-mercury-umieral-po-cichu-przez-cztery-lata,artykul,08841709.html</link><description>Wiosna 1987 r. Freddie Mercury dowiaduje się, że jest chory na AIDS. Przez kolejne cztery lata powoli znika, żyjąc w bólu, w słabnącym i po prostu umierającym ciele. Gdy w końcu ujawnia prasie informację o chorobie, ma już problemy ze wzrokiem, z poruszaniem się, często traci przytomność. Umiera dzień później, 24 listopada 1991 r. Czy życie legendarnego wokalisty musiało skończyć się w ten sposób? Czy coś można było zrobić inaczej, lepiej? Pytamy ekspertkę.</description><guid>2267e89c-9938-479d-8846-b9be22c6e419</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:36:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-htk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDdkNzcyMjM2Nzc1ZmU4NTE5NjJkZGU1MDUyMjk5ZS5qcGeSlQMAzNfNBYzNAx-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak radzić sobie z patologicznym kłamcą? Te metody pomogą</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,jak-radzic-sobie-z-patologicznym-klamca--tak-mozna-sobie-pomoc,artykul,25234815.html</link><description>Kłamstwo patologiczne, znane również jako mitomania, to utrwalone zachowanie kompulsywne. W przeciwieństwie do kłamstwa incydentalnego nie tylko występuje przewlekle, ale jednocześnie nie przynosi żadnych wyraźnych korzyści. Życie z osobą, która kłamie patologicznie, jest niezwykle trudne. Warto jednak zdać sobie sprawę z tego, że jest to zaburzenie, w którym pomóc może jedynie terapia.</description><guid>8904d889-9163-4c4b-bf93-7b4a88e30bd8</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:12:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zDFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWM3ZmFjYzE2YmNkMGJiODU4YmEzNjI4YmJjYzcyOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje Igor Wiśniewski. Znany psycholog poważnie chorował. Miał 41 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-igor-wisniewski--znany-psycholog-dzieciecy-powaznie-chorowal--mial-41-lat,artykul,78546060.html</link><description>Igor Wiśniewski, ceniony psycholog dziecięcy i terapeuta, zmarł w wieku 41 lat. O jego śmierci poinformowała partnerka, Emilia Lamecka, która w poruszającym wpisie na Facebooku podkreśliła, jak wielką stratą jest jego odejście dla rodziny, przyjaciół i wszystkich, którym pomagał. "Byłeś dla mnie nie tylko narzeczonym, ale też najpiękniejszym towarzyszem życia — człowiekiem o ogromnym sercu, mądrości i dobroci. Twoja czułość, siła i spokój sprawiały, że każdy dzień stawał się jaśniejszy" — czytamy we wpisie.</description><guid>484d8877-4980-435c-8b9e-d21f1090cf2e</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 10:23:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pU2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMGFkYTU2NzNjZDA5ZDk4NGJhYTRmMzA3ZjhmZTliNi5wbmeSlQMASM0Dv80CG5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziennikarka zaskoczona wizytą na SOR. "Nie wiem, po co tam poszłam"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dziennikarka-zaskoczona-wizyta-na-sor--nie-wiem--po-co-tam-poszlam,artykul,77189552.html</link><description>Wizyta na SOR (Szpitalnym Oddziale Ratunkowym) nie jest przyjemna: długi czas oczekiwania w kolejce, dużo pacjentów, ogólny chaos. O swoich doświadczeniach w relacji na Instagramie opowiedziała dziennikarka Karolina Pajączkowska, która nie otrzymała pomocy medycznej przy ostrym ataku rwy kulszowej. Została odesłana na prywatną wizytę.</description><guid>7490fc1b-4612-4960-9c1c-0c8969239a4d</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:47:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lk_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjk1MDY4ZmE5ZGFjM2U2YWIzMGE3MGQ5YjI2ZDY4Yi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paulina jest lekarką w Norwegii. "W Norwegii młodzież po każdej imprezie biegnie się przebadać"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lekarka-ze-szczecina-o-pracy-w-norwegii--doszlo-do-tego--ze-tu-nie-kazdy-ma-swojego-lekarza-poz,artykul,18958985.html</link><description>Lek. Paulina Stępień znalazła się w Norwegii z miłości. Mieszka tam już półtora roku i nie żałuje, choć wyjechała z Polski na początku specjalizacji i musi powtarzać staż. Zakończyła właśnie pierwszą jego część, ale aplikowała aż trzy razy. Od kiedy tamtejsze ministerstwo zdrowia połączyło staż ze specjalizacją, miejsc dla rezydentów co roku brakuje. Nie pomagają monity, a nawet fakt, że w kraju liczba lekarzy, szczególnie specjalistów medycyny ogólnej i psychiatrów, wciąż jest zbyt mała. Kadry medyczne zasilają więc przybysze z zagranicy. Najwięcej jest Niemców, Szwedów i Duńczyków, a spore zainteresowanie pracą w Norwegii studentów medycyny z Polski każe przypuszczać, że będzie to jeden z popularniejszych kierunków emigracji naszych lekarzy.</description><guid>8ef7d888-ee09-4e8a-9257-676309c5641f</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qlBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YThmYjFjNzk1ZmIzN2M0YzNjMmZkOWFhZDEyZGUzNC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znana aktorka choruje na stwardnienie rozsiane. O pierwszym objawie mówi: "żałuję, że nie zwróciłam na to uwagi"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,aktorka-zdradzila--jaki-byl-u-niej-pierwszy-objaw-stwardnienia-rozsianego--zaluje--ze-nie-zwrocilam-na-to-uwagi,artykul,97649179.html</link><description>Christina Applegate to gwiazda seriali "Dead To Me" ("Już nie żyjesz") i "Świat według Bundych". W sierpniu 2021 r. zdiagnozowano u niej stwardnienie rozsiane. W swoich mediach społecznościowych Applegate mówi o chorobie, m.in. dlatego, żeby ludzie zrozumieli, dlaczego porusza się lub wygląda inaczej. Głównym celem jest rozpropagowanie wiedzy o stwardnieniu rozsianym. Co trzeba wiedzieć?</description><guid>8e0f77a0-f753-49a7-af66-a53ada67a722</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aQgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZWE3MWU5ZTViZjRlODYwODhlNGE4NzQyMjdkNzFkZC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każde ubranie nadaje się do spania. Oto co może szkodzić zdrowiu i jakości snu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,nie-spij-w-takich-ubraniach--to-rujnuje-sen-i-zdrowie,artykul,36647075.html</link><description>Ubrania do spania a zdrowie to temat, o którym rzadko myślimy, a ma ogromne znaczenie. Nieodpowiednia piżama może powodować problemy skórne, zaburzać termoregulację i pogarszać jakość snu. Sprawdź, czego unikać, by nocny wypoczynek był naprawdę regenerujący.</description><guid>9f6ee760-fdd5-476a-95ea-96cf75a12830</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Ouk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Y2EzNjNmNmZkMGQ2MmRhMmRlODkwMmRmNzc5MmY4Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz apeluje: uważajcie na śliskich chodnikach. Coraz więcej "ofiar" zimy na SOR-ach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,lekarz-apeluje--uwazajcie-na-chodnikach--coraz-wiecej-ofiar-zimy-na-sor-ach,artykul,33681433.html</link><description>"Proszę, aby dzieci i wnuki zadzwoniły dziś do swoich rodziców i dziadków, sprawdzając, czy nie potrzebują pomocy. Ważne, by nie zostali sami w takiej sytuacji" – zaapelował Piotr Gołaszewski, dyrektor szpitala w Wołominie. Jak tłumaczył, z powodu obecnych warunków pogodowych na oddział ratunkowy trafia coraz więcej osób z urazami, takimi jak złamania czy potłuczenia. Lekarze apelują o zachowanie ostrożności.</description><guid>323e0af5-c3ca-4247-860d-36413eb3e95a</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 06:39:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uVkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGYyMDE1ZDk5MzNkNmM5NWY4YmYwMWU1MjFlM2MzZS5qcGeSlQMAzQQ3zRQazQtPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak sprawdzić, czy jestem ubezpieczony? Tu znajdziesz informacje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow,jak-sprawdzic--czy-jestem-ubezpieczony--oto-najprostszy-sposob,artykul,79742834.html</link><description>Status ubezpieczeniowy wpływa bezpośrednio na prawo do korzystania ze świadczeń zdrowotnych w ramach Narodowego Funduszu Zdrowia. Osoby, które nie są ubezpieczone, nie mogą korzystać z bezpłatnej opieki zdrowotnej. Choć większość przyjmuje, że praca na etacie lub prowadzenie własnej firmy wiąże się z automatycznym ubezpieczeniem, to w praktyce mogą pojawić się luki lub błędy. Sprawdź, jak zweryfikować swój status, a tym samym prawo do świadczeń.</description><guid>3b4c3058-ce22-4714-b2cc-7894060a5688</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MlRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGExNzM5ZjYwOTk5NDk3OTVmOTY1NjEzNzQ5NmVmNS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wygląda zmęczenie przy raku? Lekarz ostrzega przed jednym: droga prosto w przepaść</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jak-wyglada-zmeczenie-przy-raku--lekarz-ostrzega--droga-prosto-w-przepasc,artykul,64495215.html</link><description>Zmęczenie wymieniane jest jako jeden z najczęstszych objawów raka. "Można powiedzieć, że nowotwór wręcz kradnie naszą własną energię" — wyjaśnia chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać. Jak zauważa, symptom ten pojawia się "gdzieś między drugim a trzecim stadium nowotworu". Czy zmęczenie towarzyszące rakowi czymś się wyróżnia? — Dają o sobie znać dwie najbardziej częste cechy — mówi. W rozmowie z Medonetem opowiedział, jak może wyglądać zmęczenie w chorobie nowotworowej. Stanisław Hać przestrzega jednak przed skupianiem się na objawach. — To droga prosto w przepaść — mówi wprost i dodaje: — Tylko w jeden sposób można sprawdzić, czy w organizmie toczy się proces nowotworowy.</description><guid>fe517dc7-773f-48bd-83b1-d5d3b0a950e1</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:08:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F-Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzliOTdhMTk0YjA4MGZhNTdjODRiMTMwNTI4OTkzZS5qcGeSlQMKAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak długo przyjmować magnez, by lepiej spać? Lekarz mówi, ile trzeba czekać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-dlugo-brac-magnez--by-lepiej-spac--lekarz-mowi--kiedy-moga-pojawic-sie-efekty,artykul,49065458.html</link><description>Magnez cieszy się dużym zainteresowaniem wśród osób mających problemy ze snem. Wiadomo, że pierwiastek ten pomaga m.in. w redukcji stresu i napięcia, co sprzyja lepszemu wypoczynkowi. Jak długo jednak trzeba brać magnez, by poczuć efekty i w końcu lepiej spać? Na łamach verywellhealth.com opowiedział o tym Sohaib Imtiaz, lekarz, specjalista medycyny stylu życia.</description><guid>b7418c55-36af-4312-a9b7-0e6859ebbd7c</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:06:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iC8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MGZiODQ3NjdkMjRiNDIyMTdmODA0Y2E3OTc2MDExYi5qcGeSlQMAzQGVzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowie pracowników w Polsce pogarsza się. Raport Medicover ujawnił najnowsze dane</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zdrowie-pracownikow-w-polsce-pod-lupa--raport-medicover-pokazal-skale,artykul,51561313.html</link><description>Zdrowie pracowników w Polsce budzi poważne obawy, zwłaszcza w obliczu narastających problemów takich jak choroby cywilizacyjne, ale też problemy psychiczne, które dotykają coraz młodsze pokolenia. Ponad połowa badanych zmaga się z nadwagą lub otyłością, a rosnąca absencja z powodu zaburzeń lękowych osiągnęła niemal 89-proc. wzrost liczby dni zwolnienia w porównaniu z 2022 r. Kompleksowa opieka zdrowotna w pracy i nie tylko, łącząca elementy takie jak profilaktyka i szybka diagnostyka, ale też aktywność fizyczna, jest inwestycją, która zdecydowanie się opłaca — wynika z raportu "Praca. Zdrowie. Ekonomia. Perspektywa 2025" Medicover.</description><guid>773e5e33-558d-4b9b-affa-12a52463a26e</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 17:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1sGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWJjNjkyNjIwOWFmOTU1ZjBiZGU3YjNjNTlmYjJiMC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ból neuropatyczny pojawia się bez wyraźnego powodu. Skąd się bierze?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,bol-neuropatyczny--skad-sie-bierze--przyczyny--objawy-i-leczenie,artykul,93241029.html</link><description>Ból, który piecze, kłuje, mrowi, a czasem pojawia się bez wyraźnego powodu — to może być ból neuropatyczny. W odróżnieniu od zwykłego bólu, po urazie czy stanie zapalnym, ten rodzaj bólu nie wynika z uszkodzenia tkanek, lecz z problemu w samym układzie nerwowym. Czym dokładnie jest ból neuropatyczny, jak go rozpoznać i jakie są sposoby jego leczenia?</description><guid>3cded870-de89-48e9-9535-c654cf097d3b</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 15:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NjVjMTUwZTNiMjM5NjYyMmU2MjNlN2Y4MjQ1ZTg2OS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ojciec Magdy był alkoholikiem. Cel: zdążyć się schować. "Dom był polem minowym"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,jej-ojciec-byl-alkoholikiem--cel--zdazyc-sie-schowac--dom-byl-polem-minowym,artykul,04367992.html</link><description>"Mój ojciec był alkoholikiem, dom nie był »prawdziwym« domem, a polem minowym, miejscem, w którym trzeba było znać każdy kąt, każdy dźwięk, każde spojrzenie — nie po to, by czuć się bezpiecznie, ale po to, by zdążyć się schować. Każde trzaśnięcie drzwiami, podniesiony głos, każdy krok w przedpokoju budził we mnie tę samą reakcję — ciało zamierało, jakby chciało zniknąć. Czasem wystarczył zapach alkoholu, by całe moje wnętrze stanęło w gotowości. Do dziś ten zapach potrafi we mnie zatrzymać oddech" — opowiada Magdalena Boćko-Mysiorska, pedagożka, o traumie swojego dzieciństwa.</description><guid>95cda39d-5e0f-4682-884a-cad9dcb6e464</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:57:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Jfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjFiMjUxMmVhZDU1YzNmY2E4ODY0NjcwZDBmYTU3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak czarnuszka działa na cholesterol. Wystarczyło 5 g dziennie. Zaskakujące badanie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tak-czarnuszka-dziala-na-cholesterol--wystarczylo-5-g-dziennie--zaskakujace-badanie,artykul,30742160.html</link><description>Nasiona czarnuszki, od wieków cenione w kuchni i medycynie ludowej, po raz kolejny przyciągają uwagę naukowców. Badania z Japonii sugerują, że codzienne spożywanie ok. łyżeczki sproszkowanej czarnuszki może pomóc obniżyć poziom "złego" cholesterolu. Naukowcy uważają, że może ona nawet hamować powstawanie dojrzałych komórek tłuszczowych (adipocytów). "Bardzo cieszy fakt, że w badaniu na ludziach czarnuszka wykazała rzeczywiste i udowodnione działanie obniżające poziom lipidów we krwi" — komentuje uczestniczka zespołu badawczego dietetyczka Akiko Kojima-Yuasa. Naukowcy zastrzegają jednak, że "ze względu na te obiecujące wyniki, konieczne są dalsze, długoterminowe badania".</description><guid>4bf4471b-2e5b-48a8-92c1-aa92fdbb3c67</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:21:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KGBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjE3ZjlhM2VhYjVlNTRhMTBkZjIyZDZiMzQwZTE0OS5qcGeSlQMAzQINzRV8zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stosowali znane leki odchudzające i stracili wzrok. Dania wypłaca odszkodowania</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,stosowali-znane-leki-na-odchudzanie-i-stracili-wzrok--wywalczyli-odszkodowania,artykul,18035719.html</link><description>Czterech pacjentów z Danii, którzy doświadczyli utraty wzroku po stosowaniu leków produkowanych przez Novo Nordisk, otrzymało odszkodowania — 21 listopada poinformowało duńskie Stowarzyszenie Odszkodowań dla Pacjentów. Sprawa dotyczy popularnych preparatów na odchudzanie i cukrzycę, Wegovy i Ozempic. Jak podaje Reuters, poszkodowanym wypłacono łącznie 800 tys. koron duńskich, czyli ok. 123 tys. dol. Novo Nordisk zapewnia, że bezpieczeństwo pacjentów pozostaje dla nich priorytetem.</description><guid>853847e1-650a-4a4b-befc-5a5685219979</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AGkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjIyYTFkMzg1OTI5NWQ5ZWI5MTAyZWE5ODMxNWZlYS5qcGeSlQMAzQFozROIzQr8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkryli sposób na "komórki zombie". To może na zawsze zmienić leczenie cukrzycy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,odkryli-sposob-na-komorki-zombie--to-moze-na-zawsze-zmienic-leczenie-cukrzycy,artykul,29928948.html</link><description>To odkrycie może przynieść rewolucję w leczeniu cukrzycy, ale i innych chorób metabolicznych. Opublikowane właśnie badania ujawniły, że eliminacja "komórek zombie" w naczyniach krwionośnych może zmniejszyć stan zapalny, poprawić metabolizm glukozy i przeciwdziałać insulinooporności. Dlaczego ich usunięcie tak niesamowicie działa na organizm? Uczeni z Cedars-Sinai Medical Center w Los Angeles już znają odpowiedź.</description><guid>21303a8b-71b4-4cf5-827e-38e238136b72</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:39:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dSHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzY3OWVjNWNmNTAzZmVjODA4ODdjZTg4MTM4ZDgzYS5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak leczono się kiedyś. Pamiętasz te domowe sposoby? [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,tak-leczyly-sie-nasze-babcie--pamietasz-te-sposoby---quiz-,artykul,90716235.html</link><description>Nasze babcie i prababcie były mistrzyniami w stosowaniu naturalnych sposobów na przeziębienie, ból zęba czy przesuszone włosy. Dokładnie wiedziały, jak uwarzyć najlepszy syrop z cebuli i co dodać do wody, w której potem moczyły obolałe stopy. Sprawdź, czy pamiętasz wszystkie triki naszych babć i prababć. Zaskoczenie podczas rozwiązywania tego quizu gwarantowane. Kto wie, może z niektórych metod później skorzystasz.</description><guid>536a5218-44eb-4f00-b422-826313d10606</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OvQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDcyYjU1NTI5ZWI3MWFjZGViNmYxNmQ1ZmM3ZmI0Ni5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kładziesz papier na desce w publicznej toalecie? To wcale nie chroni przed zarazkami</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,kladziesz-papier-na-desce-sedesowej-w-publicznej-toalecie--szkodzisz-sobie,artykul,69133524.html</link><description>Publiczne toalety nie cieszą się dobrą sławą, jednak czasem po prostu nie unikniemy korzystania z nich. Wiele osób stara się nie siadać bezpośrednio na desce sedesowej, tylko kładzie na niej papier. Liczą na to, że w ten sposób unikną kontaktu z bakteriami. Jak się okazuje, są w błędzie i często bardziej sobie szkodzą, niż pomagają.</description><guid>50ac1a23-f34e-4cb0-a478-cae897f296d9</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GGrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDI2NTc0NTkxOTMxMjQzNmJkMTk2OTUxMmY3NjgyNS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani napój, który wspiera zdrowie. Możesz pić go codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zbawienne-wlasciwosci-taniego-napoju-mozna-pic-go-codziennie/x1yb0ly</link><description>Jest niedroga, do tego banalnie prosta w przygotowaniu, idealnie zaspokaja pragnienie i, jak się okazuje, pozytywnie wpływa na ludzki organizm. Amerykańscy naukowcy nie mają wątpliwości — jeśli chcesz być zdrowszy, regularnie pij herbatę. Jakie korzyści to daje? Ile filiżanek herbaty dziennie należy pić, aby zobaczyć efekty? Naukowcy to sprawdzili.</description><guid>a375333d-129c-4804-badf-be991e338776</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b0Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzlmYTg4MjY3MDk3OWRkM2YyOTJmOTg1MDMxNjA2NS5qcGeSlQMAzLzNF5bNDUSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapach, który ostrzega przed chorobą. Sprawdź, czy go rozpoznajesz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jesli-czujesz-ten-zapach--mozesz-miec-problemy-ze-zdrowiem,artykul,62345805.html</link><description>Organizm człowieka często wysyła mu różne sygnały świadczące o tym, że z jego zdrowiem dzieje się coś niepokojącego. Okazuje się, że jeśli ktoś zauważy zmianę zapachu swojego ciała, to może to oznaczać problemy z różnymi organami wewnętrznymi.</description><guid>8ebce523-32e9-4d62-9f8a-eca30ce44d16</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vTMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWEwNzkwOTM0Yjk4YWFjZjIzMzMxYTQ4MTdiNmY0OC5qcGeSlQPNCcnNAfrNFl3NDJSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PqLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQI6zRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie jedzenie to ogromne ryzyko chorób przewlekłych. Unikaj jak ognia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedzenie-ultraprzetworzone-to-ogromne-ryzyko-przedwczesnej-smierci-chorob/jdjjz0m</link><description>Intensywna promocja i produkcja żywności ultraprzetworzonej (UPF) przyczynia się do rosnącej liczby przypadków otyłości i przedwczesnych zgonów – alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma medycznego „Lancet”. 43 ekspertów z całego świata apeluje o ograniczenie agresywnego marketingu i lobbingu w tej branży, szczególnie w kontekście ochrony dzieci.</description><guid>d9f293b6-95d1-442c-b7a4-f547938d5325</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM1NGQ5NjMwYmMwODljNGVlYTA3ZDYyNTk5YTAyZi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej jeść kolację zimą? Ekspert podaje konkretne pory. "Są trzy powody"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/kiedy-najlepiej-jesc-kolacje-zwlaszcza-zima-ekspert-podaje-pory-sa-trzy-powody/lm7tnw4</link><description>Pora jedzenia posiłków wpływa na nasz organizm bardziej niż nam się wydaje. Z nią związane jest choćby tempo spalania tłuszczu i to, jak będziemy spali w nocy. Czas, w którym jemy posiłków może być niemal tak samo ważny, jak to, co kładziemy na talerzu — sugeruje to coraz więcej badań. Ma to znaczenie szczególnie zimą, kiedy wraz ze skracającym się dniem, nasz metabolizm zaczyna zwalniać. Ekspertka ds. żywienia Catherine Norton zaleca, by zimową porą jadać kolację choć trochę wcześniej, a najlepiej między godz. 17.30 a 19. Na łamach "The Conversation" opowiedziała dlaczego. "Są trzy główne powody" — podkreśla, przestrzegając jednocześnie: "Ale jest pewien haczyk".</description><guid>956f44d8-a7a6-4c7e-84cd-fae1ac838e35</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:54:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTdkODUyMDZjZjYxNDBlMGUyMmExYTM2Zjg0ZDI1YS5qcGeSlQMAzQE_zQwDzQbCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J03k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAzKnNFBPNC02TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co "wypłukuje" żelazo z organizmu. Tak możesz zwiększyć jego wchłanianie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-zelazo-z-organizmu-na-to-trzeba-uwazac/qf04nxh</link><description>Niedobór żelaza jest dość częstą przypadłością, zwłaszcza u kobiet okresie ciąży i porodu, czy u osób na diecie roślinnej. Niestety, nie wystarczy łyknąć pigułkę, by problemowi zaradzić – najlepszą metodą walki z niedoborami jest naturalne dostarczenie związku do organizmu. Jednak bez względu na to, czy żelazo dostarczasz naturalnie, czy w formie suplementacji, na pewne produkty musisz uważać. Sprawdź, co wypłukuje żelazo z organizmu.</description><guid>78e2d48c-99ca-450e-bf74-8ce9fd8c38db</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTFkNjRiMmQ1NWMzMjlmODgzY2ZhNDE4NDU1M2FhOS5qcGeSlQMAzI7NGdDNDoiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa królowała w PRL-u. Teraz zapomniana, a przecież taka dobra i zdrowa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniana-zupa-z-niczego-z-prl-u-zdrowa-i-lagodna-dla-jelit/7y9tchh</link><description>Chociaż wiele osób z rozrzewnieniem wspomina PRL, lata 70. i 80. XX w. wcale nie były łatwe, by przeżyć. W sklepach brakowało produktów pierwszej potrzeby, w tym żywności. Nic dziwnego, że zwiększyła się potrzeba "kombinowania". Na bazie eksperymentów kulinarnych powstała zupa nylonowa, o której niewiele osób dziś pamięta. Szkoda, ponieważ do jej przygotowania są potrzebne wyłącznie podstawowe warzywa i … kasza manna, co w praktyce oznacza samo zdrowie.</description><guid>73d03396-0853-4f36-8a81-dbc7af376611</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTI3OTE4ZjYwODZmMjFlYjY1NjJlYTc1ZTA2ZmY3MC5qcGeSlQMAU80KXM0F05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki chleb jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetycy wskazują pięć rodzajów. "Najlepsze"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-na-nadcisnienie-dietetycy-wskazuja-piec-rodzajow-najlepsze/tw548zd</link><description>Nasz kraj od lat zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Choruje już 11 mln dorosłych Polaków, a wśród seniorów 65+ nawet połowa. Jak to opanować? Jednym w najważniejszych elementów terapii nadciśnienia jest właściwa dieta. Choć w żadnym razie nie zastąpi ona leczenia farmakologicznego, to może pomóc opóźnić rozwój choroby i zwiększyć skuteczność farmakoterapii — podkreśla Narodowe Centrum Edukacji Żywieniowej. Co zatem najlepiej jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetyczki przyjrzały się produktowi, który jadamy najczęściej: pieczywu i wskazały pięć najzdrowszych rodzajów chleba na nadciśnienie. Są bogate w błonnik, magnez, potas i nie tylko.</description><guid>e3fead63-1558-4a19-b6cd-79209c8c5b3c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:57:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmJiNjFlNTlhN2NmMmI2OWRjYjY2ZWM1MWVmODYxZS5qcGeSlQMAzL_NFe3NDFiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na parkinsona w wieku 26 lat. Objaw pojawił się przy piwie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/zachorowala-na-parkinsona-w-wieku-26-lat-jeden-z-objawow-dotyczyl-piwa/8j0tw7z</link><description>Donna Marshall z Tunbridge Wells w Wielkiej Brytanii choruje na parkinsona od co najmniej 28 lat. Pierwsze objawy choroby pojawiły się u niej, kiedy miała zaledwie 26 lat. Nie przypuszczała jednak, że utrata węchu i smaku oraz niechęć do piwa i kofeiny mogą być spowodowane chorobą Parkinsona.</description><guid>9189e9fc-fa8b-4e97-8cf5-c4a5f5732059</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGM0ZmZiYWE5OWIyZDFiMDdkMWI4NWM5NDAyOGJiZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To idealne śniadanie dla osób na diecie. Jest superzdrowe, a przygotowanie zajmuje dosłownie chwilę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nocna-owsianka-to-idealne-sniadanie-dla-osob-na-diecie-rano-tylko-wyjmij-z-lodowki/cp93rd8</link><description>Owsianka to zdrowe śniadanie bogate w błonnik, witaminy i minerały. Znana jest z pozytywnego wpływu na organizm, w tym układ pokarmowy. Nie bez powodu zdobyła też popularność wśród osób na diecie. Okazuje się, że takie śniadanie sprawdzi się również wtedy, gdy o poranku nie mamy czasu na przygotowywanie posiłku. Właśnie wtedy z pomocą może nam przyjść nocna owsianka. Czym jest nocna owsianka i jak ją przygotować?</description><guid>e5975f12-8389-4f7a-9131-1321d6f6e82c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7BZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjAwZTUzNTI5NGMwMjI2YjA5NGQxMTgzN2VlYTRhZS5qcGeSlQMAzLTNFn3NDKaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza część pomarańczy. Bogata w błonnik i polifenole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/skorka-pomaranczy-wzmacnia-jelita-i-mikrobiom-odkrycia-naukowcow-z-nigerii/3t3dh75</link><description>Skórka pomarańczy, najczęściej wyrzucana po obraniu owocu, może stać się kluczem do poprawy zdrowia jelit. Badania wskazują, że jej składniki wspierają rozwój korzystnych bakterii, a jednocześnie ograniczają te szkodliwe. Zawiera błonnik i polifenole i właśnie dzięki tym składnikom może odegrać istotną rolę w utrzymaniu zdrowego mikrobiomu.</description><guid>6c0655bb-1703-4ae7-bfe0-8ab2c34196de</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:18:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FsFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGUxMDI0YTI0NzI1NWVkNzE3NWJjMmQ5MDdlZTMzNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak schudnąć 10 kg w miesiąc? Dietetyczka wyjaśnia, co jest możliwe i bezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-schudnac-10-kilogramow-w-miesiac-to-radzi-ekspertka/kyr0gg6</link><description>Schudnięcie 10 kg w miesiąc brzmi jak kuszący cel, ale czy to w ogóle zdrowe? Ekspertka tłumaczy, jakie ryzyko wiąże się z tak szybkim odchudzaniem i co zrobić, by redukcja masy ciała była bezpieczna i skuteczna. Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>e95f7121-6eb6-469f-ad45-cffc4d9b7eca</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjI5MzUwZGNmMjIxOGE5NTdmZjI1YjFiYWRmOTNkNy5qcGeSlQMAzLjNFxPNDPqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego dopada nas głód po południu? Sprawdź, co dzieje się w twoim organizmie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-robimy-sie-glodni-ok-godziny-16/p06cszl</link><description>Głód po południu to problem, który dotyka wielu z nas – i ma swoje biologiczne przyczyny. Po godzinie 16 spada poziom cukru we krwi, a hormony głodu zaczynają działać intensywniej. Dlaczego tak się dzieje i jak uniknąć sięgania po słodycze? Sprawdź, co radzą eksperci.</description><guid>eaa5a9fa-6dff-41b2-a0f8-d4ee5a737926</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDAyZTYwZTViNTE1ZjE3NzVjMmRkZjg5Y2FmZjNjNy5qcGeSlQMAzPbNGWfNDkmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>