<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 19:30:30 +0100</lastBuildDate><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym jest zespół nawracającej gorączki? To musisz o nim wiedzieć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,czym-jest-zespol-nawracajacej-goraczki--to-musisz-o-nim-wiedziec,artykul,50253687.html</link><description>Gorączka sama w sobie nie jest chorobą, a jej objawem. Pojawia się zwłaszcza przy infekcjach sezonowych, ale może też zwiastować chorobę autoimmunologiczną czy nawet nowotworową. Czasami jednak nie tylko ma ona charakter nawrotowy, ale też jej przyczynę trudno ustalić. Mówimy wtedy o zespole nawracającej gorączki, który stanowi pewną kategorię chorób. Charakterystyczna dla każdej z nich jest okresowo występująca gorączka.</description><guid>47691b0d-432a-43c1-afbc-67c3e41f3a5c</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzZmMDZkOWMzYzU5NDM5YzQxMWUwMmY4MDkxOTBmMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie chodzenie jest bardzo nietypowe. Wspaniały sposób na zdrowie i kondycję</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,badacze-ujawniaja--takie-chodzenie-bardziej-sprzyja-zdrowiu,artykul,21066611.html</link><description>Może wydawać się niecodziennym pomysłem, ale przynosi szereg korzyści zdrowotnych. Nie tylko odciąża stawy, ale również wspiera spalanie kalorii i pozytywnie wpływa na zdrowie psychiczne. Naukowcy i fizjoterapeuci coraz częściej wskazują na zalety tej formy aktywności, podkreślając jej wszechstronność. Chodzenie tyłem poprawia zdrowie.</description><guid>a63d4680-70f3-424a-831d-b002a1cfed0d</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SQkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmUwNWE2MGRlOWJlN2VjNTg2MjYyMjQ0MDdlNjk0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Algorytmy z Polski podbijają świat diagnostyki kardiologicznej. W USA zaprezentowano DRAI</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/digital-innovation,nawet-100-razy-mniejsze-ryzyko-zlej-diagnozy--polski-algorytm-zaprezentowany,artykul,23152322.html</link><description>Algorytm DeepRhythmAI (DRAI), opracowany przez polski medtech Medicalgorithmics, znacząco przewyższa techników EKG w wykrywaniu arytmii istotnych klinicznie dla wskazań do ambulatoryjnego monitorowania EKG. Nowe wyniki badania DRAI MARTINI wykazują od 75-cio do 114-krotnego zmniejszenia ryzyka pominięcia diagnoz o znaczeniu klinicznym. Dane zaprezentowano dziś (8 listopada) podczas konferencji American Heart Association (AHA) 2026.</description><guid>3abdba56-94ec-4e21-9524-bcdec52857fb</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BI5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMGIyNzQzMThmNGVlNTAwYmY4Yzg4NzdmNjZjZjI0Mi5qcGeSlQMAzPTNHonNES2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dopaminowy detoks w praktyce. Czy naprawdę "resetuje" mózg?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,dopaminowy-detoks-w-praktyce--czy-naprawde-resetuje-mozg-,artykul,69348703.html</link><description>Dopaminowy detoks, zdaniem niektórych, pozwala "zresetować" mózg, odzyskać motywację i na nowo cieszyć się życiem. Dopamina jest niezbędna do prawidłowego funkcjonowania, więc nie da się jej całkowicie wyeliminować. W organizmie przeciętnego człowieka jest jej jednak często zbyt dużo, co w dłuższej perspektywie może przynieść fatalne skutki. Czy detoks rzeczywiście może być ratunkiem?</description><guid>ad9917b4-911d-41f8-b4e7-f92dfe9fabde</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 16:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wxfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YjM0Mjc2YzU1YjZhZDA4NjM1Zjk1MTU5NjFhYzQzZi5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść i pić, jeśli masz za wysokie ciśnienie? Te produkty pomogą je obniżyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-i-pic-jesli-masz-wysokie-cisnienie-te-produkty-pomoga-je-obnizyc/hg7wzq3</link><description>Nadciśnienie tętnicze to choroba, z którą zmaga się kilkanaście milionów Polaków. Dotyka ona głównie osób starszych, choć w ostatnich latach coraz częściej także młodych. Wysokie ciśnienie z czasem może powodować uszkodzenie naczyń krwionośnych, a konsekwencją jego nieleczenia może być udar mózgu czy niewydolność serca. Żeby uniknąć nadciśnienia w przyszłości, a także, aby skutecznie je obniżać, należy zastosować specjalną dietę eliminującą m.in. tłuszcze trans, cukier i tłusty nabiał. Czego jeszcze nie wolno jeść przy nadciśnieniu tętniczym? Jakie produkty mogą pomóc w walce z tą chorobą?</description><guid>108c581a-f07d-4903-acde-28dae85406c9</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bwXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWI5MzA4ZDA1NGM4MDM1MmI5YWNjMWQ1Njg0MGZhNC5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zwolnienia lekarskie pod lupą. Najnowsze badanie ujawnia, kto częściej choruje</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pracuja-mimo-choroby--pokolenie-z-rzadziej-bierze-zwolnienie-lekarskie,artykul,38624223.html</link><description>Coraz więcej Polaków korzysta ze zwolnień lekarskich — wynika z najnowszych danych Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Wzrost liczby dni absencji chorobowej jest zauważalny, jednak nie wszystkie grupy zawodowe podchodzą do tego z równym entuzjazmem. W szczególności młodsze pokolenia częściej wybierają pracę mimo złego stanu zdrowia, podczas gdy starsi pracownicy chętniej korzystają z L4.</description><guid>863b866a-e822-48f4-baf0-16851555740f</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/galk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmQwOGI3Nzc5Y2M4NDI3ZWE4NjAyY2JmMTBlM2IwNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje ceniony lekarz i społecznik. Był "Przyjacielem hospicjum"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-uwielbiany-lekarz-i-spolecznik--byl-przyjacielem-hospicjum,artykul,93329768.html</link><description>W poniedziałek, 10 listopada, na gorzowskim cmentarzu odbędą się uroczystości pogrzebowe Józefa Hajdamowicza, jednego z najbardziej szanowanych lekarzy geriatrii w regionie. Odszedł 30 października, pozostawiając po sobie bogaty dorobek zawodowy i społeczną spuściznę.</description><guid>9d5aff13-38f0-40c5-88e5-34ebd41b87bd</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/os2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDE5ZjUxZmEwN2VjYTZiZjVhZjk1Y2QzZTEwYWU0MC5qcGeSlQMAzKXNFNDNC7WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po szczepionce na COVID-19 żyli dwa razy dłużej. To może być rewolucja w leczeniu raka</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,szczepionki-mrna-w-walce-z-rakiem--odkryto-zaskakujacy-wplyw-na-raka-pluc-i-skory,artykul,85043479.html</link><description>"Jeśli to zadziała, może to postawić tę dziedzinę na głowie" - mówią naukowcy, odpowiedzialni za najnowsze badania onkologiczne. Wskazują, że szczepionki mRNA przeciwko COVID-19 mogą mieć niespodziewane zastosowanie w leczeniu raka. Pacjenci z zaawansowanym rakiem płuc lub skóry, którzy otrzymali szczepionkę wkrótce po rozpoczęciu terapii inhibitorami immunologicznego punktu kontrolnego, przeżyli niemal dwa razy dłużej niż ci, którzy jej nie otrzymali. Te odkrycia mogą być przełomowe dla badań nad uniwersalnymi szczepionkami przeciwnowotworowymi.</description><guid>2e9ac983-ee4e-4de9-becd-864c97225580</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x9Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2FlNWE4YmRhOTAwZGZmMDlkMmIxYzQ3ODY2ZjI5Yy5qcGeSlQPM8ADNHCDND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W ciągu siedmiu lat miała 14 operacji. "Byłam szkalowana"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-ruchu,w-ciagu-siedmiu-lat-miala-14-operacji--bylam-szkalowana,artykul,84377871.html</link><description>— To trudne, gdy jest się cały czas na świeczniku, bo ludzie o tobie gadają, śmieją się, oceniają przez pryzmat wyglądu. Bardzo odbija się to na codziennym funkcjonowaniu, zwłaszcza gdy ma się słabą psychikę. Całe życie szukałam wśród ludzi akceptacji, żeby mnie lubili za to, jaka jestem, a nie jak wyglądam — opowiada Zuzanna, która urodziła się z wadą kręgosłupa. Ma za sobą już 14 operacji, czekają ją kolejne dwie. Są trudniejsze po tragedii, która spotkała ją w tamtym roku.</description><guid>91c5edcd-132c-4804-a80b-f8fbb10f2132</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t1tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NjdmNjY2YTgxODBhMTNlNTI4YTcxMmM1N2I2NWY3OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zaczyna się wypalenie zawodowe. Psycholog o wczesnych objawach. "Ciało wysyła sygnały"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,tak-zaczyna-sie-wypalenie-zawodowe--psycholog-o-wczesnych-objawach--cialo-wysyla-sygnaly,artykul,66301379.html</link><description>"Nieraz widziałam osoby spalające się z napięcia. Pracując ponad możliwości i przekraczając swoje granice, zdawały się nie widzieć zmian w zachowaniu i własnego cierpienia. Wypalenie zawodowe jest podstępnym procesem" — zauważa Danuta Rocławska, psycholog, od lat zajmująca się profilaktyką wypalenia zawodowego. W swojej książce "Próba ognia. Jak przejść przez wypalenie zawodowe i odzyskać energię do pracy" wyjaśnia, jacy ludzie najczęściej wpadają w pułapkę wypalenia i jakie są wczesne objawy, że to się już zaczyna. Pierwsze sygnały zaczyna wysyłać nam własne ciało. — To bardzo czytelny marker, pod warunkiem że je dostrzeżemy. Problem polega na tym, że zazwyczaj albo nie słyszymy tych sygnałów, albo zwyczajnie je ignorujemy — przestrzega specjalistka. Na co konkretnie zwracać uwagę?</description><guid>0a9a5144-f158-4fc7-a582-8f449bcb1222</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vUOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NzA5YTAyYjI2MDQ2NGI3Njg1ZDUwYWY3NGZjMzVlYy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden zastrzyk i chudniesz? Rewolucyjne wyniki eksperymentu związanego z otyłością</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,twoje-komorki-beda-wytwarzac-odchudzajacy-lek--jak-fabryki-wytworza-semaglutyd,artykul,79994354.html</link><description>Czy wkrótce nadejdzie przełom w walce z otyłością i cukrzycą? Dwa amerykańskie startupy biotechnologiczne — RenBio z Nowego Jorku oraz Fractyl Health z Massachusetts — pracują nad innowacyjnymi terapiami genowymi, które mogą zmienić podejście do leczenia tych schorzeń. Ich celem jest stworzenie jednorazowego zastrzyku, który przekształci komórki pacjenta w miniaturowe fabryki produkujące peptydy, będące aktywnym składnikiem leków takich jak Ozempic czy Wegovy. Pierwsze testy na zwierzętach dają zaskakujące i obiecujące wyniki.</description><guid>f8c3fa46-b55c-4765-8a49-acc75b33d3a8</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vYbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMThjZDQ5YjA0YmM4YmVlM2UxNzZmYjY2ZjUwNzZmNC5qcGeSlQMAAM0YAM0NgJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne wycofanie popularnego leku na cholesterol. GIF wydał ostrzeżenie</title><link>https://www.medonet.pl/leki,pilne-wycofanie-leku-na-cholesterol--gif-wydal-ostrzezenie,artykul,59346617.html</link><description>Główny Inspektorat Farmaceutyczny podjął decyzję o natychmiastowym wycofaniu z obrotu jednej z serii leku Storvas CRT (Atorvastatinum). Środek ten, należący do grupy statyn, jest powszechnie stosowany w leczeniu hipercholesterolemii oraz w profilaktyce incydentów sercowo-naczyniowych.</description><guid>bbc28730-f24b-4691-95c6-57d24e117266</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:46:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x50k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xN2IwOGRkNWRkYzA5ZWU1YjU5MDM4ZmE3OWQ4NTIzYy5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano te chrupki ze sprzedaży. Zawartość glutenu przekracza normy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/chrupki-dla-dzieci-wycofane-moga-wywolac-alergie-pokarmowa/dkq7e80</link><description>Państwowa Inspekcja Sanitarna wykryła gluten w partii chrupek kukurydzianych deklarowanych jako bezglutenowe. Produkt, który miał być bezpieczny dla osób z nietolerancją glutenu, może wywoływać reakcje alergiczne. Sprawa dotyczy chrupek o smaku toffi marki Tygryski, wyprodukowanych przez firmę TBM Sp. z o.o.</description><guid>0e0d354f-7d0a-4c25-a74c-4e58a825896a</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:22:23 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDFiYjczOTE5MTdlM2Y0ZGI0ZDQyODJkYjUwZjBlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"To był zwykły poniedziałek". Jak zbombardowano największy szpital dla dzieci w Ukrainie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,rosjanie-nie-oszczedzaja-nawet-ukrainskich-szpitali-dzieciecych,artykul,96426716.html</link><description>— Ukraińscy lekarze niemal codziennie muszą operować podczas alarmów powietrznych i ostrzałów; pilne zabiegi wykonujemy natychmiast, bo każda minuta może kosztować życie, a pacjent nie ma czasu czekać — mówi Serhij Czernyszuk, dyrektor medyczny kijowskiego szpitala dziecięcego Ochmatdyt.</description><guid>c305f8b9-13e7-4a3e-aba6-9c208f98f53b</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oL6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzc0NTA4YTExODdhODFmZTUxNGY2MzAwZTAzYzc2Yy5qcGeSlQMAzLXNFrDNDMOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wróci pan do domu i może pożyje jeszcze ze dwa lata". Łukasz Krasoń: napisałem jedno słowo</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,wroci-pan-do-domu-i-moze-pozyje-jeszcze-ze-dwa-lata--lukasz-krason--napisalem-jedno-slowo,artykul,66995772.html</link><description>"Za chwilkę pana odintubujemy, wyjmiemy sondę z nosa, przez którą był pan żywiony przez ostatnie cztery tygodnie. Ma pan minutę, żeby zacząć oddychać. Jeśli pan nie zacznie, będziemy musieli znowu pana zwiotczyć, zaintubować i zrobić tracheotomię. I to bardzo szybko. Nie wiadomo, czy zdążymy pana uratować" — usłyszał Łukasz Krasoń, wiceminister rodziny, pracy i polityki społecznej, pełnomocnik rządu ds. osób niepełnosprawnych, który choruje na dystrofię mięśniową. W książce "Niezniszczalny" (Wielka Litera) opowiada, jak walczył o życie i samodzielność. Publikujemy jej fragment.</description><guid>d6e737b1-d043-449f-98e3-d5889a01e1f3</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VNbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM5MmI0MmFhMjlhNDI3ODNmNmRkZmVjZjE1ZWQ5OC5qcGeSlQMAzQFczRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarł z powodu infekcji. Jeden z najważniejszych naukowców naszych czasów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,zmarl-z-powodu-infekcji--za-model-dna-dostal-nagrode-nobla,artykul,63517186.html</link><description>W wieku 97 lat zmarł James D. Watson, amerykański biolog, laureat Nagrody Nobla za odkrycie struktury DNA - poinformował „New York Times”. To jeden z najważniejszych naukowców XX wieku - napisał dziennik.</description><guid>ca7164c8-ccbf-46c1-9fd9-32bf7527da4e</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oAik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Njk3M2Q1NDZkYjFiZmRhZjRhMzcyODM5Nzk5YTcyOS5qcGeSlQMAN80NlM0Ho5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>ChatGPT zalecił jej samobójstwo. BBC opisuje sprawę z Polski</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,chatbot-podpowiadal-jej--jak-popelnic-samobojstwo--matka-wstrzasnieta,artykul,92351928.html</link><description>Sztuczna inteligencja odgrywa coraz większą rolę w naszym codziennym życiu, jednak jej wpływ na zdrowie psychiczne, szczególnie młodych ludzi, budzi coraz większe obawy. Historia 20-letniej Viktorii, która zwróciła się z prośbą o pomoc do popularnego chatbota ChatGPT, rzuca nowe światło na potencjalne zagrożenia związane z tego typu technologiami.</description><guid>ff2f2ef2-4a7b-4e2d-bf8f-4c5848819345</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qUQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODgxNGQwMmM3NDc2YTQ5YTFlNzA2ZmI0ZWRlOWY2Yi5qcGeSlQMAdM0YRM0NppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od łagodnych objawów grypy po zgony. Zmarło już ponad 40 osób. Alarm WHO w sprawie nowej epidemii na terenie Afryki</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,nie-zyja-juz-42-osoby--alarm-w-sprawie-wybuchu-nowej-epidemii-w-afryce,artykul,09994667.html</link><description>Światowa Organizacja Zdrowia (WHO) poinformowała o wybuchu epidemii gorączki doliny Rift (RVF) w Afryce Zachodniej. Choroba, która dotychczas była rzadko spotykana w tej części kontynentu, spowodowała już śmierć 42 osób. Najbardziej dotknięte są Mauretania i Senegal, gdzie liczba potwierdzonych przypadków wzrosła do 404.</description><guid>92363d08-6234-4320-ac08-d5553c448fae</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VXzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTU2ODJhOGY4NTk2NDk4NGViNDExNzE3NDlhODZhMS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zrobiła sobie implanty zębów na polecenie dentysty. Decyzja jest niekorzystna</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zrobila-sobie-implanty-zebow-na-polecenie-dentysty--decyzja-jest-niekorzystna,artykul,59752403.html</link><description>Czy koszty związane z zabiegiem implantacji zębów można odliczyć w ramach ulgi podatkowej? Na to pytanie odpowiedzi szukała nauczycielka z wieloletnim stażem pracy, która w 2025 r. poniosła znaczne wydatki na leczenie stomatologiczne. Decyzja Dyrektora Krajowej Informacji Skarbowej okazała się dla niej niekorzystna.</description><guid>eeae03b5-7dd0-4f97-a0e2-6dea26919513</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:32:04 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X57k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNGVmYTZlNmQ2NWIzMjU3OWE4YzE3MjM1MDUxODhmYi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Umierający żałują pięciu rzeczy. Lekarka: słyszałam je od niemal każdego</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,tego-najbardziej-zaluja-ludzie-na-lozu-smierci--5-rzeczy-mowi-prawie-kazdy,artykul,16767771.html</link><description>Towarzyszenie ludziom w ostatnich godzinach przed śmiercią jest dużym wyzwaniem. Shoshana Ungerleider przez lata opiekowała się chorymi pacjentami. W rozmowie z portalem CNBC Make It opowiada o tym, czego ludzie najbardziej żałują przed śmiercią. Wyróżniła pięć najczęściej powtarzających się zdań wypowiadanych przez osoby u kresu życia. O czym mówią?</description><guid>f6a71dc9-9298-48c5-967b-3eb844c9dff6</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0JJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmZkOTc3MjZmNDE4OGIxMGFhMjgyZTMyMDUyNmM2Zi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć lat temu przestała pić. Znajomi dopytują. "Nie przyznałam się"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,monika-nie-pije--ale-przyznaje-sie-do-uzaleznienia--zamierzasz-tak-do-konca-zycia-,artykul,06457503.html</link><description>— Cześć, jestem Monika i jestem uzależniona od alkoholu. [...] Jeżeli masz wokół siebie ludzi, którzy nie piją z wyboru lub są uzależnieni i NIE PIJĄ, to NIE MÓW DO NICH TYCH TEKSTÓW — tak jeden ze swoich wpisów na Instagramie rozpoczęła Monika Adamczyk, prowadząca profil @alkodramaty. Jak przyznaje, nie pije alkoholu od pięciu lat, ale nadal spotyka się z reakcjami ludzi, które wyrządzają wiele krzywdy. "Pić trzeba umieć" — to najczęściej słyszy, kiedy przyznaje się, że jest uzależniona od alkoholu. I dodaje, że wielu ludzi zapomina o tym, że uzależnienie to poważna choroba.</description><guid>45261ef0-60ae-4dd4-b963-e3a2bc0ed063</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9oek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mODk3ZjdhNjhiZTE4MTcxMzFiYmM3NjJmZmI0ODYyYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym różni się witamina D w suplemencie od tej w leku? Lekarz: ważny jest jeden szczegół</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,taka-witamine-d-najbardziej-polecaja-lekarze--wazna-jest-jedna-rzecz,artykul,68096033.html</link><description>Witamina D jest jedną z witamin, które są rozpuszczalne w tłuszczach. Jest ona syntezowana w naturalny sposób w ludzkiej skórze w sytuacji wystawienia na działanie promieni słonecznych. Można ją też dostarczać do organizmu w diecie, jednak nie zawsze jest to wystarczające. Dlatego też — szczególnie w okresie, kiedy słońca nie ma za dużo — warto stosować suplementy diety lub leki z witaminą D. Co lepiej wybrać? Jakie preparaty polecają lekarze? Czym różni się suplement z witaminą D od leku z witaminą D?</description><guid>70502daf-f4da-4c8b-a0ef-b4d221251180</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/imAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzFiYjMxMTBlOWY1ZTY3NzM0NWYyYWM2ZGQ3NDA3Ni5qcGeSlQMAzQEjzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie gotuj tych warzyw. Cukier wystrzeli w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/warzywa-ktore-podnosza-cukier-najgorsze-sa-po-ugotowaniu/m9b1jb1</link><description>Niekorzystny efekt dużych skoków glukozy we krwi pojawia się w przypadku produktów o wysokim indeksie glikemicznym. Należą do nich nie tylko słodycze i produkty gotowe o wysokim stopniu przetworzenia, ale też niektóre warzywa. Czasem warzywo ma niski indeks glikemiczny, gdy jest surowe, ale sytuacja zupełnie zmienia się po jego ugotowaniu. Tak się dzieje m.in. z ziemniakami, batatami czy marchewką.</description><guid>090e3d79-60a3-4ead-b659-37d09139b985</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjM1ZjQ3ZTBhYjY3ODY4ODYyZDY4ZjM5ZGNiY2U5Yy5qcGeSlQMAYM0MA80GwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cholesterol? LISTA produktów, których musisz unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cholesterol-lista-produktow-ktorych-musisz-unikac/n7rwc60</link><description>Cholesterol jest niezbędny do prawidłowego funkcjonowania naszego organizmu. Część cholesterolu produkowana jest w wątrobie, część dostarczana z jedzeniem. Problem pojawia się, gdy tego cholesterolu jest za dużo. Co zrobić, żeby przywrócić cholesterol do wartości prawidłowych? Jednym z kluczy jest odpowiednia dieta. Eksperci z Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej wskazują, jakich produktów unikać, gdy mamy zaburzenia lipidowe.</description><guid>c1732858-a4c8-4351-b534-ba0ff3e0a16d</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:40:30 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vA4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkYjQyODk0ZmE0NTRlOTY0MmU3OGE3ZmRhOTkyZi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój chroni "elektrownie" komórek i wydłuża życie. Mało osób ją pije</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-ma-najsilniejsze-wlasciwosci-przeciwstarzeniowe-w-polsce-nie-jest-popularny/27jn8r1</link><description>Czy filiżanka herbaty może pomóc nam żyć dłużej? Naukowcy z Chin przeprowadzili badanie, które przynosi zaskakujące odpowiedzi. Spośród sześciu rodzajów herbaty, jeden okazał się szczególnie skuteczny w walce ze starzeniem organizmu.</description><guid>77bac29c-0a80-4511-89b6-1641bda1859a</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:47:42 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Se5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjE0NDlmMDMyM2MzYjM3YTE1M2JjMzc4MWQxNzExYy5qcGeSlQMAzQGrzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zacznij dzień bez skoku glukozy. Ten śniadaniowy hack może cię zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najlepsze-sniadanie-na-obnizenie-poziomu-cukru-ten-hack-poleca-glukozowa-bogini/2jjct1x</link><description>Biochemiczka Jessie Inchauspé zdobyła ogromną sławę dzięki swojej metodzie na zredukowanie skoków cukru we krwi. Sama siebie określa mianem Glukozowej Bogini, a jej książki są bestsellerami w wielu krajach. Ekspertka obiecuje, że dzięki wypłaszczeniu krzywej cukrowej można zyskać więcej energii, lepsze samopoczucie oraz w końcu zapomnieć o jedzeniowych zachciankach. W swojej najnowszej książce "Metoda Glucose Goddess" promuje kilka "hacków", które mają pomóc w opanowaniu poziomu cukru. Jednym z nich jest zaczynanie dnia od wytrawnego śniadania, bogatego w białko, błonnik i zdrowe tłuszcze. Jak to działa?</description><guid>1593cf12-0c08-4142-a41f-0250435dd093</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzJlZjRkM2JjYzNkNzIzZWE4MWUwNzk4ZTNjZTgzOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby to bogactwo witaminy D. Numer 1 rzadko pojawia się na naszych talerzach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/te-ryby-sa-skarbnica-witaminy-d-numeru-1-nie-jemy-prawie-wcale/de7s2xn</link><description>Ryby są fantastycznym źródłem witaminy D, a nadal zbyt rzadko pojawiają się na naszych talerzach. Tymczasem witamina D jest niezbędna do prawidłowego funkcjonowania całego organizmu, a szacuje się, że nawet 90 proc. Polaków może mieć jej niedobór. Które rybymają w sobie najwięcej witaminy słońca?</description><guid>85e10a82-4df0-4b2c-b65f-4151aa369ece</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NMXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2UzMzhhNDc5NjcyNWQxZTJmMzcxM2Q1YWVhZmEzNS5qcGeSlQMCzQNazRV5zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkroić czy wyrzucić? Oto kiedy nadpsuta żywność staje się niebezpieczna</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/nadpsute-jedzenie-pulapka-ktora-moze-zagrazac-twojemu-zdrowiu/qsbm08h</link><description>Kiedy otwierasz lodówkę i widzisz kawałek sera pokryty zieloną pleśnią albo paczkę kurczaka o lekko kwaśnym zapachu, możesz zastanawiać się, czy warto ryzykować. W końcu marnowanie jedzenia to problem, z którym wielu z nas musi się mierzyć i trzeba umieć go jakoś sensownie rozwiązać. Jednak granica między nieszkodliwą fermentacją a potencjalnie niebezpiecznym zepsuciem jest cienka, a konsekwencje dla zdrowia mogą być poważne.</description><guid>706376ee-36f8-4a96-b48f-5558601e37f1</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xj1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTFjNjEzM2U4NzYyNDA1YjFmY2I0NmE4N2U4Mzk5Zi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jajka w tej formie są najzdrowsze. Jedz bez obaw o cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jajka-na-twardo-oto-korzysci-jakie-daje-ich-regularne-jedzenie/jz46cl1</link><description>Dlaczego warto sięga po jajka na twardo? To jeden z najprostszych, a zarazem najzdrowszych produktów spożywczych oraz prawdziwy skarbiec składników odżywczych, który może wzbogacić dietę zarówno mięsożerców, jak i wegetarian. Co więcej, ich przygotowanie jest szybkie, a przy tym pozwala zachować maksimum wartości odżywczych.</description><guid>626ce8ae-00a4-444c-a319-be9e38d0095b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGI4NjM1YmNkOTY4MGI0MTZlZjQ1MWMxMDBhMmNiNi5qcGeSlQMAzQEhzQ6nzQg9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy owoc w promocji w Lidlu. Polacy często go omijają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kopalnia-antyoksydantow-najzdrowszy-owoc-w-lidlu-w-promocji/nyxvbbc</link><description>Żurawina to prawdziwy zdrowotny skarb. W niewielkich czerwonych kuleczkach kryje się dużo cennych substancji, w tym antyoksydanty (kwercetyna czy kwas ursulowy). Najczęściej żurawina jest polecana przy problemach z układem moczowym. To jednak nie jest jedyny powód, by po nią sięgać.</description><guid>3fc551b3-8188-4249-9164-7325c8e2d8da</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:58:24 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Y1NTk2OWE5NWE3MTRhNDA3NjMxNmEwMjBiMGI2NS5qcGeSlQMAzLjNFv_NDO-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-najlepszy-chleb-dla-zdrowia-jelit-dietetyk-wskazuje-konkretny-rodzaj/r29sxpl</link><description>Wybór chleba to nie tylko kwestia smaku, ale przede wszystkim zdrowia. Niektóre bochenki mogą zawierać więcej pestycydów, inne — wspierać mikroflorę jelitową i dostarczać cennych składników odżywczych. Dietetycy nie mają wątpliwości, że najlepszy chleb to ten, który łączy pełne ziarno, naturalny zakwas i jak najmniej chemii. — Ważne jest też, żeby był to chleb na prawdziwym zakwasie, a nie jego udawanej wersji — podkreśla dr Bartek Kulczyński, dietetyk. Ekspert wskazuje konkretne opcje, za którymi warto rozejrzeć się w sklepie, a jedną z nich jest chleb orkiszowy pełnoziarnisty na zakwasie.</description><guid>2641d159-59ca-4493-babd-e642fe01453d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1WWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDVjMTk3OWNkN2Y4ZjMyZDUyZWQyNzI5ZWM4N2M1Zi5qcGeSlQMAd80PPM0IkZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta śmietana jest najgorszym wyborem. Bosacka: może powodować wzdęcia czy gazy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bosacka-mowi-ktora-smietane-omijac-szerokim-lukiem-zwroc-uwage-na-jeden-dodatek/9m7nlc7</link><description>Katarzyna Bosacka to autorytet w kwestii zdrowego odżywiania i świadomego wybierania produktów spożywczych. W mediach społecznościowych dzieli się analizami składu produktów, poradami dietetycznymi i przepisami na zdrowe potrawy. Ostatnio na jej profilu pojawił się post dotyczący śmietan dostępnych w polskich marketach i o dodatku, który wpływa na jakość śmietany. "Dla osób z wrażliwym jelitem, z problemami żołądkowymi, dla małych dzieci może nie być wskazany. Może powodować wzdęcia czy gazy" — przekazała.</description><guid>6f15a23e-de19-4425-a507-b1ff2b7e555c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m53k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTIxOTdiODU5ZjExODI3ZWYwNmFmNWVjMzVkMWM4Yi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj szczyptę do kawy i zamień ją w bombę antyoksydantów. Dietetyczka mówi, jak to działa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-cynamonem-czy-to-dobry-wybor-wedlug-dietetyczki/1lrbx9d</link><description>Niektórzy nie potrafią sobie wyobrazić życia bez kawy. Trudno im funkcjonować, jeśli nie sięgną po filiżankę czarnego aromatycznego napoju. Chociaż zalecane jest, by nie dodawać dodatków, które mogą podnieść jego wartość kaloryczną, część osób sięga po cukier czy mleko. W okresie jesienno-zimowym możemy spróbować kawy z cynamonem. Czy to dobry wybór? Dietetyczka kliniczna Karolina Topolska rozwiała wszelkie wątpliwości, odpowiadając na list czytelniczki Medonetu.</description><guid>8943cd71-851b-4c17-b50a-a630f205dcb3</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2nbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTJhOTE4ZWI3NDI3ZWRjOThmNzg1NjZhMzFlMGZmOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata 10 razy lepsza od zielonej. To najzdrowszy napój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-10-razy-lepsza-od-zielonej-to-najzdrowszy-napoj/7keq2t1</link><description>Uwielbiasz zieloną herbatę, ale masz ochotę na coś nowego? Spróbuj matchy! Ma aksamitny, wyrazisty smak i gęstą konsystencję, która wyróżnia napój na tle innych. Ze względu na prozdrowotne właściwości, matcha odgrywa istotną rolę w medycynie niekonwencjonalnej, ale znajduje zastosowanie także w kosmetologii. Sprawdź, czym cechuje się ta herbata i dlaczego warto ją pić na co dzień.</description><guid>38a5a5c2-c45d-48aa-b09a-97491fb666ea</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uu6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGViMGU2NmI3MmM0YjE3YTdlYTE3NDliNjA5NWEyNS5qcGeSlQMAes0PT80InJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój sprawia, że nie możesz zasnąć i budzisz się w nocy. Nie chodzi o kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-sprawia-ze-nie-mozesz-zasnac-i-budzisz-sie-w-nocy-nie-chodzi-o-kawe/6zvz5tt</link><description>Istnieje co najmniej kilka trików, które ułatwiają zasypianie. Część z nich dotyczy jedzenia określonych produktów na kolację lub picia napojów wpływających pozytywnie na sen. Z drugiej strony są takie napoje, które uniemożliwiają zaśnięcie, a później problemy z wybudzeniem. Najgorsza wcale nie jest kawa.</description><guid>9688ca52-2365-442b-b16f-436b61a48f6d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MKdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjQzMDMwZTIwNjAwZTEzNTBiZTE0MTFhNTQ4NTI4Yi5qcGeSlQMAzQJazSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest zdrowszy od jogurtu. Oto dlaczego musisz pić kefir</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jest-zdrowszy-od-jogurtu-oto-dlaczego-musisz-pic-kefir/prvz8gj</link><description>Kefir, czyli sfermentowany napój mleczny, zyskuje coraz większą popularność jako kluczowy element zdrowej diety. Ten pyszny i odżywczy napój to nie tylko alternatywa dla jogurtu, ale również skarbnica korzyści dla twojego organizmu. Poznaj zalety kefiru i dowiedz się, jak możesz wzbogacić swoje menu o ten probiotyczny cud.</description><guid>5d133718-a308-441e-b96e-50b6081b4d7c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BJ9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODZmOWE2NzFhMzA3NDVkNWVmYTM4MjA4NGRlYmYxNy5qcGeSlQMATM0Vac0MC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze owoce dla diabetyków. Tego nie jedz, bo cukier poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najgorsze-owoce-dla-cukrzykow-tego-nie-jedz-bo-cukier-poszybuje/p4jmzwl</link><description>Suszone owoce często uchodzą za zdrową przekąskę, pełną składników odżywczych, ale nie zawsze są odpowiednie dla każdego. Szczególną ostrożność powinny zachować osoby z cukrzycą. Dlaczego? Suszone owoce, mimo swoich wartości odżywczych, mogą znacząco podnosić poziom cukru we krwi. Dowiedz się, których lepiej unikać.</description><guid>26ea4b2d-de31-4fb5-bb4b-85a9845a7724</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGZmYWNmNDI0YzgwZTllZWFmZjIyMmRlMDhlMTJlMy5qcGeSlQMAzLjNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amerykanie się nimi zajadają, w innych krajach są surowo zakazane. Oto lista</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/amerykanie-sie-nimi-zajadaja-w-innych-krajach-sa-zakazane-dlaczego/cg024er</link><description>Niektóre ulubione amerykańskie przekąski i dania nie są dostępne poza granicami USA, ponieważ wiele krajów ma bardziej rygorystyczne przepisy dotyczące dodatków do żywności i konserwantów. To wywołuje pytania, dlaczego te produkty są nadal obecne w amerykańskich sklepach i czy można je uczynić zdrowszymi.</description><guid>b850b37b-f431-4fd1-80db-efd022b5b2c7</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTY4MmM5N2VhMGM1NjgzY2IzZjhhMWY4ZjdlZDJjNS5qcGeSlQMAZc0Mp80HHZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trik Japończyków na szczupłą sylwetkę. Robią tak przy każdym posiłku</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/prosta-zasada-ktora-stosuja-stulatkowie-z-japonii-wystarczy-80-proc/fmmzq55</link><description>W kulturze japońskiej istnieje prosta, ale głęboko zakorzeniona zasada żywieniowa znana jako "hara hachi bu", która oznacza jedzenie tylko do momentu, gdy jesteśmy w około 80 proc. syci. Choć może się wydawać, że to forma ograniczania kalorii, w rzeczywistości jest to filozofia uważnego jedzenia, która może mieć istotny wpływ na zdrowie metaboliczne i kontrolę masy ciała.</description><guid>a9afc274-81de-4286-9d3b-970826cb5862</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P8Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTM4MmJjZWMwYzg1NTdlNDIwZDg4NDZhOTZhOTYyNC5qcGeSlQMBzMzNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc to prawdziwy game changer dla serca i ciśnienia.  Naukowcy porównują go do popularnego leku</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/ten-owoc-moze-pomoc-obnizyc-cisnienie-krwi-naukowcy-sa-pod-wrazeniem/bzsl6nw</link><description>Nadciśnienie jest jednym z głównych czynników ryzyka chorób serca i układu krążenia, prowadząc do przeciążenia serca oraz uszkodzenia tętnic, co znacząco zwiększa prawdopodobieństwo zawału serca i udaru mózgu. Na szczęście istnieją produkty, które mogą wspierać zdrowie serca — wśród nich szczególne miejsce zajmują owoce bogate w przeciwutleniacze, błonnik i niezbędne składniki odżywcze. Na uznanie zasługuje m.in. pigwa. Sprawdź, co badania naukowe mówią o jej wpływie na zdrowie.</description><guid>197e94af-16e0-4469-8680-2a4366916eeb</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iKAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTMwY2Q3YjdmNjkwNzY0NTM2OGE5YzM3ZjFiYjM2Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D zagraża ciężarnym. Ryzyko komplikacji rośnie pięciokrotnie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/niedobor-witaminy-d-zagraza-ciezarnym-ryzyko-komplikacji-rosnie-pieciokrotnie/0zcweyw</link><description>Niedobór witaminy D, prowadzący do osteomalacji — czyli niedostatecznej mineralizacji kości — może aż pięciokrotnie zwiększać ryzyko konieczności nagłego cięcia cesarskiego lub użycia próżniociągu podczas porodu. Ustalenia badaczy z Uniwersytetu w Uppsali mogą mieć istotne znaczenie dla opieki nad kobietami w ciąży oraz dla polityki zdrowotnej, zwłaszcza w społecznościach, gdzie niedobór witaminy D jest powszechny.</description><guid>36a2ede3-1e0f-4103-9b56-cb9526f382b6</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CqNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFiODM5MzhhOWZjOTVlYWFkMmNlNDE4ZDgzNzI5My5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania. Dla wielu dorosłych to wciąż codzienne wyzwanie, szczególnie w świecie pełnym stresu i presji.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w 24. tygodniu. Ważyło tyle, co puszka coli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/lekarze-dokonali-cudu-skrajnemu-wczesniakowi-z-waga-300-g-udalo-sie-przezyc/vrpxsce</link><description>W tym przypadku można mówić o prawdziwym medycznym cudzie. Lekarzom z Magdeburgu w niemieckim landzie Saksonia-Anhalt, udało się utrzymać przy życiu dziecko urodzone 16 tygodni przed planowanym terminem. Noworodek ważył zaledwie 300 gramów, dziesięć razy mniej niż przeciętny maluch urodzony o czasie. Mimo to dziewczynka przeżyła i po kilku miesiącach hospitalizacji rodzice mogli zabrać ją do domu.</description><guid>58dc693c-64a6-4e16-b938-c77c4e0b4ab2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fdbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjVhMDFmNWJhODMzMjFkOWE5YTIyNTE2MjIzNjg5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>