<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 12:09:14 +0100</lastBuildDate><item><title>Ile naprawdę zarabiają dentyści? "Pacjenci są przekonani, że to krezusi"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,ile-naprawde-zarabiaja-dentysci--pacjenci-sa-przekonani--ze-to-krezusi,artykul,66308549.html</link><description>"Stomatologia w Polsce jest w dużej mierze płatna. Większość z nas, jeśli nie musi, to nie korzysta z NFZ-etu. I pacjent sobie liczy: zapłacił za wizytę trzysta–czterysta złotych. A dentysta przyjmie dziennie dziesięciu pacjentów — to już ma cztery tysiące. W miesiąc to pewnie ze sto dwadzieścia wyciągnie. I już się zaczyna narzekanie, jakie drogie te wizyty i jaki ten dentysta pazerny. A czy pacjent pomyślał, że ja w cenie jego wizyty muszę zmieścić koszty materiałów, koszty lokalu, płace dla zespołu, kredyt za wyposażenie? Złotówka leci na łeb na szyję, a materiały kupuje się po kursie euro. Nikt z nas nie jest doktorem Judymem" — mówi stomatolog Tomasz Kupryś w książce Agnieszki Fiedorowicz "Kanał. Co mówią dentyści, kiedy nie trzymają języka za zębami", wydanej nakładem Grupy Wydawniczej Relacja. Publikujemy jej fragment.</description><guid>23e1ca23-bc0a-4381-a7e6-8f5467c0ac81</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xLTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82M2NlZTg0M2M2OGU5ZDk0MGQzMmQ4MzU4MTlmODM4Ni5qcGeSlQMDzQMWzR7bzRFgkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mrozy to potężne ryzyko dla serca. "Andrzej wyszedł odśnieżyć podjazd. W szpitalu z trudem go odratowali"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,mrozy-to-potezne-ryzyko-dla-serca--andrzej-wyszedl-odsniezyc-podjazd--reanimowali-go-cztery-razy,artykul,84755988.html</link><description>— Palce u stóp skostniały mi, gdy stałam w śniegu i usiłowałam zajrzeć przez uchylone okno szpitalnego oddziału ratunkowego. Lekarze walczyli o życie mojego taty, a ja czułam strach i bezsilność. Za czwartym strzałem defibrylatora usłyszałam "mamy go". Tato przeszedł rozległy zawał — opowiada Medonetowi Kasia. Udowodniono, że "sercowcy" i osoby z problemami z ciśnieniem krwi narażeni są w trakcie mrozów na większe ryzyko zawału serca i udaru. Wyjaśniamy.</description><guid>c008acf4-4260-4f1f-b03c-39ee8ce731c2</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dlzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2E1ZGEzNGE2M2Y1NjRhM2M0NzgwNDI5ZmU0MDMyMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Superstulatkowie z Brazylii zmieniają badania nad starzeniem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,genetyczna-roznorodnosc-brazylii-a-dlugowiecznosc--naukowcy-wskazuja-przelomowe-odkrycia,artykul,55914169.html</link><description>Brazylia może stać się jednym z tych miejsc na świecie, gdzie szczególnie warto będzie przeprowadzać badania nad ważną kwestią, jaką jest ekstremalna długowieczność człowieka — przekonują naukowcy z Uniwersytetu w São Paulo. Ich najnowsza publikacja w czasopiśmie "Genomic Psychiatry" wskazuje, że unikalna różnorodność genetyczna tego kraju oraz wyjątkowa grupa — superstulatkowie — otwierają nowe możliwości dla nauki o starzeniu.</description><guid>272c978e-693c-409c-839c-224c1ef527a4</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 10:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/A_0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmQ1YjczNGNjNWQ0NDk0ZGY4NDE2YjBhYzk4NTRhMi5qcGeSlQMAzNHNGhHNDqmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile czasu można przebywać na mrozie? Wcale nie tak długo</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ile-czasu-mozna-przebywac-na-mrozie--wcale-nie-tak-dlugo,artykul,18255235.html</link><description>Mróz "zadomowił się" w Polsce. Od kilku dni termometry pokazują ujemne temperatury, które sięgają nie tylko -10 st. C, ale nawet -20 st. C. Takiej pogody w Polsce nie było już dawno. Tym bardziej warto sobie przypomnieć, ile czasu możemy przebywać maksymalnie na mrozie. Oczywiście, to zależy od temperatury, ale przy -20 st. C czas na spacer czy przejście do sklepu powinien się skrócić do kilkunastu minut.</description><guid>d694c82e-ed70-4225-95c1-88bd4e8451b9</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2bWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MTM5MTk4OTljODZjMDVmYjJkMjI4ZGQxMjE4MDQzMi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ćwiczysz zimą na świeżym powietrzu? Eksperci ostrzegają</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu,cwiczysz-zima-na-swiezym-powietrzu--eksperci-ostrzegaja,artykul,54699286.html</link><description>Zimowe treningi na zewnątrz — choć mogą być odświeżające i dodawać energii — wiążą się ze zwiększonym ryzykiem urazów, takich jak poślizgnięcia, upadki czy kontuzje mięśni. Eksperci podkreślają, że odpowiednie przygotowanie organizmu przed i po aktywności fizycznej na mrozie jest kluczowe dla zdrowia.</description><guid>b5cde539-eba5-4692-abd6-1bcd8aab4381</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wKkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmQxZGRkNDlkOWRhODUxMWQ4ZTA5Y2E3MzUxYzZhZi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych suplementów nie bierz na pusty żołądek. Mogą podrażniać, słabiej działać lub wcale się nie wchłoną</title><link>https://www.medonet.pl/leki/interakcje-lekow,tych-suplementow-nie-bierz-na-pusty-zoladek--nie-zadzialaja-jak-trzeba,artykul,03007622.html</link><description>Wydaje się, że suplementy można brać o dowolnej porze i w dowolny sposób, bo w końcu to tylko "witaminki". Nic bardziej mylnego! Niektóre z nich, przyjęte na pusty żołądek, mogą wywołać nudności, bóle brzucha, a nawet kompletnie stracić swoją skuteczność. Inne z kolei wchłoną się tylko wtedy, gdy w żołądku znajduje się tłuszcz. Których suplementów absolutnie nie warto brać na czczo i dlaczego?</description><guid>f4b2dad9-260b-40c3-8c50-6f73ca696443</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0xjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDk2OGZhZjU2YzJlNzFlNDQ4YjBhNjM1OTg5NjFiMS5qcGeSlQMAzKLNFJvNC5eTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W jakiej postaci jajka są najzdrowsze? Wybór jest tylko jeden</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-jakiej-postaci-jajka-sa-najzdrowsze-wybor-jest-tylko-jeden/chdc480</link><description>Jajka są źródłem cennych dla zdrowia witamin, minerałów, białek i tłuszczów. Zdaniem dietetyków jest to jeden z produktów, który na stałe powinien zagościć w naszej diecie. Ważny jest jednak sposób, w jaki przygotowujemy jajka. Niektóre metody obróbki termicznej mogą zwiększać przyswajalność zawartych w nich składników odżywczych, inne natomiast powodują, że posiłek staje się kaloryczny i obfituje w tłuszcze.</description><guid>8e14ea1f-ded4-4ab2-9c2a-b6bb4f6b0d64</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1dXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2I1MDNjOTA1MjQ4YTI2YWU0MjgzOWVlZjM1ODI3YS5qcGeSlQMAzJ3NE7PNCxSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robienie mięsa w ten sposób ma potencjał rakotwórczy. Polacy uwielbiają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/robienie-miesa-w-ten-sposob-ma-potencjal-rakotworczy-polacy-uwielbiaja/vh4wnbe</link><description>Przetworzone mięso, czyli w uproszczeniu wędliny, tak w Polsce popularne, od lat znajduje się w pierwszej grupie czynników, co do których nie ma wątpliwości, że są rakotwórcze. Ale jest tam nie tylko przetworzone mięso, arsen czy azbest. Na liście tej umieszczono również związki, które powstają m. in. podczas mocnego smażenia. To zła wiadomość dla Polaków, bo smażenie wciąż jest u nas najczęstszym sposobem przygotowywania potraw. Dlaczego ta smakowita przypieczona skórka, o którą tak często nam chodzi, może mieć potencjał rakotwórczy, w rozmowie z Medonetem wyjaśniała dietetyk dr Iwona Sajór. Specjalistka powiedziała też wprost, jak uniknąć "rakotwórczych" pułapek. Taki sposób przygotowywania mięsa poleca najbardziej.</description><guid>de17fb84-c29d-48af-bf3a-b1463d0e7619</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzA5YzdlZmEzNDRjMjUyOWU3ZDBjZjVhNDZjMmViMS5qcGeSlQMPAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki poziom cukru we krwi po jedzeniu jest OK? Takie są normy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,jaki-poziom-cukru-we-krwi-po-jedzeniu-jest-ok--takie-sa-normy,artykul,54453666.html</link><description>W trosce o zdrowie coraz więcej osób stawia sobie za cel ograniczenie spożycia cukru. Zrozumienie wpływu pożywienia na poziom glukozy we krwi jest niezbędne dla zachowania dobrego stanu zdrowia, niezależnie od tego, czy jesteśmy osobami zdrowymi, zagrożonymi cukrzycą czy już z nią walczącymi. Jaki powinien być prawidłowy poziom cukru we krwi po jedzeniu?</description><guid>8492f2e4-8419-4463-9b66-7d602ed70898</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m2Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDk5ZmVjNGQxYjcyNDBkZjg1Y2Y4NGZhYzg4Zjg5NC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miałam dziwny objaw niedoboru witaminy D. Pojawiał się w nocy i nie odpuszczał</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,mialam-dziwny-objaw-niedoboru-witaminy-d--pojawial-sie-w-nocy-i-nie-odpuszczal,artykul,66545342.html</link><description>Niedobór witaminy D jest powszechny — o tym doskonale wiem nie tylko jako redaktorka Medonetu, ale też osoba, która sama zmaga się z niedoborem witaminy słońca połączonym z innymi schorzeniami przewlekłymi. Zanim zaczęłam przyjmować witaminę D, męczyły mnie koszmary. W ogóle nie łączyłam tego w linii przyczyna-skutek, aż nie porozmawiałam z koleżanką, a później z dietetyczką. Na pytania dotyczące związku między witaminą D a koszmarami odpowiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń z Centrum Respo.</description><guid>46801c48-3c80-4e99-9c1d-6f8b8b765c0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 05:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNTk0NjVmY2ZiOGRhYzcyOTNjMDYxNmE0MzhlY2JhMC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść wieczorem, by lepiej spać? Dietetyk stawia na jeden produkt. "Źródło hormonu snu"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,co-jesc-wieczorem--by-lepiej-spac--dietetyk-stawia-na-jeden-produkt--zrodlo-hormonu-snu,artykul,72716735.html</link><description>Problemy z zasypianiem osiągnęły już rozmiary epidemii, cichej, lecz bardzo niszczycielskiej. Najnowszy Narodowy Test Zdrowia Medonet pokazał, że co czwartego Polaka bezsenność dopada przynajmniej kilka razy w miesiącu. Stres, gonitwa myśli, wszechobecna technologia to zaledwie początek całej listy czynników, które się do tego przyczyniają. Co można z tym robić? Pomóc może jedzenie odpowiednich produktów. Dietetyk Jan Golatowski zwraca uwagę szczególnie na jeden owoc. Jak zapewnia, efekty daje już spożywanie dwóch sztuk na godzinę przed snem i udowodniły to badania.</description><guid>db92a0d0-c78d-4da4-a68c-a80391d8244f</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P0kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVhZWRjMzRjMWRiNDA5Njg1NGEwMTRmOTA1YmZjZi5qcGeSlQMRAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Natalia krwawiła przez miesiąc. Nie sądziła, że zaraził ją chory partner</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-przenoszone-droga-plciowa,natalia-krwawila-przez-miesiac--nie-sadzila--ze-wirusem-hpv-zarazil-ja-chory-partner,artykul,14895844.html</link><description>— Bardzo często pacjenci są zaniepokojeni wyglądem tych zmian i w tym aspekcie się zgłaszają na wizyty. Czasami zmiany mogą być mniejsze i niekoniecznie widoczne gołym okiem — mówi Medonetowi lek. Mateusz Szopa, urolog. Ekspert tłumaczy, że infekcje wirusem HPV, błędnie kojarzone przede wszystkim z kobietami, siłą rzeczy dotyczą również mężczyzn. Co gorsza, ci mogą bardzo długo nie wiedzieć, że chorują i zarażać kolejne partnerki.</description><guid>930a4979-c897-48b8-b612-4be1b4d49514</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zJmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzNiODhjYjFmMTk2OTcxNTY0NDcwNTI3ZDVlMDBjZS5wbmeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać objawy cukrzycy? Wczesne sygnały, których nie wolno ignorować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,jak-rozpoznac-objawy-cukrzycy--typ-1-i-typ-2-roznia-sie-od-siebie,artykul,46332760.html</link><description>Cukrzyca potrafi rozwijać się po cichu, miesiącami lub nawet latami, nie dając wyraźnych objawów. Gdy pierwsze sygnały w końcu się pojawiają, łatwo pomylić je ze stresem, zmęczeniem czy gorszą dietą. Tymczasem wczesne rozpoznanie może uratować zdrowie, a czasem życie. Wśród objawów, które powinny wzbudzić nasz niepokój, na pewno należy wymienić nadmierne pragnienie, a także częstsze oddawanie moczu. Co jeszcze? Kto jest szczególnie narażony i kiedy koniecznie trzeba zgłosić się do lekarza?</description><guid>59a56e22-57fa-4f56-b2f4-16c4bec7486c</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/di2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDYyMDk4M2JjMjVmYzc4NTlkMmU4YTNiZTk3MzM4Mi5qcGeSlQMAfM0Y5s0OAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego kobiety marzną szybciej. Znany lekarz wyjaśnia jak jest</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,ciagle-ci-zimno--znany-lekarz-wyjasnia--dlaczego-kobiety-marzna-szybciej,artykul,38245230.html</link><description>Zimowa aura sprawia, że po przyjściu do domu wielu z nas marzy jedynie o kubku parującego napoju i odkręceniu grzejnika. Ustawienie odpowiedniej temperatury bywa jednak przyczyną wielu kłótni — panom często jest o wiele cieplej niż ich partnerkom. Ceniony lekarz dr Michael Mosley wyjaśnia, co się za tym kryje.</description><guid>71d080b3-fa47-46cd-a18d-07d7366db72e</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pE0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTYyMDFlZjIyN2UyYjU2M2YxNTc1ZThmYTA1NWE0My5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten sport uszkadza mózg. Najbardziej narażone są trzy grupy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,pilka-nozna-uszkadza-mozg--najbardziej-narazone-sa-trzy-grupy,artykul,90973719.html</link><description>Zawodowi piłkarze i futboliści amerykańscy są znacznie bardziej narażeni na rozwój chorób neurodegeneracyjnych, takich jak choroba Alzheimera, Parkinsona czy stwardnienie zanikowe boczne (SLA). Coraz więcej badań potwierdza związek między powtarzającymi się uderzeniami głową o piłkę a uszkodzeniami mózgu, które mogą ujawniać się nawet po wielu latach.</description><guid>967b9e08-92ff-4526-8711-fb7fb6d724c1</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MWJiZDViYjE0ZDgxZDhmOGU5OTA2NGQzNjg0ZTJmNS5qcGeSlQMAec0SwM0KjJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mamy plagę, a nawet epidemię". Ekspert o śmiertelnej chorobie, którą ma milion Polaków</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,mamy-plage--a-nawet-epidemie--ekspert-o-smiertelnej-chorobie-polakow,artykul,62810733.html</link><description>— Około 150 tys. zgonów rocznie można przypisać niewydolności serca. To potężny problem. Tylko połowa pacjentów z pełnoobjawową niewydolnością serca przeżywa pięć lat od momentu rozpoznania — mówi Medonetowi prof. Marek Gierlotka, kardiolog. Ekspert wyjaśnia, z jakimi objawami najczęściej łączy się ten stan, kto jest w grupie ryzyka, jak je obniżyć oraz co możemy zrobić najlepszego dla własnego serca. Bo na pozytywną zmianę, jak się okazuje, nigdy nie jest za późno.</description><guid>2ec6d770-4736-4d5c-8f0d-f843199cd368</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmU4ZTA3ZTM3Y2U4Njg5ZmIyNmZjZDZiNjFiZGVhYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak szybko rozgrzejesz stopy. Czy zimne stopy wskazują na zły stan zdrowia?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,domowe-sposoby-na-rozgrzanie-stop--czy-zimne-stopy-to-powod-do-zmartwien-,artykul,69864429.html</link><description>Zimne stopy to powszechny problem, gdy temperatury spadają. Wychłodzenie kończyn dolnych może dokuczać nam, gdy przebywamy na mrozie, ale dyskomfort pojawia się również w domu. Jeśli zimne stopy przeszkadzają nam w ciągu dnia, a także nie dają spać w nocy, warto zastanowić się nad przyczynami. Możemy też pomóc sobie kilkoma domowymi metodami.</description><guid>45fa0039-2309-4af2-85e6-5501934cd1ce</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kfnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzlhMDFkNThmZjg0MWI5OTM0N2RhZjBhMmQ1MmY4My5qcGeSlQMAzPTNFQDNC9CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspert ostrzega: nadmiar witaminy D może być groźny. "Istnieje ryzyko zatrucia"</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,nadmiar-witaminy-d-moze-byc-grozny--ekspert-ostrzega,artykul,71566896.html</link><description>"Nieostrożne przyjmowanie suplementów witaminy D może prowadzić do poważnych powikłań zdrowotnych" — zaalarmował prof. dr Mustafa Altay, endokrynolog i specjalista chorób metabolicznych ze Szpitala Uniwersytetu Nauk o Zdrowiu w Ankarze. Ekspert podkreślił, że nadmierne spożycie tej popularnej witaminy, zwłaszcza bez kontroli lekarza, niesie ze sobą realne ryzyko zatrucia.</description><guid>1383155a-730d-479f-8710-24bb70240879</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c7hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2FiODA0NTExNjdhODA5OGRkYzkxMWRmNDIwY2VmNC5qcGeSlQMAzJfNEt7NCpyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Metaliczny posmak w ustach - nie ignoruj tego sygnału. Eksperci ostrzegają</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,metaliczny-posmak-w-ustach---nie-ignoruj-tego-sygnalu--eksperci-ostrzegaja,artykul,63817764.html</link><description>Nieprzyjemny, metaliczny posmak w ustach? Brytyjscy eksperci apelują: nie lekceważ tego objawu. Choć najczęściej nie zwiastuje poważnych problemów zdrowotnych, w niektórych przypadkach może być inaczej, stąd konieczność uważnej obserwacji, a niekiedy szybkiej konsultacji lekarskiej.</description><guid>87e821c9-ac51-45e6-b3b7-22b08a80adc2</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1lYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzUyMTgzOThhYjk2ZjhjZGEyNzI4MWM5MjIxNWY1OS5qcGeSlQPNBIPMpM0Ots0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>12-letnia dziewczynka z Limanowej ciężko zatruła się czadem. Karetka woziła ją w tę i z powrotem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,12-latka-zatrula-sie-czadem--karetka-wozila-ja-w-te-i-z-powrotem,artykul,81084803.html</link><description>Dramatyczna walka o życie 12-letniej dziewczynki z Limanowej. Dziecko przez cztery dni było przewożone karetką do Krakowa na terapię hiperbaryczną. Kontrowersje budzi odmowa przyjęcia pacjentki przez Uniwersytecki Szpital Dziecięcy w Krakowie-Prokocimiu. Sprawę bada Narodowy Fundusz Zdrowia.</description><guid>9a07b226-33d4-40e2-9410-d3fb5d63c502</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/arwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmM1ZDk5NDA5ZGZlMmU0YmQxYjIxNjY4YTZkNmE1OC5qcGeSlQMAzM_NE5DNCwGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignorujesz ból dłoni? To może być sygnał groźnej choroby</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dlaczego-bola-nas-dlonie--przyczyna-moze-byc-powazna-choroba,artykul,92218226.html</link><description>Nagłe ukłucie przy podnoszeniu kubka z kawą lub naciskaniu klamki w drzwiach, ból kciuka zaraz po przebudzeniu — takie objawy często lekceważymy, tłumacząc je przeciążeniem dłoni, zbyt długą pracą przy komputerze albo w ogrodzie. Tymczasem przyczyna może być poważna. Szczególnie w przypadku kobiet i osób po 50. roku życia.</description><guid>28a21c01-c84c-4cfe-a173-e416e3e792ce</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/czwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTMwMThjZTIwNzhjMzFiMzM5MDhiOTEzMjA4MzkzYi5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zasady, które trzymają małżeństwo w ryzach. Siedem reguł potwierdzonych badaniami</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,siedem-zasad-udanego-malzenstwa--to-odkryto-po-zbadaniu-setek-par,artykul,05247452.html</link><description>Recepta na udane małżeństwo nie istnieje. Co więc sprawia, że niektóre pary są ze sobą latami, podczas gdy inne rozstają się już po kilku miesiącach? Psycholog małżeński John Gottman przez ponad dekadę badał setki małżeństw, próbując odkryć, co łączy, a co dzieli ludzi. Na podstawie obserwacji powstała książka "Siedem zasad udanego małżeństwa", w której autor podaje, w czym tkwi sekret szczęśliwej relacji.</description><guid>cce66785-1d14-4653-a286-b9b2f23a4723</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iQ4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmE4YmIxZWJkMDY4ZTlmZTAwZTY1OGYzMzg1YWRkZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby mają najwięcej białka. Oto czym się jeszcze kierować przy zakupie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/te-ryby-maja-najwiecej-bialka-oto-czym-sie-jeszcze-kierowac-przy-zakupie/6zhs1xx</link><description>W dobie rosnącej świadomości zdrowotnej coraz więcej osób zastanawia się, jak skutecznie zwiększyć ilość białka w codziennej diecie. Odpowiedź może być prostsza, niż się wydaje — ryby nie tylko są smaczne i uniwersalne, ale także należą do najbardziej wartościowych źródeł tego makroskładnika. Które gatunki warto wybierać? Oto najważniejsze fakty i liczby.</description><guid>6580032f-fc83-4ae6-97a2-8a9a6019617c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sAhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWQ2ZDU0YTYzYWNjZWRlMWE2YWY1NWJkNWU4YTI1Ny5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi piją taką kawę. Jeden dodatek sprawia, że wymiata cholesterol i odchudza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-jajkiem-czyli-jak-przygotowac-zdrowa-kawe-po-szwedzku/xthjhk3</link><description>Kawa po szwedzku, znana również jako kawa z jajkiem, to napój, który dla jednych jest prawdziwym rarytasem, a dla innych zupełną nowością. Ten nietypowy sposób parzenia kawy wywodzi się ze Szwecji z lat 30. XX w. i stanowi ciekawą alternatywę dla klasycznej kawy zalewanej wodą. Jeśli jeszcze nie próbowałeś tego napoju, warto dać mu szansę i przekonać się, czym różni się od tradycyjnych propozycji oraz jakie wartości może wprowadzić do naszej diety.</description><guid>8da7261c-0860-46c7-9352-e42ab1071058</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzdiMTkxNmFkYTg2OWY0YmM0Yzg1ODM4NTYwZDFlMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te dodatki do żywności są powiązane z nowotworami i cukrzycą typu 2. Oto lista najgroźniejszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-konserwanty-pod-lupa-naukowcow-to-niepokojace-odkrycia/fkycdjf</link><description>Nowe badania przeprowadzone we Francji wskazują, że popularne konserwanty, stosowane na całym świecie w celu wydłużenia trwałości żywności, mogą być powiązane z wyższym ryzykiem rozwoju niektórych nowotworów oraz cukrzycy typu 2. Na liście znalazł się m.in. azotyn sodu i kwas octowy. Sprawdź, co na ich temat mówi nauka.</description><guid>d4720212-0658-4b9f-8d1b-95ae2f540902</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Anbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWEwNGMyZmM3NmU3MGVkOGVkNDQwYWI1MzkxY2YwYS5qcGeSlQMAzLnNF2vNDSyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Nosowska schudła 10 kg. Tego nie je na co dzień. Ma inną relację z ciałem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/katarzyna-nosowska-schudla-10-kg-tego-nie-je-na-co-dzien/7m0k30m</link><description>Katarzyna Nosowska, jedna z najbardziej rozpoznawalnych postaci polskiej sceny muzycznej, przeszła spektakularną metamorfozę. Wokalistka znana z zespołu Hey oraz solowych projektów zdecydowała się na zmianę stylu życia i sposobu odżywiania. Efekt? Utrata aż 10 kg dzięki diecie ketogenicznej.</description><guid>67b3989e-c510-49dc-b6ce-2271f0cb24eb</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjY2MTE3ODM2MzJmMzI1MTY1NTZiNTA3OTNiYTFlMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty shot na odporność podbija kuchnie i serca Polaków. Jeden składnik zaskakuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/imbirowy-shot-na-odpornosc-kroluje-w-polskich-kuchniach-sposob-na-zdrowie/m1r157x</link><description>Imbir w kuchni w okresie, kiedy przeziębienia to codzienność, jest naszym przyjacielem i sprzymierzeńcem. Zwłaszcza imbirowe shoty na odporność zyskały w ostatnim czasie ogromną popularność w polskich domach. Ten intensywny w smaku napój, przygotowywany z naturalnych składników, jest szybkim i prostym sposobem na wzmocnienie układu immunologicznego. Szczególnie warto po niego sięgać w okresie jesienno-zimowym, gdy ryzyko infekcji znacząco wzrasta.</description><guid>7f4298bb-2647-40c5-8168-c3d636c011ae</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hudk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjQzMTgyNzBiY2QzYTcwZjQ2NjVlODZjMTRjZTg4Yi5qcGeSlQMAzQUgzQvQzQalkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne ostrzeżenie przed żywnością dla niemowląt. Kluczowy jest jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/nestle-wycofuje-wybrane-produkty-dla-niemowlat-kluczowy-jest-jeden-skladnik/er23lwe</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikował ostrzeżenie dotyczące wybranych partii produktów do żywienia niemowląt dystrybuowanych przez Nestlé Polska S.A. Decyzja o wycofaniu została podjęta przez firmę po wykryciu potencjalnej obecności cereulidyny — substancji wytwarzanej przez bakterię Bacillus cereus.</description><guid>c33422ce-dacb-4871-bdfb-7115dc7a7427</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Jjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzA1MDNjMTgzMWE2ZjZhYzYzOWQ5ZGIxOWE5NjhlMC5qcGeSlQMAzQMvzR54zREjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy regularnie jesz zupy? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/naukowcy-potwierdzaja-zupy-wzmacniaja-odpornosc-oto-jesienna-zupa-joumou/lyr82xe</link><description>Rozgrzewa i leczy z przeziębień? Współczesna nauka coraz częściej potwierdza, że te domowe tradycje mają solidne podstawy. Lekarze i dietetycy wskazują, że odpowiednio przygotowana zupa może realnie wspierać odporność i zdrowie. Sprawdzamy, co kryje się za tym fenomenem i prezentujemy przepis na wyjątkową rozgrzewającą zupę Joumou.</description><guid>3b4986ee-fb26-47e2-8fd2-ce2099bf2aa9</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rjhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjg4ZmUzOWQ1YWM1MmE1MjM0MmNmOWEwNmRiYzVkZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej ratuje serce przed zawałem. Wystarczy dodawać łyżeczkę dziennie do potraw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/polski-skarb-jest-jak-opatrunek-dla-serca-wystarczy-dodawac-po-lyzeczce-do-potraw/sxt7n6c</link><description>Główną przyczyną zgonów Polaków są choroby układu krążenia, a przede wszystkim serca. To wina naszego stylu życia i żywienia, ale na szczęście jest dla nas ratunek, który skutecznie chroni nawet przed zawałem serca. Sprawdź, jaki produkt warto dodać do swojej codziennej diety, aby serce pozostawało w dobrej kondycji na długie lata.</description><guid>ef3443cc-a08b-4829-8ba9-53bf1bc5e985</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWE5ZDBiYzNkMGQ0MWFlOTgyM2FjMTUwNjFiYzk5Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starożytne zboże bije na głowę komosę ryżową i brązowy ryż. Oto powody, by jeść te "ziarna nieśmiertelności"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-starozytne-zboze-jest-lepsze-niz-ryz-i-komosa-ryzowa-w-polsce-malo-kto-je-zna/x0fdwtc</link><description>Amarantus od tysięcy lat był ceniony przez Azteków i Inków, a dziś eksperci uznają go za jedno z najbardziej wartościowych "zbóż" na świecie. Zawiera więcej białka niż popularna komosa ryżowa czy brązowy ryż i jest naturalnie bezglutenowy. Co jeszcze sprawia, że amarantus powinien znaleźć się w naszej diecie?</description><guid>52f0ddcc-908b-4c6f-a1fc-e46776ae8bc5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI0NmQ5NjUyMDI2ZGE5MjkyYjk5ZTViNjhmMmFmMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do nocnej owsianki, a stanie się "białkową bombą". Nasyci cię do obiadu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/nocna-owsianka-z-ricotta-sprawdz-dlaczego-dietetycy-ja-polecaja/p5y61j2</link><description>Dodanie ricotty do nocnej owsianki to sprawdzony sposób na bardziej sycące i odżywcze śniadanie. Połączenie białka z węglowodanami zapewnia stabilny poziom energii przez dłuższy czas, a kremowa konsystencja ricotty sprawia, że owsianka zyskuje nowy wymiar smaku. To rozwiązanie docenią zwłaszcza osoby, które chcą uniknąć nagłego spadku energii w ciągu dnia.</description><guid>34a0d1bd-18a6-402e-9116-b8faa3ce9b5d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bvpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmRjZDg2ZmVlOTI0ODA4MjY0OWRjMzcxYmVhY2ZkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorzka czekolada wydłuży młodość? Nowe badanie wskazuje na jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nowe-wlasciwosci-gorzkiej-czekolady-moze-spowalniac-starzenie/m6c9m42</link><description>Gorzka czekolada ma miłośników i hejterów. Ci pierwsi właśnie dostali kolejny powód do uwielbiania tej postaci czekolady. Najnowsze badania naukowców z King's College London sugerują, że jeden ze składników tego przysmaku może spowalniać procesy starzenia się organizmu. Chodzi o teobrominę — naturalny alkaloid obecny w ziarnach kakaowca.</description><guid>ce744e9a-b960-4b15-bb83-c294513013ab</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LVYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWM0ODQ5MTg1MzA2N2IzYjllYzlhMTM0MDBiM2JiOC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa czy herbata na dobry początek dnia? Dietetycy wyjaśniają, co wybrać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/lepiej-zaczac-dzien-od-kawy-czy-herbaty-to-radza-eksperci/mnl44vq</link><description>Poranny wybór: kawa czy herbata? - to codzienny dylemat wielu osób. Oba napoje są źródłem kofeiny i mają udowodnione właściwości prozdrowotne, ale różnią się wpływem na organizm. Dietetycy analizują, jakie korzyści niesie ze sobą każdy z nich i podpowiadają, jak dopasować wybór do własnych potrzeb.</description><guid>5ba153be-24c5-4746-95d6-f8d0ac10d413</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AWkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYmU5MDdlNWY2NmQyODI4YWM4ZDhhYzA3YjNkMmNkYi5qcGeSlQMAzNXNGqnNDv-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/co-sie-stanie-gdy-codziennie-przez-30-dni-bedziesz-jesc-owsianke/0flbncw</link><description>Owsianka to doskonała śniadaniowa alternatywa dla tradycyjnej kanapki lub jajecznicy, zwłaszcza dla zapracowanych. Dietetycy rekomendują owies nie tylko ze względów praktycznych, ale przede wszystkim zdrowotnych. To, że owsianka pozytywnie wpływa na nasz organizm, wiadomo od dawna, ale co tak naprawdę kryje się w miseczce pełnej płatków? Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</description><guid>4e8d6bc1-e695-4a41-b141-04d690f66d11</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzE4ZTRlYjY0NTlhZjY2MDY1YjQ2YWU0MDYyYTg4Ni5qcGeSlQMAzQI-zRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Lista od dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-szybko-uzupelnic-zelazo-w-organizmie-lista-od-dietetyczki/c7lv33t</link><description>Odpowiedni poziom witamin i składników mineralnych w organizmie jest konieczny dla prawidłowego funkcjonowania. Jeśli pojawiają się zaburzenia, należy dążyć do powrotu do równowagi. Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Jakie są domowe sposoby na uzupełnienie poziomu żelaza? Jakie produkty są bogate w żelazo? Na pytanie odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>e3a825c5-c208-4049-82d7-467bb9c1fb5b</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sqgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmFmNzUyYThmMzlhOWQ3ZTNhNjJmY2VhNjVkM2ZhZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych ryb w puszkach. Koniecznie włącz je do codziennej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-najzdrowszych-ryb-w-puszkach-warto-je-wlaczyc-do-codziennej-diety/w81wsw0</link><description>Ryby w puszkach to przystępny cenowo i łatwo dostępny sposób na dostarczenie organizmowi białka oraz korzystnych dla serca kwasów tłuszczowych omega-3. Włączenie ich do codziennego jadłospisu zapewnia również solidną dawkę witamin i minerałów. Takie ryby, jak łosoś czy sardynki, mogą być wartościową alternatywą dla czerwonego mięsa.</description><guid>00b22db3-ad18-4065-8c5e-cb12abbf248d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:05:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R86k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWExMDgwODI0OWIwNmE4Yzc3YWYwODg2ZDMyZmNkMi5qcGeSlQMAzQHHzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile posiłków jeść dziennie? Taki sposób jedzenia jest najlepszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ile-posilkow-jesc-dziennie-taki-sposob-jedzenia-jest-najlepszy/nl3bjj6</link><description>Codziennie możemy spotkać się z różnego rodzaju poradami dotyczącymi zasad zdrowego odżywania się, w tym częstotliwości spożywania posiłków. Jedni sugerują, że powinno się jeść trzy razy dziennie i nie podjadać w międzyczasie. Inni zaznaczają, że najlepiej jest wprowadzić do swojej diety więcej, ale mniejszych posiłków, co ma poprawić metabolizm i zapewnić stały poziom energii w ciągu dnia. Jaka jest prawda? Co na ten temat mówią badania?</description><guid>bff40cc4-85df-42e6-bf65-2877fc67abe0</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGYyOTA2YTk3MjViMWRmODc2M2M2ZjE4NTk2ZWI5NS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Tak działa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/minusy-picia-zielonej-herbaty-takie-sa-skutki-uboczne-zielonej-herbaty/m885dqh</link><description>Zielona herbata ma wiele zalet i korzystnie wpływa na zdrowie naszego organizmu. Warto jednak wiedzieć również o minusach picia zielonej herbaty, ponieważ nie nadaje się ona dla wszystkich. Co ciekawe, szczególnie powinny uważać osoby, które zmagają się z niedoborami żelaza. Komu jeszcze zielona herbata może zaszkodzić?</description><guid>fe987116-6497-4bd5-9242-c3ede367cc83</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KeMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZkMTc4ZDYxMDA3NWJiNzQzZDMzYjU3ZDZlM2Q3ZS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>