<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:57:09 +0100</lastBuildDate><item><title>Nastolatkę nękano wulgarnymi SMS-ami. Tożsamość nadawcy zaskoczyła nawet psychologów</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,nastolatke-nekaly-wulgarne-sms-y-tozsamosc-nadawcy-zaskoczyla-psychologow,artykul,92211825.html</link><description>"Jesteś najbrzydszą osobą, jaką znam, zabij się" — uczennica liceum przez blisko dwa lata dostawała całe serie obscenicznych, poniżających i pełnych gróźb SMS‑ów. FBI, które z reguły nie zajmuje się przemocą rówieśniczą, przejęło sprawę, podejrzewając zarówno szkolnych wrogów, jak i przypadkowych stalkerów. Gdy prawda wyszła na jaw, okazała się szokująca nawet dla psychologów i innych ekspertów badających ten rodzaj przestępczości.</description><guid>2069d999-3e1c-4136-91c5-583e4511408a</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:11:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_R2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjNkMmY4OGExZWE1NDFlOTI1MmU2YjVkZThkYWY3OC5qcGeSlQPNAl3NBGrNECPNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych ryb nie kupuj w sklepach. Mogą zawierać toksyczne związki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryby-ktorych-nie-warto-kupowac-nawet-jak-sa-w-promocji/wllg0py</link><description>Ryby są jednym z najzdrowszych składników diety ze względu na obecność wartościowego białka i cennych kwasów omega. Niestety, gatunki nie są sobie równe pod względem wartości odżywczych. Wśród ryb, których lepiej unikać, wymienia się tuńczyka w puszce, tilapię, a także… łososia.</description><guid>373ad3bf-0684-481f-99ac-3a888287da75</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjkzYjE4M2I1ZGQyMDFlYzY2NjRkZWMyMmM4ZGRiOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Drętwienie rąk - o czym może świadczyć? Przyczyny drętwienia rąk</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z,dretwienie-rak---przyczyny--leczenie--domowe-sposoby-na-mrowienie-dloni,artykul,72262620.html</link><description>Drętwienie rąk najczęściej wywołuje nieprzyjemne uczucie, które szybko przemija. Jeśli jednak często nawraca lub mrowienie długo się utrzymuje, należy skonsultować się z lekarzem, ponieważ może być nietypowym objawem poważnego schorzenia. O czym świadczy drętwienie rąk w nocy? Czy mrowienie dłoni może być zwiastunem udaru? Odpowiadamy na najważniejsze pytania dotyczące drętwienia zarówno lewej, jak i prawej ręki, a także sprawdzamy, czy może pojawiać się w ciąży.</description><guid>b630c786-c18c-492f-be53-fe11680d9a12</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1ovk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmNhZmU1NGMwZTkyNjFlMTQ5ZjcyZWY5MDdlNmFmNS5qcGeSlQMAzK3NFWzNDAyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda straciła dziecko. Od lekarza usłyszała: sama sobie, dziecko, jesteś winna</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,magda-stracila-dziecko--od-lekarza-uslyszala--sama-sobie--dziecko--jestes-winna,artykul,84913984.html</link><description>Najpierw usłyszała, że to jej wina, bo "wytrzęsło ją w aucie", poza tym mogła "nie rozkładać nóg". Później pielęgniarka nakrzyczała na nią, że "robi cyrk". Gdy lekarz oznajmił studentom przy jej łóżku, że "tutaj mamy porażkę ciążową", wyparła cały pobyt w szpitalu. Szczególnie to, co wydarzyło się na badaniu przed łyżeczkowaniem, gdy pielęgniarka zabrała jej majtki i otworzyła kosz.</description><guid>c5dd5400-3e53-4446-a868-b8dd84d2a038</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gVMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWI5NTYyMDdlM2ExOGY3MmEzN2FjOWEyYTVjMDZkMi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tym wieku mózg zaczyna "zanikać". Krytyczne są dwa lata życia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,w-tym-wieku-mozg-zaczyna-zanikac--kluczowe-sa-dwa-lata-zycia,artykul,28194259.html</link><description>Szybkie starzenie się społeczeństwa oraz przewidywane potrojenie liczby przypadków demencji do 2050 r. to ogromny problem dla naukowców. Nowe spostrzeżenia dotyczące mechanizmów starzenia się mózgu mogą pomóc utrzymać go w dobrej formie. Okazuje się, że sam proces przebiega skokowo, skupiając się na dwóch punktach zwrotnych — 44. i 67. roku życia.</description><guid>5b189ffc-0ee4-44fa-b7e2-44a7e9d11f46</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eSmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzViMGNlOTg4OTU0MGQwZDhjOTBjZDE4NWJhN2JlMy5qcGeSlQMAzQGMzRkhzQ4lkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Niech pan idzie na SOR, tam wszystko panu zrobią". Tak przychodnie radzą sobie z limitami, a SOR-y pękają w szwach</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,kolejki-na-sor-ach-w-polsce--eksperci-ujawniaja--dlaczego-jest-tak-zle,artykul,22378772.html</link><description>Mirek miał udar, lecz o tym nie wiedział. Pojechał do szpitala w nocy z niedzieli na poniedziałek. Kazano mu czekać, mimo że uskarżał się na silny ból głowy. Pod opiekę specjalistów trafił z SOR na neurologię dopiero we wtorek po południu. Lekarz stwierdził trwałe uszkodzenie mózgu. Czy można było tego uniknąć, gdyby zajęto się nim od razu? Oto jak przepełnione są polskie SORy.</description><guid>b9357fe6-f6ea-4d21-9276-25e440243955</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:52:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3c4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTBiYmFmNjJkZmE2YTlkMjQyOTY2MTcxZGNhZDhjYi5qcGeSlQMAzKjNFQDNC9CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez dwa lata nie stanęła na scenie. Doda: najpierw "siadł" mój organizm</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,doda-zmagala-sie-z-choroba--chcialam-jak-najszybciej-zakonczyc-te-meczarnie--wywiad-,artykul,21544517.html</link><description>Przez dwa lata nie śpiewała i ani razu nie stanęła na scenie. Gdy Maria Sadowska poprosiła ją o nagranie piosenki do ich filmu, odmówiła, musiała się do tego zmuszać. Gdy opuściła studio nagrań podcastu Kuby Wojewódzkiego zaledwie kilka minut po jego rozpoczęciu, była z siebie dumna. Niewielu wiedziało, że to efekt jej wygranej — ze sobą samą i chorobą, która odebrała jej tak wiele. — To nie jest już tak, jak kiedyś, że wodą na młyn są dla mnie dramy, rozstanie i nastawienie na kontrowersyjne wywiady, bo udowadniam sobie i innym, że jestem silna. Już nie walczę z ludźmi. Nie dlatego, że się ich boję. Ja się boję siebie i o siebie — mówi w rozmowie z Anną Morawską-Borowiec.</description><guid>3d9ab330-76d3-46e9-bcd1-e0a63e534f36</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BIok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzUwMTQyNGFiNWUzZmVjZWNiYmJiNmQ2NTBlMDBlYy5qcGeSlQMAzMvNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rola rehabilitacji pulmonologicznej w przewlekłych chorobach płuc</title><link>https://www.medonet.pl/video/gosc-medonetu,rola-rehabilitacji-pulmonologicznej-w-przewleklych-chorobach-pluc,film,51738839.html</link><description>Przewlekłe choroby układu oddechowego to jeden z poważniejszych problemów zdrowotnych w Polsce i jedna z głównych przyczyn hospitalizacji. W tym kontekście świadomość prawidłowego leczenia, w którym farmakoterapia to tylko połowa sukcesu, odgrywa kluczową rolę. W kolejnym odcinku Gościa Medonetu dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet porozmawia z dr Magdaleną Klimczak, pulmonolożką i internistką, o rehabilitacji pulmonologicznej i innowacyjnych, nieinwazyjnych urządzeniach medycznych do drenażu płuc.</description><guid>9713f934-5adb-4977-a28f-c92cdca01c8d</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:36:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2ZlNDJmM2IyY2Q5MjJjMWMzYzk3NmEyM2VmYWMwZi5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko starzeje się twój mózg? 17 sprytnych pytań ujawni, w jakiej kondycji umysłowej jesteś</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,w-jakim-wieku-jest-twoj-mozg--17-sprytnych-pytan-ujawni--jak-szybko-sie-starzeje--quiz-,artykul,93229498.html</link><description>Mózg, tak jak całe nasze ciało, starzeje się i nie ma od tego ucieczki. Nie każdy jednak wie, że może on starzeć się szybciej lub wolniej niż reszta organizmu. To oznacza, że pod względem biologicznym może być młodszy, niż się wydaje, ale też znacznie starszy. Tempo, w jakim twój mózg traci zdrowe komórki, zależy od wielu czynników: genów, tego, co jesz, jak śpisz, jak patrzysz na życie, w końcu od tego, jak swój mózg traktujesz. Jesteś ciekawy, jak to wygląda u ciebie? Twój mózg zachowuje młodość, czy może zbyt szybko się starzeje? Nasz quiz pomoże ci to sprawdzić. Na końcu otrzymasz wynik i kilka wskazówek. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test. Potraktuj go jak zabawę, ale też okazję do lepszego poznania i zadbania o siebie.</description><guid>53bf4f7a-c573-4b43-8577-403c9507cfc2</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gInk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YWE0ODVmOWEwMTM0MWZlNTgzNTk1NzNjYjVjZDJmNS5qcGeSlQMAzKLNFDDNC1uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Autoprzeszczep wątroby u pacjentki z olbrzymim nowotworem. Wielki sukces warszawskich lekarzy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,autoprzeszczep-watroby-u-pacjentki-z-rakiem--wielki-sukces-warszawskich-lekarzy,artykul,86842164.html</link><description>Lekarze z Uniwersyteckiego Centrum Klinicznego WUM przeprowadzili pionierski zabieg. W 11‑godzinnej operacji usunęli olbrzymi guz nowotworowy i przeszczepili pacjentce jej własną wątrobę — to była jedyna procedura, która mogła ją uratować — biorąc pod uwagę usytuowanie zmiany.</description><guid>7e2dc554-ae27-48e7-8518-5cf69a8aa697</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6dVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNWM0YjJkYWE3NGE3NmZjM2M4ZDE3MTQyNjM0YjRmMi5qcGeSlQMAfM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdzie trzymać jajka w lodówce? Oto jak możesz przedłużyć ich świeżość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/nigdy-nie-trzymaj-ich-na-drzwiach-od-lodowki-mozesz-tego-gorzko-pozalowac/ym61k6r</link><description>Jajka to jeden z podstawowych produktów spożywczych, które z dużym prawdopodobieństwem znajdziemy w każdej kuchni. Przechowuje się je w lodówce, aby dłużej zachowały swoją świeżość. Niestety większość osób popełnia błąd, układając jajka na drzwiach lodówki. Wyjaśniamy, dlaczego nie powinno się tego robić.</description><guid>c02deeeb-1fc6-4a1c-bd16-1c6c95fa4746</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gL5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjg2MDQxNWMyOTc0MjEyYzlkYzRlYmRkMjFiNjIxYi5qcGeSlQMAzQKPzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10 mln opakowań rocznie. Farmaceuci nie mogą sprzedawać tych leków nieletnim</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,leki-z-kodeina-tylko-dla-doroslych--apteki-pod-lupa-po-prowokacji,artykul,28851745.html</link><description>Farmaceuci nie mogą sprzedawać leków z kodeiną osobom poniżej 18 lat. Muszą też odmówić, jeśli mają podejrzenia, że ktoś chce użyć takiego preparatu w niewłaściwy sposób. O tych zasadach przypomina szef Głównego Inspektoratu Farmaceutycznego Łukasz Pietrzak. Temat ten znów zrobił się głośny po dziennikarskiej prowokacji, która pokazała, że apteki nie radzą sobie z tym problemem.</description><guid>791b504d-d128-4de3-a545-cffbc6ba0b3f</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bkUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjIzOTM5N2VhNzY4MmQ4ODJmODA0ODhlNWE4ZmRjMy5qcGeSlQMAzQHvzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy sposób walki z chorobą Alzheimera. Pacjent będzie leczony w trakcie snu</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/digital-innovation,nowy-sposob-walki-z-choroba-alzheimera--pacjent-bedzie-leczony-w-trakcie-snu,artykul,68053792.html</link><description>Nowa nadzieja dla chorych na Alzheimera? Polski start-up Neuromedical rozwija technologię, która może spowolnić rozwój choroby. Inwestorzy już zainwestowali 5,5 mln zł, a urządzenie Vguard czeka na wejście na europejski i amerykański rynek.</description><guid>3f899aa8-51cf-427c-b374-8eb2ed6345a0</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ujfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjNlNzZhZjg0MGI4MTM0MGNhZTJiYzE2OTQ4M2QwYS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żona Macieja Stuhra o swojej chorobie: czekam na leczenie, ale diagnoza się przedłuża</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-ruchu,zona-macieja-stuhra-o-przewleklej-chorobie--diagnoza-sie-przedluza,artykul,22427287.html</link><description>Katarzyna Błażejewska-Stuhr, ceniona dietetyczka i żona aktora Macieja Stuhra, podzieliła się z fanami osobistą informacją dotyczącą swojego zdrowia. W jednym z najnowszych wpisów w mediach społecznościowych wyznała, że od pewnego czasu walczy z poważną chorobą. "Diagnoza się przedłuża" — napisała na swoim profilu.</description><guid>4fc00aab-9b09-42f8-864a-b8d6b01bcb0a</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sG7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMWE2MTE1MGViZDAzYTYxZjBhNWJmZjA5NmNkNTA4Zi5qcGeSlQMAzQEGzQrAzQYMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki zestaw witamin brać codziennie? Oto co warto suplementować</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jaki-zestaw-witamin-brac-codziennie--oto-co-warto-suplementowac,artykul,18222630.html</link><description>Po suplementy diety z witaminami sięgamy, aby mieć pewność, że codziennie dostarczamy organizmowi cenne składniki. Potrzebujemy ich do rozkładania tłuszczów, węglowodanów i białek, a także prawidłowego działania poszczególnych układów. Zdarza się jednak, że niektóre preparaty przyjmujemy niepotrzebnie. Jaki zestaw witamin powinniśmy brać codziennie?</description><guid>ea20f2ba-ffe1-4856-8464-ef5aaf64a454</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0bUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjQyYmY3NjUwNTNkNDFkNDI4MWViZGU1OThkM2JiYi5qcGeSlQMAzQHzzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe wytyczne dotyczące cholesterolu już w marcu. Znamy szczegóły</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,nowe-wytyczne-polskiego-towarzystwa-lipidologicznego-juz-w-marcu,artykul,64689977.html</link><description>Podwyższony cholesterol przestał być wyzwaniem wyłącznie dla kardiologów i lekarzy rodzinnych. W marcu zostaną opublikowane nowe wytyczne Polskiego Towarzystwa Lipidologicznego, przygotowane we współpracy z 14 towarzystwami naukowymi. — Nowe wytyczne po raz pierwszy kładą nacisk na konkretny, namacalny wskaźnik w zakresie aktywności fizycznej, czyli codzienną liczbę kroków — mówi prof. Maciej Banach.</description><guid>ca12436b-c39e-40c0-bfa0-69429f1e4076</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pxYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2UyYTE4Y2M4YTQ0NjhmOGJlNDZkNDgzZTJkY2NlMS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpią na mrozie i mniej chorują? Skandynawski trend w polskim przedszkolu. Pediatra: jest jeden warunek</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/spia-na-sniegu-i-mniej-choruja-skandynawski-trend-w-polskim-przedszkolu-pediatra/q54fq05</link><description>W krajach skandynawskich dzieci spędzają mnóstwo czasu na świeżym powietrzu — bez względu na pogodę czy porę roku. Maluchy bawią się, spacerują, a nawet śpią na dworze, gdy za oknem mróz i śnieg. W Polsce podobny model dopiero raczkuje, ale są miejsca, gdzie takie "harce na zimnie" nikogo nie dziwią. Dowód? Olsztyńskie przedszkole. Medonet zapytał o te praktyki lek. Monikę Działowską, która mówi wprost: to działa.</description><guid>302d74a2-8f67-4102-89bc-8784133529f3</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MxWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTYxNzA1ZGIwOGNiMzVkODI4MDAxNWE0ZDgwYjI5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie tylko żyć dłużej, ale żyć dłużej i lepiej". Eksperci o rewolucji demograficznej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,przyszlosc-nalezy-do-100-latkow--michael-clinton-o-wyzwaniach-spoleczenstw-i-rynku-pracy,artykul,93337550.html</link><description>Sto lat temu życie kończyło się w wieku około 60 lat. Dziś coraz więcej osób dożywa setki — i nie chodzi tylko o długość życia, ale o jakość lat, które przed nami. Długowieczność przestaje być futurystyczną wizją, a staje się najważniejszym megatrendem naszych czasów, który zmienia pracę, gospodarkę i codzienne życie milionów ludzi. Na ten temat opowiadał na środowej konferencji Michael Clinton, autor książki "Rządź swoją drugą połową życia".</description><guid>2216f5de-3cd2-452f-b9fb-1d4dcc6f3b1c</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uQ7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTliZTlmOTIwMjJhOTIzNDVlNGVmMTE5ZGNmMmEyZS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zatrzymać antybiotykoodporność? Badaczka z Polski szuka celowanych terapii</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,jak-zatrzymac-antybiotykoodpornosc--polska-badaczka-szuka-celowanych-terapii,artykul,19390318.html</link><description>Jak odnaleźć genetyczne "pięty Achillesa" bakterii i stworzyć nową broń przeciwko antybiotykooporności? Prof. Iwona Mruk z Uniwersytetu Gdańskiego rusza do Bostonu, by szukać odpowiedzi na tak postawione pytanie. Wykorzysta najnowocześniejsze metody bioinformatyczne do modelowania bakteryjnych sieci genetycznych.</description><guid>c35f7c7d-aa38-49d4-af99-b843012ee7ec</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ac4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjZlYmZmYmM0ZjBkZmUxYWEzYWI0M2ZmNTAyMGI1MS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znaki, że żelazo w twoim organizmie jest na wyczerpaniu</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,objawy-niedoboru-zelaza--organizm-wysyla-sygnaly--gdy-zapasy-sa-na-wyczerpaniu,artykul,26781410.html</link><description>Żelazo to pierwiastek odpowiedzialny m.in. za prawidłowy transport tlenu. Jest składnikiem hemoglobiny, która występuje w czerwonych krwinkach i dostarcza tlen z płuc do komórek ciała. O ile w początkowym stadium objawy niedoboru żelaza mogą być subtelne, o tyle w szerszej perspektywie czasu trudno jest przeoczyć charakterystyczne symptomy. Należy jak najszybciej reagować na sygnały wysyłane przez organizm, ponieważ niedobór żelaza zwykle prowadzi do anemii.</description><guid>1e91d2ed-1dff-4919-98a8-7cb14795a37e</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mrzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTQ4YzljZWEyNGYzZWY5NDllMmZkODg1ZGM5YWE4NS5qcGeSlQMAzQL6zRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Warszawa tyje i choruje. Raport obnaża prawdę o tym, jak żyje stolica</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,na-co-choruja-warszawiacy--raport-nie-pozostawia-zludzen,artykul,03596480.html</link><description>Stan zdrowia mieszkańców stolicy ulega systematycznym i wyraźnym zmianom — wynika z raportu "Zdrowie Warszawianek i Warszawiaków. Stan zdrowia mieszkańców stolicy w latach 2013–2023". Dokument pokazuje, jak inaczej chorujemy dziś niż dekadę temu. I nie są to pomyślne informacje.</description><guid>7998a9ed-9b01-4b47-ae8c-4e9e5836f59f</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pPsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjU0NWZjNzc3NDc0ZjhhM2I5OTJkNzNjYmU2YWNhZi5qcGeSlQMAzMDNGBnNDY6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Psycholog to człowiek, który będzie majstrował ci w głowie". Wyniki nowego raportu PAN zaskakują</title><link>https://www.medonet.pl/video/ostry-dyzur-w-medonetpro,psycholog-to-czlowiek--ktory-bedzie-majstrowal-ci-w-glowie--wyniki-nowego-raportu-pan-zaskakuja,film,01552646.html</link><description>W 23. odcinku podcastu Ostry Dyżur w MedonePRO zastępczyni redaktor naczelnej Medonet Karolina Świdrak rozmawia z prof. Łukaszem Gawędą, jednym z autorów raportu PAN "Pomoc psychologiczna z perspektywy Polek i Polaków". W badaniu wzięto pod lupę przekonania Polaków na temat pomocy psychologicznej, psychoterapeutycznej i psychiatrycznej.</description><guid>737402a3-4695-4d9f-b9ce-6877600081ce</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:22:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/szkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYWYzZDlkNjZlMzNkMWQ0N2NhOTMzODBkN2M4YmNmNy5qcGeSlQMAAM0EB80CQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci się boją, ale może nawet całkowicie wyleczyć nowotwór. Lekarz mówi, dla kogo jest leczenie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,to-najczestsza-metoda-leczenia-raka--onkolog--moze-wydluzyc-zycie--a-nawet-calkowicie-wyleczyc-nowotwor,artykul,82056120.html</link><description>"Jeśli rak, to chemioterapia". To powszechne przekonanie nie jest do końca prawdą, bo metod leczenia raka jest wiele, a o tym, która ma szansę najbardziej pomóc choremu, decyduje lekarz. Chemia jest najczęstszym i najbardziej kojarzonym z nowotworem sposobem jego leczenia, ale nie zawsze ma rację bytu. W takim razie dla kogo ma? Ile trwa? Czy boli? I co to właściwie znaczy mieć "czerwoną" albo "białą" chemię? Na pytania o chemioterapię w rozmowie z Medonetem odpowiada lek. Kamil Kuć, onkolog.</description><guid>428ff478-51b8-4bad-a99e-1c9d54659ecc</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yN1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDUwN2RmMmU5YzFhMDdjMzA1OWNiOTQxYTAwNjIyNi5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyczka przez tydzień jadła jedno jabłko dziennie. Efekty pojawiły się znienacka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dietetyczka-przez-tydzien-jadla-jedno-jablko-dziennie-efekty-ja-zaskoczyly/4fem80n</link><description>Jabłka od lat cieszą się opinią najzdrowszych owoców. Dietetycy nieustannie zalecają, by włączać je do codziennego jadłospisu. Czy naprawdę wystarczy jeść jabłko dziennie? Dietetyczka Lauren Manaker postanowiła to sprawdzić.</description><guid>18a7d9d7-abe3-4ea1-a22a-69d34dd365a5</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XsPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZmM5NzkyYWYyYWIwYzkwNzgzMTEyMTVjYTIwYzNkNS5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cukier i nadciśnienie? To powinieneś jeść i pić z samego rana</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cukier-i-nadcisnienie-to-powinienes-jesc-i-pic-z-samego-rana/1b9rjg4</link><description>Odpowiednie nawyki żywieniowe odgrywają istotną rolę w codziennym funkcjonowaniu osób zmagających się z cukrzycą oraz nadciśnieniem. Włączenie do diety określonych produktów może przyczynić się do poprawy parametrów zdrowotnych takich jak poziom glukozy czy ciśnienie tętnicze. Wśród nich wymienia się amlę, wodę cynamonową oraz nasiona lnu.</description><guid>a7381cb6-2c44-4880-8cd8-f32d47dbda28</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0x1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWNmYTE2Y2MzMDAyMzRiNzJjYjIzNWViZDExOTQwNy5qcGeSlQMAzKrNFVnNDAKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To pij, jeśli chcesz powstrzymać "strzykanie" w kolanach. Szklanka dziennie wystarczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/bulion-kolagenowy-na-mocne-kosci-i-odpornosc-przepis-na-rosol-kolagenowy/mzkl7qc</link><description>Wywar przygotowywany z kości, znany jako rosół kolagenowy, zyskał popularność jako wsparcie dla osób zmagających się z dolegliwościami układu pokarmowego, bólami stawów czy infekcjami. Ten rodzaj bulionu, ceniony w tradycyjnej medycynie chińskiej, jest lekki, niskokaloryczny i łatwo przyswajalny.</description><guid>3ea0d8e1-cb29-4765-bf92-5e8a7d4c3e4f</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wdTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWIzYTcxZGU2YTQ0MWQ2ZDZmYzRiOTMyM2U0YzQ0NS5qcGeSlQMAzKLNFFDNC22TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważny komunikat GIS. Orzechy włoskie wycofane ze sklepów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wazny-komunikat-gis-orzechy-wloskie-wycofane-ze-sklepow/60m233m</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o przekroczeniu najwyższego dopuszczalnego poziomu pestycydu — tetrametryny — w jednej z partii orzechów włoskich. Środek ten jest nielegalny w Unii Europejskiej, a jego obecność w żywności budzi poważne wątpliwości dotyczące bezpieczeństwa konsumentów.</description><guid>5fd0f257-f483-4f58-a76b-874ab37d4cda</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:55:26 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PQdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTEzMDZhY2VlNTMxMDUyZjlhNDhhY2ZhZGU3YzQ1Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uratuje nas tylko umiar". Ekspertka o błędach, jakie w diecie robią Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/straczki-i-ryby-na-talerzu-prosty-sposob-na-zdrowsza-diete-bez-miesa/m1rtf0b</link><description>Wszystkie duże religie uwzględniają post — dziś katolicy obchodzą Środę Popielcową, która jest pierwszym dniem Wielkiego Postu. Polscy wyznawcy islamu zaczynają właśnie ramadan — trzydziestodniowy okres postu. — Na korzyści, które często przypisuje się postowi, takie jak oczyszczanie czy spowalnianie procesów starzenia, wciąż brakuje jednoznacznych dowodów naukowych — przyznaje w rozmowie z Medonetem Monika Hajduk, dietetyk kliniczny.</description><guid>023564a2-652f-49b9-802b-33e1412a6109</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:25:16 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b-zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YjBhNTNmYzliM2M0NjIxMDU4ZGRlM2FkMDJkY2Y3MC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Buraki, banany i pizza w menu mistrzów. Tak wygląda jadłospis w Wiosce Olimpijskiej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zimowe-igrzyska-olimpijskie-2026-jak-jedza-mistrzowie-w-mediolanie/mrkm3pv</link><description>Zimowe Igrzyska Olimpijskie 2026 w północnych Włoszech to nie tylko święto sportu, ale także wyzwanie logistyczne i dietetyczne. Najlepsi sportowcy świata, którzy przyjadą do Mediolanu, będą mogli cieszyć się lokalnymi specjałami, takimi jak makaron czy pizza, jednocześnie rygorystycznie przestrzegając indywidualnych planów żywieniowych.</description><guid>58ea8d27-1943-4b72-bfb6-9f6cea5e1cbb</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qQwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDdjN2ZhZDZmNmQ1OTcxMjJiNTY4MWY1MjA0YmU4Yy5qcGeSlQMAzJDNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty szkodzą tarczycy najbardziej. Lepiej ograniczyć je w diecie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/6-najgorszych-produktow-dla-tarczycy/887slmw</link><description>Nie istnieje jedna szczególnie korzystna dieta dla prawidłowej pracy tarczycy. Specjaliści zalecają spożywanie 4-5 zbilansowanych posiłków w ciągu dnia. Warto pamiętać o tym, aby dostarczać organizmowi produkty zawierające: jod, cynk, selen oraz żelazo. Dzięki tym substancjom gruczoł tarczycy wytwarza i magazynuje odpowiednie ilości hormonów, co wpływa na prawidłową pracę innych układów. W jaki sposób można wspomóc tarczycę? Jakich produktów unikać, by zyskać prawidłową gospodarkę hormonalną i dobre samopoczucie?</description><guid>ab0b1be4-8d0c-4de1-abf1-e57a1fb60889</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzM3NDk2YTU5N2Q0NzdlNjFjYjlkNTQzMTJmYzI0Ni5qcGeSlQMBzQFazQ8ezQiDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny kosmetyk i wsparcie diety. Sok z kiszonej kapusty poprawia trawienie i wygląd skóry</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-kiszonej-kapusty-na-co-pomaga-picie-soku-z-kiszonej-kapusty/y4w2032</link><description>Sok z kiszonej kapusty to naturalna skarbnica cennych witamin, minerałów i probiotyków. Nie może zatem dziwić fakt, że produkt ten jest postrzegany jako dobry dodatek do diety osób troszczących się o swoje zdrowie i urodę. Na co dokładnie pomaga sok z kiszonej kapusty? W jaki sposób należy go spożywać? Czy istnieją jakieś przeciwskazania? Na te pytania znajdziesz odpowiedzi w niniejszym artykule.</description><guid>89a1082b-b8c8-4ce5-a53f-fe8df4c48d65</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nbBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDU2NjIwMDQ5NmJhOGU4ODU5ODNlMmI1ZjMwMTM2NC5qcGeSlQMAzQMrzRLmzQqikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odwodnienie grozi każdemu. Ekspertka radzi, jak skutecznie nawadniać organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/nawodnij-sie-latem/co-najlepiej-nawadnia-organizm-ekspertka-mowi-co-pic/h05z7f9</link><description>Odwodnienie jest bardzo groźnym zjawiskiem, dlatego w upalne dni należy pamiętać o stałym dostarczaniu płynów do organizmu. Okazuje się, że już odczuwanie pragnienia może świadczyć o odwodnieniu! Co najlepiej nawadnia organizm?</description><guid>3e85946e-cd22-46a7-8f9d-2200486a0383</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6e8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZGJjNDcxYzc5MjQyYjFkNTI4NzdlOTg0NDE5OTc4Yy5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejny mit obalony: post przerywany nie jest skuteczniejszy od tradycyjnych diet</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/post-przerywany-nie-skuteczniejszy-od-tradycyjnych-diet-brak-efektow/j119veh</link><description>Post przerywany, popularny wśród influencerów i na portalach społecznościowych, nie jest bardziej skuteczny w odchudzaniu niż tradycyjne diety czy brak działań. Takie wnioski płyną z przeglądu badań opublikowanego w "Cochrane Database of Systematic Reviews". Naukowcy przeanalizowali dane z 22 badań klinicznych, które objęły prawie 2000 dorosłych z różnych części świata. Wyniki analiz nie są zachęcające.</description><guid>5f23e7b7-cc3a-432e-8681-773cba8d6199</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OWVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWI1YmJkYWNkN2Y3NDA1ZTE4ZjAzMmI1NDU5Y2FkNi5qcGeSlQMAAM0ZvM0OeZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śledzie wzmacniają serce i mózg. Dietetycy polecają je na co dzień</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/takie-sa-skutki-jedzenia-sledzi-oto-co-sie-dzieje-w-organizmie/333hx7y</link><description>Śledź to jedna z najpopularniejszych ryb w polskiej kuchni. Większość ceni ją za wyjątkowy smak, jednak mało kto wie o cennych składnikach odżywczych, których dostarcza. Sprawdzamy, jakie mogą być skutki jedzenia śledzia.</description><guid>9cc1e40a-18c0-4cfe-89f9-4b42fcd52919</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_7tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWNmMDRjNDdiZjg3ZTZmODY3MzY4MGEwYjBkZDZhYy5qcGeSlQMAzKHNFDHNC1uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bezmięsny posiłek to też dobry wybór. Sprawdź 10 zdrowych obiadów bez mięsa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/10-prostych-przepisow-na-smaczny-i-zdrowy-obiad-bez-miesa/8dneew0</link><description>Ograniczenie ilości mięsa w tygodniowym jadłospisie może korzystnie przełożyć się na stan zdrowia. W ten sposób redukujemy ilość nasyconych kwasów tłuszczowych w diecie, co wpłynie pozytywnie na funkcjonowanie układu krążenia i zmniejszy ryzyko wielu poważnych chorób. W tym artykule przygotowałem 10 bardzo prostych przepisów na zdrowy i smaczny obiad bez mięsa. To dobra propozycja dla tych osób, które chcą ograniczyć ilość mięsa na swoim talerzu.</description><guid>1a6acd07-785e-4d8c-8104-90d9b4732e30</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LHdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDkwODljMDRhY2RlNGQwZjYxOWUwODc1Y2M2MzQ3Zi5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj te ziarenka do jedzenia, a cukier poleci w dół. Wystarczą 2 g dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/jedz-2-g-dziennie-zeby-zbic-poziom-cukru-cholesterolu-i-obnizyc-cisnienie/vylmmr4</link><description>Drobne, czarne ziarenka mają wielką moc regulowania poziomu cukru we krwi. To niezwykłe superfoods dla cukrzyków i pacjentów z insulinoopornością. Można je stosować w formie ziaren lub oleju. Sprawdź, jaka niepozorna przyprawa ma tak ważne dla wielu osób właściwości.</description><guid>182edd86-f7f0-4e36-99a0-2f444a27d6f4</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/By_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2NjNzE5MDZlYjFiOTY4NGI4MTk4ZDRmZjkwYjhhNi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten dodatek do śniadania czyści jelita jak odkurzacz. Jeszcze lepszy niż płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/lepsze-od-platkow-owsianych-odchudzaja-i-czyszcza-jelita-jak-odkurzacz/029dvkg</link><description>Jeśli szukasz produktu idealnego na śniadanie, dobrze trafiłeś. Okazuje się, że ten produkt jest nawet lepszy od wychwalanych pod niebiosa płatków owsianych. Otręby owsiane to istna odżywcza bomba, naszpikowana po brzegi błonnikiem i twój najlepszy przyjaciel na diecie.</description><guid>c84525ce-1511-4bdd-8cb4-72fbf75ba9c3</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3CQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGE0ODJhZDljOWZjZGMxNjFmNTM1MDI0MDc4MzczNy5qcGeSlQMAzOLND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syp, nie żałuj. Schudniesz i nie będziesz mieć ochoty na słodkie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/syp-nie-zaluj-schudniesz-i-nie-bedzie-cie-ciagnelo-do-slodkiego/vc4sbr3</link><description>Cynamon to aromatyczna przyprawa, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni. Zawiera bowiem cenne związki odżywcze wspierające działanie organizmu. Cynamon może wspomóc proces odchudzania, co na pewno ucieszy wiele osób, które kojarzą utratę wagi wyłącznie z wyrzeczeniami i mdłymi posiłkami. Jak przemycić tę aromatyczną, świąteczną przyprawę do codziennego menu?</description><guid>aaaa6672-5eda-4f76-b1f2-c4874fab52a2</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6dHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Mzc1NTVjNDA5MDA3NTVjYzRmYzg5MjNhNWVhNGExOC5qcGeSlQMAzLjNFxjNDP2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty nie wypijesz w Szwajcarii, bo jest zakazana. W Polsce kupisz bez problemu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbata-z-senesem-w-szwajcarii-zakazana-w-polsce-kupisz-bez-problemu/klgr5rg</link><description>Wydawałoby się, że picie ziołowych mieszanek łączy się z niewątpliwymi korzyściami zdrowotnymi. Zawsze musimy jednak zachować ostrożność. Tak jest w przypadku herbaty z senesem, który w Szwajcarii trafił na listę substancji, przy których stosowaniu trzeba być czujnym.</description><guid>616dd857-bbc5-449d-b1fa-2039111601df</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:16:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jgmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Zjk0ZDJlMDA4YzM4YThhYTZiY2JjNThkODcyODdlZi5qcGeSlQMAzOXNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe oznaczenia owoców i warzyw. "Jasna i pełna informacja"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nowe-oznaczenia-owocow-i-warzyw-handlowcy-klienci-moga-sie-pogubic/l6emgle</link><description>Od wtorku świeże owoce i warzywa sprzedawane luzem muszą być oznaczane flagą państwa, z którego pochodzą — wynika to z nowego rozporządzenia ministra rolnictwa. Towary wprowadzone do obrotu przed 17 lutego, a pozbawione takich oznaczeń, mogą być sprzedawane do wyczerpania stanów magazynowych.</description><guid>fbf0d7a9-f70f-40f1-ba4e-4804a7fcaffd</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:19:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SNCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NDg4MjdiODE0N2M3NGNiYzNmOTI2MGU0YjIxMDY3Yy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój to odżywcza i białkowa bomba. Bije jogurt naturalny na głowę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bije-jogurt-naturalny-na-glowe-ma-mniej-kalorii-i-wiecej-bialka/q434ncj</link><description>Fermentowane produkty mleczne, do których należy m.in. jogurt naturalny, cieszą się coraz większą popularnością. Nic dziwnego, ponieważ to przekąska pełna łatwo przyswajalnego białka, wapnia i probiotyków. Jeśli nie przepadasz za jogurtem naturalnym, włącz do swojej diety kefir. Ten mleczny napój to prawdziwa odżywcza bomba.</description><guid>1efb7ac8-663a-4830-bf1c-5e2ee8933872</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ICVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZGE2MTk0YmYyODg0NjE0ZGQyMmE4Nzg5NGI5MGJjZS5qcGeSlQMAzPDNHgnNEOWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>