<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 20:31:16 +0200</lastBuildDate><item><title>Polio wciąż groźne. UNICEF apeluje o pomoc w dostarczaniu szczepionek</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,swiatowy-dzien-walki-z-polio--unicef-apeluje-o-wsparcie-w-walce-z-wirusem,artykul,40478229.html</link><description>Polio niemal zniknęło z mapy świata. Niemal, bo są jeszcze obszary, gdzie walka z chorobą trwa. W Światowy Dzień Walki z Polio UNICEF przypomina, że miliony dzieci w rejonach objętych konfliktami wciąż czekają na szczepionkę, która może uratować im życie. Nowe dane pokazują, jak pilna jest potrzeba dotarcia z pomocą tam, gdzie wirus wciąż stanowi realne zagrożenie.</description><guid>606e7475-15d5-44eb-8d6a-085a88a1baab</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:43:30 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GYmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNWU3ODY5ODQ2Y2JmM2VjODAxN2VlM2E1NjRkZWVjZC5qcGeSlQMAzIfNEODNCX6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy jechać na SOR z migotaniem przedsionków? Oto, co mówi lekarz</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,kiedy-jechac-na-sor-z-migotaniem-przedsionkow--oto--co-mowi-lekarz,artykul,05527974.html</link><description>Migotanie przedsionków jest diagnozowane coraz częściej. W żadnym wypadku nie wolno go bagatelizować, ponieważ może być groźne dla zdrowia. Kiedy należy zgłosić się na Szpitalny Oddział Ratunkowy z migotaniem przedsionków? Lekarz Mateusz Lewandowski odpowiedział na to pytanie, zadane także przez jednego z czytelników Medonetu.</description><guid>bfd865ab-8cfe-46aa-a930-0801f7a602ea</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:54:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hj6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MmYyZmE0OTQ4ZmJhYTVlNTYyNjM5Zjc2ZDJkOWE2OC5qcGeSlQMAzKfNFPLNC8iTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Opieka koordynowana dla seniorów. Nowy model wsparcia w POZ</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,opieka-koordynowana-dla-seniorow--nowy-model-wsparcia-w-poz,artykul,41873020.html</link><description>Polskie społeczeństwo starzeje się. Równolegle rosną potrzeby zdrowotne. Wielu seniorów żyje z kilkoma chorobami przewlekłymi, często w samotności, z ograniczonym dostępem do lekarzy specjalistów. Właśnie dlatego coraz większe znaczenie ma podstawowa opieka zdrowotna, w której pacjent jest blisko swojego lekarza, a ich relacja ma charakter ciągły, kompleksowy i zorganizowany. Fundacja My Pacjenci rozpoczęła projekt "10-tka dla Seniora", promujący zdrowe starzenie się. Wśród partnerów projektu znalazło się Porozumienie Zielonogórskie.</description><guid>0e64305e-a913-402a-92fb-913f08ce242d</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:20:01 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H6Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzRjNmVkYzZlNzA4NjMwZThlMzA4OWVjYTliMjVmMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy zapominanie powinno niepokoić? Lekarz radzi przyjrzeć się jednemu. "To może być stan przedchorobowy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,kiedy-zapominanie-powinno-niepokoic--lekarz-radzi-przyjrzec-sie-jednemu--to-moze-byc-stan-przedchorobowy,artykul,83059023.html</link><description>Problemy z pamięcią, te tzw. luki w pamięci, to jedna z najczęstszych dolegliwości zgłaszanych przez dorosłych. — Statystyki pokazują, że okresowo doświadcza ich co piąty dorosły Polak — mówi Medonetowi neurolog dr hab.n.med. Jacek Staszewski, przyznając, że z naszą pamięcią jest niestety coraz gorzej. Przyczyny są różne: od stresu i niewyspania, przez niedobory witamin, problemy z trzustką i wątrobą, po depresję lub demencję — a to i tak tylko przykłady. Oczywiście każdemu z nas zdarzy się o czymś zapomnieć. Jak rozpoznać, czy to jeszcze norma, czy już coś groźnego? Choć nie ma wyraźnej granicy, ekspert radzi zwrócić uwagę na jeden sygnał. — To może być już stan przedchorobowy.</description><guid>efddd9a7-eceb-4283-8d28-de3947fea57a</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 18:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4mVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMTI4ZDQ4NTk0ZGUyOTcxOTUwMWU0Mzk2Zjg2YzA3Yy5qcGeSlQMoAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak obniżyć próby wątrobowe? Nie ma magicznej różdżki, trzeba się postarać</title><link>https://www.medonet.pl/badania,jak-obnizyc-proby-watrobowe--wskazowki-od-eksperta,artykul,54446563.html</link><description>Próby wątrobowe to ważne badanie laboratoryjne, które jest często zlecane pacjentom. Dzięki oznaczeniu odpowiednich parametrów biochemicznych można sprawdzić, jak działa wątroba. Wysokie wyniki to powód do stresu dla wielu osób, które zaczynają się zastanawiać, w jaki sposób można je obniżyć. Na to pytanie (zadane przez jednego z czytelników Medonetu) odpowiedziała diagnostka laboratoryjna Aleksandra Filec.</description><guid>66a24e64-5834-4135-b560-8bf9a88d3e8a</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 17:49:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/piMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjZiMjIyOGNkNmM2NjgxMWI5N2QzNjllOWZlNTA1YS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważne badanie na temat roli wapnia. Naukowcy obalili popularną teorię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wazne-badanie-na-temat-roli-wapnia-naukowcy-obalili-popularna-teorie/3jqtedr</link><description>Dobra wiadomość dla kobiet, które sięgają po wapń, by chronić się przed łamliwością kości. Australijscy naukowcy uspokajają: suplementacja tym składnikiem nie zwiększa ryzyka demencji. Nowe badania rozwiewają wcześniejsze obawy. — Doniesienia o możliwym związku między ich stosowaniem a ryzykiem demencji budziły niepokój zarówno wśród pacjentek, jak i lekarzy. Nasze badania przynoszą uspokojenie — mówi dr Negar Ghasemifard.</description><guid>e67c2632-9bf3-485e-adfe-6d5ae0a8aae0</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:03:40 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NTbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wY2E1MDJjZDhhNTA2ZGE3NDVlYWFiOWUxMTVjMWJmMS5qcGeSlQMAAM0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje współwłaściciel Adamedu. Dr Maciej Adamkiewicz miał 59 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-wspolwlasciciel-adamedu--dr-maciej-adamkiewicz-mial-59-lat,artykul,63369079.html</link><description>Dr Maciej Adamkiewicz był wieloletnim prezesem firmy Adamed Pharma. Odszedł w czwartek 23 października 2025 r. O śmierci dr. Macieja Adamkiewicza poinformowała spółka Adamed Pharma w piątek 24 października.</description><guid>068cb79d-10d3-4e75-ac0b-68af786ee58a</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:17:32 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yRdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTRmMzM3ZTBkMDVhMGZjODU3YTUzZjRmYTdiYjVmOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Już ponad 332 tys. osób zaszczepionych przeciw COVID-19. Jedna grupa wiekowa dominuje</title><link>https://www.medonet.pl/porozmawiajmyoszczepionce/szczepionka-na-covid-19,ponad-332-tys--zaszczepionych-przeciw-covid-19--jedna-grupa-wiekowa-dominuje,artykul,03199147.html</link><description>Polacy chcą się szczepić. Ponad 332 tysiące rodaków skorzystało w tym sezonie ze szczepień przeciwko COVID-19 — wynika z najnowszych danych Centrum e-Zdrowia. Choć liczby te świadczą o sporym zainteresowaniu, to statystyki pokazują wyraźne różnice w podejściu do szczepień w różnych grupach wiekowych. Największe zainteresowanie jest wśród siedemdziesięciolatków. Jednocześnie, jak wskazują dane, wskaźnik zakażeń koronawirusem w październiku spadł w porównaniu z poprzednim miesiącem, kiedy zainteresowanie było jeszcze większe.</description><guid>2fccc6d6-32ea-43da-8ce3-85dd59ffb723</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 14:17:26 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNmE3ODgyYTUwYjBjNTMzYTU5NGU3NWM1YTIzYmUzNS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki sposób chodzenia może zmniejszać ryzyko raka. Nowe badania chińskich naukowców</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,taki-sposob-chodzenia-moze-zmniejszac-ryzyko-raka--nowe-badania-chinskich-naukowcow,artykul,00336372.html</link><description>Chińscy badacze z Uniwersytetu Medycznego w Hongkongu (HKUMed) przedstawili wyniki badań, które sugerują, że prędkość chodzenia może wpływać na ryzyko zachorowania na raka. Jak czytamy w Serwisie Zdrowie, według naukowców szybki marsz, szczególnie w przypadku raka płuc, może działać ochronnie na organizm, zmniejszając ryzyko zachorowania nawet o ponad 50 proc.</description><guid>ef76a967-2ce0-41ad-b07e-1b8ce3f18841</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:47:09 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nxGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTlmMDVhMzgyODEwMWQ3ZjcwYzFhYTkzMjZlZmY4OS5qcGeSlQMAzQGWzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Potrzebne zmiany w systemie ochrony zdrowia w Polsce</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,potrzebne-zmiany-w-systemie-ochrony-zdrowia-w-polsce,artykul,91385171.html</link><description>Coraz więcej mówi się o tym, że system ochrony zdrowia w Polsce się nie bilansuje. — Podstawową kwestią jest dzisiaj finansowanie systemu ochrony zdrowia — mówił Kacper Olejniczak, dyrektor Departamentu Ochrony Zdrowia i Sektora Life Sciences Konfederacji Lewiatan, w rozmowie przeprowadzonej za kulisami EFNI 2025. Wskazał w tym kontekście na ustawę o wynagrodzeniach minimalnych w ochronie zdrowia.</description><guid>8de55cd7-bd19-439d-9279-bdb2c0d56ace</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 13:04:48 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iMjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzI2ZDcyYzZhZmI0N2UxMWE0MDgyNWNlYWY3MmY3ZS5wbmeSlQMAAM0Dis0B_pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka dieta może prowadzić do demencji. Lekarze ostrzegają: to zaczyna się dużo wcześniej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,taka-dieta-moze-prowadzic-do-demencji--najnowsze-badania-potwierdzaja,artykul,44898813.html</link><description>Najnowsze badania naukowców z University of Michigan w Ann Arbor oraz innych ośrodków badawczych wskazują, że niedożywienie może prowadzić do wzrostu ryzyka demencji oraz zaburzeń zdolności poznawczych. Eksperci podkreślają, że troska o zdrowie mózgu, w tym odpowiednia dieta, powinna rozpocząć się już we wcześniejszych latach życia. Najnowsze ustalenia skomentowała dla Serwisu Zdrowie neurolożka prof. Maria Barcikowska.</description><guid>9a74ea41-aad0-4930-a2ad-06a7c2a5ac4f</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:50:09 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yy5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTRkZjQxMGE0MjRiYWY0ZDNlNjJkOWM4ZWNlZDRjZS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w diagnostyce raka? Nowy test krwi wykrywa ponad 50 nowotworów we wczesnym stadium</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,przelom-w-diagnostyce-raka--test-krwi-wykrywa-ponad-50-nowotworow,artykul,79768155.html</link><description>Wystarczy jedno pobranie krwi, by wykryć raka, nim da o sobie znać? Taka wizja brzmi jak science fiction, ale właśnie tę możliwość zaprezentowano podczas tegorocznej konferencji Europejskiego Towarzystwa Onkologii Klinicznej (ESMO) w Berlinie. Naukowcy pokazali test, który może zrewolucjonizować diagnostykę nowotworów — tzw. płynną biopsję. To innowacyjna metoda opracowana w USA, pozwalająca wykryć ponad 50 typów raka na bardzo wczesnym etapie. Medyczny świat już mówi o przełomie.</description><guid>3ff9a823-a837-4f30-9e5c-543ea139bbca</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 12:40:10 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/60vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZGI4NTgxMWIzMWNjZDE4MmZhYzQ4ZDJlMmI0ZDJmZC5qcGeSlQPNAsrNAc_NEMfNCXCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Epidemia pustoszy afrykański kraj. "Brakuje wszystkiego, to katastrofa"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,lekarze-ostrzegaja--cholera-pustoszy-kongo--brakuje-wszystkiego--to-katastrofa,artykul,80387885.html</link><description>— Na tym kluczowym etapie tylko powszechna mobilizacja pozwoli opanować chorobę i spowolnić niepokojące rozprzestrzenianie się epidemii — mówi Jean-Gilbert Ndong, lekarz i koordynator medyczny Lekarzy bez Granic. Ci biją na alarm: cholera pustoszy Demokratyczną Republikę Konga. To jedna z najpoważniejszych epidemii tej choroby od lat. Niezbędna jest pilna mobilizacja na lokalnym i międzynarodowym poziomie, aby zatrzymać poważny kryzys zdrowotny. Eksperci obawiają się kolejnych ognisk epidemii, jeśli nie zostaną podjęte natychmiastowe kroki w tej kwestii.</description><guid>ffa84ab1-b32e-44d0-a99a-212d1cc06603</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 11:46:38 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5iak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZThmYzE5OGRhZWY3MDg0M2ExMTgyMDMzOGI4MWQ0ZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka proteza przy całkowitym braku zębów? Dentystka wyjaśnia,  jaki jest wybór</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,jaka-proteza-przy-calkowitym-braku-zebow--dentystka-wyjasnia,artykul,82690974.html</link><description>Brak uzębienia stanowi bardzo duży problem. Jest to uciążliwe nie tylko ze względu na problemy ze spożywaniem pokarmów, ale również ze względu na wygląd i dobre samopoczucie. Dlatego też ważne jest, by zadbać o uzupełnienie braków, np. poprzez zakładanie protezy. Jaka proteza przy całkowitym braku zębów? Jakie czynniki wziąć pod uwagę przy wyborze protezy? Czy protezę całkowitą można zrobić na NFZ? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>ecab4e25-4f16-4ccd-aa90-f1ba888a5a87</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:24:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Oy5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjFkMTBiNDZhNDQyZGI1ZDEzNjc3OTQyMzZlNjFiOS5qcGeSlQPNASvNAhXNEybNCsWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęstsze objawy niedoboru magnezu. Gdy zauważysz, od razu działaj</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jakie-sa-objawy-niedoboru-magnezu--na-to-koniecznie-zwroc-uwage,artykul,79061116.html</link><description>Magnez jest zaliczany do makroelementów, czyli grupy pierwiastków, których dzienne zapotrzebowanie dla człowieka przekracza 100 mg. Pełni on w organizmie szereg ważnych funkcji, a jego długotrwały niedobór może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Magnez jest obecny w wielu produktach spożywczych, lecz można go też przyjmować w postaci suplementów. Po czym poznać niedobór magnezu? Jakie są tego skutki? Wreszcie, które produkty magnezu zawierają najwięcej? Wyjaśniamy.</description><guid>488d80e0-d79f-43bb-8703-7e8e6eb0e210</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:56:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N5Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDg2NzNjNDMzNmQxMGNiZTlkYmE4MzI4ZjlkYmQzOC5qcGeSlQMAzIfNCEnNBKmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu dziecięcego kataru. Nowy spray docenią dzieci i rodzice</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/przelom-w-leczeniu-dzieciecego-kataru-nowy-spray-docenia-dzieci-i-rodzice/9bkptfk</link><description>Zatkany nos u najmłodszych to powszechny problem. Trudności w zasypianiu, rozdrażnienie i niechęć do stosowania leków donosowych to tylko niektóre z wyzwań, z którymi muszą mierzyć się rodzice. Rozwiązaniem mogą okazać się nowoczesne formy aplikacji leków, które zwiększają komfort małych pacjentów i skuteczność terapii.</description><guid>01a2c689-9b5b-4b16-af6a-4acce81e38e6</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:47:56 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OW3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMjI0NTVjYTJmYTAwZGVkNGExMDNiMDFkNzY4ODk5YS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nietypowy test na inteligencję. 19 pytań ujawni twój ukryty geniusz [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,nietypowy-test-na-inteligencje--19-pytan-ujawni-twoj-ukryty-geniusz--quiz-,artykul,85886489.html</link><description>Inteligentni ludzie mają więcej pieniędzy, lepsze zdrowie, są bardziej zadowoleni z życia — nauka udowodniła to wiele razy. Ale kluczem do sukcesu jest nie tylko wysokie IQ, czyli miara sprawności ludzkiego umysłu. Bo inteligencja to coś więcej niż twoja wiedza i szybkość, z jaką myślisz. Częścią inteligencji są też subtelne cechy, z których posiadania możesz nawet nie zdawać sobie sprawy. Nie można ich zmierzyć, jak osławionego IQ, ale one również budują twój wewnętrzny geniusz. Jesteś ciekawy, jak wygląda on u ciebie? Jaka jest twoja inteligencja? Nasz quiz pomoże ci to sprawdzić — jest nietypowy, bo uwzględniliśmy w nim również jej mało oczywiste elementy. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test ani miara twojej wartości jako człowieka. Potraktuj go jak dobrą zabawę i okazję, by lepiej poznać siebie.</description><guid>955eec48-fc92-4c63-97e2-e0e48764ef18</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:31:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4eak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjc2YmIyMWM1OThiYjA1NTY5ZmRjNzBmOTg3YTc1Ni5qcGeSlQMADM0LuM0GmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak udar może zmienić człowieka. "Dotarło do mnie, że stało się coś strasznego"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,tak-udar-moze-zmienic-czlowieka--dotarlo-do-mnie--ze-stalo-sie-cos-strasznego,artykul,69311973.html</link><description>— Andrzej leżał przy sedesie, mówił, że nie czuje lewej strony ciała. Pół godziny później spełniły się moje najgorsze obawy. "Udar postępuje, w mózgu jest ogromny zakrzep" — usłyszałam ze szpitala. Na początku myślałam, że ze wszystkim sobie poradzimy (długo nie miałam pojęcia, jak udar uszkodził mózg męża). Nadzieje prysły, kiedy pewnego dnia do mnie zadzwonił (był wtedy na oddziale neurologii). Gdy go usłyszałam, dotarło do mnie, że stało się coś strasznego. Doszło do mnie, że to nie jest mój mąż! Do dziś nie mogę pogodzić się z tym, co nas spotkało — opowiada Medonetowi pani Iwona. Jak może zachowywać się człowiek po udarze? Oto jej historia.</description><guid>01d9d358-f48c-4872-863e-b4b5a3481c05</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:23:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uYHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDU5NDU4OTZiZWI1NmNlNmUxMzY1ZmE0ZWU1MjJiMy5qcGeSlQMAzIfNBgDNA2CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy boją się tych leków jak ognia. Prof. Banach: są tylko trzy skutki uboczne statyn</title><link>https://www.medonet.pl/leki,statyny-sa-szkodliwe--kardiolog-wprost--takich-wlasciwosci-nie-maja-zadne-inne-leki,artykul,42348375.html</link><description>Zbyt duży poziom cholesterolu LDL ma ok. 70 proc. Polaków; każdego roku 30 tys. osób płaci za to śmiercią. Tymczasem mamy "nieprawdopodobnie skuteczne" leki, które sobie z nim radzą — statyny. Problem w tym, że Polacy się ich boją. — Nawet co 10. pacjent odmawia przyjmowania statyn — potwierdza kardiolog prof. Maciej Banach. Statyny uszkadzają wątrobę, nerki, powodują udary krwotoczne i w ogóle wypadają po nich włosy — to tylko przykłady krążących wśród pacjentów "ostrzeżeń". — Powiedzmy sobie jasno: każdy lek ma działania niepożądane. Są tylko trzy potwierdzone działania niepożądane związane z zażywaniem statyn. Jakie? Znany kardiolog opowiedział o nich Medonetowi.</description><guid>1acca795-d677-46cf-939c-2426f88a10b5</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:13:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bvkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDk5YmVjNDZiZDM4ZjVjMTI3ZTMwZGYxZTgzOWY0Ni5qcGeSlQMhAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz odmówił pacjentce. Wściekła się i chciała go udusić stetoskopem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,agresywna-pacjentka-zaatakowala-lekarza--chciala-go-udusic-stetoskopem,artykul,38707346.html</link><description>W warszawskiej dzielnicy Praga Północ doszło do niepokojącego incydentu. W poniedziałek 20 października 36-letnia kobieta zaatakowała lekarza w jednym z gabinetów medycznych. Jak opisuje "Fakt", powodem agresji była odmowa medyka dotycząca zmiany zapisów w karcie pacjenta. Sytuacja eskalowała, gdy pacjentka próbowała udusić lekarza stetoskopem.</description><guid>74b46dd7-9af2-459c-b446-37bddbea457e</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:03:15 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5dMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDdjNWYwN2VmNTRiZTNmNTkwMTNhNWFiMWE3NWQ2Mi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mózg w czasie menopauzy przechodzi przebudowę. Objawy mogą być zaskakujące</title><link>https://www.medonet.pl/glosno-o-menopauzie/menopauza-bez-tajemnic,ta-dolegliwosc-dotyka-nawet-80-proc--kobiet--badacze-odkryli--jaki-ma-zwiazek-z-menopauza,artykul,37512004.html</link><description>Czy to tylko zmęczenie, czy coś więcej? Naukowcy odkryli, że tzw. mgła mózgowa, często towarzysząca menopauzie, może mieć głębokie neurologiczne podłoże. Zmiany w strukturze mózgu — w tym uszkodzenia istoty białej i ubytek istoty szarej — mogą wpływać na pamięć, koncentrację i nastrój. Sprawdź, co na ten temat ustalili badacze z Ponce Health Sciences University w Portoryko.</description><guid>0248bb70-a290-485b-94da-8cb746b811f0</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:34:11 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rf6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWE4OTMzZWFhM2ZjZTZkMDRkZTZhYTdiNjVhN2MzNy5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chroni przed jednym z najbardziej zabójczych raków. W Australii znaleźli dowody</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,karmienie-piersia-chroni-przed-rakiem--uczeni-mowia--jak-to-mozliwe,artykul,87114048.html</link><description>Karmienie piersią może znacznie zmniejszać ryzyko zachorowania na jednego z najbardziej zabójczych nowotworów — raka piersi. Potwierdzają to najnowsze badania. Naukowcy z Australii odkryli, że kobiety karmiące mają w piersiach więcej wyspecjalizowanych komórek odpornościowych, które mogą chronić przed nowotworami. Ich ustalenia 20 października br. opublikowano w czasopiśmie "Nature", jednym z najbardziej prestiżowych i wpływowych czasopism naukowych na świecie.</description><guid>423ca5ba-556f-48fa-9344-98d52cc2323b</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ILvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjhlMzJhZTljZWNjNDQwMzQzNGQ3YTEwOWVmNmViMC5qcGeSlQMAEs0ISc0EqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podrobione i skażone alkohole. W tych krajach lepiej uważać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/podrobione-i-skazone-alkohole-w-tych-krajach-lepiej-uwazac/4pgzrtw</link><description>Osiem nowych krajów zostało dodanych do listy ostrzeżeń brytyjskiego Ministerstwa Spraw Zagranicznych, dotyczącej ryzyka zatrucia metanolem z podrobionych lub skażonych napojów alkoholowych. Podróżni są ostrzegani przed objawami zatrucia metanolem, takimi jak zaburzenia widzenia i dezorientacja, które mogą prowadzić do ciężkich powikłań, a nawet śmierci.</description><guid>9e19d09a-b19f-4532-8f8b-adc98f9358e9</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 12:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWQ2OTcyNzY5ZGFhMzY1OTcyMTE4ZGJmZGI4NzYxZi5qcGeSlQMAzQI6zRVszQwNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Beta-karoten pod lupą naukowców. Suplementacja może nieść ryzyko dla zdrowia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/beta-karoten-pod-lupa-naukowcow-suplementacja-nie-dla-kazdego/8kdc7hr</link><description>Beta-karoten, naturalny przeciwutleniacz, od lat cieszy się uznaniem jako składnik wspierający zdrowie skóry, oczu oraz układu odpornościowego. Jednak najnowsze badania wskazują, że jego suplementacja może nieść ze sobą poważne ryzyko, zwłaszcza dla osób z grup podwyższonego ryzyka, takich jak palacze.</description><guid>c9faf60a-d43b-47e7-8442-f7e8ae737559</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 09:57:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ua-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjVmM2M0NDYxNmVlZjY5YmQ1MDkwMGJjMGM4MmRlNC5qcGeSlQMAzNzNCEnNBKmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna dieta uderza w wątrobę. Wyniki badań są niepokojące</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/popularna-dieta-uderza-w-watrobe-wyniki-badan-sa-niepokojace/bh4h3sh</link><description>Długotrwałe stosowanie diety ketogenicznej, np. w celu redukcji masy ciała, może negatywnie wpływać na metabolizm tłuszczów i węglowodanów — wynika z badań opublikowanych w "Science Advances".</description><guid>eac64956-b839-4b39-8af8-e1be9707d8da</guid><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:17:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTM4NGI5ZGEzNzkxZDkyOWZiMzUyNjg1MTUyMzlmYy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiana w składzie coli. Zażądał jej prezydent Donald Trump</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zmiana-w-skladzie-coli-na-zdrowsza-zazadal-jejdonald-trump/g0tm0ej</link><description>Coca-Cola ogłosiła, że wprowadzi na rynek amerykański nową wersję swojego napoju, w której zamiast syropu glukozowo-fruktozowego zastosowano cukier trzcinowy. Firma podkreśla, że zmiana ta ma na celu zaoferowanie konsumentom alternatywy, która może być postrzegana jako bardziej naturalna, ale nie jest tajemnicą, że ma to związek z niedawnym żądaniem prezydenta Donalda Trumpa.</description><guid>7a52eb1f-16c4-443e-8065-8b7921b20ca4</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5Buk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTA5ZjllMTY0M2M3MTZjMmMwM2UxMTkwMDMzOTJkZi5qcGeSlQMAbc0Nps0HrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje półroczny Gabryś. Rodzina podejrzewa związek z przeterminowaną szczepionką</title><link>https://dziecko.medonet.pl/nie-zyje-polroczny-gabrys-rodzina-wskazuje-przeterminowana-szczepionke/p2sp4vv</link><description>Półroczny Gabryś z Gąsawy (woj. kujawsko-pomorskie) zmarł zaledwie kilkadziesiąt godzin po szczepieniu wykonanym w miejscowym ośrodku zdrowia. Rodzina chłopca jest przekonana, że przyczyną śmierci dziecka była przeterminowana szczepionka. Sprawę bada prokuratura, a Sanepid prowadzi kontrolę w przychodni.</description><guid>d0033352-6d0d-4fe6-b0a2-9b87f24df642</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 11:32:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0R4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDAzNTY3MzdmZjQ4ZDgxMDI2YTNhODhmMDFhODlhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od listopada nowe limity retinolu w kosmetykach. Ekspertka: to idealny moment na edukację</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowe-regulacje-ue-dotyczace-retinolu-eksperci-uspokajaja-konsumentow/xq7r307</link><description>Zbliża się koniec ery popularnych produktów anti-aging? Od listopada w Unii Europejskiej zaczynają obowiązywać nowe regulacje dotyczące stężenia retinolu w kosmetykach. Eksperci uspokajają: zmiany mają na celu poprawę bezpieczeństwa, a nie eliminację retinolu z rynku. Co więcej, nowe limity mogą przynieść bardziej świadome podejście do pielęgnacji.</description><guid>07d2bd35-ae83-42cb-84ea-0204c1851446</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 10:03:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1NjhlYTY4MGEwNjFkZmQ0MzYxOTIzOTYwNTQ0ZS5qcGeSlQMAzMjNGTjNDi-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Trzy produkty, które powoli i po cichu niszczą twoje nerki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/trzy-produkty-spozywcze-ktore-powoli-i-po-cichu-niszcza-twoje-nerki/sreb2f4</link><description>Chore nerki nie bolą, dlatego często długo nie dostrzegamy, że dzieje się z nimi coś złego. Tymczasem szkodzić może im to, co kładziemy na talerzu. Jakiego jedzenia nie lubią nerki? Lekarz wskazuje trzy konkretne produkty, które warto ograniczyć lub w ogóle wyeliminować z diety dla dobra nerek. Poznajcie szczegóły.</description><guid>6167ebe6-4db0-4966-a5b8-54af8bee5309</guid><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:12:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tGXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTQ1YTZkMDU2MDM4ZjNiM2M3MDk2ZmQ4Mzk0MWY5Yy5qcGeSlQMAzQIczRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Badani schudli i zbili cholesterol. Czerwone mięso zastąpili czymś innym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ta-zamiana-sprawia-ze-chudniesz-i-zbijesz-cholesterol-jedz-zamiast-czerwonego-miesa/vr6k0k4</link><description>Nowe badanie opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Nutrition" pokazuje, że prosta zmiana w diecie może przynieść zdumiewające efekty. Mężczyźni, którzy zastąpili czerwone mięso roślinami strączkowymi nie tylko schudli, ale też poprawili parametry dotyczące poziomu cholesterolu — bez konieczności ograniczania kalorii.</description><guid>36cedab2-0f7f-4403-8989-fc726ff03538</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:53:22 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gPSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjEwMzUzMDA0Njc2ZjM5NTlkMGYzZGY2OWNkMTMwYy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jello skin to sekret pielęgnacyjny Azjatek. Skóra będzie sprężysta jak żelka!</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jello-skin-to-koreanski-hit-skora-bedzie-sprezysta-jak-zelka/w8qt2yg</link><description>TikTok, Instagram oraz inne portale społecznościowe są prawdziwą kopalnią inspiracji, jeśli chodzi o dbanie o urodę, zdrowy styl życia i nie tylko. Aktualnie prawdziwym hitem jest jello skin — trend często stosowany przez Koreanki. Korzystając z tych porad, możemy osiągnąć niesamowite efekty w postaci jędrnej, nawilżonej skóry. Będzie sprężysta jak żelka!</description><guid>7edabd48-75eb-4206-be9f-9dfa6dcdc865</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNjJlMWNhOTM1Y2M2ZmE2ZWQ3ODhmYTNkYzJhMTA4Mi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niemowlę zmarło po szczepieniu. Preparat był przeterminowany</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle-zmarlo-po-szczepieniu-preparat-byl-przeterminowany/7grtb7y</link><description>Nie żyje półroczny chłopiec, u którego doszło do niepożądanej reakcji poszczepiennej. Dziecko było szczepione w Niepublicznym Zakładzie Opieki Zdrowotnej w Gąsawie (powiat żniński), zmarło w szpitalu w Bydgoszczy. Sprawą zajmuje się prokuratura.</description><guid>c644f290-a574-4a19-8d80-3dc40007a2cc</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:45:50 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzQ3OTBiYjhlZjUzOWQ1NmFhZjgwZTA3YTEwZGNiNi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Godzina śniadania może zadecydować o tym, czy schudniesz. Naukowcy wskazali porę, która wspiera metabolizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/o-tej-porze-jedz-sniadanie-zeby-schudnac-konkretna-godzina/dd1l47y</link><description>Czy pora śniadania może wpływać na skuteczność odchudzania? Naukowcy przekonują, że tak – i wskazują konkretną godzinę, która wspiera metabolizm i może pomóc zrzucić nawet kilka kilogramów. Zmiana czasu pierwszego posiłku może być prostym, ale skutecznym krokiem w stronę lepszej sylwetki. Sprawdź, kiedy najlepiej jeść śniadanie, żeby schudnąć.</description><guid>41d5ef0c-55d7-4ddc-a84c-8e6596060dda</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:31:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KAKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84M2E3NTllZTYxYTMxZjU3NmM5MjVhNTAwZGM1NGUxMi5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć produktów zakazanych na śniadanie. Uważaj, rozwalają żołądek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/produkty-zakazane-na-sniadanie-rozwalaja-zoladek/7s7b3lc</link><description>Zabiegany tryb życia oraz stosowanie postu przerywanego sprawiają, że niektórzy pomijają śniadanie. Większość jednak nadal uznaje je za najważniejszy posiłek dnia — całkowicie słusznie. Problem polega na tym, że nie do końca wiemy, które wybory żywieniowe na początek dnia będą najlepsze. Dietetycy zgodnie wybrali pięć najgorszych pomysłów na śniadanie. A oto szczegóły.</description><guid>565739a2-c47d-4db2-be01-d84bbc3d59ec</guid><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:50:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mabk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWVkYTAxMWVmYzFhY2IzOWYzNWYxOGZiYjgzNGJlMS5qcGeSlQMAzQKuzREEzQmSkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam olej lniany. Było ciężko, ale nie żałuję — z dwóch powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/przez-14-dni-pilam-olej-lniany-bylo-ciezko-ale-nie-zaluje-z-dwoch-powodow/bg47fkz</link><description>Wielu moich znajomych pije olej lniany i bardzo to sobie chwali. Ja do tej pory szykowałam sobie tylko napar z siemienia lnianego, ale kiedy przeczytałam o wspaniałym składzie i właściwościach oleju, musiałam spróbować. Przez dwa tygodnie piłam po dwie łyżki oleju lnianego dziennie. Początek nie był dobry — rozczarował mnie smak oleju z lnu. Potem jednak zauważyłam zmiany, przy których zupełnie przestało się liczyć, jak smakuje.</description><guid>27386980-67b5-4545-b24a-5b3397fc6782</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:53:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wnuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjE5YWM0NGI5YmJmNGE0N2VmZTRkZjA0NTQzYjllZC5qcGeSlQMAfM0Hwc0EXJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mój synek się wyrywał, trzymało go pięć pielęgniarek. Jedna złapała go za twarz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/moj-synek-sie-wyrywal-trzymalo-go-piec-pielegniarek-jedna-zlapala-go-za-twarz/hgh6psb</link><description>"Rozumiem, że gdy wszystko zawodzi, trzeba w imię wyższego dobra malucha przytrzymać siłą, ale to? Trauma gwarantowana" — nasza czytelniczka wspomina nieudaną próbę pobrania krwi u jej sześcioletniego wówczas syna jako koszmar. Kolejne podejście także wiązało się z cierpieniem i ogromnym stresem, których, zdaniem autorki listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, można było uniknąć.</description><guid>2ac25438-03f0-4ec4-bba5-bb4a37ae0151</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:56:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lYCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTc4OTdjNWVkYzFjM2YyYzQ4MjA0YmNkYTk0MjgwZi5qcGeSlQMAzMPNGGHNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta tania maść była prawdziwym hitem PRL-u. Prasuje zmarszczki jak drogie kremy</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/w-prl-u-ta-tania-masc-byla-hitem-dziala-na-zmarszczki-jak-drogie-kremy/rlvtrf8</link><description>W latach 80. wybór kosmetyków był naprawdę niewielki. Z tego powodu do pielęgnacji wykorzystywano często produkty spożywcze, a także preparaty dostępne w aptekach. Jednym z najpopularniejszych była maść tranowa, która działała rewelacyjnie. Teraz o niej zapominamy, jednak niesłusznie, ponieważ w walce ze zmarszczkami trudniej znaleźć tak tani, a zarazem skuteczny kosmetyk.</description><guid>b020033e-c981-4961-ab54-396351543d0c</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:46:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4OLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDc5MDBlNTQ1MGJjNTYzZGZiNzMzZjZhYmEwNDU3NC5qcGeSlQMAzQKEzRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij 20 filiżanek tego napoju tygodniowo. Twoje serce ci za to podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-20-filizanek-tygodniowo-tego-cuda-serce-bedzie-bilo-jak-dzwon/ln57353</link><description>Herbata to nie tylko rozgrzewający napój – coraz więcej badań potwierdza, że może mieć zbawienny wpływ na układ krążenia. Regularne picie herbaty może wspierać zdrowie serca i zmniejszać ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Przeczytaj więcej o jej licznych korzyściach.</description><guid>0b3d74a6-6fa9-4704-b766-e1260e556d7f</guid><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dblk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjA2MTQ1Y2YxMjBiYTQ1ODQxNzBlYjZmYjExMDg4ZC5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile orzechów brazylijskich można jeść dziennie? Mniej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-orzechow-brazylijskich-mozna-jesc-dziennie-mniej-niz-myslisz/dl7800h</link><description>Orzechy brazylijskie to zdrowa przekąska, która z powodzeniem może zastąpić słodycze. Są bogate w selen, dzięki czemu mogą przyczyniać się do redukcji stanów zapalnych i poprawiać przepuszczalność jelit, jednak spożywane w nadmiarze mogą być szkodliwe dla zdrowia. Z tego powodu warto zachować zdrowy balans. Sprawdź, jaka dzienna dawka orzechów brazylijskich uważana jest za bezpieczną.</description><guid>c9e2e25c-da88-44e3-a7e8-d07339713a6f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:13:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cilk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzlhZmIwYTE0ODFlMTk0ODMxOTc4ODg2YmE0ZTQxZC5qcGeSlQMAzILNELvNCWmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Muffiny z krwią wołową. Nowy przysmak podbił serca Szwedów. "Smakują jak brownie"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/muffiny-z-krwia-wolowa-nowy-przysmak-podbil-serca-szwedow/6rsqmhc</link><description>W sercu Sztokholmu, w niewielkim kiosku Pressbyran PBX, od kilku miesięcy można kupić coś, co na pierwszy rzut oka wydaje się zwykłym deserem — czekoladowe muffiny. Jednak ich skład wywołuje niemałe kontrowersje: zamiast jaj, do wypieku użyto krwi wołowej. Pomysł, choć nietypowy, spotkał się z zaskakująco pozytywnym odbiorem. Klientom, jak się okazuje, krwisty dodatek nie przeszkadza.</description><guid>cf821435-23bf-4c1e-897b-48e59b238432</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:46 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/foak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTlhZmUzNjcwNGIxODFhNzU1NDU2NWJiMmUwYjQ0MS5qcGeSlQPNAnbNAYbNCzDNBkyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wIyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTM5YWM1MjU0NTNjZDVlMDM4ZGJjODAxZWM2MjIxMC5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>