<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:09:02 +0100</lastBuildDate><item><title>Dieta Polaków sprzyja niedoborom magnezu. Co wypłukuje go najbardziej? Dietetyk wskazuje pięć rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-magnez-z-organizmu-dietetyk-wskazuje-piec-najgorszych-rzeczy-trzecia/k3b97cp</link><description>Bez magnezu nie bylibyśmy w stanie żyć. Jest obecny w naszych kościach, mięśniach, we krwi (w niewielkich ilościach). Bardzo potrzebuje go nasze serce, mózg, nawet układ odpornościowy. Niestety o niedobór magnezu w organizmie wcale nie jest trudno — przestrzega dietetyk dr Iwona Sajór. — Sprzyja mu choćby dieta oparta na produktach wysokoprzetworzonych, a takimi są np. produkty na bazie białej mąki: jasne pieczywo i makarony — zaznacza specjalistka, dodając: — Niestety często tak właśnie wygląda zwyczajowy sposób żywienia u nas w Polsce. Co więcej, są nawyki, które sprzyjają "ucieczce" magnezu z organizmu. W rozmowie z Medonetem dr Sajór opowiedziała, co tego mikroelementu wypłukuje najwięcej. Wskazała na pięć czynników, w tym alkohol (również piwo). Jednak to trzeci element może zaskoczyć najbardziej.</description><guid>86fdc812-6ba0-4563-8069-59d41db19315</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cHTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODI5NDRjZmFjNjQwMDA2MmZiY2M5NmRmMzMyYjE2ZC5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego suplementu nie kupisz we Francji. W Polsce tak, a eksperci ostrzegają</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/odchudzanie,ten-suplement-jest-niedostepny-we-francji--w-polsce-bez-problemu-dostaniesz,artykul,06674320.html</link><description>Władze francuskie zdecydowały o czasowym zakazie sprzedaży suplementów diety zawierających Garcinia cambogia, powołując się na poważne zagrożenia dla zdrowia. Nowe przepisy, które obowiązują od 15 kwietnia 2025 r., nakładają na firmy obowiązek wycofania tych produktów z rynku oraz informowania konsumentów o możliwych skutkach ubocznych. Decyzja ta została podjęta w związku z rosnącymi obawami dotyczącymi bezpieczeństwa stosowania tej rośliny. Wśród zgłaszanych powikłań znalazły się uszkodzenie wątroby i serca, a także zaburzenia psychiczne.</description><guid>7a641475-e473-4a16-9b6e-3fc5829f60c1</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MX6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2Y4ZmFmYTY5Y2YxMzNmNDE1NDRlMTAyMjA4OTA4YS5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle Adrian Szymaniak ze "Ślubu" płaci za leczenie nowotworu. Kwoty zwalają z nóg</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,tyle-adrian-szymaniak-ze-slubu-placi-za-leczenie-nowotworu--kwoty-zwalaja-z-nog,artykul,33549518.html</link><description>Adrian Szymaniak, znany widzom z programu "Ślub od pierwszego wejrzenia", w lipcu 2025 r. dowiedział się, że choruje na nowotwór mózgu — glejak IV stopnia. Od tego czasu mężczyzna regularnie dzieli się w mediach społecznościowych szczegółami swoich zmagań z chorobą. Ostatnio ujawnił, jak wysokie są koszty leczenia, przyznając, że rozpoczęcie terapii wymagało natychmiastowej wpłaty ogromnej sumy.</description><guid>bd947d36-167d-4c8e-a013-5f224243ef64</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7juk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTI4NmJkMjRlMWUxZGQ4ZTJjNjkyNjNjYmMzODBhMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety narzekają na ból stóp. Podolog: powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/kobiety-narzekaja-na-bol-stop-podolog-powodow-jest-kilka/4pxszke</link><description>Do gabinetów podologicznych coraz częściej zgłaszają się osoby z problemami związanymi z nieprawidłowym ustawieniem stopy. Na modzele, odciski i nagniotki częściej narażone są kobiety. Podolog Anna Korzeniewska radzi, jak zapobiegać problemom i radzić sobie w przypadku ich wystąpienia.</description><guid>467f060f-491f-450a-9569-3c7d47ef6fbc</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qN0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGJhNjIwMzU3NDhhN2IxZjk3ODg3ZTFmYmQ2NTI5Mi5qcGeSlQMALs0OD80H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć ukryte sygnały chorób? Naukowcy: to dzieje się w nocy. "Niesamowita liczba sygnałów"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-wykryc-ukryte-sygnaly-chorob--naukowcy-odkryli-sposob--wystarczy-jedna-noc,artykul,54038154.html</link><description>Noc pełna wybudzeń najczęściej skutkuje zmęczeniem kolejnego dnia, ale bywa też wczesnym sygnałem poważniejszych kłopotów zdrowotnych, które mogą ujawnić się dopiero po czasie. Badacze ze Stanford Medicine wraz z partnerami stworzyli przełomowy system (nazwany SleepFM), który analizuje sygnały z naszego ciała podczas snu i może na ich podstawie przewidzieć ryzyko wystąpienia ponad 100 różnych schorzeń, od nowotworów po demencję, udar, choroby serca, w tym zawał. — Byliśmy mile zaskoczeni, że jest w stanie formułować wiarygodne prognozy w przypadku tak zróżnicowanych warunków — tak możliwości SleepFM komentował dr James Zou, współautor badania. Jak to możliwe? Uczeni tłumaczą, co "widzi" sztuczna inteligencja.</description><guid>c8faad11-da69-407a-b678-f80121b3a960</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tR7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTU2ZmEzOTYwMjE2YmUwYTEzMGFlMDcwNmM1M2FlZC5qcGeSlQMRzQIezRPrzQs0kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odnajdziesz ukryte słowa? Ta gra pokaże twoją inteligencję językową [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,odnajdziesz-ukryte-slowa--ta-gra-pokaze-twoja-inteligencje-jezykowa--quiz-,artykul,95376110.html</link><description>Nasza inteligencja językowa daje o sobie znać częściej, niż mogłoby się wydawać. Korzystasz z niej, kiedy rozmawiasz z innymi, kiedy piszesz maile, SMS-y, kiedy oglądasz telewizję albo czytasz książkę lub artykuł. To od niej zależy, jak wyrażasz siebie, swoje poglądy, na ile umiesz przekonać kogoś do własnych racji, a nawet rozśmieszać innych ludzi. Jak ci z tym wszystkim idzie? Nasz quiz z rozszyfrowywania wyrazów to pokaże. Nie jest to profesjonalny test — potraktuj go jako zabawę, poza tym to doskonałe ćwiczenie dla mózgu. Zaczynamy!</description><guid>16d82874-0e5f-4df4-94b0-c7cb92443d4d</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oeck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lM2JiNjVlMzMzMzljMTg5NzJlZjI4ZTMwYjlhMjY4Yy5qcGeSlQMCzQHWzRPYzQsskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bierzesz magnez na skurcze? To błąd i pieniądze wyrzucone w błoto</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,bierzesz-magnez-na-skurcze--to-blad-i-pieniadze-wyrzucone-w-bloto,artykul,85823083.html</link><description>Suplementacja magnezu to popularny sposób na zapobieganie skurczom nocnym. Zwykle przytaczane są dowody anegdotyczne na skuteczność tej metody. Jednak badania nie potwierdzają, że faktycznie branie magnezu może pomóc w przypadku skurczów. Dlaczego magnez często nie przynosi pożądanego rezultatu? I co jeszcze możemy zrobić, żeby poradzić sobie ze skurczami mięśni?</description><guid>a2518560-2317-403c-9d97-98dc6deee07e</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ouRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDY1ZTJmM2YwNzVmNWFmMWYxNjFlOWYyOTg2MGQwMy5qcGeSlQMAzQIMzRaGzQyskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w badaniach nad wzrokiem. Naukowcy stworzyli "żywą" siatkówkę</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,przelom-w-badaniach-nad-wzrokiem--naukowcy-stworzyli-zywa-siatkowke,artykul,89879915.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu w Bonn osiągnęli znaczący postęp w badaniach nad organoidami siatkówki. Dzięki zastosowaniu komórek śródbłonka udało się stworzyć modele siatkówki z naczyniami krwionośnymi, co pozwala na lepsze przetrwanie i funkcjonowanie komórek zwojowych. To odkrycie otwiera nowe możliwości w badaniach nad chorobami oczu i opracowywaniu nowych terapii.</description><guid>bc4b48c6-e95a-46a1-bdcd-01f98e3bf278</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e5ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MTVhM2Y3YWYzMmYyNmNjYTc3ZjIxOTVlZDhlNjkyMy5qcGeSlQMAzQHhzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Demencja przed 65. rokiem życia może zaskoczyć. "Życie się nie skończyło, to nie jest wyrok"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,polacy-coraz-czesciej-zmagaja-sie-z-demencja-przed-65--rokiem-zycia--ekspertka-wyjasnia-przyczyny,artykul,69538966.html</link><description>Demencja w młodym wieku, czyli ta, która najczęściej występuje między 50. a 60. rokiem życia, ze średnią ok. 55–57 lat, to choroba, w której problemem nie jest wyłącznie "zapominanie". Często dominują zmiany w zachowaniu, zaburzenia widzenia lub kłopoty językowe. Jeśli uda się ją zdiagnozować wystarczająco wcześnie, możliwe jest dobre funkcjonowanie z chorobą przez wiele lat i dalsza realizacja planów życiowych — mówi dr n. med. Urszula Skrobas z Kliniki Neurologii Dorosłych Gdańskiego Uniwersytetu Medycznego realizująca pionierski pilotażowy projekt na temat identyfikacji potrzeb osób żyjących z demencją w młodym wieku w Polsce.</description><guid>69abd8ab-a8fa-49f4-b189-9a72d0c3a278</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vzmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjk5ZTM0N2UyNTZjYTdjNDg5NGRjNmJlMDU4MmUxMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sposób, by zahamować raka trzustki. Prof. Hać: tacy pacjenci są wyleczeni</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,z-raka-trzustki-mozna-wyjsc--prof--hac-o-resekcji-trzustki--tacy-pacjenci-sa-wyleczeni,artykul,21056905.html</link><description>Rak trzustki od lat budzi najgorsze skojarzenia i nie bez powodu. To nowotwór bardzo agresywny i ma najgorszy wskaźnik przeżywalności wśród wszystkich rodzajów raka. Co więcej, na liście najbardziej śmiertelnych nowotworów rak trzustki pnie się w górę — specjaliści spodziewają się, że w końcu wyprzedzi raka płuca i stanie się głównym zabójcą w onkologii. Czy raka trzustki w ogóle da się pokonać? Odpowiedź brzmi tak. Lekarze próbują zatrzymać go nożem. I choć operacje wycinania raka trzustki "demolują przewód pokarmowy", jest to tak naprawdę jedyny sposób. Jak wygląda resekcja trzustki (w tym małoinwazyjna, na którą stawia teraz świat), jak wiele osób można dzięki niej uwolnić od raka trzustki? W rozmowie z Medonetem chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać powiedział wprost, jacy pacjenci są po takiej operacji wyleczeni.</description><guid>df9bb3e3-a952-4925-871f-8c8508b89fc4</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rapk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMzZlZGY3MTIyYjE5OGU1NjI0NzBiMDlhM2RmZDYzOC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>84 tysiące wizyt umówionych online w ramach centralnej e-rejestracji. A to dopiero pierwszy tydzień</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,centralna-e-rejestracja-ruszyla--pacjenci-umawiaja-tysiace-wizyt-online,artykul,68824771.html</link><description>Centralna e-rejestracja działa na pełnych obrotach: już w pierwszym tygodniu pacjenci umówili ponad 84 tysiące wizyt za pośrednictwem Internetowego Konta Pacjenta, zaś od 1 do 15 stycznia br. w e-rejestracji odnotowano ponad 186 tysięcy nowych zapisów - poinformowało Centrum e-Zdrowia, podsumowując pierwsze dwa tygodnie działania obowiązkowej centralnej e-rejestracji. Nowe przepisy, które weszły w życie 1 stycznia, umożliwiają elektroniczne umawianie wizyt lekarskich i badań, choć na razie system obejmuje jedynie poradnie kardiologiczne oraz badania profilaktyczne w kierunku raka piersi i raka szyjki macicy.</description><guid>7b4ad400-5128-481e-924a-1fb887f26084</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HtYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYmY2YTUzM2Q0ZTA3YjA4YzJkNmFlOGQ3NWFlMmNhNi5qcGeSlQMAzO_NHd3NEMyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie połączenie "topi" tłuszcz na brzuchu. Wymieszaj dwa składniki i wypij przed snem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/takie-polaczenie-topi-tluszcz-na-brzuchu-wymieszaj-dwa-skladniki-i-wypij-przed-snem/ldrwzl6</link><description>Najważniejszymi elementami zdrowego stylu życia jest zbilansowana dieta oraz troska o aktywność fizyczną. Nie możemy tego zaniedbać zwłaszcza w momencie, gdy dbamy o powodzenie procesu odchudzania. Dobrym pomysłem jest wdrożenie do swojej rutyny dodatkowych sposobów, które pozwolą na podkręcenie metabolizmu oraz wzmocnienie efektów osiągniętych dzięki diecie i ćwiczeniom. Wystarczy szklanka wody i pieprz.</description><guid>ffc8f470-1272-4cd4-a9e6-0016c1ba2e48</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tMOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDlkNDljNDA0ZjE5NzE1OTc2ZmFmNDg4ZDQ4YjY0OC5qcGeSlQMAzQJuzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny zabieg odmładzający pod lupą FDA. Kosmetolog: to fantastyczna wiadomość dla pacjentów</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/popularny-zabieg-odmladzajacy-pod-lupa-fda-dlaczego-to-dobra-wiadomosc-dla-pacjentow/4l8w46g</link><description>Radiofrekwencja mikroigłowa jest dziś jednym z najpopularniejszych zabiegów odmładzających na świecie. Swoją sławę zawdzięcza skuteczności i rekomendacjom celebrytów, ale także spektakularnym efektom, jakie daje na skórze twarzy i ciała. W październiku 2025 r. amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) opublikowała oficjalny komunikat ostrzegający przed powikłaniami związanymi z niektórymi zastosowaniami tej technologii. Nie oznacza to jednak, że radiofrekwencja mikroigłowa jest jakkolwiek zagrożona. — Osobiście uważam, że jest to impuls, który pomoże w uporządkowaniu rynku i dodatkowo zwiększy świadomość pacjentów — ocenia kosmetolog Dagmara Nowak-Barańska.</description><guid>008727a2-91d1-46b9-b7d5-e08e52ad4188</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:03 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3qSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjY4MWE1YWIxYTExNTNmYmI3ZTA0OTYyYWY1YmUwZS5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>12 objawów niedoboru witaminy B12. To się dzieje z organizmem, gdy brakuje wit. B12</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,12-objawow-niedoboru-witaminy-b12--to-sie-dzieje-z-organizmem--gdy-brakuje-wit--b12,artykul,46617179.html</link><description>Nie jesteśmy w stanie samodzielnie jej wytworzyć, ale bez niej nie może być dobrze. Sprawdź, czy masz odpowiedni poziom witaminy B12, czy może jak wiele innych osób cierpisz na jej niedobory. Bez niej organizm nie może prawidłowo funkcjonować.</description><guid>b2eab3c6-0547-499a-b29c-5f12d5f109f6</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P8Nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzgyNzNkYTg4YTY3YzRkOTRkNjIxOTE3NGFhMTBiMS5qcGeSlQMAzQFzzRefzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zostawiła mamę w domu opieki. Po dwóch miesiącach nie mogła jej poznać. "To już nie jest moja matka"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,zostawila-mame-z-demencja-w-domu-opieki--po-dwoch-miesiacach-nie-mogla-jej-poznac,artykul,81522121.html</link><description>Oddanie bliskiej osoby do domu opieki nie jest łatwą decyzją. Czasem jednak wydaje się jedyną słuszną — dla dobra chorego i jego krewnych. W przypadku demencji sprawa nie jest jednak taka oczywista. Wiele placówek tego typu nie jest przygotowana do jakościowej opieki nad osobami zmagającymi się z otępieniem. A jeśli tego przygotowania nie ma, choroba będzie postępować bardzo szybko. "Różnica między styczniem a marcem była rażąca" — opowiada Barbara, która na własne oczy widziała, jak szybko demencja "zabiera jej matkę".</description><guid>b6e7c2ab-ea4c-45c1-b68c-f14ac8fa7101</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kwmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTQ4YjVlMzRkYTJiMTQ1Njc5MWY0ZTdiMWU1MTA0Ni5qcGeSlQMAzQHKzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zbadali 40 tys. par. Odkryli jedną rzecz, która sprawia, że związek jest udany i mocny</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,zbadali-40-tys--par--odkryli-jedna-rzecz--ktora-sprawia--ze-zwiazek-jest-udany-i-mocny,artykul,24634764.html</link><description>O cechach udanego związku powstało wiele publikacji naukowych i popularnonaukowych. Zagadnienia w nich zawarte opierają się zazwyczaj na obserwacjach udanych i nieudanych relacji między bliskimi osobami. Nie inaczej jest w przypadku Julie i Johna Gottmanów, psychologów, którzy zbadali ponad 40 tys. par. Do jakich wniosków doszli? Co sprawia, że związek jest udany i może przetrwać wiele ciężkich prób?</description><guid>7b226882-81c3-463d-b1ef-85b6eed22fae</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 05:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cnZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDkxZTFkMTFkMGU3MTI4NDE0MGMxMmJmZmE1MTcwOS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lalka z autyzmem uwrażliwia na ważny problem. Dzieci nie kryją radości</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowa-barbie-w-spektrum-autyzmu--dzieci-czuja-sie-zauwazone,artykul,14067457.html</link><description>Pięcioletnia Mikko z Las Vegas nie kryła radości, gdy zobaczyła nową Barbie, która — podobnie jak ona — ma w ręce fidget spinnera i nosi duże słuchawki. Nowa lalka, która pojawiła się w sprzedaży, to pierwsza Barbie w spektrum autyzmu. Wyposażona jest w różowy fidget spinner, słuchawki wygłuszające dźwięki oraz tablet symbolizujący urządzenie wspomagające komunikację, z którego korzystają osoby niemówiące.</description><guid>caf461e8-79c6-4cc7-8630-e721eb7f88cf</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_LGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWU2YWJhODcxZGU5OTFjZWE1ZTA2MDQzNGQ5OTVmNy5qcGeSlQMASc0cwM0QLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol szkodzi "drugiemu mózgowi". Oto jak szybko odczujesz negatywne skutki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,alkohol-szkodzi-drugiemu-mozgowi--oto-kiedy-odczujesz-negatywne-skutki,artykul,75959628.html</link><description>Naukowcy nie mają wątpliwości: alkohol negatywnie wpływa na jelita (nie bez racji zwane "drugim mózgiem"), a konsekwencje sięgają całego organizmu — w tym mózgu i zdrowia psychicznego. Już krótkotrwałe epizody intensywnego picia mogą prowadzić do zmian w mikrobiocie jelitowej, stanów zapalnych oraz osłabienia bariery jelitowej, co w dłuższej perspektywie zwiększa ryzyko poważnych chorób. Nie sposób za to przecenić zalet abstynencji, do której namawiają autorzy badania.</description><guid>24b9ad08-3f1d-4894-91ab-5b2cd669aa0e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOTFjYWZiOGNmNjUzODc5YjM3YmJjMTAxNGQwOWU1OC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nietypowe objawy cukrzycy typu 2. Te sygnały organizmu łatwo przeoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,subtelne-objawy-cukrzycy-typu-2--latwo-je-przeoczyc,artykul,56887321.html</link><description>Cukrzyca typu 2 przez długi czas może rozwijać się po cichu – bez charakterystycznego pragnienia, czy częstego oddawania moczu. U wielu osób pierwsze objawy są nieoczywiste i mylone ze stresem, przemęczeniem lub innymi chorobami. To właśnie te nietypowe sygnały sprawiają, że diagnoza bywa stawiana zbyt późno.</description><guid>60dee078-1eee-4894-b9b4-b43d908f324d</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dSrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzkwNTc5NTdjOWYxMGVlN2U2MDliZGYwODY0ODVkZS5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie oczyszczać organizm? Ważny jeden nawyk</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-skutecznie-oczyszczac-organizm--wazny-jeden-nawyk,artykul,02254145.html</link><description>Błonnik odgrywa zasadniczą rolę w utrzymaniu zdrowia, pomagając w usuwaniu toksyn i wspierając funkcjonowanie układu odpornościowego. Odpowiednie nawodnienie, dieta bogata w rośliny oraz aktywność fizyczna pozwalają skutecznie wspierać naturalne procesy oczyszczania organizmu. Eksperci podkreślają, że te nawyki mogą zmniejszać ryzyko wielu chorób przewlekłych.</description><guid>e839a0bc-c66d-4031-ada2-2f383c94ef39</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6Pzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2U4OTRkMTkxNTBiODIyODQ2YTllMzczYzdhZDhjMC5qcGeSlQMAzLXNGF_NDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Błonnik wraca do łask. Dietetycy mówią wprost: jest kluczowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/blonnik-wraca-do-lask-dietetycy-mowia-wprost-jest-kluczowy/2hlgtwk</link><description>Błonnik zyskuje coraz większą popularność w mediach społecznościowych, wyprzedzając białko jako główny trend wśród osób dbających o zdrowie. Coraz więcej specjalistów ds. żywienia zwraca uwagę na korzyści płynące z regularnego spożycia tego składnika.</description><guid>576111e3-8aa1-4718-baa3-6c1f9a709df3</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hZlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ZlOWMwOThmMWY5YmM0M2E4YTM0MWFkNGY0M2VkOS5qcGeSlQMAzQFMzRJszQpdkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest lekarzem na wsi pod Warszawą. "Patrzę, a w bagażniku dwie żywe kury w worku"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jest-lekarzem-na-wsi-pod-warszawa--patrze--a-w-bagazniku-dwie-zywe-kury-w-worku,artykul,63654862.html</link><description>— Nie zapomnę takiej sceny. Pacjenta zabiera karetka — reanimacja, wkłucia, kroplówki, helikopter ląduje, cała wieś patrzy. Wracam do przychodni, a w oknie stoi pani i mówi: "Hmm… ja mam tylko nadciśnienie. Szkoda, że nie byłam na jego miejscu" — wspomina dr Michał Sutkowski, lekarz rodzinny pracujący w niewielkiej wsi pod Warszawą. Medonetowi opowiada o tym, jak to jest przedzierać się w środku nocy przez śniegi do porodu, co pacjenci przynoszą w podziękowaniu za jego pomoc i komu zwierzają się częściej: jemu czy miejscowemu proboszczowi. — Pacjenci są zadziwieni, że "nasz doktor" — jak o mnie mówią — znany z telewizji, przyjeżdża do nich. Mówią: "Widziałem pana w TV, a pan już tutaj?". Śmieję się, mówię: "Nie jestem znany, jestem zwykły gość" — dodaje.</description><guid>028aa812-e87c-4448-ba95-c79947dad0eb</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjJiYzVjMWUyODE4MmMwN2M0YTRiMzQxODlhOTM3Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>67-latek przeszedł dwa historyczne przeszczepy nerki. "Jestem jedyną osobą na świecie"</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/transplantologia,67-latek-przeszedl-dwa-historyczne-przeszczepy-nerki--jestem-jedyna-osoba-na-swiecie,artykul,54055647.html</link><description>— Jestem pierwszym, który przeszedł na drugą stronę. Jestem jedyną osobą na świecie, która miała nerkę świni, a potem dostała ludzką nerkę — powiedział CNN ze szpitalnego łóżka Tim Andrews. Jako jeden z pierwszych na świecie pacjentów, u których przeszczepiono nerkę pochodzącą od genetycznie zmodyfikowanej świni o imieniu Wilma, niedawno przeszedł kolejny, wyjątkowy zabieg. Lekarze wszczepili mu ludzką nerkę.</description><guid>b4f6c9fc-948d-4200-9eaa-88397934bb3a</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aw7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTg3NjI1ODdiMWE0YzExYzZkZWFmY2FiODA3MzBmNy5qcGeSlQMAzQEizRNAzQrUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkryli sekret 80-latków. To dzięki temu Super-Agers mają lepszą pamięć niż 50-latkowie</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,odkryli-sekret-80-latkow--to-dzieki-temu-super-agers-maja-lepsza-pamiec-niz-50-latkowie,artykul,40742466.html</link><description>Naukowcy odkryli, że tzw. Super-Agers, czyli osoby po osiemdziesiątym roku życia wyróżniające się wyjątkową pamięcią, rzadziej mają wariant genu zwiększający ryzyko choroby Alzheimera, a częściej posiadają wariant ochronny. Wyniki badania wskazują, że genetyka odgrywa ważną rolę w zachowaniu sprawności umysłowej w podeszłym wieku.</description><guid>b998f5d0-6c21-4acb-b28a-3e4fb07a7af6</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Andk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjM1NGZkODZhNjBkMjEwYmE0YmU3NTM0ZjlmMmIxMy5qcGeSlQMAzQFtzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego uszy swędzą? Lekarze podają sześć najczęstszych powodów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,dlaczego-uszy-swedza--lekarze-podaja-szesc-najczestszych-powodow,artykul,40086888.html</link><description>Swędzenie uszu jest dość powszechne i zwykle nie zwracamy na nie dużej uwagi, dopóki świąd nie staje się uciążliwy i niepokojący. O czym może świadczyć swędzenie uszu i kiedy jest to powód do niepokoju? Sprawdzamy sześć przyczyn świądu uszu.</description><guid>1ef0d27c-6629-420f-a9ea-dcdeb20023d9</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d8dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGJmZTJiZWVmNTZlMmFjOTg1NGM0N2M3MDc2ZjI5ZC5qcGeSlQMAzQFYzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy napoje roślinne są zdrowe? Ekspertka: nie można ich porównywać do mleka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/to-najczestszy-zamiennik-mleka-do-kawy-ma-zupelnie-inna-wartosc-odzywcza/7nzmxw5</link><description>— Napój roślinny to produkt otrzymany z surowców roślinnych, zazwyczaj w drodze ekstrakcji wodnej. Używanie terminu "mleko roślinne" w odniesieniu do produktu pochodzącego z surowców roślinnych jest niepoprawne i wprowadza konsumenta w błąd, bo daje mu wrażenie, że jest to taki sam produkt, jak mleko — mówi prof. Danuta Gajewska, specjalistka w dziedzinie żywienia człowieka i dietetyki z SGGW. A dr inż. Joanna Rachtan-Janicka dodaje, co powinien zawierać taki napój, dla kogo jest przeznaczony i kto powinien na jego spożycie uważać.</description><guid>0ae4af89-8e32-4c79-9341-f5ce91d69394</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmMzZjdmMGMyMjNjNzBjNjNjMTE0NDFkMTAyZTk5ZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy aloes naprawdę szkodzi? Eksperci wyjaśniają, czego faktycznie zakazała Unia Europejska</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-aloes-naprawde-szkodzi-eksperci-wyjasniaja-czego-faktycznie-zakazala-unia/7qdd7h4</link><description>"Zakazany suplement", "Aloes jest rakotwórczy!", "Ostrzeżenie przed aloesem" — takie nagłówki obiegły internet po unijnym zakazie stosowania części wyciągów z liścia aloesu. Czy rzeczywiście popularna roślina, znana z prozdrowotnych właściwości, może być groźna? Okazuje się, że tajemnica tkwi w budowie liścia i tym, które jego części wykorzystujemy w suplementach i kosmetykach. Specjaliści przewidują także, że być może to, co uznano za niebezpieczne, w przyszłości okaże się… lekiem na raka. O tym, czy aloes faktycznie szkodzi, tłumaczy Medonetowi Agnieszka Babula, dietetyk.</description><guid>c77a0cc6-c7b6-4a73-92a3-32f6e435f241</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YaBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBmMTYxNDY1ZWFhNTNkY2Q5YzhkNjQ3YTkyNzc1OS5qcGeSlQMAzQIPzRXOzQxGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bambus nie tylko dla pandy? Naukowcy: to źródło białka i błonnika. Jest jednak jeden haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/bambus-nie-tylko-dla-pandy-naukowcy-to-zrodlo-bialka-i-blonnika-jest-jednak-jeden/yke20we</link><description>Bambus, najszybciej rosnąca roślina na świecie, zdobywa coraz większe uznanie jako zdrowa żywność. Badania przeprowadzone przez naukowców z Anglia Ruskin University wskazują na liczne korzyści zdrowotne wynikające ze spożywania pędów bambusa. Sekret tkwi w odpowiednim gotowaniu tej rośliny.</description><guid>eeb0dda8-d85d-41aa-8744-e31ad912742c</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4GCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTY4MDFiNzhmMTQ3OWVmYzkzOTExNjNkYTFiNGMwMC5qcGeSlQMAzQG6zRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklanka soku pomarańczowego na śniadanie? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sok-pomaranczowy-pod-lupa-naukowcow-fakty-i-mity/jpvypgv</link><description>Sok pomarańczowy od lat cieszy się popularnością jako dodatek do śniadania, jednak wokół tego napoju narosło wiele kontrowersji. Choć pomarańcze są bogate w witaminy, to w formie soku często postrzegane są jako źródło nadmiaru cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że regularne picie soku pomarańczowego może przynosić korzyści zdrowotne.</description><guid>75a86a7d-22e4-4adc-9bbd-42a3c83cb6f8</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/omYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBjMjhlNjIzMGI3OWNmYTlmMmNkNjBhMDk4YTE5Yi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignaś miał być zdrowy, urodził się z wadą. "Usłyszeliśmy, że najwyżej utną mu nóżkę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ignas-mial-byc-zdrowy-urodzil-sie-z-wada-uslyszelismy-ze-syn-nie-jest-smiertelnie/hc61l5b</link><description>Ignaś urodził się z wadą genetyczną, choć przez całą ciążę lekarze zapewniali jego rodziców, że wszystko jest w porządku. Po porodzie nikt z lekarzy nie podjął się leczenia malucha, a jego tata usłyszał, że może warto by było pomyśleć o amputacji chorej nóżki. — Myślałem, że się przesłyszałem — opowiada pan Łukasz. I wspomina, że to był bardzo trudny czas dla całej rodziny. — Jestem facetem, ale jak nikt nie widział, to płakałem jak dziecko — przyznaje.</description><guid>e359e611-0735-4cb1-88c3-12a9f08f2380</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRhNzE3MWQxYjQ4YzdhNTZiYjcxMmZhZDcyZDdiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jest lepsze na odchudzanie: dieta czy ruch? "To zmieniło wszystko"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/co-jest-lepsze-na-odchudzanie-dieta-czy-ruch-to-zmienilo-wszystko/h8jxcpy</link><description>Przez lata wmawiano nam, że to brak ruchu odpowiada za rosnącą falę otyłości. Tymczasem najnowsze badania pokazują coś zaskakującego: nawet najcięższy trening nie zrekompensuje nadmiaru kalorii, które bezwiednie zjadamy każdego dnia. Klucz do zdrowej wagi nie kryje się więc na siłowni, lecz… w naszej własnej kuchni. Zmiana sposobu jedzenia — prostego, powtarzalnego i pełnego warzyw — potrafi odmienić życie bardziej niż najbardziej ambitny plan treningowy.</description><guid>c2057024-4c83-4090-aa41-f91a058dc6db</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjVkYWRjMDFiODQzYWUyMjdlZTNlM2U3MGZhMjZlYS5qcGeSlQMAzQGzzRNlzQrqkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To łatwy quiz nie tylko z nazwy. Przyda się umiejętność szacowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-latwy-quiz-nie-tylko-z-nazwy-przyda-sie-umiejetnosc-szacowania/hvdml3c</link><description>Aktywność fizyczna to nie tylko wyczerpujące sporty, starcia drużyn w konkurencjach zespołowych czy godziny wypocone na siłowni. Wiele codziennych aktywności, które nie wymagają kondycji, sprzętu czy dużego wysiłku, mogą pozytywnie wpłynąć na twoje zdrowie. Spróbuj oszacować jak!</description><guid>f5c910e0-57fd-455f-b358-c9db5a4c6d32</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_IIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOGNiNWQ0MTNkNTM3YzEwZGI2NzAwZmI1MTdjMTBiZC5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niszczy wątrobę bardziej niż wódka. Polacy uwielbiają i piją litrami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/niszczy-watrobe-bardziej-niz-wodka-polacy-uwielbiaja-i-pija-litrami/r3p5291</link><description>Polacy uwielbiają piwo. Od lat jesteśmy w czołówce krajów o największym spożyciu. Według danych portalu Visual Capitalist statystyczny Polak wypija ponad 96 litrów piwa rocznie. Tymczasem naukowcy nie mają dobrych wiadomości dla miłośników tego rodzaju alkoholu. Badania pokazują, że szkodzi on wątrobie bardziej niż wódka i inne mocniejsze napoje procentowe.</description><guid>321ea061-b4fb-40e9-b01b-c6216ad0d1c8</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qBmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNWI5M2FhNGU4MjIwOGY4NDNhMTY3ZGI0MzE5ZGRkOC5qcGeSlQMBzMLND3bNCLSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery propozycje na dania z Azji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/cztery-propozycje-na-dania-z-azji/d0b1xys</link><description>Azjatyckie jedzenie wcale nie musi oznaczać długich godzin w kuchni! Odkryj przepisy, które łączą wartości odżywcze ze sprawnym przygotowaniem – idealne dla osób żyjących aktywnie, które chcą jeść smacznie i świadomie.</description><guid>aef04953-e8a0-448e-85b6-0f13c2eaeee6</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij zamiast herbaty. Czystek odmładza i wzmacnia organizm, a to dopiero początek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-zamiast-herbaty-odmladza-i-wzmacnia-organizm/hhp7hmy</link><description>Czystek jeszcze do niedawna cieszył się ogromną popularnością, która teraz chyba nieco przygasła. Ziele czystka znane jest ze swoich leczniczych właściwości, a szczególnie ze wsparcia układu odpornościowego w walce z infekcjami. Dlaczego jeszcze warto regularnie spożywać napar z czystka?</description><guid>d770080a-f1af-4d1e-b2cc-1af45001359f</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDQzMmRjNzZiOGMzOWZlMGYyNmE1ZmE2NTc2ZmY3OS5qcGeSlQMAzQIvzRZEzQyJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść rano, by spalać tłuszcz przez resztę dnia i podkręcić metabolizm na wiele godzin? Są cztery grupy produktów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedz-to-rano-zeby-spalac-tluszcz-przez-reszte-dnia-i-podkrecic-metabolizm-na-wiele/83jvm90</link><description>Śniadanie najważniejszym posiłkiem dnia? Nie ma lepszego określenia, ale czy wiedziałeś, że to, co zjesz rano, może wpłynąć na twój metabolizm na całą resztę dnia? Możesz zapewnić sobie lepsze spalanie tłuszczyku, tylko dzięki odpowiedniemu posiłkowi. Jak to możliwe?</description><guid>85c74938-0404-4468-a229-1a7aafcf2d40</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTIyMTZkYzQ2NzhhZGE0ZmU4Yjc5ZGE3YzBiZTEyZC5qcGeSlQPNAQIAzQ79zQhwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez tydzień piła herbatę rumiankową przed snem. Takich efektów się nie spodziewała</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/przez-tydzien-pila-herbate-rumiankowa-przed-snem-takie-efekty-ja-zaskoczyly/hdgrk00</link><description>Problemy ze snem to codzienność wielu osób — gonitwa myśli, wybudzanie się w nocy czy trudności z ponownym zaśnięciem. Wielu szuka naturalnych sposobów na poprawę jakości snu. Jednym z najpopularniejszych domowych sposobów jest herbata rumiankowa. Czy rzeczywiście pomaga zasnąć? Redaktorka Verywell Mind przez tydzień prowadziła dziennik, w którym opisywała, jak napar z rumianku wpływa na jakość snu. Okazało się, że najcenniejszy był sam wieczorny rytuał z kubkiem w ręku.</description><guid>55ac9ae1-fb32-420f-a84c-e778e093696c</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4kFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDc5ODMxOWNlZjQ3NmVmYjQzMTI5NWZkMDk2ZWU3ZC5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego po kolacji ciągnie mnie do słodyczy? Sześć powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-kolacji-mam-ochote-na-slodycze-jest-szesc-powodow/dy7b049</link><description>Nawet jeśli po kolacji czujesz się najedzony, może cię dopaść ochota na słodkości. Jest to na tyle powszechne, że naukowcy postanowili zbadać, jakie przyczyny za tym stoją. Okazuje się, że ochota na słodkości po kolacji może wynikać np. z nadmiernego ograniczenia cukru w diecie. Co jeszcze mówi nam organizm, gdy domaga się czekoladki albo batonika po kolacji?</description><guid>08880f40-ce50-429f-8671-46b9d10706c1</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDc3ZDI4NjQxMjE1NGViYTU5OTI0MWFmZGUwMWU2OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy świetne peelingi trychologiczne. Komfort, rzadsze mycie i włosy uniesione od nasady</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/trzy-swietne-peelingi-trychologiczne-komfort-rzadsze-mycie-i-wlosy-uniesione-od/6cbz618</link><description>Peelingi trychologiczne to produkty, które są niezwykle pomocne przy problemach zarówno ze skórą głowy, jak i kondycją włosów. Regularnie stosowane pomagają usunąć martwy naskórek i nadmiar sebum, przywracając skórze równowagę i komfort. Dzięki temu skóra lepiej „oddycha”, a włosy zyskują świeżość, objętość i zdrowszy wygląd.</description><guid>02dc4581-f2d0-4d25-a5a5-a9b9fac35e48</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:31:21 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7NKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmY1Y2RlM2Q4NDU3ZGI5Y2FkMGY0NmFhYjJiMGMxYi5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz to po treningu, żeby szybciej budować mięśnie. Siedem propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-produkty-wspieraja-budowe-miesni-jedz-30-90-minut-po-treningu/lm6nnr3</link><description>Budowanie masy mięśniowej to nie tylko ciężka praca na siłowni. Równie istotne jest to, co trafia na talerz. Odpowiednio dobrana dieta może znacząco przyspieszyć regenerację i wzrost mięśni. Eksperci są zgodni: kluczowe okazują się białko, zdrowe tłuszcze, węglowodany oraz mikroskładniki, które wspierają syntezę białek mięśniowych, w tym kwasy omega i błonnik. Zarówno osoby początkujące, jak i te chcące zachować siłę w starszym wieku, powinny zwrócić uwagę na to, co i kiedy jedzą. Przedstawiamy siedem produktów, które skutecznie wspomagają budowę mięśni i podpowiadamy, jak włączyć je do codziennej diety.</description><guid>33dc633b-44fc-4ce6-97f7-66b124b1b7cf</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:37:07 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDJiNmVhYzkzZDJmMThlMDAyMjQxYzU3ZjljZDdkMS5qcGeSlQMAzQIvzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij rano zamiast zwykłej kawy. Cukier spadnie, ciało dostanie zastrzyk potasu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-rano-zamiast-zwyklej-kawy-nie-bedziesz-dygotac-serce-sie-uspokoi/vfbdh5f</link><description>Czasem organizm mówi nam, że kubek kawy z samego rana nie jest najlepszym pomysłem. Co jednak mamy zrobić, jeśli nie mamy energii, a jedyne, o czym marzymy, to wrócić do łóżka? Rozwiązaniem może być kawa daktylowa naładowana składnikami odżywczymi. Dodaje energii jak zwykła kawa, ale jest o wiele zdrowsza.</description><guid>b897c223-bc37-4c3e-a868-75658941a6d8</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z4tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDhkNmJlMDhmZjlkNDMzNzMyMzU2OGZmZWYzYmU4Yy5qcGeSlQMAzQGfzRHmzQoTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co kardiolog je na śniadanie, aby mieć lepsze ciśnienie krwi. Zaskakujące połączenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-na-sniadanie-dla-zdrowego-serca-ekspert-wskazuje-najlepszy-wybor/nrrd2wj</link><description>Zacznij dzień z korzyścią dla serca. Odpowiednio skomponowane śniadanie może nie tylko poprawić samopoczucie, ale również pomóc w utrzymaniu prawidłowego ciśnienia krwi. Ekspert podpowiada, co powinno znaleźć się na talerzu.</description><guid>ef8b4afa-3961-46e3-91ee-3dc2bc807443</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZGM1OTAzYmNjZDdmNDA1MjhhN2JkMGFiOTE5YzQ5My5qcGeSlQMAzQE7zQlgzQVGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te produkty w mroźne dni. Będzie ci cieplej, podniesiesz odporność</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/jedz-te-produkty-w-mrozne-dni-bedzie-ci-cieplej-podniesiesz-odpornosc/ljx2h7p</link><description>Dieta zimowa i odporność to tematy, które wracają każdego roku wraz ze spadkiem temperatur. Chłód wpływa na metabolizm, apetyt i wybory żywieniowe, dlatego wiele osób sięga po potrawy uznawane za "rozgrzewające". Warto przyjrzeć się temu, które produkty rzeczywiście wspierają termogenezę i sprawiają, że nasz układ odpornościowy działa na pełnych obrotach, a które działają wyłącznie na poziomie subiektywnego odczucia ciepła.</description><guid>1a3ebeb4-7ea8-49fc-8a80-30f93878a00f</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:03:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FU3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTc0NDAxODBiZTM1ZGRlYzhjZTI1ZGFhYjQ0ZmZjYS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>We Włoszech ta ryba jest zakazana, w Polsce możesz ją kupić. Musi być specjalnie oznaczona</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-maslana-na-polskich-stolach-jakie-ryzyko-niesie-jej-spozycie/lc01nbl</link><description>Ryba maślana to popularny artykuł na rynku spożywczym, jednak jej spożycie wiąże się z pewnym ryzykiem. Zawarte w niej estry woskowe nie są trawione przez ludzki organizm, co może prowadzić do dolegliwości żołądkowo-jelitowych. W związku z tym konsumenci powinni zwracać szczególną uwagę na sposób przygotowania takiej ryby, a producenci — na jej właściwe oznakowanie.</description><guid>78a6207e-9027-4b4a-9dad-de0f8a7fbaa7</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LbPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTI1NGVmZjI0Y2Y0OTNkNGNlMzc4YTMyYmNmNWZiNS5qcGeSlQMAOs0MGs0GzpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>