<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 19:33:57 +0100</lastBuildDate><item><title>Sześć nawyków, które rujnują twoje zdrowie. Niektóre będzie ci trudno wyeliminować</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/profilaktyka-zdrowotna,szesc-nawykow--ktore-rujnuja-twoje-zdrowie--niektore-bedzie-ci-trudno-wyeliminowac,artykul,14661562.html</link><description>Codzienne nawyki mogą pozytywnie wpływać na nasze zdrowie, jednak niektóre z nich — choć pozornie niewinne — prowadzą do długotrwałego obciążenia fizycznego i psychicznego. Eksperci podkreślają, że kluczowe jest rozpoznanie szkodliwych przyzwyczajeń i stopniowe wprowadzanie zdrowszych rozwiązań. Trzeba się trochę natrudzić, zwłaszcza jeśli na co dzień mało się ruszasz i masz siedzący tryb życia, ale efekty wynagrodzą ten trud.</description><guid>548b7546-3cdf-450c-8680-f50d0605c900</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:27:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x1Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTQwYTIwZWEwNzAwYWJiN2VhNTI5MjJhMDU0ZGY3Yi5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak mówimy, może zdradzać zaburzenia osobowości. Nowe badania</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,to--jak-mowimy--moze-zdradzac-zaburzenia-osobowosci--nowe-badania,artykul,71263334.html</link><description>Nasze codzienne wypowiedzi — od krótkich wiadomości po długie e-maile — mogą odzwierciedlać głębsze schematy myślenia, emocji oraz relacji z innymi. Wybór słów nie jest przypadkowy i często zdradza, w jaki sposób funkcjonujemy na co dzień. Czy sposób, w jaki mówimy i piszemy na co dzień, może ujawnić zaburzenia osobowości? Najnowsze badania sugerują, że jest to możliwe, a pierwsze sygnały często pojawiają się szybciej, niż się spodziewamy.</description><guid>fc1b4fcd-b1a3-44d5-8864-432432ca8a2e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 17:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/84Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZTMzNTVhMWI1ZGMyMjc5MmI1OTkxYTM1YzhkNDE0OS5qcGeSlQMkzQIvzRK8zQqLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Od września kaszlę tak, jakbym miała płuca ze szkła". Marta była w szoku, kiedy dowiedziała się, na co choruje</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,od-wrzesnia-kaszle-tak--jakbym-miala-pluca-ze-szkla--marta-byla-w-szoku--kiedy-dowiedziala-sie--na-co-choruje,artykul,04628699.html</link><description>— Chorowałam od września, czułam się źle, przyznaję, ale myślałam, że jak wyleżę chorobę i wygrzeję ją wieczorami pod kocykiem, to wystarczy — opowiada Marta. Kaszleć zaczęła na początku września, kiedy w firmie wszyscy łapali jesienne infekcje. Uznała, że to zwykłe "przesilenie" — trochę kataru, trochę kaszlu, nic, z czym nie da się chodzić do pracy. Kiedy kaszel nie mijał, zaczęła się martwić. — To nie było takie zwykłe kaszlnięcie, tylko jakby coś wyrywało mi oddech. Czasem kończyło się odruchowym "zassaniem" powietrza, dudniło mi w płucach, jakby były ze szkła, aż sama się tego dźwięku przestraszyłam — mówi.</description><guid>a6967efe-8201-4402-a902-820c2977de60</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 16:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4ofk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGJiYzJiNTU0NDhjMjMyMzI1MzM5Yzg5ZWFkZjIyZC5qcGeSlQMAzMzNDkHNCAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie warzywa wykańczają wątrobę. Lepiej uważać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,takie-warzywa-wykanczaja-watrobe--lepiej-uwazac,artykul,13452864.html</link><description>Wątroba pełni kluczową funkcję w utrzymaniu zdrowia całego organizmu, a jej prawidłowe funkcjonowanie zależy w dużej mierze od codziennych wyborów żywieniowych. Ten narząd odpowiada za wiele procesów metabolicznych, a także neutralizuje szkodliwe substancje. Warto więc wiedzieć, które produkty mogą jej szkodzić, a które wspierają jej pracę.</description><guid>4824e330-cb0b-4b0b-a233-3d0402919e75</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U72k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjVlNjFkNTE1ZTc3YmMzNGI3NDMzYTI5ZWM3NDZhYy5qcGeSlQMCzQG4zRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można powiedzieć dziecku, że jest grube? Wyjaśnia dietetyk</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,zdrowe-odzywianie-dzieci-bez-stresu--dietetyk-monika-nowicka-radzi-rodzicom,artykul,52025481.html</link><description>Sfrustrowanym rodzicom czasem cisną się na usta słowa "Nie jedz tych czipsów! Patrz, jaki masz wielki brzuch". Inna grupa desperacko próbuje wyrobić u swoich pociech zdrowe dietetyczne nawyki, wpędzając je w obsesję liczenia kalorii. Gdzie jest złoty środek? W rozmowie z Medonetem tłumaczy Monika Nowicka, dietetyk kliniczny.</description><guid>4525eb33-c8e5-487a-9528-d13332cd7357</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/miNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjQ2N2U1ZTdmZDNjNmZiZWYyY2Q4MjIxMWYwNTE0ZS5qcGeSlQMAzQEgzRLAzQqMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co umierały polskie królowe? Historia zapisana w aktach zgonu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zycie-i-smierc-polskich-krolowych--trucizna--powiklania-porodowe-i-tajemnice,artykul,50078349.html</link><description>Choć żyły w pałacach, otoczone przepychem i najlepszą, jak na swoje czasy, opieką medyczną, polskie królowe wcale nie były bezpieczniejsze niż zwykli poddani. W ich biografiach powracają te same dramaty — śmierć w połogu, choroby zakaźne, a czasem tajemnicze przypadłości, które do dziś budzą spory historyków. Na co umierały żony polskich monarchów? Odpowiedź prowadzi przez stulecia pełne niepewności i medycznej bezradności.</description><guid>0668329b-1eb5-4898-81a4-06bcda247f00</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 13:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MPAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYjI3ZWZjMmZiODIzNTMxY2VlNWM1NWI2NTFhMWU0NS5qcGeSlQPNAgsAzRBRzQkukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Double switch w Katowicach. Przełomowa operacja serca u dziecka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,double-switch-w-katowicach--przelomowa-operacja-serca-u-dziecka,artykul,54747181.html</link><description>W Górnośląskim Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach lekarze przeprowadzili skomplikowaną operację typu double switch, która umożliwia leczenie w modelu serca dwukomorowego. Mały pacjent dochodzi do zdrowia po zabiegu, który obejmował przebudowę serca oraz transfer aparatu zastawki trójdzielnej.</description><guid>7824c610-00a1-4b25-af01-30fe75b87a19</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:35:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Flgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjcxODE4ODI1MmI4NDFiNTAxZmRiZWUyZmJjMDYxNC5qcGeSlQMAAM0eAM0Q4JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć rzeczy, które świadczą o tym, że ludzie cię lubią. Jak rozpoznać sygnały?</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,po-czym-poznac--ze-ludzie-cie-lubia--oto-szesc-waznych-sygnalow,artykul,38876847.html</link><description>To, czy polubimy daną osobę, rozstrzyga się już w ciągu kilku sekund podczas pierwszego spotkania. Sympatia warunkowana jest przez wiele, często niezależnych od człowieka czynników. Ludzie podświadomie szukają towarzystwa kogoś, kto jest atrakcyjny fizycznie oraz przejawia duże podobieństwo do nich samych. Dlaczego odczuwamy potrzebę akceptacji? Jakie czynniki decydują o tym, że jesteśmy popularni? Jak rozpoznać czy ktoś nas lubi?</description><guid>311375cb-6fd0-41b2-a831-1bba160cc142</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 12:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MWLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjY2YWRkZjIyNmIyNTc3ODI2NDg4NjIxNGYzZmMwYi5qcGeSlQMAzQEvzQ0ozQdmkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz nie ma wątpliwości: myj codziennie tylko te trzy części ciała</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lekarz-nie-ma-watpliwosci--myj-codziennie-tylko-te-trzy-czesci-ciala,artykul,25853983.html</link><description>Po wyczerpującym dniu wiele osób nie wyobraża sobie zaśnięcia bez wieczornej kąpieli i dokładnego umycia całego ciała. Jednak eksperci zwracają uwagę, że niektóre przyzwyczajenia związane z higieną mogą mieć negatywny wpływ na zdrowie skóry. Zbyt intensywne i częste mycie może przynieść więcej szkody niż pożytku, choć nie oznacza to rezygnacji z codziennej pielęgnacji. Wystarczy, jeśli każdego dnia szczególną uwagę poświęcimy trzem konkretnym obszarom ciała.</description><guid>834a85ec-03e9-494b-b941-7a4c3ca18d27</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:09:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OlPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDE3OTYyNzM4ZjlhZjE2ZDI4MGY1ODFiZWJkZTc5NC5qcGeSlQMAzQFtzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto znaki, że boisz się bliskości. Nieświadomie niszczysz swój związek</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,oto-znaki--ze-boisz-sie-bliskosci--nieswiadomie-niszczysz-swoj-zwiazek,artykul,57555357.html</link><description>Lęk przed bliskością jest powszechny i wynika ze zranień w przeszłości, w szczególności w dzieciństwie. Psychoterapeutka Marlena Ewa Kazoń wyjaśnia, jakie są oznaki tego, że boimy się bliskości, a przez to nieświadomie niszczymy relacje z innymi.</description><guid>d0cbfd9f-6d5a-408a-8377-4d4e9d1f5965</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTIyNjFjNmM2MjE5Mjg1NmMxNjRlNmQxMjM5Yzc1YS5qcGeSlQMAzQEPzSHwzRMXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rośnie liczba samobójstw wśród seniorów. Nie chcą "przeszkadzać" rodzinie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,rosnie-liczba-samobojstw-wsrod-seniorow--nie-chca-przeszkadzac-rodzinie,artykul,05013229.html</link><description>Grupą, w której stale rośnie liczba samobójstw, są seniorzy. Osoby 60+ nie chcą być ciężarem dla swojej rodziny lub doskwiera im samotność. Starsi ludzie odchodzą po cichu, w zasadzie podobnie jak mężczyźni po czterdziestce — bo to oni najczęściej odbierają sobie życie. Jakie sygnały alarmowe powinny zwrócić naszą uwagę? Dla Medonetu wyjaśnia dr Halszka Witkowska z Polskiego Towarzystwa Suicydologicznego.</description><guid>e0fe430a-23c1-478f-9c41-f683cdd21920</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aLDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zY2YzNTJlNWRiNzczOTU1YmQ4OTRkNDYwMmUyYmQyZC5qcGeSlQMEzQHCzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W USA ta substancja jest zakazana od 55 lat. W Polsce stosujemy na potęgę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,w-usa-ta-substancja-jest-zakazana-od-55-lat--w-polsce-stosujemy-na-potege,artykul,51809943.html</link><description>Coraz więcej osób postanawia ograniczyć lub całkowicie wyeliminować cukier z codziennej diety, wybierając w zamian różnego rodzaju substytuty. Jednym z popularnych zamienników jest cyklaminian sodu, który w Polsce można znaleźć w napojach typu zero, podczas gdy w Stanach Zjednoczonych jego stosowanie jest całkowicie zabronione. Czy jednak wybór tego słodzika rzeczywiście jest bezpieczny?</description><guid>99f2a7e5-00af-4c93-a92a-2fbec54fd4c2</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6wik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzYzYzQxYWRmMmM0NmU1ZGQwYzNlY2ZhYTg5YTdmOS5qcGeSlQMAzK_NBwjNA_STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy cukrzycy typu 2 mogą pojawić się na paznokciach. Tak rozpoznasz zagrożenie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,objawy-cukrzycy-moga-pojawic-sie-na-paznokciach--tak-rozpoznasz-zagrozenie,artykul,80628808.html</link><description>Proces rozwoju cukrzycy typu 2 przebiega przez długi czas i często nie daje żadnych wyraźnych sygnałów ostrzegawczych. Zanim choroba zostanie rozpoznana, może występować insulinooporność, która poprzedza pojawienie się cukrzycy. Wiele osób nie zdaje sobie sprawy, że niektóre subtelne zmiany w organizmie mogą być jej pierwszymi symptomami.</description><guid>cf5a2dc6-e925-45ff-892c-868d2f7fb971</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Epfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OTkxMzRiOWE5ZmJiY2MwZTk4YjEwMmU4ZmE0Yzk1YS5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Jestem DDA. Akurat przed świętami widziałem matkę pijaną. Wymiotowała przy mnie"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jestem-dda--akurat-przed-swietami-widzialem-matke-pijana--wymiotowala-przy-mnie,artykul,05273200.html</link><description>"Rok w rok, ten sam scenariusz. Matka jakoś nie uczyła się na błędach, autentycznie, najgorsze awantury rozkręcali właśnie wtedy, gdy u sąsiadów leciały już kolędy. Trzeba mimo wszystko jej oddać, że naprawdę się starała, żeby święta były wyjątkowe" — czytamy w liście, który przyszedł na adres Medonetu. Jego autor wspomina okres świąteczny w domu z problemem alkoholowym. Jak podkreśla, same święta kojarzą mu się dobrze, gorzej z okresem je poprzedzającym. "Gdy słyszę hasło: »przedświąteczne szaleństwo«, budzi się we mnie jakaś taka niechęć. Pewnie dlatego, że kojarzę to z czymś innym niż większość" — pisze.</description><guid>46a5c12a-9696-4db0-a0ba-ac0c3efcefe5</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjA1NDc5N2M4MjAyODZiMzYzODI2NmVmZDhhMzRkZS5qcGeSlQMAzQGMzRN_zQr3kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej brać magnez? Wtedy wchłania się najlepiej</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,o-ktorej-godzinie-najlepiej-brac-magnez--wtedy-wchlania-sie-najlepiej,artykul,32715554.html</link><description>W przypadku pojawienia się symptomów wskazujących na niedobór magnezu warto rozważyć jego dodatkową suplementację. Przyjmowanie preparatów magnezowych najlepiej zaplanować razem z posiłkiem, ponieważ spożywanie ich na pusty żołądek może prowadzić do nieprzyjemnych dolegliwości ze strony układu trawiennego. Osoby korzystające z leków powinny sprawdzić, czy nie występują interakcje pomiędzy magnezem a stosowanymi farmaceutykami.</description><guid>500f4268-72f3-4772-b262-bccd08e83750</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9mDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWJmZDY2NDc2OWM1YTY2OGI2OTUzZDQzM2NiY2NjOC5qcGeSlQMAzQFuzRGUzQnjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć znaków, że masz toksyczną rodzinę. Zwróć na to uwagę</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,szesc-znakow--ze-masz-toksyczna-rodzine--zwroc-na-to-uwage,artykul,49453429.html</link><description>Zdaniem psychologów święta są jednym z najbardziej stresujących okresów w roku. Z jednej strony się cieszymy na tę okazję, z drugiej, wielu z nas czuje niemiły uścisk w żołądku na myśl o spotkaniu z niektórymi członkami rodziny. Choć różnice i konflikty zdarzają się wszędzie, bywa, że nasi najbliżsi okazują się dla nas wyjątkowo trudni. Jak rozpoznać, że nasza rodzina jest toksyczna, a panujące w niej relacje szkodliwe?</description><guid>60f0bd0c-f759-43c2-a23e-9840117547dd</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/V9Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDE2ZDk5NTQ1OGQ2NWU4NGE4N2IyNTYzODExMTI4My5qcGeSlQMAzQF2zRIBzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stres nie ma litości. Prowadzi do szybszego zużywania się organów</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/stres-i-zmeczenie,skutki-dlugotrwalego-stresu-sa-powazne--organy-zaczynaja-sie-zuzywac,artykul,17417245.html</link><description>Stres nie jest dla nas łaskawy. Nie dość, że źle wpływa na ogólny nastrój, zmniejsza radość życia, może prowadzić do bezsenności, pogarsza koncentrację, to jeszcze dokłada nam lat. Organy poddane działaniu długotrwałego stresu szybciej się zużywają. Ale w dużym stopniu od nas zależy, jak szybko to się stanie. Bo ten proces można skutecznie spowolnić.</description><guid>6034d05f-b623-4624-901b-ea64dfa93757</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MZXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81OGQ2MzM3YjFjNGU1ZTg3ODdiODAwNmZiZDZmYjZhZC5qcGeSlQMAzQGuzRkazQ4ikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wymieciesz złogi z jelit. Znasz te sposoby? [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/quizy/cialo,tak-wymieciesz-zlogi-z-jelit--znasz-te-sposoby---quiz-,artykul,27828118.html</link><description>Po świątecznym przejedzeniu, po zabieganym tygodniu, podczas którego nie było czasu na "normalne" gotowanie, po wakacjach, podczas których odpuściliśmy wszelkie zasady (zdrowego żywienia) — zaniedbane jelita mogą dać o sobie znać. Warto wiedzieć, jak bezpiecznie je "oczyścić", czyli wspomóc usunięcie zalegających resztek pokarmowych, żeby poczuć się lekko i zdrowo. Rozwiąż nasz quiz i sprawdź, co wiesz o skutecznym i bezpiecznym oczyszczaniu jelit.</description><guid>68fbd120-5ec2-4db4-bacf-d953e759429e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bKEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Zjc0ZThmOTVmYzIyZmJmNmQ1NWRkN2I0YTZmYzlkMS5qcGeSlQMAzLjNE1XNCt-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol a odchudzanie. Czy można schudnąć, odstawiając jedynie alkohol?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/alkohol-a-odchudzanie-czy-mozna-schudnac-odstawiajac-jedynie-alkohol/k4mehe8</link><description>Niewinne drinki mogą nam dostarczyć nawet kilkuset kalorii w ciągu jednego wieczoru. Tylko trzy kufle piwa to jedna golonka! Czy pożegnanie się z procentami wystarczy, żeby stracić na wadze?</description><guid>40ea4b8a-d976-44bd-8101-38b996674701</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h9Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDNmZjU4MGMxMmFhYjIzMzZhOGM5OTI2ZGNkMjljMC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta choroba rozwija się po cichu. Neurolog: jednego objawu nie da się pomylić z niczym</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,parkinson-rozwija-sie-po-cichu--neurolog--jednego-objawu-nie-da-sie-pomylic-z-niczym-innym,artykul,81939240.html</link><description>— Choroba Parkinsona trwa długo. Zaczyna się nawet 10-15 lat przed widocznymi objawami i rozwija się po cichu — mówi prof. Dariusz Koziorowski, neurolog, dodając, że chorzy wypierają diagnozę. Tymczasem kluczowe jest wczesne rozpoczęcie leczenia. — Dzięki temu pacjenci świetnie funkcjonują w pierwszych latach po diagnozie — do tego stopnia, że wielu ich znajomych nawet nie wie, że są chorzy. W neurologii nazywamy to miesiącem miodowym, choć trwa o wiele dłużej niż miesiąc.</description><guid>ec5e6484-ce33-493d-bbf3-b580a1c5ff4f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:15:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pekk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDBiMDI0ZmYyODE2MTBkNjMyODhhZTU4ZjU0ZDA3OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marek w jednej chwili odpłynął. "Lekarze na OIOM-ie rozłożyli ręce. »On tego, proszę pani, nie przeżyje«"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,maz-ani-jest-w-spiaczce--gdy-ratownicy-wypowiedzieli-to-zdanie--marek-po-prostu-odplynal,artykul,92749305.html</link><description>Ania i Marek siedzą na tarasie. Jest słonecznie, wieje lekki wiatr, nie jest zbyt gorąco. Obok nich stoją leżaki, kwitną kwiaty, spokój daje potrzebny oddech. Ania odpoczywa na ławce, uśmiecha się. Marek jest naprzeciw niej, wygląda, jakby spał. Siedzi na wózku inwalidzkim z rozkładanym oparciem i unoszonymi podnóżkami. Od prawie półtora roku jest pogrążony w śpiączce. — Lekarze na OIOM-ie rozłożyli ręce. "On tego, proszę pani, nie przeżyje". A potem czekali, aż opuścimy szpital — opowiada Ania.</description><guid>1f35fdb9-3671-45ca-a8c5-ce54bbbead42</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 22:14:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Flnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjM3M2I2NzUwYmNmYTgxYTdkMWNiYWEzNWM3NWVjZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz oprzeć się deserowi po obiedzie? Oto dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-obiedzie-masz-ochote-na-slodycze-oto-najczestsze-przyczyny/w01regk</link><description>Po zjedzeniu obiadu wiele osób odczuwa silną potrzebę sięgnięcia po coś słodkiego. Taka reakcja może wskazywać, że codzienne posiłki nie są odpowiednio zbilansowane i nie dostarczają wszystkich niezbędnych składników, przez co organizm domaga się dodatkowej porcji energii. Warto przyjrzeć się, co może być przyczyną tego zjawiska i jak można sobie z nim poradzić.</description><guid>dfa558fe-fe9e-46e2-9299-c9dfe05b968c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzRlMDQ0M2ZlYzQ4ZDFmYjNmYzRlNTdlOWE3ZjlhMi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie. Co zrobić, żeby ulżyć żołądkowi? Rady dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swiateczne-przejedzenie-co-zrobic-zeby-ulzyc-zoladkowi-rady-dietetyczki/em2dst4</link><description>— Wigilijną kolację można porównać do biegu maratońskiego. Każdy maratończyk wie, że maksymalny wysiłek już na początku biegu oznacza kłopoty w dalszej jego fazie. I tak samo jest z jedzeniem w trakcie Wigilii i w ogóle w okresie świątecznym — powiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń w rozmowie z Medonet.pl. Co jednak zrobić, jeśli zjemy w święta za dużo? — Po pierwsze, zadbajmy o odpowiednie nawodnienie, i to najlepiej przy pomocy wody lub niesłodzonej herbaty — podkreśliła dietetyczka.</description><guid>700c1dda-c236-424c-8c88-43fa0ea272b0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDY2YzU5ODgyNGVjZGUwNjMxMzJhNzhlZjhjN2QzZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii zakazane już od 20 lat. Polacy wciąż jedzą na potęgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/tluszcze-trans-naturalne-kontra-sztuczne-co-warto-wiedziec/rzb7mnc</link><description>Tłuszcze trans, obecne w wielu produktach spożywczych, od lat budzą kontrowersje wśród dietetyków i lekarzy. Najnowsze badania pokazują, że kluczowe znaczenie ma nie ilość spożywanego tłuszczu, lecz jego rodzaj i pochodzenie. Warto poznać różnice między tłuszczami trans naturalnymi a sztucznymi, by świadomie wybierać produkty korzystne dla zdrowia.</description><guid>fdcd1b22-1dee-4f6f-9deb-9898bf50135f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODhkZDYxMzkyZTdiMjM3ODY1MWEwNDFhOWZkMTEwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz się ruszyć po uczcie? Tak złagodzisz skutki przejedzenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/objawy-przejedzenia-jak-pozbyc-sie-uczucia-przeladowanego-brzucha/jh4qtvk</link><description>Przejedzenie to termin, który najczęściej kojarzy nam się z okresem świątecznym oraz różnego rodzaju imprezami. Zapominamy o wszelkich zasadach żywieniowych, kiedy na stole pojawiają się kolorowe smaczne potrawy oraz napoje. Jeśli przejedzenie zdarza się nam niezwykle rzadko, nie powinniśmy się obawiać. Należy jednak uważać, ponieważ ten stan bardzo szybko może się wymknąć spod kontroli. Warto wiedzieć, jakie objawy towarzyszą przejedzeniu. Sprawdzamy również, co zrobić, kiedy do niego dojdzie, a także, w jaki sposób można go uniknąć.</description><guid>36ba14c4-5652-4944-a2f9-a3dfaadb8005</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjgwNTY2YjA5NmNkZmI3MzU0NWQ3MjA5ZDJjNGQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie chcesz przytyć w święta? Te triki stosuje sama dietetyczka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dietetyczka-zdradza-co-robi-zeby-nie-przytyc-w-swieta-ta-metoda-to-klucz-do-sukcesu/17330wy</link><description>Zbliżający się wielkimi krokami okres świąteczno-noworoczny i następujący po nim karnawał to najtrudniejszy czas w roku dla tych, którzy starają się dbać o linię. Mnogość pysznych dań i słodkości, siedzenie przy stole oraz nierzadko wypijany alkohol to prosta recepta na kilka kilogramów więcej. Jak temu zapobiec? Na to pytanie odpowiada amerykańska dietetyczka Kara Collier.</description><guid>06570f80-6d84-4360-b283-e3d1becc8451</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3TCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWFmZjM3YzliNGQ0NGJhMGM3YmE0MDdhODYxZDE0ZS5qcGeSlQMAzLDNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Słodzisz tym herbatę? To uszkadza wątrobę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/sorbitol-pod-lupa-badaczy-nowe-badania-kwestionuja-bezpieczenstwo-slodzika/n6ywvfx</link><description>Słodziki, takie jak aspartam, sukraloza czy alkohole cukrowe, od lat uchodzą za zdrowszą alternatywę dla tradycyjnego cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że nie wszystkie zamienniki są tak nieszkodliwe, jak dotąd sądzono. Szczególne wątpliwości budzi sorbitol — powszechnie stosowany w produktach oznaczanych jako "bez cukru".</description><guid>0ae4a4a0-52e2-4b9d-975d-bdaa2355c38a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kmik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBkMjFjMWZlNmNmMGNmOWRhYWU4ZDgxMGE1YTViZi5qcGeSlQMAbM0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olejek ratuje po świątecznym obżarstwie i przy przeziębieniu. Kosztuje grosze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olejek-na-bol-brzucha-po-wigilii-i-na-przeziebienie-wez-10-zl-i-lec-po-niego-do/4d7vrn4</link><description>Święta zbliżają się wielkimi krokami. Już niedługo zasiądziemy przy rodzinnym stole, suto zastawionym licznymi tradycyjnymi potrawami. I choć dla naszego podniebienia będzie to smakowita uczta, to dla układu pokarmowego — wymagający test. Co zrobić w przypadku, gdy w po ciężkiej kolacji zaczynają nas męczyć bolący brzuch i wzdęcia? Pomoc znajdziecie w każdej aptece i to za niewygórowane pieniądze. Chodzi o naturalny olejek miętowy.</description><guid>ae973d93-ce2b-4158-a94f-b8879a570248</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-b4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjRlNGJjNTJjZTYwYjRjZDdiNjgwYjIyZjJjYTIwZi5wbmeSlQMATs0DrM0CEJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najlepsze domowe metody na przejedzenie. Mikstura Kleopatry ukoi twój układ pokarmowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-eksperci-polecaja-pic-na-przejedzenie-jednym-z-hitow-jest-mikstura-kleopatry/cm7d2x6</link><description>Wielu osobom zdarza się odczuwać dyskomfort po zjedzeniu zbyt dużej ilości jedzenia, szczególnie podczas rodzinnych spotkań czy świątecznych uczt. Nadmiar pokarmu może prowadzić do nieprzyjemnych dolegliwości ze strony układu trawiennego, które potrafią utrudnić codzienne funkcjonowanie. Istnieje jednak kilka sprawdzonych sposobów, które mogą pomóc złagodzić objawy przejedzenia i przyspieszyć trawienie.</description><guid>a5214e25-0896-4231-b9ab-714bb1b62fe3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N-ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjZmZGUyNTdjMTg3Nzc5ZDJmZGQ3MmJiYjU2NjNkNi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy można podać dziecku grzyby? Ten składnik może zalegać w żołądku nawet trzy doby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/czy-dzieci-moga-jesc-grzyby-eksperci-o-tych-warunkach-nie-mozna-zapominac/kkt737w</link><description>Wprowadzenie grzybów do jadłospisu dzieci budzi wiele pytań i niejasności wśród rodziców. Eksperci podkreślają, że niektóre gatunki można włączyć do diety już w pierwszym roku życia, podczas gdy inne powinny być wykluczone przez znacznie dłuższy czas. Kluczowe znaczenie mają tu zarówno rodzaj grzybów, jak i sposób ich przygotowania oraz wiek dziecka.</description><guid>d2d158c0-84f4-4b24-b07d-ec354da901d5</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BhYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzVlNTQyZDdjNWU0MWY1ZTVmNTgxYWE5NjkwYjk1ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wypij ten napój godzinę przed świąteczną kolacją. Rozluźni żołądek i ukoi jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-prosty-napoj-poprawia-trawienie-jest-idealny-na-swiateczne-przejedzenie/4gee9gm</link><description>Okres świąteczny to prawdziwe wyzwanie dla naszego układu trawiennego. Nadmiar jedzenia, stres związany z przygotowaniami i ciężkostrawne potrawy często prowadzą do nieprzyjemnych dolegliwości, takich jak wzdęcia czy uczucie ciężkości w żołądku. Czy istnieje naturalny sposób, by temu zapobiec? Eksperci wskazują na napój, który warto wypić przed posiłkiem — melisę lekarską. Właściwości tego składnika zostały poparte badaniami naukowymi opublikowanymi na portalu PubMed.</description><guid>c47b10a5-ce4d-4ca7-a2e0-456138f7f327</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:33:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YcLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDU2Y2Y1ZjY3YzU4NWI1ZmY5YjcxZGJlOTliNTQwMS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Martwisz się, że przytyjesz w święta? Sześć wskazówek prosto od dietetyka sportowego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dietetyk-radzi-jak-nie-przytyc-w-swieta-nie-rezygnuj-z-przyjemnosci/2lgeepy</link><description>Święta to czas, na który wielu z nas czeka z utęsknieniem — spotkania z rodziną, wyjątkowe potrawy i niepowtarzalna atmosfera. Jednak dla niektórych to także okres obaw o utratę efektów wielomiesięcznej pracy nad sylwetką. Dietetyk sportowy Gracjan Kuncewicz przekonuje, że wystarczy kilka prostych zasad, by cieszyć się świętami bez lęku o dodatkowe kilogramy. Przede wszystkim nie należy rezygnować z przyjemności jedzenia i tradycji — kluczem jest umiar.</description><guid>172112c2-cbf7-46f4-89d2-03d97dc422ec</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:47:41 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzAyYWNjNjQwN2MyOTkyNjhkZDhiNmI0N2RjM2FhMi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba zjeść przy świątecznym stole, żeby przytyć kilogram? Dietetyk wskazuje konkretne liczby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-a-przybranie-na-wadze-dietetyczka-tlumaczy-ile-naprawde-trzeba-zjesc/ddgm8v0</link><description>Okres świąteczny często stanowi wyzwanie dla osób, które od dłuższego czasu konsekwentnie dbają o zdrowy styl życia, zredukowały masę ciała lub przestrzegają określonego jadłospisu. Wystarczy kilka dni spędzonych przy stole zastawionym tradycyjnymi potrawami, w otoczeniu bliskich, którzy zachęcają do spróbowania wszystkiego, by pojawiły się dawne obawy: lęk przed utratą kontroli nad jedzeniem, niepokój związany z powrotem do dawnej wagi oraz myśl, że dotychczasowe starania mogą zostać zaprzepaszczone. Daria Marciniak, specjalistka ds. żywienia, uspokaja jednak i wyjaśnia, jaka ilość jedzenia faktycznie prowadzi do przyrostu jednego kilograma podczas świątecznych dni. To około 7 tys. kcal.</description><guid>0b5b8957-71ef-4a0f-82bc-49cadf3bbdb3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:06:33 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ee4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmI5NjFiMjAzNTg4NjUxNjkxYTVkZmVlMGNhM2U1Yi5qcGeSlQMAzQETzRp-zQ7mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pora picia siemienia lnianego ma znaczenie. Oto, co daje rano i wieczorem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kiedy-pic-siemie-lniane-rano-czy-wieczorem-oto-jak-dziala-pite-na-czczo-i-na-noc/ecc6rvs</link><description>Picie siemienia lnianego to popularna metoda naturalnego wspierania organizmu. Bogate w składniki odżywcze i substancje śluzowe nasiona lnu wspomagają trawienie. Wykazują też korzystne działanie na inne układy organizmu. Kiedy jednak najlepiej pić siemię lniane? Jak działają na organizm nasiona lnu wypite rano, a co dzieje się, gdy wypijemy je wieczorem.</description><guid>4cd2b5ac-6223-416b-ad2d-eb21f277e0e6</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BxHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDIyMzhhYmQ4NGYzMDhhNDE0OTc3M2UzNWQyOTk4YS5qcGeSlQMAzO_NEJzNCVeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić dla zdrowej wątroby? Eksperci wskazują, jakie napoje skutecznie wspierają "sprzątanie" organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/watroba-kocha-te-napoje-pij-codziennie-a-na-pewno-bedzie-ci-wdzieczna/zneb41w</link><description>Wątroba jest drugim co do wielkości i jednocześnie jednym z najważniejszych organów. Ze względu na mnogość funkcji, za które odpowiada, jest kluczowa dla ogólnego stanu naszego zdrowia. Choć trudno znaleźć skuteczną metodę na uniknięcie wszystkich chorób wątroby, niektóre napoje mogą pomóc w poprawie jej kondycji, detoksykacji i utrzymaniu w zdrowym stanie.</description><guid>e59a6620-52d0-4438-be4d-3728d9547e04</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bDqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjdlMDNlMWU3YWEyZmMwYWI1ZmQyNmIwODNhMTM4Zi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki chleb to sojusznik płaskiego brzucha. Eksperci wskazują najbezpieczniejsze rodzaje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/jaki-chleb-jesc-zeby-schudnac-z-brzucha-oto-najbezpieczniejsze-rodzaje/5gth48m</link><description>Chleb na diecie? Oczywiście! Wcale nie musisz rezygnować z pieczywa podczas odchudzania, nawet wtedy, gdy chcesz schudnąć z brzucha. Jednak nie każdy chleb czy bułeczka będą dla ciebie dobre. Sprawdź, jaki chleb jeść na diecie. Serwis eatthis.com podpowiada najlepsze opcje.</description><guid>23ef1307-7251-47c3-a8af-7b562e4e68e2</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDg1YTk0ODMzYTA4ZDdiM2YxZDgyNGZmMGVjZGJjOC5qcGeSlQMAzJ3NE6nNCw-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zasady zdrowych świąt według dietetyka. Stosuj, a żołądek ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jakie-zasady-stosowac-jedzac-swiateczne-dania-dobre-praktyki-wg-dietetyka/g1f9j00</link><description>— Święta Bożego Narodzenia to czas pełen radości i bliskości, w którym szczególnie łatwo zapomnieć o zasadach zdrowego odżywiania — powiedział dietetyk kliniczny dr Jakub Woźniak w rozmowie z Medonet.pl. Czy powinniśmy się trzymać świątecznych zasad? A może trzy dni odstępstwa nie będą miały wpływu na nasze zdrowie i samopoczucie?</description><guid>02e7a56d-91a3-46b6-8033-709d588fd6ce</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CVVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWIwOWY0OWE0NzFjYjdjZmIzMDM2NjgxMjY4MjEwNi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza kawa w polskich sklepach? Niemieccy eksperci już wybrali</title><link>https://zywienie.medonet.pl/kawowy-spor-rozstrzygniety-ktora-marka-triumfuje-w-miedzynarodowym-tescie/2rxpcbx</link><description>Która kawa ziarnista naprawdę zasługuje na miano najlepszej? Niemiecka organizacja konsumencka Stiftung Warentest postanowiła to sprawdzić, testując wyroby aż 21 popularnych marek dostępnych w największych sieciach – także w Polsce, m.in. w Lidlu, Aldi i Kauflandzie. Wyniki testu mogą zaskoczyć nawet najbardziej wymagających miłośników czarnego napoju.</description><guid>dc649509-2705-4b5e-9375-4789963a4305</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ilQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNmRjNWU5MWU2MjcxMzFmMjc5NTM5NGI2Y2M3YTk1Yi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mój dziadek dożył prawie setki. Umarł, bo tak chciał. Oto jak dbał o zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/moj-dziadek-dozyl-prawie-setki-mial-ulubione-potrawy-i-swoje-nawyki-dla-zdrowotnosci/xn3hcnw</link><description>Pamiętam jego opowieści, jak to zdawał egzamin na prawo jazdy. Katowice, przed wojną. Jego zadaniem było objechanie dookoła Urzędu Wojewódzkiego na motorze. I tyle. Mój dziadek pamiętał na ulicach miasta samochody, które nie miały jeszcze migaczy, tylko wyskakujące chorągiewki. I wspominał pierwszy telewizor w całej dzielnicy. Żył długo i zdrowo, dożył w dobrej kondycji aż 97 lat. Oto co robił, by wciąż być w formie, codziennie i od święta. A nie było to do końca łatwe, bo na wojnie stracił nogę, więc jakiś bardziej aktywny sport nie wchodził w grę.</description><guid>9fbebe6e-6489-442a-b48f-14e62180b923</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Pqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjdiMGQ4M2JhYjY4MDY4N2Q0Nzc5ODVjNzEzY2U1ZS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>