<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 12:15:56 +0100</lastBuildDate><item><title>Gęste włosy, mocne paznokcie i gładka skóra? Sięgnij po ten produkt</title><link>https://uroda.medonet.pl/geste-wlosy-mocne-paznokcie-i-gladka-skora-wystarczy-ze-siegniesz-po-ten-produkt/1srm82h</link><description>To właśnie on odpowiada za jędrność, gęstość i elastyczność skóry. Działa jak rusztowanie, przeciwdziała wiotczeniu i grawitacyjnemu opadaniu skóry. Jest kluczowym budulcem tkanek, jednak z wiekiem nasz organizm produkuje go coraz mniej. W Polsce zyskuje coraz większą popularność, a kobiety sięgają po niego coraz chętniej. Często jest wzbogacony o cenne składniki, które korzystnie wpływają na stan skóry, włosów i paznokci. Mowa oczywiście o kolagenie! Zastanawiasz się jaki najlepiej wybrać? Oto TOP 3 propozycje, które stosowane regularnie pozwolą ci cieszyć się gładką buzią, gęstymi włosami i twardymi jak diamenty paznokciami.</description><guid>03345ef9-7647-42b6-a27c-947dcba3e156</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:33:34 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/82jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjc5YjgzZWFkYjhiY2YwNzFmODNhNjE5YjgwYzc3OC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy ruszyli na stoki. Lekarz: Nie pamiętam, żeby było aż tak źle, jak teraz</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,lekarz--na-12-godzinnej-zmianie-mamy-ok--100-poszkodowanych--ortopeda-nie-wyrabia,artykul,23138392.html</link><description>Przyjeżdżają i od razu wyruszają na stok, bez rozgrzewki, kondycji, często z nie swoim sprzętem. W miniony weekend na SOR w Jeleniej Górze trafił młody chłopak z otwartym złamaniem podudzia z przemieszczeniem. Przyznał, że wypożyczył buty, które nie do końca mu pasowały. — Ludzie zachłysnęli się piękną pogodą i świetnymi warunkami, chcą wykorzystać każdą godzinę pobytu i nie dbają o odpowiednie przygotowanie, nie zważają też na możliwości swojego organizmu, z naszych obserwacji wynika, że najczęściej tragicznie kończy się pierwszy i ostatni zjazd, kiedy jeszcze nie jesteśmy rozgrzani i potem gdy organizm jest już zmęczony — mówi w rozmowie z Medonetem doktor Artur Limanowski z Wojewódzkiego Centrum Szpitalnego Kotliny Jeleniogórskiej.</description><guid>3d2c8a2d-2929-43e1-8f66-cea8fb07e1b1</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:32:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cJMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNWE2NTcwYmE0ZDBhNWRjYWNhMTM5N2M1ZTI2ZjdlYi5qcGeSlQMCzQGOzRI0zQpAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USA: Czterolatka zmarła po ciężkiej grypie. Wystarczyło kilka dni</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,usa--czterolatka-zmarla-po-powiklaniach-grypy--wystarczylo-kilka-dni,artykul,23938172.html</link><description>Czteroletnia dziewczynka z USA, która do tej pory była zdrowa i aktywna, zmarła po nagłym i ciężkim przebiegu tej choroby. Lekarze mówią o jednym z najtrudniejszych sezonów grypowych od lat i ostrzegają, że u dzieci stan zdrowia może pogorszyć się bardzo szybko, nawet bez wcześniejszych chorób.</description><guid>f2d4aeb0-72d7-4662-ae29-64c7c654df00</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:20:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JODk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTExZWEwMDVkYmFhMTg2ZTVhMDczZmFjMzNlZGYyNi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Influencerka była uzależniona od alkoholu. Słyszała: no ale możesz zrobić chyba wyjątek i się napić, tak?</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,lemanska-o-walce-z-nalogiem--forma-terapii-byla-dla-mnie-przerazajaca--fragment-ksiazki-,artykul,85549627.html</link><description>— Wszyscy imprezowali i zawsze mi się wydawało, że ja też normalnie imprezuję. Czasami się film zerwie, ale generalnie jestem ładną, fajną dziewczyną z kieliszkiem wina i papierosem — opowiada Olga Lemańska, influencerka, która zmagała się z uzależnieniem od alkoholu. — Nasza kultura jest chyba taka, że jak się człowiek napije i urwie mu się film, to to jest zabawne, zwłaszcza jak się ma dwadzieścia kilka lat. Tworzy się historie, kto zaliczył większy przypał, kto sobie buty zarzygał (...) — dodaje. Jaki był jej największy strach, gdy zdecydowała się iść na terapię? Szczerze opowiedziała Markowi Sekielskiemu. Oto fragment jego książki "Polska na odwyku".</description><guid>86436535-c91d-4fae-97e1-77b481d34123</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BSmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjcyY2ExYTJmMDQ1OTNiZjczYzMzOTY5Yjk3OTkzYi5qcGeSlQPNAiXMwc0DNM0BzZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To nie był zwykły ból gardła, tylko rak. "Wybierałam już utwory na własny pogrzeb"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,to-nie-byl-zwykly-bol-gardla--tylko-rak--dla-mlodej-brytyjki-to-byl-szok,artykul,24079940.html</link><description>Deb Gascoyne, 50-letnia mieszkanka Hagley w West Midlands w Wielkiej Brytanii, jeszcze kilkanaście lat temu nie przypuszczała, że zwykły ból gardła zmieni jej życie na zawsze. W 2009 r., mając zaledwie 34 lata i będąc mamą dwójki małych dzieci, usłyszała diagnozę: szpiczak — nowotwór krwi, który wciąż uznawany jest za nieuleczalny. Dziś, po 16 latach zmagań z chorobą, przyznaje, że czuje się "szczęściarą" i chce dawać nadzieję innym pacjentom.</description><guid>58e9fa86-ab0d-4a19-b0a8-7cb1e06cd477</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:59:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/O1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YjE3ZWM4ZjVlM2YzOTBmNmM3ZTJlNDBhZWQ3YzljNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Opieka nad chorymi na alzheimera w Polsce. Rząd przyjmuje przełomowy program</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowa-strategia-walki-z-otepieniami--polska-odpowiada-na-wyzwanie-spoleczne,artykul,09255142.html</link><description>W grudniu 2025 r. w Polsce wydarzyło się coś, na co od lat czekały tysiące rodzin mierzących się z demencją. Rada Ministrów przyjęła Krajowy Program Działań wobec Chorób Otępiennych — pierwszą w historii państwową, kompleksową strategię, która ma obowiązywać do 2030 r. To ważny moment, bo choroby otępienne, takie jak choroba Alzheimera, zostały oficjalnie uznane za jedno z najpoważniejszych wyzwań zdrowotnych i społecznych naszych czasów.</description><guid>3f40233c-4884-4745-b528-821000f30454</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:36:33 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eNDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGQ1Nzk2NGE2MTM5MzYyOGY1ZjY3ZTc1ZDE5OThiYy5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeżyły koszmar u ginekologa. "Badał mi piersi cały czerwony"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,u-ginekologa-przezyly-traume--lekarz-badal-mi-piersi-caly-czerwony-i-sapiacy,artykul,81537010.html</link><description>Wizyta u ginekologa, szczególnie młodej dziewczyny, to nie jest konsultacja lekarska jak każda inna. Jak różnie może przebiegać, jaką traumę i poczucie wstydu czy zmieszania wywołać, opowiedziały nam czytelniczki Medonetu. Zgodziły się opisać nam swoje wizyty u ginekologa, które pamiętają po latach i które do dziś wywołują u nich przykre wspomnienia. Oto ich historie.</description><guid>b15bc396-0a9d-44fe-bde3-bae9286f2d93</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MBkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMmIyNmVkZWJiMmYzOTExZjNkOWI2MjQ3NjgxYmI5ZC5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problem z ustawą o zawodzie psychologa. Eksperci: pacjenci mogą stracić prawo do dochodzenia swoich roszczeń</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,problemy-z-ustawa-o-zawodzie-psychologa--pacjenci-moga-stracic-prawa,artykul,62799304.html</link><description>Zmiany w ustawie o zawodzie psychologa, które zakładają wykreślenie psychoterapii z katalogu świadczeń psychologicznych, budzą poważne obawy wśród ekspertów. W ich ocenie nowe przepisy mogą doprowadzić do chaosu prawnego i utrudnić pacjentom dochodzenie swoich praw po psychoterapii prowadzonej przez psychologa.</description><guid>97f8c1f1-2efb-40f2-9703-0bdebd7e404c</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:07:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WCTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjkwOThmYzIwOWU2MWIxMTFiM2E5YmI3ZmNlZWY4Mi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez dwa lata nie stanęła na scenie. Doda: najpierw "siadł" mój organizm</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,doda-zmagala-sie-z-choroba--chcialam-jak-najszybciej-zakonczyc-te-meczarnie--wywiad-,artykul,21544517.html</link><description>Przez dwa lata nie śpiewała i ani razu nie stanęła na scenie. Gdy Maria Sadowska poprosiła ją o nagranie piosenki do ich filmu, odmówiła, musiała się do tego zmuszać. Gdy opuściła studio nagrań podcastu Kuby Wojewódzkiego zaledwie kilka minut po jego rozpoczęciu, była z siebie dumna. Niewielu wiedziało, że to efekt jej wygranej — ze sobą samą i chorobą, która odebrała jej tak wiele. — To nie jest już tak, jak kiedyś, że wodą na młyn są dla mnie dramy, rozstanie i nastawienie na kontrowersyjne wywiady, bo udowadniam sobie i innym, że jestem silna. Już nie walczę z ludźmi. Nie dlatego, że się ich boję. Ja się boję siebie i o siebie — mówi w rozmowie z Anną Morawską-Borowiec.</description><guid>3d9ab330-76d3-46e9-bcd1-e0a63e534f36</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BIok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYzUwMTQyNGFiNWUzZmVjZWNiYmJiNmQ2NTBlMDBlYy5qcGeSlQMAzMvNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tej diecie nie je się owoców i warzyw. Jest coraz popularniejsza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/ta-dieta-to-marzenie-kazdego-miesozercy-lekarz-mowi-co-mozemy-sobie-zrobic-jedzac/jgq4n6d</link><description>Dieta karniwora przeżywa "drugą młodość". Jej zwolennicy wychodzą z założenia, że powinniśmy odżywiać się tak, jak kiedyś robili to łowcy-zbieracze i jaskiniowcy. Jak jednak wskazuje lekarz Idrees Mughal, autor książki "Dieta bogata w fakty", problem w tym, że amatorzy mięsa nie do końca znają nawyki żywieniowe przodków, którzy mięso, owszem, jedli, ale tylko czasem, a ich dieta "w dużej mierze składała się z owoców, warzyw, liści, kwiatów, kory, insektów…". Ekspert wyjaśnia, co możemy sobie zrobić, jedząc samo mięso.</description><guid>50995574-2dac-4e45-957f-c148307042ed</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_jJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGRiZDEzMWQ4YWU1YTVjNjY3YmExOWQzZjIzY2FmZC5qcGeSlQMAHc0OUs0IDpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Spór Polski z Pfizerem o 6 mld zł. Będzie proces w Brukseli</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,spor-polski-z-pfizerem-o-6-mld-zl--bedzie-proces-w-brukseli,artykul,70569764.html</link><description>W styczniu 2026 r. w Brukseli rozpocznie się proces między Polską a firmą Pfizer dotyczący nieodebranych szczepionek przeciw COVID-19. Polska odmówiła przyjęcia dostawy w 2022 r., co doprowadziło do sporu o zapłatę za niewykorzystane preparaty. Stawka w tej sprawie wynosi aż sześć miliardów złotych.</description><guid>43653541-eef6-4c56-8d97-92b6bff484f1</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:45:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Wvck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDIzNmRmZjQ5ODAwZTM3MjUyYTVjMjJmNDRjNTRjMi5qcGeSlQMAzJPNEg7NCieTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz śniadanie o tej porze. Metabolizm przyśpieszy, poczujesz luz w ubraniach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedz-sniadanie-o-tej-porze-metabolizm-przyspieszy-poczujesz-luz-w-ubraniach/3jqxr57</link><description>Odpowiednio zbilansowane i pożywne produkty stanowią fundament skutecznej redukcji masy ciała. Najnowsze analizy naukowe wskazują, że moment spożycia śniadania może mieć istotny wpływ na tempo przemiany materii oraz odczuwanie głodu. Wprowadzenie niewielkiej modyfikacji w codziennym harmonogramie, a mianowanie zjedzenie pierwszego posiłku w ciągu godziny od przebudzenia, może sprawić, że już po kilku tygodniach zauważymy, iż ubrania stają się luźniejsze.</description><guid>b9f4423d-b564-48b8-ba23-48239b7e0a7d</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:18:53 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hrrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjZiZDE0NmVkZTJmMTY0ZjVmMWNjMmZhN2EzMDI1YS5qcGeSlQMAb80N2M0HyZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Udar u kobiet może objawiać się inaczej niż mężczyzn. Wśród sygnałów ból głowy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,cztery-malo-znane-objawy-udaru-mozgu-u-kobiet--sa-inne-niz-u-mezczyzn,artykul,17793236.html</link><description>Udar zazwyczaj pojawia się niespodziewanie. Bardzo rzadko zdarza się, że nie daje żadnych wyraźnych objawów. Okazuje się jednak, że mogą się one różnić w zależności od płci. Najnowsze badania wykazały, że istnieją cztery mało znane objawy, które pojawiają się przede wszystkim u kobiet. Sprawdź, na co szczególnie należy zwrócić uwagę.</description><guid>a1de23b5-ffda-4d1f-9ba8-baa5346fa720</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eFDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YmFhMDU3YjVlNTRkYWNhNTk2N2IyOGE2OTYzMjhhNC5qcGeSlQMAzQJ3zReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełom w leczeniu złamań stawu skokowego. Gips równie skuteczny jak operacja?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,przelom-w-leczeniu-zlaman-stawu-skokowego--gips-skuteczny-jak-operacja-,artykul,65594965.html</link><description>Nowe badania opublikowane na łamach pisma "The BMJ" mogą zmienić podejście do leczenia niestabilnych złamań stawu skokowego. Okazuje się, że sześć tygodni unieruchomienia gipsem jest równie skuteczne jak zabieg chirurgiczny — i to przy mniejszej liczbie powikłań.</description><guid>fa87ddf0-5cbb-4940-a44f-465c2d4ee071</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:58:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mGlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDBiNDc0ZDc0NjA1ZjdlMzgyZGE1Mjk5MWQ4NmE4ZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol wciąż najpopularniejszą używką wśród polskich nastolatków. Mimo że spożycie spada</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,alkohol-wciaz-najpopularniejsza-uzywka-wsrod-polskich-nastolatkow,artykul,84512634.html</link><description>Alkohol pozostaje najczęściej wybieraną używką przez polskich nastolatków, mimo że jego spożycie w ostatnich latach wykazuje tendencję spadkową. We wtorek w Teatrze Korez w Katowicach dr hab. Mariola Paruzel-Czachura poprowadzi wykład dla młodzieży na temat wpływu alkoholu na organizm oraz mechanizmów uzależnienia. Spotkanie ma na celu zwiększenie świadomości młodych ludzi na temat ryzyka związanego z eksperymentowaniem z używkami.</description><guid>23c72baf-08e2-413f-870a-98296269ac68</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:11:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lazk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmY1ODdiNGZkM2IzYmNkODc3MjFiOWFiNDI5MmU2Zi5qcGeSlQMAzJ_NE_HNCzeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje były senator PiS, wojewoda i nauczyciel. Chorował na nowotwór</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-byly-senator-pis--przed-smiercia-powaznie-chorowal,artykul,94297317.html</link><description>W wieku 77 lat, po długiej i ciężkiej chorobie, zmarł Sławomir Sadowski — były wicewojewoda warmińsko‑mazurski, senator przez dwie kadencje oraz uwielbiany nauczyciel z elbląskiego liceum. Informację o śmierci związanego z Elblągiem pedagoga i samorządowca przekazał PAP poseł PiS Andrzej Śliwka.</description><guid>50800199-872c-4355-865e-2d1885ed8e31</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:31:55 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Slk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNmZmYmViMjdhNzNkOWY1ZjNlYzk3ZGM0ZTE1NjA5YS5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amerykanie rehabilitują masło i smalec. Nowe wytyczne żywieniowe budzą kontrowersje. 
Dietetyczka: martwi mnie jedno</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/nowa-odwrocona-piramida-zywieniowa-amerykanow-dietetyczka-komentuje/4x8vqct</link><description>— Z jednej strony czytamy w zaleceniach o ograniczeniu spożycia nasyconych kwasów tłuszczowych do 10 proc. energetyczności diety, a na piramidzie widzimy wysokotłuszczowy nabiał i łój wołowy, który został postawiony praktycznie ex aequo z... warzywami i owocami — tak dietetyczka kliniczna Monika Hajduk z Centrum Dietetycznego MonVita skomentowała nowe wytyczne żywieniowe dla Amerykanów. Kilka dni temu w USA ogłoszono nowy skład piramidy żywieniowej, co wśród ekspertów wzbudziło niemałe kontrowersje. Amerykańskie wskazania mocno różnią się od Talerza Zdrowego Żywienia rekomendowanego w Polsce.</description><guid>c81e36e4-3f30-4553-97c5-9500a5bae313</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:05:50 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KCqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Y2YxNjEyYjgyOWU4M2Y4NjliZTBiNWJlMmJmOThmYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amerykanie ogłosili sukces w walce z rakiem. Statystyki dają nadzieję, ale prognozy niepokoją</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,coraz-wiecej-osob-wygrywa-z-rakiem--statystyki-daja-nadzieje--ale-prognozy-niepokoja,artykul,64518038.html</link><description>Naukowcy American Cancer Society ogłosili sukces w walce z rakiem — już 70 proc. osób, u których zdiagnozowano nowotwór, przeżywa pięć lat. Jeszcze w latach 70. wskaźnik ten wynosił zaledwie 50 proc. Polskie dane także wskazują na poprawę, choć w wielu przypadkach od lat sytuacja jest stabilna. Amerykanie podkreślają, że od połowy lat 90. sukcesy w leczeniu przeżywalności są szczególnie widoczne u osób zdiagnozowanych z bardziej śmiertelnymi nowotworami, takimi jak szpiczak mnogi (z 32 proc. do 62 proc.), rak wątroby (z 7 proc. do 22 proc.) i rak płuc (z 15 proc. do 28 proc.).</description><guid>cf26ed99-0fdf-428f-bc42-3556a5ac6196</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:35:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/csUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTJkNzZiNGZjZmU2ODA3ODg4MGY3YTg5MWNlODIzMC5qcGeSlQMAzQOnzRLWzQqYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa pod lupą naukowców. Pij ją w ten sposób, by nie szkodzić zdrowiu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-a-zdrowie-jak-pic-by-korzystac-z-jej-wlasciwosci-i-nie-szkodzic/wqmj4lc</link><description>Dla wielu osób kawa to coś znacznie więcej niż zwykły napój. To poranny rytuał, moment wytchnienia w ciągu dnia i nieodłączny element codzienności. Coraz częściej jednak naukowcy zwracają uwagę, że dla zdrowia liczy się nie tylko ilość wypijanej kawy, ale również to, jak i kiedy po nią sięgamy. A najpopularniejsze kawowe nawyki wcale nie zawsze są tymi najlepszymi dla organizmu.</description><guid>787ca465-b3bf-44a7-a697-aa968e938cc1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:13:08 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EUGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjQ2ODhhNjMwMTBhOWQ2YjM0NDNiMTZhYTA0MjVkMC5qcGeSlQMAzNDNEBnNCQ6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podszywali się pod lekarzy i masowo wystawiali recepty. Setki podrobionych druków</title><link>https://www.medonet.pl/leki,podszywali-sie-pod-lekarzy-i-masowo-wystawiali-recepty,artykul,42459967.html</link><description>Podszywali się pod lekarzy, przejmowali ich konta w rządowym systemie i masowo wystawiali recepty na silne leki opioidowe. Dane pozyskiwali z wycieków. Śledczy mówią o ponad 900 sfałszowanych e-receptach, ogólnopolskim zasięgu procederu i wykorzystaniu niczego nieświadomych osób. Akt oskarżenia trafił już do sądu.</description><guid>5a5d83e1-003f-44ba-ba0c-6bc7cd712ce8</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:33:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8uIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNGRkOGUxNDdmZWM5MmIzYmU3NjQ1NjQ5MDJjNWIwOS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 szampony na wypadanie włosów. Dzięki nim będą rosły dużo zdrowsze i mocniejsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-szampony-na-wypadanie-wlosow-dzieki-nim-beda-rosly-duzo-zdrowsze-i-mocniejsze/vlycseb</link><description>Zima stawia przed naszymi włosami wiele wymagań. Mroźne powietrze może je znacząco wysuszać, a nawet pogarszać wypadanie. Jeśli twoje włosy potrzebują skutecznej regeneracji, wzmocnienia oraz zahamowania wypadania - oto trzy szampony, które pomogą rozwiązać te problemy.</description><guid>1342d436-c541-4148-8386-2261fd248b27</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:31:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cNYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYmI3ZGIwMDA3NGY0ZTcxMzVhMmJmMjk4ZmNmZDA1OC5qcGeSlQPNBqDNAXPNEuXNCqCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Antybiotyk wycofany z obrotu. GIF ostrzega: możliwe zanieczyszczenie groźne dla pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/leki,gif-wycofuje-antybiotyk-syntarpen-z-obrotu--chodzi-o-zanieczyszczenie,artykul,11047036.html</link><description>Antybiotyk Syntarpen z ważną decyzją GIF. Z obrotu na terenie całego kraju wycofano konkretną serię leku, który stosowany jest w postaci wstrzyknięć w leczeniu zakażeń wywoływanych przez gronkowce. Główny Inspektor Farmaceutyczny jako powód wskazał podejrzenia zanieczyszczenia mikrobiologicznego, które — w przypadku preparatów podawanych pozajelitowo — może stanowić bezpośrednie zagrożenie dla zdrowia i życia pacjentów.</description><guid>2dd57b18-557b-4438-8046-bfc809419cbc</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:54:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z4mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMWZiMjc0NDE5YWQ2OTkyN2NkNWY0MGY1MDAyODAyZS5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety mają jechać 100 km do porodu. Lekarz: życzyłbym ratownikom medycznym ogromnego szczęścia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,kobiety-maja-jechac-100-km-do-porodu--lekarz--zyczylbym-ratownikom-medycznym-ogromnego-szczescia,artykul,73486772.html</link><description>"Z jednej strony rzeczywiście mamy w Polsce ośrodki, w których odbywa się jeden poród tygodniowo albo nie odbywa się żaden. W takich warunkach nie da się utrzymać odpowiedniego doświadczenia zespołu. (...) Z drugiej strony mamy realny lęk kobiet, że w sytuacji nagłej będą musiały pokonywać ogromne odległości. 100 km to dystans absolutnie nieakceptowalny. Bezpieczny system opieki położniczej powinien być planowany centralnie, a nie w sposób chaotyczny w zależności od decyzji pojedynczych samorządów" - mówi ginekolog prof. dr hab. Przemysław Kosiński, kierownik Oddziału Klinicznego Położnictwa, Perinatologii, Ginekologii i Rozrodczości Uniwersyteckiego Centrum Klinicznego Warszawskiego Uniwersytetu Medycznego.</description><guid>d37cc89d-b6d1-4833-9ec5-105b64ced602</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:40:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bS_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NWFiM2ZkZmFmYjA0M2VmZjM4NWExNDgzNWExYTBmZC5qcGeSlQMAzQJlzRcMzQz3kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Blue Monday "najbardziej depresyjnym" dniem w roku? Psycholog: to jest szkodliwe działanie</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,blue-monday-to-najbardziej-depresyjny-dzien-roku--psycholog--szkodliwe-dzialanie,artykul,66961310.html</link><description>Blue Monday uznawany jest za najbardziej depresyjny dzień w roku. Z takim stwierdzeniem nie zgadza się psycholog Magdalena Trepczyńska, która uważa, że w ten sposób umniejsza się znaczenie chorobie, która dotyka miliony osób.</description><guid>17dc5f78-fe1a-4a91-9cc4-8e6d9de1589b</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iybk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWNmYmQ5MTkzYThhZTk3NmVjMDllMmNkYmVhM2E0Mi5qcGeSlQMAzQEazR6JzREtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za 4 zł kupisz w każdej aptece. Otuli spierzchnięte wargi jak kołderka</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/za-4-zl-mozna-ja-kupic-w-kazdej-aptece-otula-spierzchniete-usta-jak-kolderka/4dqewv7</link><description>Silne podmuchy wiatru i coraz chłodniejsze powietrze sprawiają, że usta są spierzchnięte i zaczynają pękać. Ten problem dotyka wielu z nas, zwłaszcza w okresie jesienno-zimowym. Znamy sposób, który skutecznie i tanio go zwalczy. Maść z apteki za 4 zł otuli usta jak kołderka.</description><guid>ab3400fe-4011-4ad9-bfb3-2e966d1ccbdf</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YDIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGVkNWQ3OTAzMGEwZTZmYzNkYTk0Y2UzNjM0YzliOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak rozpoznasz, że z wątrobą jest coraz gorzej. Wczesne objawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,tak-rozpoznasz--ze-watroba-szwankuje--wczesne-objawy,artykul,02485499.html</link><description>Wątroba to jeden z ważniejszych organów w ciele i doskonale radzi sobie ze swoimi zadaniami, o ile za bardzo jej nie przeszkadzamy. Bierze udział w przechowywaniu i transportowaniu składników odżywczych, detoksykacji organizmu, a także wspiera funkcje układu trawiennego i odpornościowego. Jak rozpoznać, że ten ważny narząd w ciele zaczyna szwankować? Wczesne objawy są dość niespecyficzne.</description><guid>3a910e21-ce5e-4ab5-b356-4037b229f383</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2_Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTU2ZWRkYmIxMjVlNDlkNWYzMDMwZTE3ZThlYTZkNy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak często trzeba wymieniać szczoteczkę do zębów? Tego terminu nie wolno przekraczać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-czesto-wymieniac-szczoteczke-do-zebow--ten-termin-jest-nieprzekraczalny,artykul,58779262.html</link><description>Mycie zębów to skuteczna profilaktyka próchnicy i chorób jamy ustnej. Zalecenia mówią o szczotkowaniu zębów przynajmniej dwa razy dziennie. Są też wytyczne dotyczące tego, jak często zmieniać szczoteczkę do zębów. I chociaż wydaje się, że to oczywistości, okazuje się, że nie każdy się do nich stosuje.</description><guid>b96d1f3c-8def-4f45-9f54-b26db38e599d</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOTk3YmI3YWY5ZDAxNzk0NGRkNTIxMDhjZDJmM2RlYi5qcGeSlQMAzNnNF-zNDXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piłam łyżkę oleju z czarnuszki. Początek był trudny, a potem przyszły efekty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/pilam-lyzke-oleju-z-czarnuszki-poczatek-byl-trudny-a-potem-przyszly-efekty/edwb7xf</link><description>Niedawno kilku moich znajomych zaczęło pić olej z czarnuszki — dla wzmocnienia odporności. Choć kocham tę przyprawę i często używam jej w kuchni, czarnuszkowego oleju nigdy nie próbowałam. Zdecydowałam się to zmienić. Znajomi uprzedzali, że początek może być ciężki — i rzeczywiście przez pierwsze dni trudno było mi to przełknąć. Ale trud szybko został wynagrodzony, bo pojawiły się efekty. Powiem więcej, u mnie olej z czarnuszki sprawdził się lepiej niż olej lniany. Z jednego ważnego powodu.</description><guid>6ffb833a-cd16-469e-a7e5-4f22089acdf8</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DsGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjNlNjE2MDFkMDM5OTFkYTk3OTBjNzIzZTRkODBlYi5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki, które postarzają dłonie. Czas z nimi skończyć</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/te-nawyki-postarzaja-twoje-dlonie-czas-z-nimi-skonczyc/jcgkq7z</link><description>Skóra dłoni to często pomijany obszar w pielęgnacji. Zazwyczaj zajmujemy się nią dopiero wtedy, gdy zauważymy problem, np. przesuszenie. Tymczasem warto pamiętać, że to właśnie dłonie są szczególnie narażane na działanie szkodliwych czynników, takich jak słońce czy mróz. Należy codziennie o nie dbać, bo zdecydowanie lepiej jest zapobiegać problemom niż je leczyć. Zwłaszcza że to właśnie skóra tej części ciała może zdradzać nasz wiek w szczególnie okrutny sposób. Co należy robić, by nie postarzać dodatkowo swoich dłoni?</description><guid>befa463b-624d-42ee-9269-a675466c2ab1</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uflk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MzkyN2RlNGRhNjc0ZTAzMTdiMzc2NTBiNDc3ZTJjZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie pokryć siwiznę? Oto najlepsze domowe sposoby na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/jak-skutecznie-pokryc-siwizne-oto-najlepsze-domowe-sposoby-na-siwe-wlosy/7clb8fz</link><description>Wraz z wiekiem poziom melaniny, barwnika odpowiedzialnego za kolor włosów, zaczyna spadać. Wtedy na głowie pojawiają się pierwsze siwe włosy. Choć zdaniem niektórych są naturalnie piękne, większość szuka sposobów na pokrycie siwizny. Najskuteczniejsze są oczywiście zabiegi fryzjerskie wykonane przez profesjonalistę, jednak walka z siwymi puklami może też mieć miejsce na froncie domowym.</description><guid>2ed2fd37-8f97-40bc-96b4-7c25c75efc98</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SItk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNWRhZWQ1N2M4ODdhMDg1Y2E2YmU5MjlkNDNiMThmMi5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kalorii naprawdę potrzebujesz? Ten błąd popełnia większość z nas</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/ile-kalorii-naprawde-potrzebujesz-ten-blad-popelnia-wiekszosc-z-nas/cl08v84</link><description>Ile kalorii naprawdę potrzebujesz każdego dnia? To pytanie wydaje się proste, ale odpowiedź bywa zaskakująco złożona. Choć istnieją wzory i tabelki, które mają nam w tym pomóc, rzeczywiste zapotrzebowanie energetyczne wcale nie jest tak oczywiste — łatwo je przeszacować, a jeszcze łatwiej… nieświadomie przekroczyć. "Często przeszacowujemy swoje zapotrzebowanie energetyczne lub przyjmujemy, że jak "normalny statystyczny człowiek" potrzebujemy dziennie równo 2000 kcal. Takie przeszacowanie jest to często przyczyną tycia, niepowodzeń w odchudzaniu i frustracji wynikającej z faktu, że nie wiemy, dlaczego właściwie nie chudniemy" — tłumaczy dietetyczka Agata Lewandowska.</description><guid>972ffae5-63a9-4562-8995-e3c30a768d83</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rx4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjBiZGNiMGEyYzM5NjU3ZjM2MGRkNWU3MWFjNWYxZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta Polaków sprzyja niedoborom magnezu. Co wypłukuje go najbardziej? Dietetyk wskazuje pięć rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-magnez-z-organizmu-dietetyk-wskazuje-piec-najgorszych-rzeczy-trzecia/k3b97cp</link><description>Bez magnezu nie bylibyśmy w stanie żyć. Jest obecny w naszych kościach, mięśniach, we krwi (w niewielkich ilościach). Bardzo potrzebuje go nasze serce, mózg, nawet układ odpornościowy. Niestety o niedobór magnezu w organizmie wcale nie jest trudno — przestrzega dietetyk dr Iwona Sajór. — Sprzyja mu choćby dieta oparta na produktach wysokoprzetworzonych, a takimi są np. produkty na bazie białej mąki: jasne pieczywo i makarony — zaznacza specjalistka, dodając: — Niestety często tak właśnie wygląda zwyczajowy sposób żywienia u nas w Polsce. Co więcej, są nawyki, które sprzyjają "ucieczce" magnezu z organizmu. W rozmowie z Medonetem dr Sajór opowiedziała, co tego mikroelementu wypłukuje najwięcej. Wskazała na pięć czynników, w tym alkohol (również piwo). Jednak to trzeci element może zaskoczyć najbardziej.</description><guid>86fdc812-6ba0-4563-8069-59d41db19315</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cHTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODI5NDRjZmFjNjQwMDA2MmZiY2M5NmRmMzMyYjE2ZC5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety narzekają na ból stóp. Podolog: powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/kobiety-narzekaja-na-bol-stop-podolog-powodow-jest-kilka/4pxszke</link><description>Do gabinetów podologicznych coraz częściej zgłaszają się osoby z problemami związanymi z nieprawidłowym ustawieniem stopy. Na modzele, odciski i nagniotki częściej narażone są kobiety. Podolog Anna Korzeniewska radzi, jak zapobiegać problemom i radzić sobie w przypadku ich wystąpienia.</description><guid>467f060f-491f-450a-9569-3c7d47ef6fbc</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qN0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGJhNjIwMzU3NDhhN2IxZjk3ODg3ZTFmYmQ2NTI5Mi5qcGeSlQMALs0OD80H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie połączenie "topi" tłuszcz na brzuchu. Wymieszaj dwa składniki i wypij przed snem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/takie-polaczenie-topi-tluszcz-na-brzuchu-wymieszaj-dwa-skladniki-i-wypij-przed-snem/ldrwzl6</link><description>Najważniejszymi elementami zdrowego stylu życia jest zbilansowana dieta oraz troska o aktywność fizyczną. Nie możemy tego zaniedbać zwłaszcza w momencie, gdy dbamy o powodzenie procesu odchudzania. Dobrym pomysłem jest wdrożenie do swojej rutyny dodatkowych sposobów, które pozwolą na podkręcenie metabolizmu oraz wzmocnienie efektów osiągniętych dzięki diecie i ćwiczeniom. Wystarczy szklanka wody i pieprz.</description><guid>ffc8f470-1272-4cd4-a9e6-0016c1ba2e48</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tMOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDlkNDljNDA0ZjE5NzE1OTc2ZmFmNDg4ZDQ4YjY0OC5qcGeSlQMAzQJuzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny zabieg odmładzający pod lupą FDA. Kosmetolog: to fantastyczna wiadomość dla pacjentów</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/popularny-zabieg-odmladzajacy-pod-lupa-fda-dlaczego-to-dobra-wiadomosc-dla-pacjentow/4l8w46g</link><description>Radiofrekwencja mikroigłowa jest dziś jednym z najpopularniejszych zabiegów odmładzających na świecie. Swoją sławę zawdzięcza skuteczności i rekomendacjom celebrytów, ale także spektakularnym efektom, jakie daje na skórze twarzy i ciała. W październiku 2025 r. amerykańska Agencja Żywności i Leków (FDA) opublikowała oficjalny komunikat ostrzegający przed powikłaniami związanymi z niektórymi zastosowaniami tej technologii. Nie oznacza to jednak, że radiofrekwencja mikroigłowa jest jakkolwiek zagrożona. — Osobiście uważam, że jest to impuls, który pomoże w uporządkowaniu rynku i dodatkowo zwiększy świadomość pacjentów — ocenia kosmetolog Dagmara Nowak-Barańska.</description><guid>008727a2-91d1-46b9-b7d5-e08e52ad4188</guid><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 07:21:03 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3qSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZjY4MWE1YWIxYTExNTNmYmI3ZTA0OTYyYWY1YmUwZS5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Błonnik wraca do łask. Dietetycy mówią wprost: jest kluczowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/blonnik-wraca-do-lask-dietetycy-mowia-wprost-jest-kluczowy/2hlgtwk</link><description>Błonnik zyskuje coraz większą popularność w mediach społecznościowych, wyprzedzając białko jako główny trend wśród osób dbających o zdrowie. Coraz więcej specjalistów ds. żywienia zwraca uwagę na korzyści płynące z regularnego spożycia tego składnika.</description><guid>576111e3-8aa1-4718-baa3-6c1f9a709df3</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hZlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ZlOWMwOThmMWY5YmM0M2E4YTM0MWFkNGY0M2VkOS5qcGeSlQMAzQFMzRJszQpdkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy nowotworów u dzieci przypominają inne choroby. Pediatra mówi, na co zwrócić uwagę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/objawy-nowotworow-u-dzieci-przypominaja-inne-choroby-pediatra-mowi-na-co-zwrocic/lvlvc88</link><description>Objawy nowotworów u dzieci, jak np. zmęczenie, gorączka czy bóle, często przypominają typowe choroby wieku dziecięcego i mogą być mylnie diagnozowane. Jak podkreśla prof. Anna Raciborska, opóźnienie diagnozy choroby zmniejsza szanse na skuteczne leczenie i szybki powrót dziecka do zdrowia. – Leczenie nowotworów dziecięcych wymaga kompleksowego i skoordynowanego podejścia – tłumaczy.</description><guid>2312fa46-a24a-4886-af3f-615a5a4bc32e</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5x7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmM0OGRhNmRjNWZiYzRiMGE4NDZmNWFkZTQzOTE1ZC5qcGeSlQMCzQJBzRWNzQwikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy napoje roślinne są zdrowe? Ekspertka: nie można ich porównywać do mleka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/to-najczestszy-zamiennik-mleka-do-kawy-ma-zupelnie-inna-wartosc-odzywcza/7nzmxw5</link><description>— Napój roślinny to produkt otrzymany z surowców roślinnych, zazwyczaj w drodze ekstrakcji wodnej. Używanie terminu "mleko roślinne" w odniesieniu do produktu pochodzącego z surowców roślinnych jest niepoprawne i wprowadza konsumenta w błąd, bo daje mu wrażenie, że jest to taki sam produkt, jak mleko — mówi prof. Danuta Gajewska, specjalistka w dziedzinie żywienia człowieka i dietetyki z SGGW. A dr inż. Joanna Rachtan-Janicka dodaje, co powinien zawierać taki napój, dla kogo jest przeznaczony i kto powinien na jego spożycie uważać.</description><guid>0ae4af89-8e32-4c79-9341-f5ce91d69394</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmMzZjdmMGMyMjNjNzBjNjNjMTE0NDFkMTAyZTk5ZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy aloes naprawdę szkodzi? Eksperci wyjaśniają, czego faktycznie zakazała Unia Europejska</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-aloes-naprawde-szkodzi-eksperci-wyjasniaja-czego-faktycznie-zakazala-unia/7qdd7h4</link><description>"Zakazany suplement", "Aloes jest rakotwórczy!", "Ostrzeżenie przed aloesem" — takie nagłówki obiegły internet po unijnym zakazie stosowania części wyciągów z liścia aloesu. Czy rzeczywiście popularna roślina, znana z prozdrowotnych właściwości, może być groźna? Okazuje się, że tajemnica tkwi w budowie liścia i tym, które jego części wykorzystujemy w suplementach i kosmetykach. Specjaliści przewidują także, że być może to, co uznano za niebezpieczne, w przyszłości okaże się… lekiem na raka. O tym, czy aloes faktycznie szkodzi, opowiada Medonetowi Agnieszka Bubula, dietetyk.</description><guid>c77a0cc6-c7b6-4a73-92a3-32f6e435f241</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YaBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBmMTYxNDY1ZWFhNTNkY2Q5YzhkNjQ3YTkyNzc1OS5qcGeSlQMAzQIPzRXOzQxGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bambus nie tylko dla pandy? Naukowcy: to źródło białka i błonnika. Jest jednak jeden haczyk</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/bambus-nie-tylko-dla-pandy-naukowcy-to-zrodlo-bialka-i-blonnika-jest-jednak-jeden/yke20we</link><description>Bambus, najszybciej rosnąca roślina na świecie, zdobywa coraz większe uznanie jako zdrowa żywność. Badania przeprowadzone przez naukowców z Anglia Ruskin University wskazują na liczne korzyści zdrowotne wynikające ze spożywania pędów bambusa. Sekret tkwi w odpowiednim gotowaniu tej rośliny.</description><guid>eeb0dda8-d85d-41aa-8744-e31ad912742c</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4GCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTY4MDFiNzhmMTQ3OWVmYzkzOTExNjNkYTFiNGMwMC5qcGeSlQMAzQG6zRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szklanka soku pomarańczowego na śniadanie? Eksperci rozwiewają wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sok-pomaranczowy-pod-lupa-naukowcow-fakty-i-mity/jpvypgv</link><description>Sok pomarańczowy od lat cieszy się popularnością jako dodatek do śniadania, jednak wokół tego napoju narosło wiele kontrowersji. Choć pomarańcze są bogate w witaminy, to w formie soku często postrzegane są jako źródło nadmiaru cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że regularne picie soku pomarańczowego może przynosić korzyści zdrowotne.</description><guid>75a86a7d-22e4-4adc-9bbd-42a3c83cb6f8</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/omYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjBjMjhlNjIzMGI3OWNmYTlmMmNkNjBhMDk4YTE5Yi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ignaś miał być zdrowy, urodził się z wadą. "Usłyszeliśmy, że najwyżej utną mu nóżkę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ignas-mial-byc-zdrowy-urodzil-sie-z-wada-uslyszelismy-ze-syn-nie-jest-smiertelnie/hc61l5b</link><description>Ignaś urodził się z wadą genetyczną, choć przez całą ciążę lekarze zapewniali jego rodziców, że wszystko jest w porządku. Po porodzie nikt z lekarzy nie podjął się leczenia malucha, a jego tata usłyszał, że może warto by było pomyśleć o amputacji chorej nóżki. — Myślałem, że się przesłyszałem — opowiada pan Łukasz. I wspomina, że to był bardzo trudny czas dla całej rodziny. — Jestem facetem, ale jak nikt nie widział, to płakałem jak dziecko — przyznaje.</description><guid>e359e611-0735-4cb1-88c3-12a9f08f2380</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9JLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRhNzE3MWQxYjQ4YzdhNTZiYjcxMmZhZDcyZDdiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jest lepsze na odchudzanie: dieta czy ruch? "To zmieniło wszystko"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/zdrowe-odchudzanie/co-jest-lepsze-na-odchudzanie-dieta-czy-ruch-to-zmienilo-wszystko/h8jxcpy</link><description>Przez lata wmawiano nam, że to brak ruchu odpowiada za rosnącą falę otyłości. Tymczasem najnowsze badania pokazują coś zaskakującego: nawet najcięższy trening nie zrekompensuje nadmiaru kalorii, które bezwiednie zjadamy każdego dnia. Klucz do zdrowej wagi nie kryje się więc na siłowni, lecz… w naszej własnej kuchni. Zmiana sposobu jedzenia — prostego, powtarzalnego i pełnego warzyw — potrafi odmienić życie bardziej niż najbardziej ambitny plan treningowy.</description><guid>c2057024-4c83-4090-aa41-f91a058dc6db</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjVkYWRjMDFiODQzYWUyMjdlZTNlM2U3MGZhMjZlYS5qcGeSlQMAzQGzzRNlzQrqkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To łatwy quiz nie tylko z nazwy. Przyda się umiejętność szacowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-latwy-quiz-nie-tylko-z-nazwy-przyda-sie-umiejetnosc-szacowania/hvdml3c</link><description>Aktywność fizyczna to nie tylko wyczerpujące sporty, starcia drużyn w konkurencjach zespołowych czy godziny wypocone na siłowni. Wiele codziennych aktywności, które nie wymagają kondycji, sprzętu czy dużego wysiłku, mogą pozytywnie wpłynąć na twoje zdrowie. Spróbuj oszacować jak!</description><guid>f5c910e0-57fd-455f-b358-c9db5a4c6d32</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_IIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOGNiNWQ0MTNkNTM3YzEwZGI2NzAwZmI1MTdjMTBiZC5qcGeSlQMAzQJ0zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niszczy wątrobę bardziej niż wódka. Polacy uwielbiają i piją litrami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/niszczy-watrobe-bardziej-niz-wodka-polacy-uwielbiaja-i-pija-litrami/r3p5291</link><description>Polacy uwielbiają piwo. Od lat jesteśmy w czołówce krajów o największym spożyciu. Według danych portalu Visual Capitalist statystyczny Polak wypija ponad 96 litrów piwa rocznie. Tymczasem naukowcy nie mają dobrych wiadomości dla miłośników tego rodzaju alkoholu. Badania pokazują, że szkodzi on wątrobie bardziej niż wódka i inne mocniejsze napoje procentowe.</description><guid>321ea061-b4fb-40e9-b01b-c6216ad0d1c8</guid><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qBmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNWI5M2FhNGU4MjIwOGY4NDNhMTY3ZGI0MzE5ZGRkOC5qcGeSlQMBzMLND3bNCLSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te koreańskie kremy pokochasz od pierwszego użycia. Naturalna formuła i mega cena!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/te-koreanskie-kremy-pokochasz-od-pierwszego-uzycia-naturalna-formula-i-mega-cena/8drtke1</link><description>Koreańska pielęgnacja skóry od lat wyznacza trendy i udowadnia, że skuteczna rutyna nie musi kosztować fortuny. Kremy oparte na prostych, naturalnych formułach intensywnie nawilżają, wspierają regenerację i poprawiają wygląd skóry już po kilku aplikacjach. To kosmetyki, które zasłużyły na miano bestsellerów!</description><guid>9505245f-a77e-417e-83a8-eb4991b7ba92</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:53 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0twk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmNmYjMyN2U1Y2RjZDdmYzg3M2VmYjE0NWMyZTE5My5wbmeSlQMAFM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery propozycje na dania z Azji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/cztery-propozycje-na-dania-z-azji/d0b1xys</link><description>Azjatyckie jedzenie wcale nie musi oznaczać długich godzin w kuchni! Odkryj przepisy, które łączą wartości odżywcze ze sprawnym przygotowaniem – idealne dla osób żyjących aktywnie, które chcą jeść smacznie i świadomie.</description><guid>aef04953-e8a0-448e-85b6-0f13c2eaeee6</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij zamiast herbaty. Czystek odmładza i wzmacnia organizm, a to dopiero początek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-zamiast-herbaty-odmladza-i-wzmacnia-organizm/hhp7hmy</link><description>Czystek jeszcze do niedawna cieszył się ogromną popularnością, która teraz chyba nieco przygasła. Ziele czystka znane jest ze swoich leczniczych właściwości, a szczególnie ze wsparcia układu odpornościowego w walce z infekcjami. Dlaczego jeszcze warto regularnie spożywać napar z czystka?</description><guid>d770080a-f1af-4d1e-b2cc-1af45001359f</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDQzMmRjNzZiOGMzOWZlMGYyNmE1ZmE2NTc2ZmY3OS5qcGeSlQMAzQIvzRZEzQyJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karolina: Alusia urodziłam sama, na szpitalnej sali, pod kołdrą. "Wołajcie lekarza!"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod-karoliny-byl-nagly-i-nietypowy-zdazylam-tylko-krzyknac-wolajcie-lekarza/rj6rdf9</link><description>— To był poród inny niż wszystkie, jakie przeszłam. Zaskakujący, nietypowy. Trwał dosłownie dwie minuty. Kobiety, które leżały ze mną na sali, nawet nie zauważyły, że coś się dzieje. Mojego synka urodziłam sama, pod kołdrą. Był tak maleńki, że mieścił mi się w dłoni — w rozmowie z Medonetem opowiada pani Karolina. — Potem doszło do wypadków, których nie spodziewałabym się w najgorszych snach. To był totalny szok. Zdążyłam tylko krzyknąć: wołajcie lekarza!</description><guid>cac08345-a952-4902-a921-dba964e048cc</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jMzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTNiZGI5YTZjZGRhMGQ1OTMwOGI0MWQ2M2VmZmI2NS5qcGeSlQMAAM0C0M0BlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść rano, by spalać tłuszcz przez resztę dnia i podkręcić metabolizm na wiele godzin? Są cztery grupy produktów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jedz-to-rano-zeby-spalac-tluszcz-przez-reszte-dnia-i-podkrecic-metabolizm-na-wiele/83jvm90</link><description>Śniadanie najważniejszym posiłkiem dnia? Nie ma lepszego określenia, ale czy wiedziałeś, że to, co zjesz rano, może wpłynąć na twój metabolizm na całą resztę dnia? Możesz zapewnić sobie lepsze spalanie tłuszczyku, tylko dzięki odpowiedniemu posiłkowi. Jak to możliwe?</description><guid>85c74938-0404-4468-a229-1a7aafcf2d40</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTIyMTZkYzQ2NzhhZGE0ZmU4Yjc5ZGE3YzBiZTEyZC5qcGeSlQPNAQIAzQ79zQhwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez tydzień piła herbatę rumiankową przed snem. Takich efektów się nie spodziewała</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/przez-tydzien-pila-herbate-rumiankowa-przed-snem-takie-efekty-ja-zaskoczyly/hdgrk00</link><description>Problemy ze snem to codzienność wielu osób — gonitwa myśli, wybudzanie się w nocy czy trudności z ponownym zaśnięciem. Wielu szuka naturalnych sposobów na poprawę jakości snu. Jednym z najpopularniejszych domowych sposobów jest herbata rumiankowa. Czy rzeczywiście pomaga zasnąć? Redaktorka Verywell Mind przez tydzień prowadziła dziennik, w którym opisywała, jak napar z rumianku wpływa na jakość snu. Okazało się, że najcenniejszy był sam wieczorny rytuał z kubkiem w ręku.</description><guid>55ac9ae1-fb32-420f-a84c-e778e093696c</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4kFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDc5ODMxOWNlZjQ3NmVmYjQzMTI5NWZkMDk2ZWU3ZC5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy świetne peelingi trychologiczne. Komfort, rzadsze mycie i włosy uniesione od nasady</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/trzy-swietne-peelingi-trychologiczne-komfort-rzadsze-mycie-i-wlosy-uniesione-od/6cbz618</link><description>Peelingi trychologiczne to produkty, które są niezwykle pomocne przy problemach zarówno ze skórą głowy, jak i kondycją włosów. Regularnie stosowane pomagają usunąć martwy naskórek i nadmiar sebum, przywracając skórze równowagę i komfort. Dzięki temu skóra lepiej „oddycha”, a włosy zyskują świeżość, objętość i zdrowszy wygląd.</description><guid>02dc4581-f2d0-4d25-a5a5-a9b9fac35e48</guid><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:31:21 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7NKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmY1Y2RlM2Q4NDU3ZGI5Y2FkMGY0NmFhYjJiMGMxYi5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobory tych witamin sprawiają, że włosy lecą garściami</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/niedobory-tych-witamin-sprawiaja-ze-wlosy-leca-garsciami/tc66j72</link><description>Problemy z osłabieniem i wolnym wzrostem włosów nie zawsze są wynikiem genów. Bardzo często za kondycję naszej fryzury odpowiadają codzienne nawyki żywieniowe. To właśnie niedobory kluczowych witamin, w tym A oraz D, mogą wpływać na to, jak szybko rosną włosy i jak są odporne na wypadanie. Podpowiadamy, po jakie produkty sięgać, by je uzupełnić.</description><guid>9afb8a4b-b323-4d80-a469-11190fd2bcfd</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:23:37 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Konk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmQ0MzcwMzg3YzM5YzU3Y2FkN2NmMzA4M2YxZTIyZC5qcGeSlQMAzLvNF2bNDSmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>