<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 12:09:21 +0100</lastBuildDate><item><title>Co jeść i pić, jeśli masz za wysokie ciśnienie? Te produkty pomogą je obniżyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-i-pic-jesli-masz-wysokie-cisnienie-te-produkty-pomoga-je-obnizyc/hg7wzq3</link><description>Nadciśnienie tętnicze to choroba, z którą zmaga się kilkanaście milionów Polaków. Dotyka ona głównie osób starszych, choć w ostatnich latach coraz częściej także młodych. Wysokie ciśnienie z czasem może powodować uszkodzenie naczyń krwionośnych, a konsekwencją jego nieleczenia może być udar mózgu czy niewydolność serca. Żeby uniknąć nadciśnienia w przyszłości, a także, aby skutecznie je obniżać, należy zastosować specjalną dietę eliminującą m.in. tłuszcze trans, cukier i tłusty nabiał. Czego jeszcze nie wolno jeść przy nadciśnieniu tętniczym? Jakie produkty mogą pomóc w walce z tą chorobą?</description><guid>108c581a-f07d-4903-acde-28dae85406c9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 12:00:18 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bwXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWI5MzA4ZDA1NGM4MDM1MmI5YWNjMWQ1Njg0MGZhNC5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cholesterol? LISTA produktów, których musisz unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cholesterol-lista-produktow-ktorych-musisz-unikac/n7rwc60</link><description>Cholesterol jest niezbędny do prawidłowego funkcjonowania naszego organizmu. Część cholesterolu produkowana jest w wątrobie, część dostarczana z jedzeniem. Problem pojawia się, gdy tego cholesterolu jest za dużo. Co zrobić, żeby przywrócić cholesterol do wartości prawidłowych? Jednym z kluczy jest odpowiednia dieta. Eksperci z Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej wskazują, jakich produktów unikać, gdy mamy zaburzenia lipidowe.</description><guid>c1732858-a4c8-4351-b534-ba0ff3e0a16d</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:40:30 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vA4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkYjQyODk0ZmE0NTRlOTY0MmU3OGE3ZmRhOTkyZi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Młoda lekarka wygrała program "The Floor". W finale pokonała rywala w kategorii "szpital"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,mloda-lekarka-wygrala-the-floor--na-te-pytania-o-szpital-nie-znala-odpowiedzi,artykul,16454985.html</link><description>6 listopada 2025 r. widzowie mogli oglądać finał trzeciego sezonu programu "The Floor". Finałowa rozgrywka krążyła wokół kategorii "szpital". Uczestnicy mieli rozpoznać, jakie osoby, miejsca lub urządzenia związane ze szpitalem widzą na zdjęciach. Jedną z osób biorących udział w pojedynku była młoda lekarka, Natalia, która ostatecznie wygrała pojedynek i zarazem cały program. Sprawdź, na które pytania związane z medycyną i szpitalami kobieta nie znała odpowiedzi. Temat wywołał niemałą burzę w mediach społecznościowych.</description><guid>db9d679e-5484-460f-907f-677ca3ed38af</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:57:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gRpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzJmNDgwZmJiM2VlMDIxYjBhM2M4OTczNDcxMDIwZC5qcGeSlQMAAM0GQM0DhJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niektórzy mają mniej szczęścia… KZM to ruletka</title><link>https://www.medonet.pl/video/pozostale,niektorzy-maja-mniej-szczescia--kzm-to-ruletka,film,61050588.html</link><description>- To jest coś, co kompletnie demoluje życie - już abstrahując od samej choroby i troski o drugą bliską Ci osobę. To naprawdę wszystko rozwala – tak Piotr, mąż Oli, która zachorowała na kleszczowe zapalenie mózgu (KZM) opisuje ich wspólne przeżycia. Bo wbrew pozorom KZM dotyka całą rodzinę. W przypadku Oli, która jak sama mówi przeszła zakażenie wirusem kleszczowego mózgu łagodnie, choroba oznaczała nie tylko pobyt w szpitalu, ale także czasowe wyłączanie z roli rodzinnej i zawodowej. Obejrzyj film, żeby poznać prawdziwą historię walki z KZM i zrozumieć, jak ważna jest profilaktyka w postaci szczepienia.</description><guid>cad0eb87-dec0-4e09-8946-d5cd1cf1de37</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:43:49 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDhkNDNkNTVhM2E5M2NiYTZmMjM1MTY2NTVkZDRkZC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój chroni "elektrownie" komórek i wydłuża życie. Mało osób ją pije</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-ma-najsilniejsze-wlasciwosci-przeciwstarzeniowe-w-polsce-nie-jest-popularny/27jn8r1</link><description>Czy filiżanka herbaty może pomóc nam żyć dłużej? Naukowcy z Chin przeprowadzili badanie, które przynosi zaskakujące odpowiedzi. Spośród sześciu rodzajów herbaty, jeden okazał się szczególnie skuteczny w walce ze starzeniem organizmu.</description><guid>77bac29c-0a80-4511-89b6-1641bda1859a</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:47:42 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Se5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjE0NDlmMDMyM2MzYjM3YTE1M2JjMzc4MWQxNzExYy5qcGeSlQMAzQGrzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O tej godzinie leki na ciśnienie są najskuteczniejsze. Kardiolodzy nie mają wątpliwości</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,o-ktorej-przyjmowac-leki-na-nadcisnienie--o-tej-porze-dzialaja-najskuteczniej,artykul,70156016.html</link><description>Leki na nadciśnienie mogą działać skuteczniej, jeśli przyjmiesz je o odpowiedniej porze. Coraz więcej badań wskazuje, że wieczorne dawkowanie może obniżyć ryzyko zawału, udaru i innych powikłań sercowo-naczyniowych. To podejście, zwane chronoterapią, uwzględnia naturalne rytmy organizmu i może poprawić efektywność leczenia. Sprawdź, kiedy warto sięgnąć po tabletkę i co mówią na ten temat kardiolodzy.</description><guid>9bc8f757-6e2b-4538-aa7b-801b2fdf7e20</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wiek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZmM3MzMzMzQ3ZWM0OGRlOWRjYTdhMjMzNjJmNTg3Yy5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz poleca tylko ten jeden suplement. Tabletka kosztuje 10 groszy!</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,lekarz-poleca-tylko-ten-jeden-suplement--tabletka-kosztuje-10-groszy-,artykul,97585444.html</link><description>Witaminy i minerały to niezwykle ważne składniki, które wspierają organizm na wielu poziomach. Większość z nich dostarczamy z pożywieniem. Nie zawsze jednak stosujemy się do zasad dobrze zbilansowanej diety, co sprawia, że możemy mieć niedobory określonych składników. Najczęściej sięgamy po suplementy diety. Lekarz, który jest ich przeciwnikiem, wymienia jednak jeden, który jest niezbędny, a w dodatku może ochronić przed demencją. Jedna tabletka kosztuje tylko 10 gr!</description><guid>473483bc-d498-4125-813d-cbba054f4a7f</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1FOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzQ0ZTcyNmViODZhMjEwNzc3OTc1OTkzYzBlMzFiOS5qcGeSlQMAzQGGzRC9zQlskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawa zabójczego sernika. Wyniki toksykologii zadziwiły nawet lekarzy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,sprawa-zabojczego-sernika--wyniki-toksykologii-wykluczyly-probe-samobojcza,artykul,68400688.html</link><description>Młoda kosmetyczka z Ukrainy nie przypuszczała, że spotkanie z koleżanką przy cieście będzie miało tak tragiczne konsekwencje. Lekarze, pod których opiekę trafiła, będąc w stanie krytycznym, podejrzewali, że dziewczyna chciała targnąć się na własne życie, ale początkowo nie umieli wskazać, jaki specyfik zażyła. W toku śledztwa wyszło na jaw, że testy, jakimi dysponowali, nie były zaprojektowane do wykrywania takich substancji. Ponieważ sprawca umiejętnie mylił tropy, długo nikt nie wpadł na to, że należy przyjrzeć się bliżej resztkom sernika z kosza na śmieci.</description><guid>0a50e5d7-ce66-4c6f-a26e-73e0e4b810ac</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZWJmNTJlYjk3ZjE5YzAzZWExOWIzNDc4YThhNmIxZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Które cechy dzieci dziedziczą po ojcu? To sześć najważniejszych</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko/rozwoj-dziecka,szesc-glownych-cech--ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu,artykul,50419821.html</link><description>Mechanizm dziedziczenia jest niezwykle skomplikowany, a zarazem fascynujący. Rodzice bacznie przyglądają się swoim pociechom, próbując odnaleźć w ich wyglądzie i charakterze własne cechy. Dziedziczenie interesuje również naukowców, którzy od lat starają się odpowiedzieć m.in. na pytanie, co dzieci otrzymują w genach po ojcu. Uważasz, że twoje dziecko ma włosy jak tata? A może śmieje się dokładnie tak, jak on? Sprawdź, które cechy mógł przekazać ojciec.</description><guid>5714fe77-8d3a-4704-9d18-fbb5f5cbc157</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:10:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/duyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmIzNDlmNTBiMmExMzg3NDAyZjAwMjkzNmE1ZjUyYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zacznij dzień bez skoku glukozy. Ten śniadaniowy hack może cię zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najlepsze-sniadanie-na-obnizenie-poziomu-cukru-ten-hack-poleca-glukozowa-bogini/2jjct1x</link><description>Biochemiczka Jessie Inchauspé zdobyła ogromną sławę dzięki swojej metodzie na zredukowanie skoków cukru we krwi. Sama siebie określa mianem Glukozowej Bogini, a jej książki są bestsellerami w wielu krajach. Ekspertka obiecuje, że dzięki wypłaszczeniu krzywej cukrowej można zyskać więcej energii, lepsze samopoczucie oraz w końcu zapomnieć o jedzeniowych zachciankach. W swojej najnowszej książce "Metoda Glucose Goddess" promuje kilka "hacków", które mają pomóc w opanowaniu poziomu cukru. Jednym z nich jest zaczynanie dnia od wytrawnego śniadania, bogatego w białko, błonnik i zdrowe tłuszcze. Jak to działa?</description><guid>1593cf12-0c08-4142-a41f-0250435dd093</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzJlZjRkM2JjYzNkNzIzZWE4MWUwNzk4ZTNjZTgzOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem ze wzrokiem? Sprawdź, które witaminy na oczy naprawdę działają</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,witaminy-na-oczy--co-warto-brac--gdy-pogarsza-sie-wzrok-,artykul,63965683.html</link><description>Witaminy na oczy mogą wspierać wzrok, zanim pojawią się poważne problemy. Niektóre składniki odżywcze chronią siatkówkę, poprawiają ostrość widzenia i spowalniają degenerację plamki żółtej. W artykule wyjaśniamy, które witaminy warto suplementować i kiedy może to mieć realny wpływ na zdrowie oczu. Podpowiadamy też, jak je dobierać i na co zwrócić uwagę przy wyborze preparatów.</description><guid>2fec47e8-6465-485d-8983-00fb3983475f</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sq5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWZhZTYxMDU1MzZhNjI5YWNjMmNjYzU3Y2RlNTZhNS5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wyglądała pierwsza hospitalizacja po alkoholu. "Koszmar wiele ma imion" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,tak-wygladala-pierwsza-hospitalizacja-po-alkoholu--koszmar-wiele-ma-imion--fragment-,artykul,37201559.html</link><description>"Koszmar wiele ma imion. Tym razem to gastroskopia, odruchy wymiotne. Czuję ból, jakiego nigdy dotąd w życiu nie doświadczyłem. Myślę, że jestem blisko końca. Kiedy przyjeżdża moja mama, pyta ordynatora, w jakim jestem stanie. Ten odpowiada, że jeśli jest wierząca, powinna się modlić" — tak swoją pierwszą hospitalizację po alkoholu opisuje w książce "Nie pij dziś" Łukasz Tchórzewski, Alkoholik z TikToka. Książka pomaga zrozumieć, w jaki sposób działa umysł człowieka uzależnionego od alkoholu. Poniżej prezentujemy jej fragment.</description><guid>40357fb0-0e52-4357-9819-decd1d309f3b</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/is3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2NlMzUwMThkZDIwOGNmOTc0NTkwZWU0Y2M1NzBhMy5qcGeSlQMCCM0Lt80GmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby to bogactwo witaminy D. Numer 1 rzadko pojawia się na naszych talerzach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/te-ryby-sa-skarbnica-witaminy-d-numeru-1-nie-jemy-prawie-wcale/de7s2xn</link><description>Ryby są fantastycznym źródłem witaminy D, a nadal zbyt rzadko pojawiają się na naszych talerzach. Tymczasem witamina D jest niezbędna do prawidłowego funkcjonowania całego organizmu, a szacuje się, że nawet 90 proc. Polaków może mieć jej niedobór. Które rybymają w sobie najwięcej witaminy słońca?</description><guid>85e10a82-4df0-4b2c-b65f-4151aa369ece</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NMXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2UzMzhhNDc5NjcyNWQxZTJmMzcxM2Q1YWVhZmEzNS5qcGeSlQMCzQNazRV5zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Test na inteligencję ogólną. 16 szybkich pytań zmierzy twoje zdolności [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,test-na-inteligencje-ogolna--16-szybkich-pytan-zmierzy-twoje-zdolnosci--quiz-,artykul,29054471.html</link><description>Ludzie o wysokiej inteligencji ogólnej zwykle zarabiają więcej pieniędzy, są zdrowsi i szczęśliwsi. Badacze uważają wręcz, że inteligencja ogólna to jeden z ważniejszych czynników decydujących o sukcesie (w różnych dziedzinach życia). Dlaczego? Bo w dużej mierze to właśnie od niej zależy, jak rozumujesz, jak rozwiązujesz problemy, jak się uczysz i podejmujesz decyzje, a wreszcie, w jakim stopniu skuteczne są twoje działania w dążeniu do postawionych celów i marzeń. Jak to dokładnie wygląda u ciebie? Nasz quiz pomoże ci to sprawdzić. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test ani ocena twojej wartości jako człowieka, a inteligencja ogólna to tylko jeden aspekt ludzkiego poznania. Potraktuj ten quiz jak zabawę, dzięki której poćwiczysz umysł i lepiej poznasz siebie.</description><guid>0cebe71a-6852-4692-8cd3-327aec0b5617</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bU-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YmVmOTY5ZmJhZjJiOWU1ZjZlNWVhMDc5OWNjYjkzYi5qcGeSlQMAzQFhzQ2szQewkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Aneta: zobaczyłam, co zrobiła ze mną zakrzepica. "Niemożliwe, by stało się to w jedną noc"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/co-dolega-polakom-,na-wlasne-oczy-zobaczylam--co-zrobila-ze-mna-zakrzepica--chcialo-mi-sie-plakac,artykul,24767786.html</link><description>— Tamtego ranka zaczęły mnie niemiłosiernie boleć krzyże, ale to było nic, bo po południu doszedł do tego ból łydki, a wieczorem bolała mnie już cała noga, aż do pachwiny. Ból był potężny, aż chciało mi się płakać — opowiada Medonetowi pani Aneta. — Największy szok przyszedł jednak rano. Kiedy podniosłam kołdrę, zamarłam. Na własne oczy zobaczyłam, co zrobiła ze mną zakrzepica (choć wtedy nie miałam o niej pojęcia). Gdy lekarz zobaczył moją nogę, zrobił wielkie oczy. "To niemożliwe, by stało się to pani w ciągu jednej nocy". A potem zaczął się koszmar.</description><guid>db6cdfa0-bfde-4943-9f2e-345c04956a54</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iu7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OGVmZWJjY2M5OTkwOWExYmE3Y2ZkYjc3MjI2NmZkMi5qcGeSlQMAzQJvzReZzQ1IkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koniec z wieloma kolejkami do lekarzy. Rewolucja w rejestracji pacjentów zatwierdzona</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,wspolna-kolejka-do-specjalisty--rewolucja-w-rejestracji-pacjentow-zatwierdzona,artykul,63320256.html</link><description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy, która wprowadza system centralnej elektronicznej rejestracji w publicznej ochronie zdrowia. Zmiany te umożliwią pacjentom zapisanie się na wizytę przez Internetowe Konto Pacjenta lub bezpośrednio u świadczeniodawcy. Nowelizacja ma na celu usprawnienie procesu rejestracji i wprowadzenie wspólnej kolejki oczekujących.</description><guid>d54988ef-8fef-452e-9e5f-a4b893078c56</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u3Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjhlN2E1N2YzZTk3MThjMzJjMjgzZWI2YzQ0Y2I2OS5qcGeSlQMAzQE1zRaZzQy2kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rewolucja w leczeniu cukrzycy typu 1. Naukowcy "nauczyli" żołądek wytwarzać insulinę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,przelom-w-leczeniu-cukrzycy-typu-1--komorki-zoladka-zaczely-produkowac-insuline,artykul,41548894.html</link><description>Chińsko-amerykański zespół naukowców opracował innowacyjną metodę leczenia cukrzycy typu 1, polegającą na przekształceniu komórek żołądka w komórki produkujące insulinę. Badania przeprowadzono na miniaturowym modelu ludzkiego żołądka, a wyniki eksperymentów na zwierzętach z cukrzycą są obiecujące. Naukowcy mają nadzieję, że podobne podejście będzie można zastosować u ludzi.</description><guid>2dc64437-24f7-42b7-857a-f23a2ba4aea0</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LTCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDkxNjNiMzBmNjQyOGYwZmU1YjA5NDE3ODIxMzY0Yi5qcGeSlQMAzMfNFpfNDLWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten pakiet badań serca masz za darmo i bez skierowania.
Wielu pacjentów nie korzysta z tej szansy</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,mozna-wykryc-choroby-serca--zanim-pojawia-sie-objawy--nfz-placi-za-badania,artykul,27213476.html</link><description>Program CHUK to inicjatywa skierowana do osób pomiędzy 35. a 65. rokiem życia, które nie mają zdiagnozowanych chorób serca, cukrzycy ani przewlekłej choroby nerek. Uczestnictwo w programie nie wymaga skierowania, jest całkowicie bezpłatne, a badania można wykonać u swojego lekarza rodzinnego.</description><guid>7869db1c-ae2c-476f-bf01-ef22d7483f95</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4cKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2I5ZDdhNTgyYTMzZTA4M2UzOGQ4YTY3MWI2MzUwNi5qcGeSlQPMoADNH0jNEZiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W 2026 r. zmienią się zasady w szpitalach. Poród na SOR-ze? Oto kiedy będzie to możliwe</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,duze-zmiany-w-szpitalach-od-2026-r--nfz-reaguje-na-zamykane-porodowki,artykul,98518710.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia przygotowało projekt nowelizacji rozporządzenia w sprawie świadczeń gwarantowanych z zakresu leczenia szpitalnego. Prezes Narodowego Funduszu Zdrowia Filip Nowak wyjaśnił w czwartek, że nowe przepisy mogłyby umożliwić kobietom rodzącym skorzystanie z pomocy medycznej na izbie przyjęć lub szpitalnym oddziale ratunkowym (SOR) w wyjątkowych przypadkach. Oto co już wkrótce zmieni się w szpitalach.</description><guid>1272a914-6150-4a3f-bdb8-fb722545e9ab</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/84Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDZmZDdiYWExZTRlMDE1Y2NmZDc1YTU2ZThkYjhjNy5qcGeSlQMAIM0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>14 dni z kuracją ultranawilżającą – sprawdzam, jak mocznik regeneruje moją skórę</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/wlosy--skora--paznokcie,14-dni-z-kuracja-ultranawilzajaca---sprawdzam--jak-mocznik-regeneruje-moja-skore,artykul,74502254.html</link><description>Ten sam scenariusz powtarza się u mnie po zimie i lecie. Moje pięty, łokcie oraz kolana pokrywają się zrogowaciałym naskórkiem, a skóra twarzy robi się szara, pozbawiona blasku, po prostu zmęczona. Tym razem postanowiłam przetestować nowe rozwiązanie — mocznik! Jak poszło? Zobaczcie sami.</description><guid>31f8e4e4-e323-4ce1-85df-54ca20d2d5fc</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 05:47:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N2lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmJlMzdmMjUyY2JjOGRiYmU1MTQ5MzAyMzUyZjBhNi5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkroić czy wyrzucić? Oto kiedy nadpsuta żywność staje się niebezpieczna</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/nadpsute-jedzenie-pulapka-ktora-moze-zagrazac-twojemu-zdrowiu/qsbm08h</link><description>Kiedy otwierasz lodówkę i widzisz kawałek sera pokryty zieloną pleśnią albo paczkę kurczaka o lekko kwaśnym zapachu, możesz zastanawiać się, czy warto ryzykować. W końcu marnowanie jedzenia to problem, z którym wielu z nas musi się mierzyć i trzeba umieć go jakoś sensownie rozwiązać. Jednak granica między nieszkodliwą fermentacją a potencjalnie niebezpiecznym zepsuciem jest cienka, a konsekwencje dla zdrowia mogą być poważne.</description><guid>706376ee-36f8-4a96-b48f-5558601e37f1</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xj1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTFjNjEzM2U4NzYyNDA1YjFmY2I0NmE4N2U4Mzk5Zi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe, darmowe narzędzie pokazuje, czy grozi ci udar lub zawał. Wynik ankiety mnie zmroził</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,nowe--darmowe-narzedzie-pokazuje--czy-grozi-ci-udar-lub-zawal--wynik-badania-mnie-zmrozil,artykul,97536848.html</link><description>Jest nowe, proste narzędzie do zbadania stanu zdrowia, o którym mało kto wie. To ankieta "10 dla serca" w aplikacji mojeIKP, czyli kilka pytań, które dotyczą codziennych nawyków. Pokazują one, czy jesteś w grupie ryzyka chorób takich jak zawał, czy udar. Samodzielnie wypełniłam ankietę, więc pokażę ci, jak wyglądają poszczególne pytania i jakie wyniki analizują. Na końcu kwestionariusza może czekać cię parę zaskoczeń, a analiza wyników jest bardzo bezpośrednia — żeby nie powiedzieć, bezlitosna.</description><guid>3b151ec4-82f0-4df8-a7e1-5d4ca8d97b45</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HIYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWJjMjA4ZDVkMTE1YTUxMTBjNDUyODU0MzNiNGJjMC5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jajka w tej formie są najzdrowsze. Jedz bez obaw o cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jajka-na-twardo-oto-korzysci-jakie-daje-ich-regularne-jedzenie/jz46cl1</link><description>Dlaczego warto sięga po jajka na twardo? To jeden z najprostszych, a zarazem najzdrowszych produktów spożywczych oraz prawdziwy skarbiec składników odżywczych, który może wzbogacić dietę zarówno mięsożerców, jak i wegetarian. Co więcej, ich przygotowanie jest szybkie, a przy tym pozwala zachować maksimum wartości odżywczych.</description><guid>626ce8ae-00a4-444c-a319-be9e38d0095b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGI4NjM1YmNkOTY4MGI0MTZlZjQ1MWMxMDBhMmNiNi5qcGeSlQMAzQEhzQ6nzQg9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Były w strasznym stanie. Troje dzieci więzione latami w "domu grozy" w Hiszpanii</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,byly-w-strasznym-stanie--rodzice-przetrzymywali-troje-dzieci-w-zamknieciu,artykul,44406199.html</link><description>Przez lata nikt nie widział, by jakiekolwiek dziecko wchodziło czy wychodziło z tego domu. Dorośli natomiast wychodzili rzadko. Pod budynek z urągliwie zamkniętymi drzwiami i oknami regularnie zajeżdżali za to dostawcy z zamówionym jedzeniem. W końcu jednak sąsiedzi usłyszeli dochodzące stamtąd dziecięce głosy i podnieśli alarm. Gdy w kwietniu br. mundurowi wkroczyli do zaniedbanej willi w hiszpańskim Oviedo, znaleźli tam trzech chłopców, którzy od czasów pandemii nie opuścili domu. Jeden z nich, po uwolnieniu, uklęknął na trawie i dotykał jej raz po raz, jakby nie mógł się nadziwić, że jest prawdziwa.</description><guid>2f66e3d5-2a46-4b1e-8db6-9270526ca679</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:30:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4tBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNWY4OThhNDJkZTUxMjgwNDgzMjYyZDQzNWEzMjRhMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można skrócić L4? To możesz zrobić, jeśli szybciej wyzdrowiejesz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow,czy-mozna-skrocic-l4--to-mozesz-zrobic--jesli-szybciej-wyzdrowiejesz,artykul,75445518.html</link><description>W potocznym rozumieniu "skrócenie L4" oznacza wcześniejszy powrót do pracy przed upływem pierwotnie przewidzianego okresu zwolnienia. To samo dotyczy przedsiębiorców, którzy po szybkiej regeneracji planują wrócić do prowadzenia działalności. Ale czy w ogóle jest to możliwe? W praktyce prawnej i medycznej nie istnieje procedura "prostego skrócenia" zwolnienia. Można to zrobić tylko poprzez unieważnienie dotychczasowego zwolnienia i wystawienie nowego dokumentu, z korektą terminu.</description><guid>e073d3e1-c618-4385-bab5-8f5239123a9b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GDdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWZkMGJhZmYwYzI4N2Y2Yzg0YTc4M2Y4MDljMjIyNS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Usłyszała, że jeśli chce pożegnać mamę, musi wsiadać w najbliższy samolot. Po perforacji jelit "miała w brzuchu konglomerat"</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/problemy-z-ukladem-pokarmowym,karina--uslyszalam--ze-jesli-chce-pozegnac-mame--mam-wsiadac-w-najblizszy-samolot,artykul,18440107.html</link><description>— Po tym, jak lekarze otworzyli mamę, okazało się, że jest gorzej niż źle. Jeden z lekarzy powiedział, że miała w brzuchu istny konglomerat. Doszło do zapalenia otrzewnej i wstrząsu septycznego, w wyniku którego nerki przestały pracować i nie było wiadomo, jeśli mama przeżyje, czy nerki podejmą jeszcze pracę. Ponadto w trakcie operacji jej serce zatrzymało się dwa razy, w tym raz na osiem minut. Dla nas to cud, że lekarze nie poddali się, choć sytuacja była beznadziejna — relacjonuje Karina, rozmówczyni Medonetu. Zeszłe wakacje były dla niej i jej rodziny najtrudniejszym okresem w życiu. To właśnie wtedy ból o nieznanej dotąd sile obezwładniał jej mamę i pojawiał się w niespodziewanych momentach. Przełomowym momentem była operacja.</description><guid>5376d75c-439f-4c9a-83b2-896a212ad09e</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wpIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjYzZTg5ODkwZGZiMzQ5ZDg2ODk0MTFlZjAzMWYyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz kazał jej zamrugać i już wiedział. "Zdarzyło się, że syn wypadł mi z rąk" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lekarz-kazal-jej-zamrugac-i-juz-wiedzial--zdarzylo-sie--ze-syn-wypadl-mi-z-rak,artykul,75053717.html</link><description>"Miastenia odbiera siłę, ale nie odbiera nadziei" to książka o 11 kobietach, które w obliczu nieuleczalnej choroby musiały zmierzyć się na nowo z prozą życia. "Też choruję na miastenię" — pisze Dagmara Drab, pomysłodawczyni publikacji i autorka książki "Miastenia i Bumi na klamerkach", w której opisała swoje życie z miastenią. I dodaje: "Niepełnosprawność ma różne oblicza. Nie każdy niepełnosprawny jeździ na wózku. Ba, niepełnosprawny to też człowiek i warto o tym pamiętać".</description><guid>e166ce4f-925a-4655-832e-dbcb772aeb0a</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZTjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZmY2NzNiNDE1N2QyOGFhMGZmNTVlZTk4MTZmM2E5NC5qcGeSlQMAzJLNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy owoc w promocji w Lidlu. Polacy często go omijają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kopalnia-antyoksydantow-najzdrowszy-owoc-w-lidlu-w-promocji/nyxvbbc</link><description>Żurawina to prawdziwy zdrowotny skarb. W niewielkich czerwonych kuleczkach kryje się dużo cennych substancji, w tym antyoksydanty (kwercetyna czy kwas ursulowy). Najczęściej żurawina jest polecana przy problemach z układem moczowym. To jednak nie jest jedyny powód, by po nią sięgać.</description><guid>3fc551b3-8188-4249-9164-7325c8e2d8da</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:58:24 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Y1NTk2OWE5NWE3MTRhNDA3NjMxNmEwMjBiMGI2NS5qcGeSlQMAzLjNFv_NDO-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-najlepszy-chleb-dla-zdrowia-jelit-dietetyk-wskazuje-konkretny-rodzaj/r29sxpl</link><description>Wybór chleba to nie tylko kwestia smaku, ale przede wszystkim zdrowia. Niektóre bochenki mogą zawierać więcej pestycydów, inne — wspierać mikroflorę jelitową i dostarczać cennych składników odżywczych. Dietetycy nie mają wątpliwości, że najlepszy chleb to ten, który łączy pełne ziarno, naturalny zakwas i jak najmniej chemii. — Ważne jest też, żeby był to chleb na prawdziwym zakwasie, a nie jego udawanej wersji — podkreśla dr Bartek Kulczyński, dietetyk. Ekspert wskazuje konkretne opcje, za którymi warto rozejrzeć się w sklepie, a jedną z nich jest chleb orkiszowy pełnoziarnisty na zakwasie.</description><guid>2641d159-59ca-4493-babd-e642fe01453d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1WWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDVjMTk3OWNkN2Y4ZjMyZDUyZWQyNzI5ZWM4N2M1Zi5qcGeSlQMAd80PPM0IkZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta śmietana jest najgorszym wyborem. Bosacka: może powodować wzdęcia czy gazy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bosacka-mowi-ktora-smietane-omijac-szerokim-lukiem-zwroc-uwage-na-jeden-dodatek/9m7nlc7</link><description>Katarzyna Bosacka to autorytet w kwestii zdrowego odżywiania i świadomego wybierania produktów spożywczych. W mediach społecznościowych dzieli się analizami składu produktów, poradami dietetycznymi i przepisami na zdrowe potrawy. Ostatnio na jej profilu pojawił się post dotyczący śmietan dostępnych w polskich marketach i o dodatku, który wpływa na jakość śmietany. "Dla osób z wrażliwym jelitem, z problemami żołądkowymi, dla małych dzieci może nie być wskazany. Może powodować wzdęcia czy gazy" — przekazała.</description><guid>6f15a23e-de19-4425-a507-b1ff2b7e555c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m53k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTIxOTdiODU5ZjExODI3ZWYwNmFmNWVjMzVkMWM4Yi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj szczyptę do kawy i zamień ją w bombę antyoksydantów. Dietetyczka mówi, jak to działa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-cynamonem-czy-to-dobry-wybor-wedlug-dietetyczki/1lrbx9d</link><description>Niektórzy nie potrafią sobie wyobrazić życia bez kawy. Trudno im funkcjonować, jeśli nie sięgną po filiżankę czarnego aromatycznego napoju. Chociaż zalecane jest, by nie dodawać dodatków, które mogą podnieść jego wartość kaloryczną, część osób sięga po cukier czy mleko. W okresie jesienno-zimowym możemy spróbować kawy z cynamonem. Czy to dobry wybór? Dietetyczka kliniczna Karolina Topolska rozwiała wszelkie wątpliwości, odpowiadając na list czytelniczki Medonetu.</description><guid>8943cd71-851b-4c17-b50a-a630f205dcb3</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2nbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTJhOTE4ZWI3NDI3ZWRjOThmNzg1NjZhMzFlMGZmOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata 10 razy lepsza od zielonej. To najzdrowszy napój</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-10-razy-lepsza-od-zielonej-to-najzdrowszy-napoj/7keq2t1</link><description>Uwielbiasz zieloną herbatę, ale masz ochotę na coś nowego? Spróbuj matchy! Ma aksamitny, wyrazisty smak i gęstą konsystencję, która wyróżnia napój na tle innych. Ze względu na prozdrowotne właściwości, matcha odgrywa istotną rolę w medycynie niekonwencjonalnej, ale znajduje zastosowanie także w kosmetologii. Sprawdź, czym cechuje się ta herbata i dlaczego warto ją pić na co dzień.</description><guid>38a5a5c2-c45d-48aa-b09a-97491fb666ea</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uu6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGViMGU2NmI3MmM0YjE3YTdlYTE3NDliNjA5NWEyNS5qcGeSlQMAes0PT80InJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój sprawia, że nie możesz zasnąć i budzisz się w nocy. Nie chodzi o kawę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-sprawia-ze-nie-mozesz-zasnac-i-budzisz-sie-w-nocy-nie-chodzi-o-kawe/6zvz5tt</link><description>Istnieje co najmniej kilka trików, które ułatwiają zasypianie. Część z nich dotyczy jedzenia określonych produktów na kolację lub picia napojów wpływających pozytywnie na sen. Z drugiej strony są takie napoje, które uniemożliwiają zaśnięcie, a później problemy z wybudzeniem. Najgorsza wcale nie jest kawa.</description><guid>9688ca52-2365-442b-b16f-436b61a48f6d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MKdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjQzMDMwZTIwNjAwZTEzNTBiZTE0MTFhNTQ4NTI4Yi5qcGeSlQMAzQJazSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest zdrowszy od jogurtu. Oto dlaczego musisz pić kefir</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jest-zdrowszy-od-jogurtu-oto-dlaczego-musisz-pic-kefir/prvz8gj</link><description>Kefir, czyli sfermentowany napój mleczny, zyskuje coraz większą popularność jako kluczowy element zdrowej diety. Ten pyszny i odżywczy napój to nie tylko alternatywa dla jogurtu, ale również skarbnica korzyści dla twojego organizmu. Poznaj zalety kefiru i dowiedz się, jak możesz wzbogacić swoje menu o ten probiotyczny cud.</description><guid>5d133718-a308-441e-b96e-50b6081b4d7c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BJ9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODZmOWE2NzFhMzA3NDVkNWVmYTM4MjA4NGRlYmYxNy5qcGeSlQMATM0Vac0MC5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze owoce dla diabetyków. Tego nie jedz, bo cukier poszybuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najgorsze-owoce-dla-cukrzykow-tego-nie-jedz-bo-cukier-poszybuje/p4jmzwl</link><description>Suszone owoce często uchodzą za zdrową przekąskę, pełną składników odżywczych, ale nie zawsze są odpowiednie dla każdego. Szczególną ostrożność powinny zachować osoby z cukrzycą. Dlaczego? Suszone owoce, mimo swoich wartości odżywczych, mogą znacząco podnosić poziom cukru we krwi. Dowiedz się, których lepiej unikać.</description><guid>26ea4b2d-de31-4fb5-bb4b-85a9845a7724</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGZmYWNmNDI0YzgwZTllZWFmZjIyMmRlMDhlMTJlMy5qcGeSlQMAzLjNF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Amerykanie się nimi zajadają, w innych krajach są surowo zakazane. Oto lista</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/amerykanie-sie-nimi-zajadaja-w-innych-krajach-sa-zakazane-dlaczego/cg024er</link><description>Niektóre ulubione amerykańskie przekąski i dania nie są dostępne poza granicami USA, ponieważ wiele krajów ma bardziej rygorystyczne przepisy dotyczące dodatków do żywności i konserwantów. To wywołuje pytania, dlaczego te produkty są nadal obecne w amerykańskich sklepach i czy można je uczynić zdrowszymi.</description><guid>b850b37b-f431-4fd1-80db-efd022b5b2c7</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTY4MmM5N2VhMGM1NjgzY2IzZjhhMWY4ZjdlZDJjNS5qcGeSlQMAZc0Mp80HHZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trik Japończyków na szczupłą sylwetkę. Robią tak przy każdym posiłku</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/prosta-zasada-ktora-stosuja-stulatkowie-z-japonii-wystarczy-80-proc/fmmzq55</link><description>W kulturze japońskiej istnieje prosta, ale głęboko zakorzeniona zasada żywieniowa znana jako "hara hachi bu", która oznacza jedzenie tylko do momentu, gdy jesteśmy w około 80 proc. syci. Choć może się wydawać, że to forma ograniczania kalorii, w rzeczywistości jest to filozofia uważnego jedzenia, która może mieć istotny wpływ na zdrowie metaboliczne i kontrolę masy ciała.</description><guid>a9afc274-81de-4286-9d3b-970826cb5862</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/P8Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NTM4MmJjZWMwYzg1NTdlNDIwZDg4NDZhOTZhOTYyNC5qcGeSlQMBzMzNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc to prawdziwy game changer dla serca i ciśnienia.  Naukowcy porównują go do popularnego leku</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/ten-owoc-moze-pomoc-obnizyc-cisnienie-krwi-naukowcy-sa-pod-wrazeniem/bzsl6nw</link><description>Nadciśnienie jest jednym z głównych czynników ryzyka chorób serca i układu krążenia, prowadząc do przeciążenia serca oraz uszkodzenia tętnic, co znacząco zwiększa prawdopodobieństwo zawału serca i udaru mózgu. Na szczęście istnieją produkty, które mogą wspierać zdrowie serca — wśród nich szczególne miejsce zajmują owoce bogate w przeciwutleniacze, błonnik i niezbędne składniki odżywcze. Na uznanie zasługuje m.in. pigwa. Sprawdź, co badania naukowe mówią o jej wpływie na zdrowie.</description><guid>197e94af-16e0-4469-8680-2a4366916eeb</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iKAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTMwY2Q3YjdmNjkwNzY0NTM2OGE5YzM3ZjFiYjM2Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osiem produktów, które lubi tarczyca.  Dietetyczka: dostarczają wszystkie niezbędne składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/te-produkty-lubi-tarczyca-dietetyczka-dostarczaja-wszystkich-niezbednych-skladnikow/hfebzzr</link><description>Tarczyca, choć niewielka, odgrywa kluczową rolę w regulacji metabolizmu, poziomu energii, pracy serca, mięśni, kości, a nawet nastroju. Gdy nie otrzymuje odpowiednich składników odżywczych, może to prowadzić do zmęczenia, spowolnienia metabolizmu i innych zaburzeń. Dlatego warto włączyć do diety produkty, które wspierają jej prawidłowe funkcjonowanie. Jakie? Podpowiada Sarah Steele, amerykańska dietetyczka kliniczna.</description><guid>669d7c41-6a80-401b-8714-bd81336c55c9</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1mzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2U1M2I2ZjdmYTI0OGMzMGI5YTJhZWUzMjc4ZWZjZC5qcGeSlQMCzQJqzRc4zQ0SkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić wieczorem, żeby dobrze spać? Osiem napojów, które wspierają zdrowy sen</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-pic-wieczorem-napoje-ktore-ulatwiaja-sen-uwaga-na-jedna-rzecz/2fy48rg</link><description>Zdrowy sen jest podstawą dobrego samopoczucia. Niestety coraz więcej osób ma z nim problem. Częste wybudzanie w ciągu nocy może być spowodowane stresem bądź złymi nawykami, jak oglądanie telewizji czy korzystanie z telefonu przed pójściem spać. Pociąga to za sobą wiele negatywnych konsekwencji, m.in. zmęczenie, depresję, brak koncentracji. W takiej sytuacji warto sięgnąć po napoje ułatwiające zaśnięcie. Co należy wypić przed snem, aby rano obudzić się wyspanym i pełnym sił do działania? W jaki sposób działają te płyny?</description><guid>06416cfe-e301-4c2e-8c2d-1860e1c88556</guid><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YjJmMzc0OWIwYmI1ZGYxN2EzNGJhOTllNzY5ZTIzMS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D zagraża ciężarnym. Ryzyko komplikacji rośnie pięciokrotnie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/niedobor-witaminy-d-zagraza-ciezarnym-ryzyko-komplikacji-rosnie-pieciokrotnie/0zcweyw</link><description>Niedobór witaminy D, prowadzący do osteomalacji — czyli niedostatecznej mineralizacji kości — może aż pięciokrotnie zwiększać ryzyko konieczności nagłego cięcia cesarskiego lub użycia próżniociągu podczas porodu. Ustalenia badaczy z Uniwersytetu w Uppsali mogą mieć istotne znaczenie dla opieki nad kobietami w ciąży oraz dla polityki zdrowotnej, zwłaszcza w społecznościach, gdzie niedobór witaminy D jest powszechny.</description><guid>36a2ede3-1e0f-4103-9b56-cb9526f382b6</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CqNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFiODM5MzhhOWZjOTVlYWFkMmNlNDE4ZDgzNzI5My5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania. Dla wielu dorosłych to wciąż codzienne wyzwanie, szczególnie w świecie pełnym stresu i presji.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w 24. tygodniu. Ważyło tyle, co puszka coli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/lekarze-dokonali-cudu-skrajnemu-wczesniakowi-z-waga-300-g-udalo-sie-przezyc/vrpxsce</link><description>W tym przypadku można mówić o prawdziwym medycznym cudzie. Lekarzom z Magdeburgu w niemieckim landzie Saksonia-Anhalt, udało się utrzymać przy życiu dziecko urodzone 16 tygodni przed planowanym terminem. Noworodek ważył zaledwie 300 gramów, dziesięć razy mniej niż przeciętny maluch urodzony o czasie. Mimo to dziewczynka przeżyła i po kilku miesiącach hospitalizacji rodzice mogli zabrać ją do domu.</description><guid>58dc693c-64a6-4e16-b938-c77c4e0b4ab2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fdbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjVhMDFmNWJhODMzMjFkOWE5YTIyNTE2MjIzNjg5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć. Lekarze, mówili, że nigdy się z tym nie spotkali"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/gdy-przyszly-wyniki-nie-moglem-uwierzyc-lekarze-mowili-ze-nigdy-sie-z-tym-nie/w1z2v26</link><description>— Nic nie zapowiadało, że los okaże się wobec naszej córeczki tak okrutny. Kiedy ujawniły się pierwsze sygnały, Laura miała tylko dwa miesiące. Wielu lekarzy mówiło: "nie ma się czym przejmować", ale kiedy zrobiliśmy badania genetyczne, zaczął się prawdziwy koszmar. Kiedy przyszły wyniki, nie mogłem uwierzyć w to, co czytam. Okazało się, że Laura ma chorobę "milczących aniołów" (tak mówi się na zespół Retta), że jej ciałko powoli staje się jej więzieniem. Gdyby okazało się, że ja ją przekazałem w genach albo żona — łatwiej byłoby nam to przyjąć. Ale nie było w tym winy ani naszej, ani niczyjej — opowiada Medonetowi tata Laury, pan Marcin. — Nasze życie przypomina stanie nad przepaścią na linie, bez żadnego zabezpieczenia, które przytrzyma nas, jak spadniemy. Ale dla mojej Laury poświęcę wszystko.</description><guid>b0dfa764-7f42-45a7-9718-440e574a0524</guid><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODRkOTRjMTZmOGU4YzQwNzI4NDc5MmJjNjlmMjQ2NC5qcGeSlQMAzQF1zQSyzQKkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby paznokci po hybrydzie. To grozi twoim paznokciom</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/choroby-paznokci-po-hybrydzie-to-grozi-twoim-paznokciom/ynm3fqj</link><description>Manicure hybrydowy to dla wielu osób synonim zadbanych dłoni — jest trwały, estetyczny i wygodny. Jednak coraz częściej dermatolodzy i podolodzy zwracają uwagę na to, że nieprawidłowo wykonywana lub nadużywana hybryda może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych. Jakie choroby paznokci mogą wystąpić po hybrydzie, na co zwrócić uwagę i jak dbać o ich kondycję?</description><guid>979cfe8f-c7ff-41ec-b6cb-2e16df4b7eb0</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8DVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDBjODAzY2VkYTAyYTdjZDA0ZTU1ZjViMjlmMWQxMC5qcGeSlQMAYc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy sposób na siwe włosy. Zajrzyj do kuchni</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/chcesz-pozbyc-sie-siwych-wlosow-wyprobuj-napar-z-lisci-laurowych/zlsk78x</link><description>Siwe włosy to nie powód do wstydu. Mimo to wiele osób szuka skutecznych sposobów na spowolnienie tego naturalnego procesu fizjologicznego. Jednym z nich jest stosowanie płukanki z naparu z liści laurowych. Przyprawa ta to prawdziwa kopalnia składników aktywnych korzystnych dla naszych włosów.</description><guid>8106d283-817d-47e7-9096-40257005c9e7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmY5YWVhYjQ2ZTRjOGIyMWUwZWQ5MjFhOGZlOWMxNC5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trauma z dzieciństwa matki wpływa na skład jej mleka. Dziecko wypija temperament?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/trauma-z-dziecinstwa-matki-wplywa-na-sklad-jej-mleka-dziecko-wypija-temperament/2062n4q</link><description>Międzynarodowy zespół badaczy, w tym prof. Anna Ziomkiewicz-Wichary z Uniwersytetu Jagiellońskiego, odkrył, że traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa kobiety mogą wpływać na skład jej mleka, co z kolei oddziałuje na kształtowanie temperamentu dziecka. Uczelnia podkreśla, że to przełom w badaniach nad przekazywaniem doświadczeń między pokoleniami.</description><guid>0b3dc987-af46-42ac-9aa3-65396c1322cb</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 09:03:46 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aNXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTMwMjQxY2U2ZGZkYzNkNjUyY2E4YWE1ZWRkODU4NC5qcGeSlQMAzQEDzR7hzRFekwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zadzwonił proboszcz: był wypadek, dzieci jadą do szpitala. "Ludzie mówili straszne rzeczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/zadzwonil-proboszcz-byl-wypadek-dzieci-jada-do-szpitala-ludzie-mowili-straszne-rzeczy/nsw3jvn</link><description>— To, co stało się 9 lipca 2022 r., przeżywam niemal codziennie, od nowa. Czworo dzieciaków pojechało tego dnia do kościoła. Do domu wróciła tylko dwójka. Zanim to się jednak stało, dostałam telefon. To był proboszcz. "Był wypadek, dzieci jadą do szpitala, ale nic takiego się nie stało". Niestety okazało się, że jest inaczej — w rozmowie z Medonetem wspomina pani Ewa. — Na początku nie zdawałam sobie sprawy, co właściwie stało się w naszym życiu. Zaczęło to do mnie docierać, kiedy przyjechałam na OIOM do Klaudii i Dominika. To był straszny widok. Często pytam Boga, dlaczego właśnie my?</description><guid>466fcc4f-78d7-430c-a5cd-84eea4e1aa50</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Uvk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2ZkYTdhZDUxYjNjNGEwMGUwN2ZmNWUxMTg5MzZjNC5qcGVnkpUDAM0BMM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taki manicure jest trwalszy i zdrowszy od hybryd. Nie trzeba lampy UV</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/alternatywa-dla-hybryd-trwalsza-zdrowsza-bez-lampy-uv-popros-o-to-w-salonie/yx13ydd</link><description>Lubisz mieć pomalowane paznokcie i szukasz alternatywy dla hybryd? Świetnie się składa, bo oto coraz większą popularność zdobywa manicure tytanowy. Nie ma się co dziwić — jest trwalszy i nie wymaga lampy UV. W USA trend ten nosi nazwę "dip powder nails" pochodzącą od "zamaczania" paznokci w pudrze, który stosuje się zamiast lakieru. Jak wykonać manicure tytanowy?</description><guid>9f3af729-bbb5-441d-8d9f-b0b5f2c4b1d7</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RsXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlMzhiNGE5YTc3ZDdjMjNkNjBlNDkzYmExYzlhOS5qcGeSlQMAzJjNE2LNCueTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, jak wychowują dzieci, budzi podziw. Japończycy mają unikalne metody</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-japonczycy-moga-byc-wzorem-do-nasladowania/jjjdsym</link><description>Wychowanie dzieci to nie tylko kwestia indywidualnych preferencji rodziców, ale i głęboko zakorzenionych tradycji kulturowych. W Japonii, kraju, który zachwyca swoją unikalną kulturą i społecznymi normami, styl wychowania dzieci często budzi podziw wśród odwiedzających go obcokrajowców. Ekspaci zwracają uwagę na wyjątkową dojrzałość i samowystarczalność japońskich maluchów. Co stoi za tym fenomenem?</description><guid>4af6083d-f926-4c0c-b758-cb1f23185926</guid><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 05:49:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2NiM2UwNGUxZGI1YmJlOTcyN2VlN2IzYmYyOWU5OC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci w tym kraju są najszczęśliwsze na świecie. Oto dlaczego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dlaczego-dzieci-w-holandii-sa-najszczesliwsze-na-swiecie-oto-co-rodzice-robia-na/h1xp6g9</link><description>Każdy z nas chce wychować szczęśliwe dziecko. Nie jest to łatwe, ale rodzice starają się zapewnić dzieciom dobry start w dorosłość. Według ostatniego raportu UNICEF najszczęśliwsze dzieci mieszkają w Holandii. Holenderscy rodzice lubią spędzać czas ze swoimi dziećmi, więc nie popadają w pracoholizm, ale też uwielbiają wspólnie jeść posiłki czy odpoczywać na świeżym powietrzu. Ważnych wskazówek jest jednak więcej.</description><guid>97caadd4-7a8e-4dc7-b187-33135d452ce2</guid><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:29:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gN7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQzYjZkYTkzN2ZkZjA4MDk4YmM3Y2UyZmIxODU1My5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć półrocznego Gabrysia. "Szczepionka nie powinna trafić do dziecka. To był błąd"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/smierc-polrocznego-gabrysia-szczepionka-nie-powinna-trafic-do-dziecka-to-byl-blad/gv25bpc</link><description>Sześciomiesięczny Gabryś z Gąsawy w województwie kujawsko-pomorskim zmarł po podaniu szczepionki w miejscowej przychodni zdrowia. Prokuratura w Bydgoszczy prowadzi śledztwo w tej sprawie, a sanepid rozpoczął kontrolę placówki. Potwierdzono, że sekcja zwłok dziecka nie przyniosła jednoznacznej odpowiedzi dotyczącej przyczyny zgonu, ale już wcześniej eksperci alarmowali, żeby nie łączyć w sposób stanowczy śmierci dziecka z podaniem mu szczepionki. Dr hab. n. med. Tomasz Dzieciątkowski w komentarzu dla Medonetu na temat tej sprawy mówi stanowczo: — Największe ryzyko po podaniu przeterminowanej szczepionki to to, że organizm nie wytworzy odporności poszczepiennej.</description><guid>f88f0902-2f95-4c1f-9182-6a2b135ae212</guid><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDA1N2I1NGIzMThmMjdmZGFmNGJiYTk3ODk4NDExMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>