<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 19:32:51 +0100</lastBuildDate><item><title>Świerzbowiec ludzki to podstępny pasożyt. Jak można się nim zarazić?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-skory,swierzbowiec-ludzki-to-podstepny-pasozyt--jak-mozna-sie-nim-zarazic-,artykul,29325755.html</link><description>Choć niewidoczny gołym okiem, potrafi uprzykrzyć życie milionom ludzi na całym świecie. Świerzbowiec ludzki to mikroskopijny roztocz, który drąży nory w skórze, powodując uporczywy, nocny świąd i charakterystyczne zmiany skórne. Choroba, którą wywołuje, czyli świerzb, wciąż pozostaje jednym z najczęstszych pasożytniczych zakażeń skóry, a jej rozprzestrzenianie wcale nie musi mieć nic wspólnego z brakiem higieny.</description><guid>14c24f39-9688-4680-8ccc-2c1c2e1fbb70</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Uo5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjRhNDUxNmU3ZTBlZDBjNjJiMzIyN2Q3NmNjMjZiOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chorzy na serce muszą unikać kawy? Nowe badania mówią coś innego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/osoby-z-arytmia-unikaja-kawy-byc-moze-nieslusznie-nowe-badania/z5cz94y</link><description>Kawa jest kojarzona ze zwiększoną czujnością i przyspieszonym tętnem, dlatego osobom z migotaniem przedsionków — najczęstszą arytmią serca — często zaleca się jej unikanie. Najnowsze badanie sugeruje jednak, że te zalecenia mogą wymagać rewizji.</description><guid>b6ac418b-454c-42a8-b46f-a561c01b3db8</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:30:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SJ_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTNlMmQxNGFhNzYzOGJmZTYxYmMyNGZlM2I4NzQyNi5qcGeSlQPMv8znzRs9zQ9VkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od stycznia porody na SOR-ach? "Tłum, co chwila karetki, agresywni pacjenci. A za ścianą kobieta, która rodzi"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,od-stycznia-maja-rodzic-na-sorach--to-igranie-z-zyciem-matki-i-dziecka,artykul,90156532.html</link><description>— Córka urodziła się w 27. tygodniu. Miałam cesarskie cięcie. Ginekolog i anestezjolog byli na miejscu. Nie wiem co w sytuacji, gdybym rodziła w izbie porodowej. Przecież na samo ściągnięcie ginekologa i anestezjologa, jeżeli nie są na miejscu, potrzeba czasu. A tego czasu często nie ma ani matka, ani dziecko. To poroniony pomysł — podkreśla Kasia, która dwa razy rodziła w szpitalu na Śląsku, na oddziale położniczym. Ma 30 lat. Z mężem chcą mieć jeszcze trzecie dziecko. Najnowszy projekt rozporządzenia przygotowany przez Ministerstwo Zdrowia wzbudza wątpliwości wśród położnych oraz kobiet w ciąży. Mają m.in. rodzić w szpitalnych oddziałach ratunkowych (SORach).</description><guid>183d446f-a426-4d59-a143-2d4553660b83</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f5Dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNmI5M2UwNzU4Y2E1MWQ4Y2ZlZmM0YWI4ZjJlZTEzNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rodzaje inteligencji według naukowców. Każdy z nas jest mądry na swój sposób</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,rodzaje-inteligencji-wedlug-nauki--kazdy-z-nas-jest-ma-inne-predyspozycje,artykul,93247324.html</link><description>Jeszcze kilkadziesiąt lat temu uważano, że o tym, kto jest "inteligentny", decyduje wynik testu IQ. Jednak współczesna nauka pokazuje, że ludzki umysł to znacznie bardziej złożony mechanizm. Możemy być genialni w rozumowaniu, empatii, ruchu, muzyce, a nawet w rozumieniu natury. Każdy z nas ma więc własny sposób bycia mądrym — i to właśnie próbują opisać teorie wielorakiej inteligencji.</description><guid>984d779c-67e8-4c9d-809e-43dc8b763cde</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2I5ZGE3MWE0ZTc3ZmZiYmEwMmQxNjhkZjc3NGNlNS5qcGeSlQMAVc0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Darmowe badania dla seniorów "leżą na ulicy". Mało kto się na nie zgłasza</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nfz-daje-seniorom-badania-za-darmo--tylko-12-proc--pacjentow-skorzystalo,artykul,68879933.html</link><description>Program profilaktyczny "Moje zdrowie" funkcjonuje już od pół roku i cieszy się sporym zainteresowaniem wśród pacjentów. Największą grupę uczestników, czyli 25 proc., stanowią Polacy w wieku 30-39 lat. Tymczasem pacjenci w przedziale 60-69 lat stanowią niespełna 12 proc., czyli o ponad połowę mniej. Może wynikać to z tego, że wiele osób wciąż nie wie o nowym, darmowym świadczeniu Narodowego Funduszu Zdrowia lub ma w stosunku do niego wątpliwości. Warto je rozwiać, zwłaszcza że starsze osoby mają w tej kwestii dodatkowe przywileje. Medonet uzyskał od Centrum e-Zdrowia najnowsze informacje na temat programu.</description><guid>f9e376e9-29f0-4b8a-ae49-815e6bee9230</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZqIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjk1YjI4YTg2ZDQzYWUzN2E5ZGEwNGYyOTk0YWIzOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak sprawdzić co jest na recepcie?  Tutaj znajdziesz wszystkie informacje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-sprawdzic-co-jest-na-recepcie---tutaj-sprawdzisz-wszystkie-informacje,artykul,50145936.html</link><description>O zawartości recepty pacjenci często dowiadują się dopiero w aptece podczas kupowania leków. Tymczasem można sprawdzić ją już wcześniej, niemal od razu po opuszczeniu gabinetu lekarskiego. Ta wiedza może być potrzebna, jeśli zażywałeś jakiś lek, którego nazwy nie możesz sobie przypomnieć. Nie trzeba wracać do lekarza — receptę sprawdzisz w domu, poprzez system Internetowe Konto Pacjenta (IKP).</description><guid>fe2d8748-7b46-49d3-a3b8-9eed9c090a8f</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y-Dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjc3MjY4YTUxYjE3Y2VmYTc3MjljM2RiZTYxY2I0OS5qcGeSlQMAzKbNFMzNC7KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcześniej Karol, teraz Karolina. "Prawo w Polsce zabrania mi oddać nasienie"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,wczesniej-karol--teraz-karolina--w-polsce-to-raczej-nie-przejdzie,artykul,73014551.html</link><description>Karolina swoje nasienie chciała przebadać i oddać na przechowanie. Wcześniej była Karolem i rozpoczęła już proces zmiany płci. Ma dziewczynę, z którą chce spędzić życie, ale na dziecko jeszcze za wcześnie. Spotkała ją jednak odmowa. — Polskie prawo tego nie przewidziało — przyznaje w rozmowie z Medonetem Piotr Misiorowski — prawnik Kancelarii Doradczej Rafał Piotr Janiszewski.</description><guid>20db8f19-b9b0-4bd0-83a3-34378429a8a6</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/716k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmRlNzQyMGQ3YzY5YmYyMDJkNWQ5MjA1MGNlMjhkMS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na pilne operacje czeka już siedmioro dzieci. Największy szpital w regionie wypożyczy tomograf od WOŚP</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,na-operacje-czeka-juz-siedmioro-dzieci--szpital-wypozyczy-tomograf-od-wosp,artykul,15346353.html</link><description>Szpital „Zdroje” na miesiąc wypożyczy tomograf śródoperacyjny niezbędny neurochirurgom do przeprowadzenia skomplikowanych zabiegów. Kupno nowego sprzętu zadeklarowała Fundacja WOŚP. W ubiegłym tygodniu rodzice czekających na operacje dzieci z wadami kręgosłupa ogłosili zbiórkę na ten cel.</description><guid>e990ebc4-adb1-47c8-8d81-4cf5c23a4384</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DZWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjIxMzc2N2VmZjUxYmI1MzVmNDYxMDY3N2Q4YjcwNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarła uznana dentystka z Dolnego Śląska. "Wspaniały człowiek, lekarz i społecznik"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-inga-oleszczuk-okoniewska--wspanialy-czlowiek--lekarz-i-spolecznik,artykul,68191932.html</link><description>Dolnośląska Izba Lekarska (DIL) poinformowała o śmierci uznanej dentystki z Bielawy — Ingi Oleszczuk-Okoniewskiej. Lekarka chorowała, zmagała się z szybko postępującą formą choroby Parkinsona.</description><guid>6ab4ab19-93c3-4e4f-9db3-811d7669a547</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FKNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDA3ZjVjZjgyMGU5OTE5NTYyMDU3ZGZjYTI5Y2FlMi5qcGeSlQMAAM0Rws0KAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tomasz Schuchardt przytył 50 kg, a potem schudł. "Wszystko zaczęło się sypać"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tomasz-schuchardt-przytyl-50-kg--a-potem-schudl--wszystko-zaczelo-sie-sypac,artykul,14773581.html</link><description>Tomasz Schuchardt to obecnie jeden z najlepszych polskich aktorów, chętnie angażowany do ról filmowych i serialowych. W kinach można oglądać go teraz w najnowszym filmie Wojciecha Smarzowskiego "Dom dobry". Fani zwrócili uwagę m.in. na sylwetkę aktora, który prezentuje się inaczej, niż choćby w serialu "Wielka woda". Okazuje się, że Schuchardt od lat zmaga się z problemami z wagą.</description><guid>a9fffbdc-19b1-4b9f-beb9-203e71a13af9</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:23:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1H-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTFjZjYyNzY2MThjOWZlNGFkYjhlMGE3MWI2NGVmNC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ogromny wzrost liczby zakażonych. Choroba wraca po 26 latach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ogromny-wzrost-liczby-zakazonych--choroba-wraca-do-kraju-po-26-latach,artykul,94125944.html</link><description>Po blisko trzech dekadach Kanada utraciła status kraju wolnego od zachorowań na odrę. Informację tę przekazał w poniedziałek kanadyjski resort zdrowia, powołując się na Panamerykańską Organizację Zdrowia. Decyzja wynika z pojawiających się od ubiegłego roku ognisk zachorowań, które utrzymują się w wielu prowincjach kraju.</description><guid>7fd4e741-b65a-4c05-95f5-77fc0d568f8a</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:52:05 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FRNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWQxNjViOTJiN2QyZTg4MmE4NjAwYTUyYmI3YzA4NC5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy pęcherz przestaje współpracować…</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-wydalniczego,nietrzymanie-moczu--jak-skutecznie-radzic-sobie-z-tym-problemem,artykul,48797373.html</link><description>Chociaż inkontynecja, nazywana też nietrzymaniem moczu (NTM), to dla wielu temat tabu, to jest to problem zdrowotny i społeczny. Według różnych źródeł dotyczy od 5,2 do 70 proc. kobiet w różnym wieku. Wszystkie czują to samo: obezwładniający wstyd, który powstrzymujący przed zgłoszeniem się do specjalisty. Na szczęście przy odpowiednim planie działania i leczeniu NTM można zdecydowanie zmniejszyć lub całkowicie zniwelować.</description><guid>58758fdc-31fe-46a4-b516-37ee6a355198</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:18:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dn5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjA0MTBhMThhMjMyNDA1MDM4ZjJiNmRlYTJjMjk3Yy5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełomowa metoda "sprzątania" mózgu po udarze. Może zmniejszyć liczbę zgonów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,przelomowa-metoda-sprzatania-mozgu-po-udarze--moze-zmniejszyc-liczbe-zgonow,artykul,09427543.html</link><description>Pulsujące fale ultradźwiękowe mogą okazać się przełomem, jeśli chodzi o leczenie chorób takich jak udar mózgu i choroba Alzheimera. Badania przeprowadzone na myszach wskazują, że technologia ta pomaga w usuwaniu martwych komórek krwi wywołujących stan zapalny, co może zwiększać przeżywalność po udarze. Naukowcy planują, by ultradźwięki testować na ludziach już w przyszłym roku.</description><guid>11a754b9-0d6a-4437-9403-8c801ca2f988</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:02:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xZyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MTMyZjRjZWZhZjJlMWE4NmE4MjcwMzZmZTgwNGI5OS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Młodzi bogaci imprezowali na wodzie. Statek poszedł na dno w 30 sekund. "Ciała trafiały na stoły sekcyjne po sześć naraz"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mlodzi-bogaci-imprezowali-na-wodzie--statek-poszedl-na-dno-w-30-sekund--ciala-trafialy-na-stoly-sekcyjne-po-szesc-naraz,artykul,06512079.html</link><description>To była młodzieżowa śmietanka towarzyska świata. Prawie 130 osób wkroczyło w sierpniu 1989 roku w Londynie na pokład wycieczkowca tanecznym krokiem, przywitała się z organizatorem imprezy, znanym pisarzem i szefem kuchni, chwilę później odśpiewała 26-letniemu jubilatowi uroczyste "Sto lat". Niespełna godzinę później wszyscy znaleźli się pod wodą, 51 z nich prosto z niej trafiło do kostnicy. Przed medykami sądowymi stanęło ogromne wyzwanie: zidentyfikować znajdujące się w fatalnym stanie ciała tak, by przekazać je godnie rodzinie.</description><guid>9cae4d52-72be-43db-be69-aef67d7b766c</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:53:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7LVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Mzg4ZmNlZDdlMWQ4OWE5ZGI5ZjdmYmFiNmQyZTcyYy5qcGeSlQMAcc0PjM0IvpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rak jelita grubego nie zaczyna się nagle. Objawy mogą pojawić się długo przed diagnozą</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-jelita-grubego-daje-te-cztery-objawy-dlugo-przed-diagnoza--nowe-badanie,artykul,18784099.html</link><description>Objawy raka jelita grubego mogą być nieoczywiste i pojawić się na długo przed rozpoznaniem choroby. Najnowsze badania wskazują cztery sygnały, które warto znać, aby zwiększyć szanse na wczesne wykrycie nowotworu. Z badania, którego rezultaty opublikowano w "Journal of the National Cancer Institute", wynika, że większość chorych doświadcza ich nawet dwa lata przed diagnozą. Co gorsza, coraz częściej dotyczą osób urodzonych w latach 80. i 90. ub.w.</description><guid>2390fe1c-5989-4aea-89a4-8ccc11950dcc</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/61Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NGFhM2E5NmMzNTJjZDRjNjRiODU1ZGFlMzczZGExOS5qcGeSlQMAzJrNE1vNCuOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważny zakaz w sanatoriach coraz bliżej. "Już pierwszego wieczoru zrozumiałam, że nie będzie to spokojny wypoczynek"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,ministerstwo-zdrowia-zapowiada-nowe-zasady-w-sanatoriach--zbyt-daleko-idace,artykul,15621240.html</link><description>"Sanatoria mają być miejscem leczenia i odpoczynku, a nie klubem nocnym. Tymczasem coraz częściej mam wrażenie, że kuracjusze są traktowani jak klienci, którym trzeba sprzedać jak najwięcej — niekoniecznie zdrowia. A ci, którzy naprawdę chcą się leczyć, muszą walczyć o ciszę i spokój" — żali się czytelniczka Janina w liście do Medonetu. Problem z alkoholem w sanatoriach ma się wkrótce skończyć, lecz czy nowy pomysł Ministerstwa Zdrowia jest pozbawiony wad? Gdy zapytaliśmy o to ekspertów, okazało się, że odbiór tego scenariusza jest mieszany. "Jest zbyt daleko idący i nieproporcjonalny do zakładanych celów ustawy" — zauważa Unia Uzdrowisk Polskich i proponuje alternatywne rozwiązanie.</description><guid>b5579af2-dd5f-428e-ae3f-341430dbd084</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:58:44 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/spHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YWU0ZDI4ZTA4NzJhMjRjZWI5ZGVjZWE1NGQzYmRhOS5qcGeSlQMAd80PGM0IfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Inkluzywna opieka medyczna</title><link>https://www.medonet.pl/video/podcasty,inkluzywna-opieka-medyczna,film,00197416.html</link><description>W czwartym podcaście z serii „POZ – to warto wiedzieć, by świadomie korzystać!” dr Anna Zimny-Zając porozmawia z ks. Arkadiuszem Nowakiem, Prezesem IPPiEZ, Członkiem Rady Zdrowia Operatora Medycznego Świat Zdrowia o tym, jakie bariery w polskim systemie ochrony zdrowia napotykają pacjenci ze szczególnymi potrzebami i dlaczego „inkluzywna opieka medyczna” to już nie przyszłość, ale konieczność.</description><guid>0d8745ab-2167-4841-a93d-bb33061cde0b</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:54:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WZwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2YyNmE4MWUxYmJiYTBmODVlZTQzYWI1YTM0YTg1Ni5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontakt ze środkiem owadobójczym zmienia mózg dzieci. Naukowcy: zmiany były zaskakująco rozległe</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko/choroby-dzieciece,srodek-owadobojczy-chloropiryfos-zagrozeniem-dla-mozgu-dzieci,artykul,79342678.html</link><description>Badania przeprowadzone przez naukowców z trzech amerykańskich instytucji wykazały, że prenatalny kontakt z chloropiryfosem, popularnym środkiem owadobójczym, może prowadzić do trwałych zmian w mózgu dzieci. Badania objęły 270 dzieci urodzonych w Nowym Jorku, pochodzących z rodzin latynoskich i afroamerykańskich. Wszystkie dzieci miały wykrywalne stężenia tej substancji we krwi pępowinowej. Wyniki opublikowano w czasopiśmie "JAMA Neurology".</description><guid>1514ef8a-1ea5-4798-bab6-ebe06ffc8e19</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 07:24:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZIIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDM5YTU0MjQ2OTg5MDFlOGRhZjBjMDVhMDZlMWJkNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocno obniża ryzyko zaburzeń psychicznych. Niektórzy mają to za darmo</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ten-czynnik-zmniejsza-ryzyko-hospitalizacji-z-powodu-zaburzen-psychicznych--niektorzy-maja-to-za-darmo,artykul,84896587.html</link><description>Naukowcy z Monash University w Australii przeprowadzili 20-letnie badanie, które wykazało, że kontakt z terenami zielonymi zmniejsza ryzyko hospitalizacji z powodu zaburzeń psychicznych. Badanie objęło dane z siedmiu krajów i pokazało, że pobliskie tereny zielone mogą obniżyć ryzyko hospitalizacji o 7 proc. Wyniki te podkreślają znaczenie zielonych przestrzeni dla zdrowia psychicznego.</description><guid>4ec1f751-aba8-44e6-af0f-1d85cdbe3568</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:59:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TL7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDc0MzQ5ZmNhZDRjZmJmMjNlY2E5ZTcxMGU2YjNiYS5qcGeSlQMAzI_NEevNChSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najnowszy raport ujawnia pensje medyków w Polsce i Europie. "Koszty życia są niższe"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,raport-fpp-ujawnia-pensje-medykow-w-polsce-i-europie--roznice-zaskakuja-nawet-ekspertow,artykul,40820379.html</link><description>Federacja Przedsiębiorców Polskich (FPP) przygotowała raport dotyczący zarobków lekarzy i pielęgniarek w Polsce, który zostanie przedstawiony 18 listopada na posiedzeniu plenarnym trójstronnego zespołu ds. zdrowia. Z raportu wynika, że choć wynagrodzenia w Polsce są niższe niż w krajach Europy Zachodniej, to koszty życia również są znacznie niższe. Informacje te opublikował "Dziennik Gazeta Prawna".</description><guid>851ab76d-a681-4559-8356-1560b143cf69</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 06:30:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8lZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2QyNzk1N2VlOGRkNzAyZGRhMThkNDdmYWQ3MTQxZS5qcGeSlQMCzQMGzRHtzQoYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zęby palacza rozpoznasz od razu. Tak wyglądają</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zebow-i-jamy-ustnej,zeby-palacza-rozpoznasz-od-razu--tak-wygladaja,artykul,87539547.html</link><description>Palenie szkodzi nie tylko zdrowiu, ale też urodzie. Twierdzenie to dobitnie odzwierciedlają zęby, które są wyjątkowo podatne na działanie nikotyny i tytoniu. Palacze są w większym stopniu narażeni na choroby dziąseł, a dodatkowo jakość ich uśmiechu pozostawia wiele do życzenia. Ale czy niechlubny efekt palenia można odwrócić? Sprawdź, jak przywrócić zębom zdrowie i piękny wygląd.</description><guid>de8a2338-ea67-46f7-84c6-a8184c2a38e7</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2o0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xN2I0NDRkY2ExZThmMzZmNDBmOWVkZWNhM2Q4OTI1Yi5qcGeSlQMAAM0RPM0JsZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka obróbka chleba pomaga obniżyć poziom cukru we krwi. Każdy powinien znać ten trick w kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/czy-mrozenie-chleba-jest-zdrowe-tak-wplywa-to-na-poziom-cukru-we-krwi/xcses79</link><description>Najnowsze badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Clinical Nutrition" rzucają nowe światło na to, jak sposób przechowywania i przygotowania pieczywa może wpływać na nasz organizm. Okazuje się, że mrożenie chleba, a następnie jego rozmrażanie i opiekanie, może mieć istotny wpływ na poziom cukru we krwi. Czy to oznacza, że mrożenie pieczywa jest zdrowsze? Sprawdzamy szczegóły.</description><guid>1419dc8e-0679-4833-852c-d65d8c71b80f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzkzOTNhYjUzNDA1NWUxMDY1MDdmYThmMDhlNjgwNi5qcGeSlQMAzQIUzRWlzQwtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten pyszny sok pomaga hamować cukrzycę i zbić ciśnienie. Dietetyk: o niebo lepszy niż suplementy diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-to-prawdziwa-perelka-dla-zdrowia-oto-co-z-naszym-cialem-robi-likopen/nf0xlv3</link><description>Suplementy diety biją rekordy popularności, jednak dietetycy zwracają uwagę na to, że niektóre produkty spożywcze są zdecydowanie lepszym wyborem. Swoim wpływem zdrowotnym biją preparaty na głowę. Jednym z takich z takich artykułów jest sok pomidorowy. — Sok ten pomaga utrzymać prawidłową glikemię, co jest szczególnie istotne w przypadku osób zmagających się z wysokim cukrem — ocenił dietetyk dr Bartek Kulczyński.</description><guid>deff1d21-bf85-448e-86a6-226179ac5d4f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XMqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmU2Y2VjYmViYTVkYWQzY2NjZGFjOTY3NjVkNmNjNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyk kliniczny o kaloryczności rogala świętomarcińskiego. "To jak pięć Snickersów naraz"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ile-kcal-ma-rogal-swietomarcinski-ten-skladnik-popularnej-przekaski-jest-superzdrowy/b6h9jrt</link><description>Rogale świętomarcińskie są pyszne i uwielbiane przez wielu z nas, ale ich kaloryczność budzi sporo obaw. Czy ten tradycyjny wypiek może zaszkodzić zdrowiu albo sylwetce? Dietetyk kliniczny rozwiewa popularne wątpliwości i pokazuje, jak rogal wypada na tle innych przekąsek. Sprawdź, co kryje się w jego składzie i ile ma kalorii. "Okazjonalne spożycie nie wpłynie negatywnie na zdrowie czy sylwetkę, jeśli na co dzień dbamy o zbilansowane odżywianie i aktywność fizyczną. Warto cieszyć się tradycją — z umiarem i świadomością" — ocenia Andżelika Mokrzycka na swoim Instagramie.</description><guid>c9b4f281-bd88-42dc-9c17-9553702ca0be</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:11:04 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Ymk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2VjNTg0ZTU5ZTAyNTVmYmIxZjMzZWZhODRmMGFmOC5qcGeSlQMAzQL-zRypzRAfkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co jedzą Japończycy, którzy żyją po 100 lat. To prawdziwy strączek długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/straczek-dlugowiecznosci-to-jedza-japonczycy-ktorzy-zyja-po-100-lat/xdh911f</link><description>Japończycy znają ten strączek doskonale. Być może sam nie raz miałeś okazje go jeść, jednak wciąż niewiele osób o nim słyszało. Co kryje się za tajemniczą nazwą edamame? Okazuje się, że to niedojrzałe ziarna soi. Skrywa się w nich prawdziwa odżywcza bomba. Koniecznie wypróbuj je w swojej diecie — mają mnóstwo zalet i korzyści dla zdrowia.</description><guid>7856f599-b99a-4bed-ac1c-5d8506917ce3</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xgHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjE3NWY3MDE1ZTlhYzkwYzc4YTM4Mzk2ZDJjY2U0YS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Greczynki wybierają ten jeden dodatek do kawy. Pozwala im trzymać linię</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/greczynki-dodaja-jeden-nietypowy-skladnik-do-kawy-dzieki-temu-chudna/wetky3t</link><description>Greczynki wyniosły kuloodporną kawę na nowy poziom — zamiast masła dodają do swojej małej czarnej odrobinę tahini, czyli pasty sezamowej. Ten prosty dodatek sprawia, że kawa zyskuje nowe właściwości — staje się m.in. źródłem błonnika, tak pomocnego w odchudzaniu. Jednocześnie zyskuje też lekko orzechowy smak, co sprawia, że nie mamy już ochoty dodatkowo słodzić naszej kawy. Jakie korzyści przynosi picie kawy z tahini?</description><guid>74eaca2d-149c-4c28-a8d1-afb0b1a90fef</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fRIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYzc2ODRlMDRjOTM2MTFlZTdiMjkxODE3NDQ0NDY5Yi5qcGeSlQMAzQL0zQ_AzQjckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza niż kurczak, zdrowsza od wieprzowiny. Zamiast jeść, eksportujemy do Niemiec</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/lepsza-niz-kurczak-zdrowsza-od-wieprzowiny-zamiast-jesc-eksportujemy-do-niemiec/yh597ep</link><description>Jesteśmy w czołówce eksporterów gęsiny, ale sami praktycznie jej nie jemy. O tym mięsie przypominamy sobie często tylko raz w roku przy okazji dnia św. Marcina obchodzonego 11 listopada. To wielka strata, ponieważ gęsina jest jednym z najzdrowszych drobiowych mięs i mogłaby świetnie urozmaicić nasz codzienny jadłospis. Co warto wiedzieć o gęsinie?</description><guid>75c7fa8b-0c1b-44cd-be0a-52a0f74dd181</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Mek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTA2OTI4OTY5NjMyYzg3MTk3YWU2YmQxNWY3ZjYzNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 20:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść i pić, jeśli masz za wysokie ciśnienie? Te produkty pomogą je obniżyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-i-pic-jesli-masz-wysokie-cisnienie-te-produkty-pomoga-je-obnizyc/hg7wzq3</link><description>Nadciśnienie tętnicze to choroba, z którą zmaga się kilkanaście milionów Polaków. Dotyka ona głównie osób starszych, choć w ostatnich latach coraz częściej także młodych. Wysokie ciśnienie z czasem może powodować uszkodzenie naczyń krwionośnych, a konsekwencją jego nieleczenia może być udar mózgu czy niewydolność serca. Żeby uniknąć nadciśnienia w przyszłości, a także, aby skutecznie je obniżać, należy zastosować specjalną dietę eliminującą m.in. tłuszcze trans, cukier i tłusty nabiał. Czego jeszcze nie wolno jeść przy nadciśnieniu tętniczym? Jakie produkty mogą pomóc w walce z tą chorobą?</description><guid>108c581a-f07d-4903-acde-28dae85406c9</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bwXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWI5MzA4ZDA1NGM4MDM1MmI5YWNjMWQ1Njg0MGZhNC5qcGeSlQMAzLrNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wycofano te chrupki ze sprzedaży. Zawartość glutenu przekracza normy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/chrupki-dla-dzieci-wycofane-moga-wywolac-alergie-pokarmowa/dkq7e80</link><description>Państwowa Inspekcja Sanitarna wykryła gluten w partii chrupek kukurydzianych deklarowanych jako bezglutenowe. Produkt, który miał być bezpieczny dla osób z nietolerancją glutenu, może wywoływać reakcje alergiczne. Sprawa dotyczy chrupek o smaku toffi marki Tygryski, wyprodukowanych przez firmę TBM Sp. z o.o.</description><guid>0e0d354f-7d0a-4c25-a74c-4e58a825896a</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:22:23 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8D9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDFiYjczOTE5MTdlM2Y0ZGI0ZDQyODJkYjUwZjBlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie gotuj tych warzyw. Cukier wystrzeli w górę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/warzywa-ktore-podnosza-cukier-najgorsze-sa-po-ugotowaniu/m9b1jb1</link><description>Niekorzystny efekt dużych skoków glukozy we krwi pojawia się w przypadku produktów o wysokim indeksie glikemicznym. Należą do nich nie tylko słodycze i produkty gotowe o wysokim stopniu przetworzenia, ale też niektóre warzywa. Czasem warzywo ma niski indeks glikemiczny, gdy jest surowe, ale sytuacja zupełnie zmienia się po jego ugotowaniu. Tak się dzieje m.in. z ziemniakami, batatami czy marchewką.</description><guid>090e3d79-60a3-4ead-b659-37d09139b985</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjM1ZjQ3ZTBhYjY3ODY4ODYyZDY4ZjM5ZGNiY2U5Yy5qcGeSlQMAYM0MA80GwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cholesterol? LISTA produktów, których musisz unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cholesterol-lista-produktow-ktorych-musisz-unikac/n7rwc60</link><description>Cholesterol jest niezbędny do prawidłowego funkcjonowania naszego organizmu. Część cholesterolu produkowana jest w wątrobie, część dostarczana z jedzeniem. Problem pojawia się, gdy tego cholesterolu jest za dużo. Co zrobić, żeby przywrócić cholesterol do wartości prawidłowych? Jednym z kluczy jest odpowiednia dieta. Eksperci z Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej wskazują, jakich produktów unikać, gdy mamy zaburzenia lipidowe.</description><guid>c1732858-a4c8-4351-b534-ba0ff3e0a16d</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:40:30 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vA4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZDZkYjQyODk0ZmE0NTRlOTY0MmU3OGE3ZmRhOTkyZi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój chroni "elektrownie" komórek i wydłuża życie. Mało osób ją pije</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-ma-najsilniejsze-wlasciwosci-przeciwstarzeniowe-w-polsce-nie-jest-popularny/27jn8r1</link><description>Czy filiżanka herbaty może pomóc nam żyć dłużej? Naukowcy z Chin przeprowadzili badanie, które przynosi zaskakujące odpowiedzi. Spośród sześciu rodzajów herbaty to ciemna okazała się szczególnie skuteczna w walce ze starzeniem organizmu.</description><guid>77bac29c-0a80-4511-89b6-1641bda1859a</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:47:42 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Se5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjE0NDlmMDMyM2MzYjM3YTE1M2JjMzc4MWQxNzExYy5qcGeSlQMAzQGrzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zacznij dzień bez skoku glukozy. Ten śniadaniowy hack może cię zaskoczyć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/najlepsze-sniadanie-na-obnizenie-poziomu-cukru-ten-hack-poleca-glukozowa-bogini/2jjct1x</link><description>Biochemiczka Jessie Inchauspé zdobyła ogromną sławę dzięki swojej metodzie na zredukowanie skoków cukru we krwi. Sama siebie określa mianem Glukozowej Bogini, a jej książki są bestsellerami w wielu krajach. Ekspertka obiecuje, że dzięki wypłaszczeniu krzywej cukrowej można zyskać więcej energii, lepsze samopoczucie oraz w końcu zapomnieć o jedzeniowych zachciankach. W swojej najnowszej książce "Metoda Glucose Goddess" promuje kilka "hacków", które mają pomóc w opanowaniu poziomu cukru. Jednym z nich jest zaczynanie dnia od wytrawnego śniadania, bogatego w białko, błonnik i zdrowe tłuszcze. Jak to działa?</description><guid>1593cf12-0c08-4142-a41f-0250435dd093</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MzJlZjRkM2JjYzNkNzIzZWE4MWUwNzk4ZTNjZTgzOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby to bogactwo witaminy D. Numer 1 rzadko pojawia się na naszych talerzach</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/te-ryby-sa-skarbnica-witaminy-d-numeru-1-nie-jemy-prawie-wcale/de7s2xn</link><description>Ryby są fantastycznym źródłem witaminy D, a nadal zbyt rzadko pojawiają się na naszych talerzach. Tymczasem witamina D jest niezbędna do prawidłowego funkcjonowania całego organizmu, a szacuje się, że nawet 90 proc. Polaków może mieć jej niedobór. Które rybymają w sobie najwięcej witaminy słońca?</description><guid>85e10a82-4df0-4b2c-b65f-4151aa369ece</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NMXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mY2UzMzhhNDc5NjcyNWQxZTJmMzcxM2Q1YWVhZmEzNS5qcGeSlQMCzQNazRV5zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odkroić czy wyrzucić? Oto kiedy nadpsuta żywność staje się niebezpieczna</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/nadpsute-jedzenie-pulapka-ktora-moze-zagrazac-twojemu-zdrowiu/qsbm08h</link><description>Kiedy otwierasz lodówkę i widzisz kawałek sera pokryty zieloną pleśnią albo paczkę kurczaka o lekko kwaśnym zapachu, możesz zastanawiać się, czy warto ryzykować. W końcu marnowanie jedzenia to problem, z którym wielu z nas musi się mierzyć i trzeba umieć go jakoś sensownie rozwiązać. Jednak granica między nieszkodliwą fermentacją a potencjalnie niebezpiecznym zepsuciem jest cienka, a konsekwencje dla zdrowia mogą być poważne.</description><guid>706376ee-36f8-4a96-b48f-5558601e37f1</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 19:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xj1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTFjNjEzM2U4NzYyNDA1YjFmY2I0NmE4N2U4Mzk5Zi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jajka w tej formie są najzdrowsze. Jedz bez obaw o cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jajka-na-twardo-oto-korzysci-jakie-daje-ich-regularne-jedzenie/jz46cl1</link><description>Dlaczego warto sięga po jajka na twardo? To jeden z najprostszych, a zarazem najzdrowszych produktów spożywczych oraz prawdziwy skarbiec składników odżywczych, który może wzbogacić dietę zarówno mięsożerców, jak i wegetarian. Co więcej, ich przygotowanie jest szybkie, a przy tym pozwala zachować maksimum wartości odżywczych.</description><guid>626ce8ae-00a4-444c-a319-be9e38d0095b</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOGI4NjM1YmNkOTY4MGI0MTZlZjQ1MWMxMDBhMmNiNi5qcGeSlQMAzQEhzQ6nzQg9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowszy owoc w promocji w Lidlu. Polacy często go omijają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kopalnia-antyoksydantow-najzdrowszy-owoc-w-lidlu-w-promocji/nyxvbbc</link><description>Żurawina to prawdziwy zdrowotny skarb. W niewielkich czerwonych kuleczkach kryje się dużo cennych substancji, w tym antyoksydanty (kwercetyna czy kwas ursulowy). Najczęściej żurawina jest polecana przy problemach z układem moczowym. To jednak nie jest jedyny powód, by po nią sięgać.</description><guid>3fc551b3-8188-4249-9164-7325c8e2d8da</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:58:24 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xv6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iY2Y1NTk2OWE5NWE3MTRhNDA3NjMxNmEwMjBiMGI2NS5qcGeSlQMAzLjNFv_NDO-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten chleb robi świetną robotę w ciele. Dietetyk mówi wprost: mniej chemii, więcej wartości odżywczych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-najlepszy-chleb-dla-zdrowia-jelit-dietetyk-wskazuje-konkretny-rodzaj/r29sxpl</link><description>Wybór chleba to nie tylko kwestia smaku, ale przede wszystkim zdrowia. Niektóre bochenki mogą zawierać więcej pestycydów, inne — wspierać mikroflorę jelitową i dostarczać cennych składników odżywczych. Dietetycy nie mają wątpliwości, że najlepszy chleb to ten, który łączy pełne ziarno, naturalny zakwas i jak najmniej chemii. — Ważne jest też, żeby był to chleb na prawdziwym zakwasie, a nie jego udawanej wersji — podkreśla dr Bartek Kulczyński, dietetyk. Ekspert wskazuje konkretne opcje, za którymi warto rozejrzeć się w sklepie, a jedną z nich jest chleb orkiszowy pełnoziarnisty na zakwasie.</description><guid>2641d159-59ca-4493-babd-e642fe01453d</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1WWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDVjMTk3OWNkN2Y4ZjMyZDUyZWQyNzI5ZWM4N2M1Zi5qcGeSlQMAd80PPM0IkZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta śmietana jest najgorszym wyborem. Bosacka: może powodować wzdęcia czy gazy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/bosacka-mowi-ktora-smietane-omijac-szerokim-lukiem-zwroc-uwage-na-jeden-dodatek/9m7nlc7</link><description>Katarzyna Bosacka to autorytet w kwestii zdrowego odżywiania i świadomego wybierania produktów spożywczych. W mediach społecznościowych dzieli się analizami składu produktów, poradami dietetycznymi i przepisami na zdrowe potrawy. Ostatnio na jej profilu pojawił się post dotyczący śmietan dostępnych w polskich marketach i o dodatku, który wpływa na jakość śmietany. "Dla osób z wrażliwym jelitem, z problemami żołądkowymi, dla małych dzieci może nie być wskazany. Może powodować wzdęcia czy gazy" — przekazała.</description><guid>6f15a23e-de19-4425-a507-b1ff2b7e555c</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/m53k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTIxOTdiODU5ZjExODI3ZWYwNmFmNWVjMzVkMWM4Yi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D zagraża ciężarnym. Ryzyko komplikacji rośnie pięciokrotnie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/niedobor-witaminy-d-zagraza-ciezarnym-ryzyko-komplikacji-rosnie-pieciokrotnie/0zcweyw</link><description>Niedobór witaminy D, prowadzący do osteomalacji — czyli niedostatecznej mineralizacji kości — może aż pięciokrotnie zwiększać ryzyko konieczności nagłego cięcia cesarskiego lub użycia próżniociągu podczas porodu. Ustalenia badaczy z Uniwersytetu w Uppsali mogą mieć istotne znaczenie dla opieki nad kobietami w ciąży oraz dla polityki zdrowotnej, zwłaszcza w społecznościach, gdzie niedobór witaminy D jest powszechny.</description><guid>36a2ede3-1e0f-4103-9b56-cb9526f382b6</guid><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CqNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWFiODM5MzhhOWZjOTVlYWFkMmNlNDE4ZDgzNzI5My5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy kierunek w pielęgnacji skóry z trądzikiem</title><link>https://uroda.medonet.pl/nowy-kierunek-w-pielegnacji-skory-z-tradzikiem/2mnn3j5</link><description>Trądzik nie zawsze kończy się wraz z okresem dojrzewania. Dla wielu dorosłych to wciąż codzienne wyzwanie, szczególnie w świecie pełnym stresu i presji.</description><guid>0cfebc8d-f774-4d77-a9a0-b6c28a6a41ef</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:44:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hfek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDg3OTdjYmYxNDYzYmQ0MmFkM2YyM2U3NTFkYzFjZi5qcGeSlQMAAM0MHM0Gz5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Włosy będą rosły jak szalone. Domowe serum działa cuda</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/domowe-serum-na-porost-wlosow-kosztuje-grosze-a-dziala-cuda/qgzg64k</link><description>Jeśli masz już dość testowania kosztownych produktów do pielęgnacji włosów, które obiecują zahamowanie wypadania i przyspieszenie wzrostu, może warto zwrócić się ku naturalnym metodom. Choć dobre serum na porost włosów może przynieść efekty, nie musisz wydawać majątku na ich zakup w drogerii. Dzięki kilku powszechnie dostępnym składnikom, takim jak olej kokosowy, awokado, aloes, woda różana czy gliceryna, możesz samodzielnie stworzyć różne rodzaje serum. Nie tylko pomogą one zahamować wypadanie włosów, ale także poprawią ich kondycję.</description><guid>d7eacf26-721d-478c-8a21-e204a9b914ad</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6p0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NlMzlhOTMzYjA3NzlhNjFmYjMyNWQ3YzJkMDliZS5qcGeSlQMAzQKqzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w 24. tygodniu. Ważyło tyle, co puszka coli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/lekarze-dokonali-cudu-skrajnemu-wczesniakowi-z-waga-300-g-udalo-sie-przezyc/vrpxsce</link><description>W tym przypadku można mówić o prawdziwym medycznym cudzie. Lekarzom z Magdeburgu w niemieckim landzie Saksonia-Anhalt, udało się utrzymać przy życiu dziecko urodzone 16 tygodni przed planowanym terminem. Noworodek ważył zaledwie 300 gramów, dziesięć razy mniej niż przeciętny maluch urodzony o czasie. Mimo to dziewczynka przeżyła i po kilku miesiącach hospitalizacji rodzice mogli zabrać ją do domu.</description><guid>58dc693c-64a6-4e16-b938-c77c4e0b4ab2</guid><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fdbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjVhMDFmNWJhODMzMjFkOWE5YTIyNTE2MjIzNjg5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>