<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 12:22:58 +0100</lastBuildDate><item><title>Nowy wczesny sygnał alzheimera. Spójrz, jak trzymasz długopis</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,nowy-wczesny-sygnal-alzheimera--spojrz--jak-trzymasz-dlugopis,artykul,44448292.html</link><description>Choroba Alzheimera niszczy mózg, odbiera pamięć, zdolność myślenia. I nie można tego cofnąć. Jej początki często są niezauważalne, ale nauka wciąż odkrywa, jak rozpoznać, że zaczęły się destrukcyjne zmiany. Wg ostatnich ustaleń wpływają one na sposób, w jaki trzymamy długopis i jak go używamy. Można je dostrzec już na bardzo wczesnym etapie.</description><guid>c8618ad6-f205-437e-b12b-0a387ba0f980</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aWhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTRkNTdkM2ViMjJkNmYwNGRkOWM4MTg2ZGJmMjAzOS5qcGeSlQMAzQE5zQ2wzQezkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawet 30 proc. Polaków może mieć ten problem. Lekarka: pacjenci nie mogą uwierzyć</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,jak-poznac-ukryte-nadcisnienie--kardiolog-o-objawach--pacjenci-sami-moga-zauwazyc,artykul,96491173.html</link><description>W Polskę od lat uderza potężna fala przypadków nadciśnienia. Mało kto słyszał jednak o nadciśnieniu maskowanym. — To szczególnie niebezpieczny rodzaj — mówi Medonetowi kardiolog prof. Agata Bielecka-Dąbrowa przestrzegając, że ryzyko udaru i zawału jest tutaj duże. Problem dotyczy dużej grupy ludzi z pozornie normalnym ciśnieniem.</description><guid>3a5513e3-8e8d-43bb-9ae1-2df7636eeecf</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7vHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTE1MTM0ZDUzYzg4ZDhhOGU1ZjFhZDQ2YjhiZGJhNi5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rewolucja w leczeniu przeziębienia i grypy? Naukowcy testują szczepionkę w aerozolu</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/szczepienia,rewolucja-w-leczeniu-przeziebienia-i-grypy--naukowcy-testuja-szczepionke-w-aerozolu,artykul,53647493.html</link><description>Naukowcy z USA ogłosili obiecujący przełom: stworzyli donosową "szczepionkę" w aerozolu, która — jak twierdzą — może chronić przed niemal wszystkimi infekcjami dróg oddechowych. Mowa nie tylko o zwykłym przeziębieniu, ale też kaszlu, grypie, a nawet niektórych bakteryjnych chorobach płuc. Co więcej, preparat może łagodzić objawy alergii.</description><guid>578d250a-f16d-4103-8217-9cc6e20a2206</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SK-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmZmMWQxNzk5Zjk5NDc0M2VkNzQ4ZWRjMGI2YWY1OS5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masowe zwolnienia lekarskie w Kolejach Małopolskich. Prezes ostrzega przed zagrożeniem epidemicznym</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zwolnienia-lekarskie-w-km--prezes-ostrzega-przed-zagrozeniem-epidemicznym,artykul,75972605.html</link><description>W Kolejach Małopolskich gwałtownie wzrosła liczba pracowników przebywających na zwolnieniach lekarskich. Prezes spółki, Radosław Włoszek, poinformował o potencjalnym zagrożeniu epidemicznym i zawiadomił o sprawie sanepid. Sytuacja budzi poważne obawy o paraliż regionalnego transportu kolejowego. W tle planowany strajk o podwyżki.</description><guid>4c249667-0bb6-410b-ae57-0bd825539809</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:10:09 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Ifk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGUwNzk3NGFhNDUwZDZmY2EzMjhmOGVhNDc1MThmOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polska się starzeje. Kto zadba o zdrowie seniorów? Rząd chce powołać centralnego agenta</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,polska-sie-starzeje--kto-zadba-o-zdrowie-seniorow--rzad-chce-powolac-centralnego-koordynatora,artykul,57742337.html</link><description>Rząd szykuje ważną zmianę dla seniorów: powstanie nowe stanowisko, które ma uporządkować rozproszone działania wobec osób starszych. Pełnomocnik ds. Polityki Senioralnej ma koordynować strategie zdrowotne, społeczne i opiekuńcze, odpowiadając na starzenie się społeczeństwa czyli jedno z największych wyzwań zdrowotnych w Polsce.</description><guid>2bfe6483-a7ce-41a3-b52d-af1196490a68</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JWhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDI4ODA3YTQ0MjVhYzY0MmQzZjY1NWQ1ZjAyM2E4Ni5qcGeSlQMAzQJgzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czujemy niepokój". Lekarzy rodzinnych jak na lekarstwo. Średnia wieku dobija nawet do 70 lat</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,czujemy-ogromny-niepokoj--lekarze-rodzinni-alarmuja-o-brakach-kadrowych,artykul,33918700.html</link><description>— SOR-y nie są przepełnione dlatego, że POZ nie działa. Są przepełnione dlatego, że przez lata nie zbudowaliśmy systemu, w którym lekarz rodzinny ma narzędzia, by zatrzymać pacjenta na swoim poziomie — mówi Agata Sławin, specjalistka medycyny rodzinnej, ekspertka Federacji Porozumienie Zielonogórskie. Lekarze POZ wskazują szereg problemów w funkcjonowaniu przychodni rodzinnych.</description><guid>2bf132a2-e020-4174-b9aa-3244ad95f3be</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Tlwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDExZGZjZDVlOGQ1ZGMwNDhiYzlmYjE0YTJhODgxZC5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Picie "na umór" niebezpieczne zwłaszcza dla tej grupy. Ryzyko zgonu rośnie o 34 proc.</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,napadowe-picie-alkoholu-grozne-dla-seniorow--eksperci-bija-na-alarm,artykul,82279163.html</link><description>Napadowe upijanie się, czyli spożywanie dużych ilości alkoholu w krótkim czasie, to problem, który nie dotyczy wyłącznie młodych ludzi. Najnowsze badania opublikowane w czasopiśmie "Alcohol" pokazują, że ten niebezpieczny sposób picia jest równie groźny dla osób po 50. roku życia i znacząco zwiększa ryzyko przedwczesnego zgonu.</description><guid>6e16c311-b145-4b58-9727-16594f1f4036</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NzFmMzM4ZTQ3MTM1YTAwNDdlZWU3ZmVlMDI0ZDQ0ZC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Półroczna dziewczynka jest już po skomplikowanej operacji. Przeszła trzy zabiegi jednocześnie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lekarze-z-chorzowa-uratowali-niemowle-z-wadami-wrodzonymi--oto-kulisy-wyjatkowej-operacji,artykul,33026133.html</link><description>W Szpitalu Dziecięcym przy ulicy Truchana w Chorzowie zespół lekarzy przeprowadził wyjątkową, wielospecjalistyczną operację u sześciomiesięcznej pacjentki z poważnymi wadami wrodzonymi. W zabiegu jednocześnie uczestniczyły trzy zespoły medyczne, co pozwoliło skrócić czas trwania operacji i zminimalizować ryzyko dla dziecka.</description><guid>eced66c1-7acf-42ff-8066-6227800f9f1f</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7j5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2NiMGQ2YjQ4MTI3NmFmZjRiNTk3ZDkyMzJkMDY2NS5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupełnie nowa szczepionka przeciwko COVID-19 w Europie. Skuteczność wyższa o 13,5 proc.</title><link>https://www.medonet.pl/porozmawiajmyoszczepionce/szczepionka-na-covid-19,moderna-ze-zgoda-na-nowa-szczepionke-przeciwko-covid-19--skutecznosc-wyzsza-o-13-5-proc-,artykul,35702167.html</link><description>Komisja Europejska wydała zgodę na dopuszczenie do obrotu szczepionki mNEXSPIKE (mRNA-1283) firmy Moderna, przeznaczonej dla osób od 12. roku życia. Decyzja została podjęta na podstawie wyników badania fazy 3, w którym uczestniczyło około 11,4 tys. osób. Nowy preparat ma być dostępny we wszystkich krajach Unii Europejskiej oraz w Islandii, Liechtensteinie i Norwegii.</description><guid>8a3b8bc5-6258-4622-bd19-5956cbae3498</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:39:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/auek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTJkYTYxZWFkZWQzMGYyNjU1NDRlOTdiZjIwOWFkMy5qcGeSlQMAzQFQzRSCzQuJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Twoje ciało ostrzega przed cukrzycą. Oto pierwsze objawy, które często ignorujemy</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/cukrzyca,oto-najwczesniejsze-objawy-cukrzycy--latwo-je-przegapic,artykul,26401647.html</link><description>Choć cukrzyca nie jest rzadką chorobą, bardzo łatwo jest przeoczyć jej pierwsze objawy. Niestety, im dłużej pozostaje ona niezdiagnozowana, tym większe szkody może poczynić w naszym organizmie. Dlatego tak ważne jest, abyśmy bacznie obserwowali nasze ciało. To właśnie ono powie nam najwięcej o stanie naszego zdrowia. Zobacz, na co szczególnie powinieneś zwrócić uwagę.</description><guid>0a547bba-2931-4881-a23e-d83d7950daf9</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JxVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNmQ2YTg2YjU4ZjBkMjU0MzBkZjcwOWQxMWFkNzAxMi5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe wytyczne o szczepieniach przeciw półpaścowi. Eksperci: szczególnie ważne dla tej grupy osób</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,te-szczepienia-sa-szczegolnie-wazne-po-50--roku-zycia--nowe-wytyczne-ekspertow,artykul,06042056.html</link><description>Rosnąca liczba zachorowań na półpasiec sprawia, że eksperci coraz głośniej apelują o zwrócenie uwagi na pierwsze sygnały tej choroby, szczególnie u osób starszych. Specjaliści podkreślają, że wirus potrafi uderzyć po latach i pozostawić trwałe następstwa, które z wiekiem stają się trudniejsze do opanowania. Oto jakie są konsekwencje zdrowotne.</description><guid>62a6e0d8-35de-4491-9216-c263e9cf62dc</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Pik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODFlNGQyY2VjMmFmYjM5YTFiY2MzYzczN2U4N2FmZi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmarł Eric Dane. Grał w "Chirurgach" i "Euforii". Chorował na SLA</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,aktor-eric-dane-nie-zyje--gral-w-chirurgach-i-euforii--chorowal-na-sla,artykul,88156682.html</link><description>Świat filmu i telewizji żegna Erica Dane’a, znanego przede wszystkim z roli doktora Marka Sloana w serialu "Chirurdzy" oraz Carla Jacobsa w “Euforii”. Aktor zmarł w wieku 53 lat po długiej i odważnej walce ze stwardnieniem zanikowym bocznym (ALS). Informację o śmierci potwierdził jego rzecznik prasowy.</description><guid>19edd93c-1640-452c-ad1d-3298f3f77fa6</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:28:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cv9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDdhZDk4NDE1MzQwYjgwZGZhMDljNDg3NGNmM2JjMC5wbmeSlQMAzQGRzQYazQNvkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważny komunikat GIS. Wycofanie makaronu z popularnych supermarketów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/siec-sklepow-aldi-wycofuje-makaron-powod-obecnosc-pszenicy/tkrv4td</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o dobrowolnym wycofaniu z rynku makaronu CUCINA TAGLIATELLE 500g sprzedawanego w sieci sklepów ALDI. Powodem wycofania jest nieprawidłowe oznakowanie alergenu — pszenicy zawierającej gluten. To ważna informacja zwłaszcza dla osób z alergią na gluten lub pszenicę.</description><guid>d90d0d7c-2913-4d0b-bd5f-354c7ac52bec</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YHQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmRlMTdkMWMxZTRlZjhmZjUxZjU2YmQ3Y2E3MjUwMS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowotwory u dzieci rozwijają się skrycie. "Miłosz skarżył się na ból nogi po upadku"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,objawy-nowotworow-u-dzieci-czesto-mylace--to-byl-tylko-upadek,artykul,55300323.html</link><description>Wczesne objawy nowotworów u dzieci często są mylone z codziennymi dolegliwościami. Historie Julki i Miłosza z Instytutu Matki i Dziecka pokazują, jak kluczowy jest czas w procesie diagnozy. W przypadku chłopca wszystko zaczęło się od tego, że przewrócił się podczas zabawy. I choć uraz nie wyglądał groźnie, rodzice poczuli niepokój.</description><guid>987a5082-8a66-474f-a6e8-63ebd5f0374e</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjA4ZDg4NjA1MzE2MjgyZTM1OGNmZDUzZDlhNDk4Zi5qcGeSlQMAzM7NDgfNB-STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co wziąć na ostry ból żołądka? Podpowiedzi lekarki</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/pytania-do-lekarzy,co-jest-dobre-na-silny-bol-zoladka--lekarka-wyjasnia,artykul,14875517.html</link><description>Wiele osób doświadcza dyskomfortu w okolicy żołądka, co może wpływać negatywnie na codzienne funkcjonowanie. Zrozumienie potencjalnych przyczyn bólu żołądka oraz sposobów jego łagodzenia jest niezwykle istotne. Co jest dobre na silny ból żołądka? Jakie są naturalne sposoby na ból żołądka? Jak można przyspieszyć proces trawienia i zmniejszyć ryzyko pojawienia się bólu żołądka? Na pytania odpowiada lekarka Anna Niebrzydowska.</description><guid>c4511865-2493-46d7-a5b5-b5dafa3ee1b3</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3ixk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjA2NjdlMzllNGY5YjNmNjM1MzJlMTYzYzQxNGU3YS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy w czasie diety można pić kawę? Oto na co trzeba zwrócić uwagę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-odchudzajace/czy-w-czasie-postu-przerywanego-mozna-pic-kawe-tak-ale-trzeba-uwazac/znxtywn</link><description>Niektórzy nie wyobrażają sobie życia bez kawy. Czy jednak można po nią sięgać, kiedy stosujemy post przerywany? Według ekspertów tak, ale musimy uważać na to, w jaki sposób oraz z czym pijemy kawę.</description><guid>13bdbcbd-8006-4b71-b6d2-9caea5707d49</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7m2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjU2ZmI0YmMzYTlmMGYyNjBlZjJmZTliZmRhMDFlNy5qcGeSlQMAzK3NFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta 10‑minutowa praktyka działa na mózg jak balsam. Lekarz: poczułem się o 10 lat młodszy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czujesz-sie-starszy-niz-wskazuje-metryka--ta-10-minutowa-praktyka-moze-cie-zaskoczyc,artykul,36460136.html</link><description>Wielu z nas odczuwa przewlekłe zmęczenie, trudności z koncentracją czy poczucie, że starzejemy się szybciej, niż wskazuje na to metryka. Okazuje się, że istnieje niezwykle prosta, 10-minutowa metoda, która nie wymaga żadnych nakładów finansowych ani wysiłku fizycznego, a może znacząco poprawić samopoczucie i przywrócić młodzieńczą energię.</description><guid>d26240cb-bd56-4916-8501-709396e8dfce</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/USJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzY3ODdjMmFhNWZhZjM3YmU4MTdlYzFmNDYyMjRjMi5qcGeSlQMAzQHmzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Psychoterapia pomaga Ewie Bem po stracie. "Zły stan psychiczny ma wpływ na wszystko"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,ewa-bem-o-zalobie-i-chorobie--nie-znosze-slow--czas-leczy-rany,artykul,82888646.html</link><description>Ostatnie lata były dla Ewy Bem niezwykle trudne. Artystka mierzyła się nie tylko ze stratą najbliższych, ale też ze swoją chorobą. W wywiadzie dla "Wysokich Obcasów" opowiada o tym, jak wyglądały jej zmagania — z chorobą córki, własnym nowotworem, a w końcu również z dramatycznie szybką chorobą męża. "Nie znoszę słów: czas leczy rany" — mówi.</description><guid>64968c1a-a117-477a-b294-445c088748f6</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjg0ZDUyMjIxZTM0MTQxZmYxOGUyZDY2OGU1NmYzYy5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nastolatkę nękano wulgarnymi SMS-ami. Tożsamość nadawcy zaskoczyła nawet psychologów</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,nastolatke-nekaly-wulgarne-sms-y-tozsamosc-nadawcy-zaskoczyla-psychologow,artykul,92211825.html</link><description>"Jesteś najbrzydszą osobą, jaką znam, zabij się" — uczennica liceum przez blisko dwa lata dostawała całe serie obscenicznych, poniżających i pełnych gróźb SMS‑ów. Gdy prawda wyszła na jaw, okazała się szokująca nawet dla psychologów i innych ekspertów badających ten rodzaj przestępczości.</description><guid>2069d999-3e1c-4136-91c5-583e4511408a</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:11:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_R2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNjNkMmY4OGExZWE1NDFlOTI1MmU2YjVkZThkYWY3OC5qcGeSlQPNAl3NBGrNECPNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych ryb nie kupuj w sklepach. Mogą zawierać toksyczne związki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryby-ktorych-nie-warto-kupowac-nawet-jak-sa-w-promocji/wllg0py</link><description>Ryby są jednym z najzdrowszych składników diety ze względu na obecność wartościowego białka i cennych kwasów omega. Niestety, gatunki nie są sobie równe pod względem wartości odżywczych. Wśród ryb, których lepiej unikać, wymienia się tuńczyka w puszce, tilapię, a także… łososia.</description><guid>373ad3bf-0684-481f-99ac-3a888287da75</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjkzYjE4M2I1ZGQyMDFlYzY2NjRkZWMyMmM4ZGRiOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Drętwienie rąk - o czym może świadczyć? Przyczyny drętwienia rąk</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z,dretwienie-rak---przyczyny--leczenie--domowe-sposoby-na-mrowienie-dloni,artykul,72262620.html</link><description>Drętwienie rąk najczęściej wywołuje nieprzyjemne uczucie, które szybko przemija. Jeśli jednak często nawraca lub mrowienie długo się utrzymuje, należy skonsultować się z lekarzem, ponieważ może być nietypowym objawem poważnego schorzenia. O czym świadczy drętwienie rąk w nocy? Czy mrowienie dłoni może być zwiastunem udaru? Odpowiadamy na najważniejsze pytania dotyczące drętwienia zarówno lewej, jak i prawej ręki, a także sprawdzamy, czy może pojawiać się w ciąży.</description><guid>b630c786-c18c-492f-be53-fe11680d9a12</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1ovk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmNhZmU1NGMwZTkyNjFlMTQ5ZjcyZWY5MDdlNmFmNS5qcGeSlQMAzK3NFWzNDAyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda straciła dziecko. Od lekarza usłyszała: sama sobie, dziecko, jesteś winna</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,magda-stracila-dziecko--od-lekarza-uslyszala--sama-sobie--dziecko--jestes-winna,artykul,84913984.html</link><description>Najpierw usłyszała, że to jej wina, bo "wytrzęsło ją w aucie", poza tym mogła "nie rozkładać nóg". Później pielęgniarka nakrzyczała na nią, że "robi cyrk". Gdy lekarz oznajmił studentom przy jej łóżku, że "tutaj mamy porażkę ciążową", wyparła cały pobyt w szpitalu. Szczególnie to, co wydarzyło się na badaniu przed łyżeczkowaniem, gdy pielęgniarka zabrała jej majtki i otworzyła kosz.</description><guid>c5dd5400-3e53-4446-a868-b8dd84d2a038</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gVMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWI5NTYyMDdlM2ExOGY3MmEzN2FjOWEyYTVjMDZkMi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tym wieku mózg zaczyna "zanikać". Krytyczne są dwa lata życia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,w-tym-wieku-mozg-zaczyna-zanikac--kluczowe-sa-dwa-lata-zycia,artykul,28194259.html</link><description>Szybkie starzenie się społeczeństwa oraz przewidywane potrojenie liczby przypadków demencji do 2050 r. to ogromny problem dla naukowców. Nowe spostrzeżenia dotyczące mechanizmów starzenia się mózgu mogą pomóc utrzymać go w dobrej formie. Okazuje się, że sam proces przebiega skokowo, skupiając się na dwóch punktach zwrotnych — 44. i 67. roku życia.</description><guid>5b189ffc-0ee4-44fa-b7e2-44a7e9d11f46</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eSmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzViMGNlOTg4OTU0MGQwZDhjOTBjZDE4NWJhN2JlMy5qcGeSlQMAzQGMzRkhzQ4lkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdzie trzymać jajka w lodówce? Oto jak możesz przedłużyć ich świeżość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/nigdy-nie-trzymaj-ich-na-drzwiach-od-lodowki-mozesz-tego-gorzko-pozalowac/ym61k6r</link><description>Jajka to jeden z podstawowych produktów spożywczych, które z dużym prawdopodobieństwem znajdziemy w każdej kuchni. Przechowuje się je w lodówce, aby dłużej zachowały swoją świeżość. Niestety większość osób popełnia błąd, układając jajka na drzwiach lodówki. Wyjaśniamy, dlaczego nie powinno się tego robić.</description><guid>c02deeeb-1fc6-4a1c-bd16-1c6c95fa4746</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gL5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjg2MDQxNWMyOTc0MjEyYzlkYzRlYmRkMjFiNjIxYi5qcGeSlQMAzQKPzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śpią na mrozie i mniej chorują? Skandynawski trend w polskim przedszkolu. Pediatra: jest jeden warunek</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/spia-na-sniegu-i-mniej-choruja-skandynawski-trend-w-polskim-przedszkolu-pediatra/q54fq05</link><description>W krajach skandynawskich dzieci spędzają mnóstwo czasu na świeżym powietrzu — bez względu na pogodę czy porę roku. Maluchy bawią się, spacerują, a nawet śpią na dworze, gdy za oknem mróz i śnieg. W Polsce podobny model dopiero raczkuje, ale są miejsca, gdzie takie "harce na zimnie" nikogo nie dziwią. Dowód? Olsztyńskie przedszkole. Medonet zapytał o te praktyki lek. Monikę Działowską, która mówi wprost: to działa.</description><guid>302d74a2-8f67-4102-89bc-8784133529f3</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MxWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MTYxNzA1ZGIwOGNiMzVkODI4MDAxNWE0ZDgwYjI5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Top 3 szampony na łupież. Usuwają białe płatki niczym pług. Rozwiąż problem raz na zawsze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/top-3-szampony-na-lupiez-usuwaja-biale-platki-niczym-plug-znika-na-zawsze/skt37np</link><description>Białe płatki na ramionach, swędzenie i szybkie przetłuszczanie się włosów? Te trzy szampony działają jak skuteczna kuracja trychologiczna – oczyszczają, regulują sebum i pomagają pozbyć się łupieżu u źródła. Skóra głowy odzyskuje równowagę, a włosy świeżość i lekkość.</description><guid>6d7e46a7-2614-4997-95f8-45cedca949c7</guid><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:57 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EzKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MmFhMDc2YjQ4NDg4ZmJhNTliYmUzNzM0MzA2NjNhMC5wbmeSlQMAQ80EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyczka przez tydzień jadła jedno jabłko dziennie. Efekty pojawiły się znienacka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dietetyczka-przez-tydzien-jadla-jedno-jablko-dziennie-efekty-ja-zaskoczyly/4fem80n</link><description>Jabłka od lat cieszą się opinią najzdrowszych owoców. Dietetycy nieustannie zalecają, by włączać je do codziennego jadłospisu. Czy naprawdę wystarczy jeść jabłko dziennie? Dietetyczka Lauren Manaker postanowiła to sprawdzić.</description><guid>18a7d9d7-abe3-4ea1-a22a-69d34dd365a5</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XsPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZmM5NzkyYWYyYWIwYzkwNzgzMTEyMTVjYTIwYzNkNS5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Viralowe triki na opuchliznę twarzy. Ekspertki tłumaczą, co naprawdę działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/trendy-z-tiktoka-kontra-nauka-dermatolodzy-o-sposobach-na-opuchlizne/x1sy4pe</link><description>Użytkownicy mediów społecznościowych nie próżnują — co chwilę pojawiają się kolejne "patenty", które mają sprawić, że opuchlizna twarzy zniknie. Zanurzanie twarzy w misce z lodem, wałkowanie skóry schłodzonym rollerem, przykładanie torebek herbaty pod oczy. Brzmi znajomo? Dermatolodzy przyznają, że część z tych metod rzeczywiście działa — ale zanim dopadnie cię euforia, wiedz, że jest jeden haczyk. Efekt... mija po kilku godzinach.</description><guid>ee51bdf6-206e-4148-9646-a765690928e8</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jbDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDc1NjQzNTYzMzU4MDQzMTc0N2Y2Y2JkNWRlM2Y3OS5qcGeSlQMAzJjNGaLNDmuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz wysoki cukier i nadciśnienie? To powinieneś jeść i pić z samego rana</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/masz-wysoki-cukier-i-nadcisnienie-to-powinienes-jesc-i-pic-z-samego-rana/1b9rjg4</link><description>Odpowiednie nawyki żywieniowe odgrywają istotną rolę w codziennym funkcjonowaniu osób zmagających się z cukrzycą oraz nadciśnieniem. Włączenie do diety określonych produktów może przyczynić się do poprawy parametrów zdrowotnych takich jak poziom glukozy czy ciśnienie tętnicze. Wśród nich wymienia się amlę, wodę cynamonową oraz nasiona lnu.</description><guid>a7381cb6-2c44-4880-8cd8-f32d47dbda28</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0x1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWNmYTE2Y2MzMDAyMzRiNzJjYjIzNWViZDExOTQwNy5qcGeSlQMAzKrNFVnNDAKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To pij, jeśli chcesz powstrzymać "strzykanie" w kolanach. Szklanka dziennie wystarczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/bulion-kolagenowy-na-mocne-kosci-i-odpornosc-przepis-na-rosol-kolagenowy/mzkl7qc</link><description>Wywar przygotowywany z kości, znany jako rosół kolagenowy, zyskał popularność jako wsparcie dla osób zmagających się z dolegliwościami układu pokarmowego, bólami stawów czy infekcjami. Ten rodzaj bulionu, ceniony w tradycyjnej medycynie chińskiej, jest lekki, niskokaloryczny i łatwo przyswajalny.</description><guid>3ea0d8e1-cb29-4765-bf92-5e8a7d4c3e4f</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wdTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWIzYTcxZGU2YTQ0MWQ2ZDZmYzRiOTMyM2U0YzQ0NS5qcGeSlQMAzKLNFFDNC22TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ważny komunikat GIS. Orzechy włoskie wycofane ze sklepów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wazny-komunikat-gis-orzechy-wloskie-wycofane-ze-sklepow/60m233m</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o przekroczeniu najwyższego dopuszczalnego poziomu pestycydu — tetrametryny — w jednej z partii orzechów włoskich. Środek ten jest nielegalny w Unii Europejskiej, a jego obecność w żywności budzi poważne wątpliwości dotyczące bezpieczeństwa konsumentów.</description><guid>5fd0f257-f483-4f58-a76b-874ab37d4cda</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:55:26 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PQdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTEzMDZhY2VlNTMxMDUyZjlhNDhhY2ZhZGU3YzQ1Ny5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten boski krem zwiększa produkcję kolagenu i cofa starzenie. Naprawi skórę po zimie</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-boski-krem-zwieksza-produkcje-kolagenu-i-cofa-starzenie-naprawi-skore-po-zimie/jpedmzb</link><description>Koniec snu zimowego - obudź w swojej skórze dodatkową produkcję kolagenu! Ten trójpeptydowy krem na dzień od polskiej marki zapewni widoczny efekt liftingu i młodszą twarz każdego poranka.</description><guid>dcc7d93a-b0db-4c88-9ec6-9bea547780b2</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:24:07 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e-dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWQyZWRmNDE3YmU2ODUzOTRiMzNjYmNjYzQwNTNiNS5qcGeSlQPNA1rNATHNHOXNEEKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uratuje nas tylko umiar". Ekspertka o błędach, jakie w diecie robią Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/straczki-i-ryby-na-talerzu-prosty-sposob-na-zdrowsza-diete-bez-miesa/m1rtf0b</link><description>Wszystkie duże religie uwzględniają post — dziś katolicy obchodzą Środę Popielcową, która jest pierwszym dniem Wielkiego Postu. Polscy wyznawcy islamu zaczynają właśnie ramadan — trzydziestodniowy okres postu. — Na korzyści, które często przypisuje się postowi, takie jak oczyszczanie czy spowalnianie procesów starzenia, wciąż brakuje jednoznacznych dowodów naukowych — przyznaje w rozmowie z Medonetem Monika Hajduk, dietetyk kliniczny.</description><guid>023564a2-652f-49b9-802b-33e1412a6109</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:25:16 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b-zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YjBhNTNmYzliM2M0NjIxMDU4ZGRlM2FkMDJkY2Y3MC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Buraki, banany i pizza w menu mistrzów. Tak wygląda jadłospis w Wiosce Olimpijskiej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zimowe-igrzyska-olimpijskie-2026-jak-jedza-mistrzowie-w-mediolanie/mrkm3pv</link><description>Zimowe Igrzyska Olimpijskie 2026 w północnych Włoszech to nie tylko święto sportu, ale także wyzwanie logistyczne i dietetyczne. Najlepsi sportowcy świata, którzy przyjadą do Mediolanu, będą mogli cieszyć się lokalnymi specjałami, takimi jak makaron czy pizza, jednocześnie rygorystycznie przestrzegając indywidualnych planów żywieniowych.</description><guid>58ea8d27-1943-4b72-bfb6-9f6cea5e1cbb</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:39:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qQwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDdjN2ZhZDZmNmQ1OTcxMjJiNTY4MWY1MjA0YmU4Yy5qcGeSlQMAzJDNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty szkodzą tarczycy najbardziej. Lepiej ograniczyć je w diecie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-eliminacyjne/6-najgorszych-produktow-dla-tarczycy/887slmw</link><description>Nie istnieje jedna szczególnie korzystna dieta dla prawidłowej pracy tarczycy. Specjaliści zalecają spożywanie 4-5 zbilansowanych posiłków w ciągu dnia. Warto pamiętać o tym, aby dostarczać organizmowi produkty zawierające: jod, cynk, selen oraz żelazo. Dzięki tym substancjom gruczoł tarczycy wytwarza i magazynuje odpowiednie ilości hormonów, co wpływa na prawidłową pracę innych układów. W jaki sposób można wspomóc tarczycę? Jakich produktów unikać, by zyskać prawidłową gospodarkę hormonalną i dobre samopoczucie?</description><guid>ab0b1be4-8d0c-4de1-abf1-e57a1fb60889</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzM3NDk2YTU5N2Q0NzdlNjFjYjlkNTQzMTJmYzI0Ni5qcGeSlQMBzQFazQ8ezQiDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny kosmetyk i wsparcie diety. Sok z kiszonej kapusty poprawia trawienie i wygląd skóry</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-kiszonej-kapusty-na-co-pomaga-picie-soku-z-kiszonej-kapusty/y4w2032</link><description>Sok z kiszonej kapusty to naturalna skarbnica cennych witamin, minerałów i probiotyków. Nie może zatem dziwić fakt, że produkt ten jest postrzegany jako dobry dodatek do diety osób troszczących się o swoje zdrowie i urodę. Na co dokładnie pomaga sok z kiszonej kapusty? W jaki sposób należy go spożywać? Czy istnieją jakieś przeciwskazania? Na te pytania znajdziesz odpowiedzi w niniejszym artykule.</description><guid>89a1082b-b8c8-4ce5-a53f-fe8df4c48d65</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nbBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDU2NjIwMDQ5NmJhOGU4ODU5ODNlMmI1ZjMwMTM2NC5qcGeSlQMAzQMrzRLmzQqikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Odwodnienie grozi każdemu. Ekspertka radzi, jak skutecznie nawadniać organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/nawodnij-sie-latem/co-najlepiej-nawadnia-organizm-ekspertka-mowi-co-pic/h05z7f9</link><description>Odwodnienie jest bardzo groźnym zjawiskiem, dlatego w upalne dni należy pamiętać o stałym dostarczaniu płynów do organizmu. Okazuje się, że już odczuwanie pragnienia może świadczyć o odwodnieniu! Co najlepiej nawadnia organizm?</description><guid>3e85946e-cd22-46a7-8f9d-2200486a0383</guid><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6e8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZGJjNDcxYzc5MjQyYjFkNTI4NzdlOTg0NDE5OTc4Yy5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejny mit obalony: post przerywany nie jest skuteczniejszy od tradycyjnych diet</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/post-przerywany-nie-skuteczniejszy-od-tradycyjnych-diet-brak-efektow/j119veh</link><description>Post przerywany, popularny wśród influencerów i na portalach społecznościowych, nie jest bardziej skuteczny w odchudzaniu niż tradycyjne diety czy brak działań. Takie wnioski płyną z przeglądu badań opublikowanego w "Cochrane Database of Systematic Reviews". Naukowcy przeanalizowali dane z 22 badań klinicznych, które objęły prawie 2000 dorosłych z różnych części świata. Wyniki analiz nie są zachęcające.</description><guid>5f23e7b7-cc3a-432e-8681-773cba8d6199</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OWVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWI1YmJkYWNkN2Y3NDA1ZTE4ZjAzMmI1NDU5Y2FkNi5qcGeSlQMAAM0ZvM0OeZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Ten błąd robimy bez przerwy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/lepiej-myc-wlosy-rano-czy-wieczorem-ten-blad-robimy-bez-przerwy/pgbkhrv</link><description>Czy to jak często myjesz włosy, może mieć realny wpływ na ich kondycję? Choć dyskusja nad częstotliwością mycia głowy nie ustaje, to niejedyne pytanie, które jest przyczyną sporów. Okazuje się, że nie bez znaczenia pozostaje również to, kiedy myjesz głowę. Lepiej myć włosy rano czy wieczorem? Sprawdzamy.</description><guid>e061031e-cef2-4456-a547-4a81cea4ce03</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ub7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YmYxMTlkYWE0MTFiMGRiZmY4NTBlMWRlY2ZlNGU1MS5qcGeSlQMAzQFQzRYYzQxwkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śledzie wzmacniają serce i mózg. Dietetycy polecają je na co dzień</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/takie-sa-skutki-jedzenia-sledzi-oto-co-sie-dzieje-w-organizmie/333hx7y</link><description>Śledź to jedna z najpopularniejszych ryb w polskiej kuchni. Większość ceni ją za wyjątkowy smak, jednak mało kto wie o cennych składnikach odżywczych, których dostarcza. Sprawdzamy, jakie mogą być skutki jedzenia śledzia.</description><guid>9cc1e40a-18c0-4cfe-89f9-4b42fcd52919</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_7tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWNmMDRjNDdiZjg3ZTZmODY3MzY4MGEwYjBkZDZhYy5qcGeSlQMAzKHNFDHNC1uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bezmięsny posiłek to też dobry wybór. Sprawdź 10 zdrowych obiadów bez mięsa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/10-prostych-przepisow-na-smaczny-i-zdrowy-obiad-bez-miesa/8dneew0</link><description>Ograniczenie ilości mięsa w tygodniowym jadłospisie może korzystnie przełożyć się na stan zdrowia. W ten sposób redukujemy ilość nasyconych kwasów tłuszczowych w diecie, co wpłynie pozytywnie na funkcjonowanie układu krążenia i zmniejszy ryzyko wielu poważnych chorób. W tym artykule przygotowałem 10 bardzo prostych przepisów na zdrowy i smaczny obiad bez mięsa. To dobra propozycja dla tych osób, które chcą ograniczyć ilość mięsa na swoim talerzu.</description><guid>1a6acd07-785e-4d8c-8104-90d9b4732e30</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LHdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDkwODljMDRhY2RlNGQwZjYxOWUwODc1Y2M2MzQ3Zi5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pasta zmiękczy twardą skorupę na piętach. Kosztuje grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/ta-pasta-zmiekczy-twarda-skorupe-na-pietach-kosztuje-grosze/s20d0jy</link><description>Suche i pękające pięty to prawdziwa zmora. Wie o tym każdy, kto doświadczył tego typu problemów skórnych. I chociaż na rynku istnieje wiele preparatów dedykowanych rogowaciejącemu naskórkowi, kuracja często bywa nieskuteczna. Czy pozostaje tylko wizyta u podologa? Czasem jest to jedyne wyjście, ale przed tym proponujemy wypróbować specjalną pastę do pięt, którą można samemu przygotować w domu.</description><guid>2222c966-1520-4bee-ad92-1023588c039b</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yq_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2JiMmMyNzUzNjczMWRhYzY4ZGU0MDYwYTI2ZjdjMC5qcGeSlQMAzQJYzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marta Nawrocka o finansowaniu in vitro: poproszę o inny zestaw pytań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/przygotowanie-do-ciazy/marta-nawrocka-o-finansowaniu-in-vitro-poprosze-o-inny-zestaw-pytan/e7ejq04</link><description>— Zaszłam w ciążę naturalnie, urodziłam zdrowe dzieci i nie mierzyłam się z tym problemem — podkreśliła Marta Nawrocka, zapytana przez Joannę Kryńską z TVN24 o opinię na temat zapłodnienia in vitro. Współpracownicy pierwszej damy wskazują, że występ przed kamerami stacji był jej autonomiczną decyzją. To zarazem pierwsza jej tak otwarta rozmowa o światopoglądzie i doświadczeniach związanych z macierzyństwem.</description><guid>8fa1a5b2-b7cb-427a-bebe-880e39a65b34</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:04:40 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2S5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTMyZjBjYWU0MzA2Mzg4MTMzNGVlMTNkYjY1YjllYi5qcGeSlQPNA3vNAQ3NDHzNBweTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wychowawczyni miała pretensje, że źle ubrałam dziecko. Od początku nie akceptowała jego stanu"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/syn-jest-niepelnosprawny-w-przedszkolu-isc-z-nim-w-parze-bylo-kara/g3q4p41</link><description>— Odbierałam go zapłakanego, w zapaćkanych okularkach. Panie nie umiały wyegzekwować, żeby je nosił, a jak zabrudził, nie wpadły na to, by mu je wyczyścić. Jadł osobno, pracował przy stoliku osobno, bo "przeszkadzał i rozpraszał dzieci" — czytelniczka Medonetu nie wspomina dobrze edukacyjnych początków swojego syna z niepełnosprawnością intelektualną.</description><guid>060ad24a-fb3f-4a1c-994f-622e1fa09180</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ue6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWJhZmZmYzA5MDYwMjZkYzY0NDYyNDZkYTY0MDZmYy5qcGeSlQPNAqHNA0DNEAbNCQSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj te ziarenka do jedzenia, a cukier poleci w dół. Wystarczą 2 g dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/jedz-2-g-dziennie-zeby-zbic-poziom-cukru-cholesterolu-i-obnizyc-cisnienie/vylmmr4</link><description>Drobne, czarne ziarenka mają wielką moc regulowania poziomu cukru we krwi. To niezwykłe superfoods dla cukrzyków i pacjentów z insulinoopornością. Można je stosować w formie ziaren lub oleju. Sprawdź, jaka niepozorna przyprawa ma tak ważne dla wielu osób właściwości.</description><guid>182edd86-f7f0-4e36-99a0-2f444a27d6f4</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/By_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2NjNzE5MDZlYjFiOTY4NGI4MTk4ZDRmZjkwYjhhNi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Pomyślałam: »będą bliźnięta, fajnie«. A potem zobaczyłam w łazience krew"[LIST]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/planowanie-ciazy/zobaczylam-krew-od-razu-wiedzialam-co-to-znaczy-dali-nam-15-proc-szans-na-ciazelist/4065e2e</link><description>— Zaczęłam się stresować i odliczać dni do badania. Piąty dzień, siódmy dzień... Pojawiły się lekkie bóle w podbrzuszu, a ja spanikowałam. Usłyszałam jednak, że to normalne, nie ma powodu do obaw. Dzień przed planowanym badaniem zobaczyłam krew — wspomina nasza czytelniczka. Wyznała, że chce podzielić się doświadczeniem, by dodać otuchy tym wszystkim, dla których in vitro jest nadzieją na rodzicielstwo.</description><guid>4bd2acb9-126d-4e2f-a6f4-af5b2eaa8d4d</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 10:20:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iYBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OWY0YjJmOTU3MjQ1OTcwMzJjYzY1NGE5YmNlNWM0MS5qcGeSlQMAzJzNDGXNBviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten dodatek do śniadania czyści jelita jak odkurzacz. Jeszcze lepszy niż płatki owsiane</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/lepsze-od-platkow-owsianych-odchudzaja-i-czyszcza-jelita-jak-odkurzacz/029dvkg</link><description>Jeśli szukasz produktu idealnego na śniadanie, dobrze trafiłeś. Okazuje się, że ten produkt jest nawet lepszy od wychwalanych pod niebiosa płatków owsianych. Otręby owsiane to istna odżywcza bomba, naszpikowana po brzegi błonnikiem i twój najlepszy przyjaciel na diecie.</description><guid>c84525ce-1511-4bdd-8cb4-72fbf75ba9c3</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3CQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZGE0ODJhZDljOWZjZGMxNjFmNTM1MDI0MDc4MzczNy5qcGeSlQMAzOLND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syp, nie żałuj. Schudniesz i nie będziesz mieć ochoty na słodkie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/syp-nie-zaluj-schudniesz-i-nie-bedzie-cie-ciagnelo-do-slodkiego/vc4sbr3</link><description>Cynamon to aromatyczna przyprawa, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni. Zawiera bowiem cenne związki odżywcze wspierające działanie organizmu. Cynamon może wspomóc proces odchudzania, co na pewno ucieszy wiele osób, które kojarzą utratę wagi wyłącznie z wyrzeczeniami i mdłymi posiłkami. Jak przemycić tę aromatyczną, świąteczną przyprawę do codziennego menu?</description><guid>aaaa6672-5eda-4f76-b1f2-c4874fab52a2</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 09:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6dHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Mzc1NTVjNDA5MDA3NTVjYzRmYzg5MjNhNWVhNGExOC5qcGeSlQMAzLjNFxjNDP2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty nie wypijesz w Szwajcarii, bo jest zakazana. W Polsce kupisz bez problemu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/herbata-z-senesem-w-szwajcarii-zakazana-w-polsce-kupisz-bez-problemu/klgr5rg</link><description>Wydawałoby się, że picie ziołowych mieszanek łączy się z niewątpliwymi korzyściami zdrowotnymi. Zawsze musimy jednak zachować ostrożność. Tak jest w przypadku herbaty z senesem, który w Szwajcarii trafił na listę substancji, przy których stosowaniu trzeba być czujnym.</description><guid>616dd857-bbc5-449d-b1fa-2039111601df</guid><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:16:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jgmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Zjk0ZDJlMDA4YzM4YThhYTZiY2JjNThkODcyODdlZi5qcGeSlQMAzOXNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przekłuwanie uszu małym dziewczynkom jest wciąż modne. Ale czy bezpieczne?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/pielegnacja-malucha/czy-mozna-przekluwac-uszy-malym-dzieciom-zalecenia-pediatrow/g8wvr2k</link><description>Przekłuwanie uszu dzieciom to trend powszechny już od dawna. Obecnie jednak często przekłuwa się uszy coraz młodszym dzieciom, nawet kilkumiesięcznym niemowlętom. Czy przekłuwanie uszu małym dzieciom jest dobrym pomysłem? Jak pielęgnować ucho po przekłuciu? Wyjaśniamy, jakie są zalecenia dotyczące przekłuwania uszu u dzieci i jakie mogą wystąpić powikłania.</description><guid>1e7239ac-cdc6-43f1-90a8-ff5610b52892</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 17:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWYzZjYzMTg5MmNhZmFiNzA4MzNhNTcwODk5OWI1OC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety szaleją za tym szamponem. Nie wiedzą o skutku ubocznym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/polki-kochaja-ten-kosmetyk-eksperci-ostrzegaja-przez-niego-mozesz-tracic-wlosy/znpexd2</link><description>Większość z nas dość często sięga po ten produkt. Choć powstał jako kosmetyczna apteczka ratunkowa, bywa, że korzystamy z niego z lenistwa, a to, jak wiadomo, nie popłaca. Wygoda, szybkość działania okazują się mieć swoją cenę. Przy dłuższym stosowaniu może poważnie włosom zaszkodzić. Czy już wiesz, o czym mowa?</description><guid>4150e6a1-c5c8-4b08-bd78-03dd99bf7019</guid><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 15:19:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uFpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2IwOGJmZDUxNWI2Yzc4MzJlYjk5ODQwY2UzYmMyZC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kobiety wybierają ten zabieg, by wyglądać i czuć się lepiej. Poprawia nie tylko kondycję skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/szczotkowanie-na-sucho-poswiec-5-minut-dziennie-efekty-juz-po-kilku-dniach/hms3bcp</link><description>Szczotkowanie ciała na sucho to jeden z najpopularniejszych trendów pielęgnacyjnych ostatnich lat. Szczególną sympatią cieszy się wśród kobiet zmagających się z rozstępami, cellulitem lub wiotką, zmęczoną skórą. Cały zabieg nie zajmuje wiele czasu, a do jego wykonania nie potrzeba drogich akcesoriów i preparatów kosmetycznych. Co więcej, można go wykonać w domowych warunkach. Zaskakujące efekty są widoczne już po siedmiu dniach regularnego szczotkowania. W jaki sposób poprawnie wykonać szczotkowanie na sucho? Kto powinien unikać tego zabiegu?</description><guid>419a27c4-a763-4b86-b9f0-3d2ca1a88c92</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:37:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmMxYzEwOGZkM2ViY2I0NTQ5YzUzOGFjNjM0NzI0YS5qcGeSlQMAzQHzzRaAzQypkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta metoda walki z cellulitem zdobywa popularność wśród kobiet. Czym jest body combing?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-cialo/body-combing-to-skuteczna-metoda-na-walke-z-cellulitem-wystarczy-10-minut-dziennie/l9ym4k5</link><description>Cellulit, określany często pomarańczową skórką, postrzegany jest zazwyczaj jako defekt ciała, którego większość z nas pragnie się pozbyć. Nic więc dziwnego, że sposobów na jego zwalczanie stale przybywa. Jedną z nowatorskich metod na walkę z cellulitem jest masaż ciała o nazwie body combing. Na czym polega i czy faktycznie jest skuteczny?</description><guid>1adb30ae-e3ec-4c7b-9956-44fa5e081a7b</guid><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 07:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ijok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDMzOGNkYTc4OThhNjllMDExMWVmY2EwZjRmZjcwMS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kontrowersyjne kontrakty dla dzieci z ADHD. "Czemu tworzy się takie bzdury?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/psycholozka-krytykuje-kontrakty-dla-dzieci-z-adhd-czemu-tworzy-sie-takie-bzdury/tcm40h3</link><description>Coraz więcej rodziców i aktywistów alarmuje w sprawie kontraktów "nauki i zachowania", które w polskich szkołach podpisują dzieci z ADHD. Ministerstwo Edukacji Narodowej zapowiada zmiany w przepisach mające lepiej wspierać uczniów z zespołem nadpobudliwości psychoruchowej.</description><guid>fa0a6086-3133-4016-a3f0-4b4d54ca8c45</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YTRmZGE3OTgxYTYwOWY0NzZmZTcxMWNmMzc5YWI3MC5qcGeSlQMAzM_NGJHNDdKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest po 11 transferach in vitro. "Policzyliśmy koszty i złapaliśmy się za głowy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/patrycja-przez-11-lat-walczyla-by-zajsc-w-ciaze-policzylam-ceny-zabiegow-i-zlapalam/41jqspt</link><description>— Daliśmy sobie ostatnią szansę. Ostatnia klinika, ostatnia próba. Lekarz przedstawił nam szanse, powołał się na najnowsze badania naukowe, powiedział, co warto rozważyć, a o czym zapomnieć. Merytoryczna rozmowa, bez presji i obiecywania nie wiadomo czego. Wzbudził nasze zaufanie. Wykonaliśmy badania i czekaliśmy na efekty stymulacji. Kiedy zadzwoniła do mnie pani embriolog, prawie spadłam z krzesła. A potem zapytałam, czy na pewno mnie nie pomyliła z inną pacjentką — relacjonuje Patrycja.</description><guid>808dc390-19cf-4ae1-a79f-170de8638c38</guid><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Jvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZTUxOTkzZTEwMDEwNTRjNWI0OWM3NzU0MGMwOGM1Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dzieci mogą jeść pączki? Zobaczcie, co mówią o tym lekarze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/czy-dzieci-moga-jesc-paczki-wyjasniamy/rdrr0t7</link><description>W tłusty czwartek niemal wszyscy objadają się pysznymi pączkami. Jednak czy ta słodka przekąska służy także dzieciom? Czy maluchy powinny jeść pączki? Znamy odpowiedź na te pytania!</description><guid>1dd55b05-db15-4ff3-882a-68e9910a3110</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTVkNjQ2MDJiZmY0NjRmZDg4ODFmYmZkNGQ1N2Q0NS5qcGeSlQMAL80Tkc0LAZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maja Włoszczowska apeluje: zamroźcie jajeczka. O co tak naprawdę chodzi?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/planowanie-ciazy/maja-wloszczowska-apeluje-zamrozcie-jajeczka-co-to-za-zabieg/l487c2h</link><description>W Polsce o zamrażaniu jajeczek (kriokonserwacji oocytów) nie jest głośno. Nic zatem dziwnego, że kiedy Maja Włoszczowska w podcaście Grzegorza Krychowiaka zaapelowała do młodych dziewczyn, zaczęto mówić więcej o tym zabiegu. O co chodzi konkretnie?</description><guid>6f61627e-0ee9-43df-8093-9bc0508b472e</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QaUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Zjk3NGEyZGUzNzI3NzVmNGIwN2ExOTFlMTE4MjcxNi5qcGeSlQMAzNbNGr_NDwuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci mają już inne oczekiwania. Jakie zabiegi medycyny estetycznej będą hitem 2026?</title><link>https://uroda.medonet.pl/medycyna-estetyczna/zabiegi-na-twarz/medycyna-estetyczna-w-2026-r-naturalnosc-i-nowe-trendy-zabiegowe/s2sfx32</link><description>Medycyna estetyczna rozwija się bardzo szybko. Musi nadążyć za potrzebami pacjentów, które również zmieniają się na przestrzeni lat. Pacjent 2026 nie chce zmian rzucających się w oczy. Chce zdrowej skóry, krótkiej rekonwalescencji, naturalności, zachowania rysów twarzy. Jeśli wciąż myślisz kategoriami modelowania zamiast dbania o jakość tkanki, jesteś dokładnie w tym miejscu, w którym twoi pacjenci… przestają być.</description><guid>c2f80e33-6bef-4733-8dc0-56cd1085b51d</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:13:15 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r7Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGU5NGIxNTZhMmI2MzVjZWQ0MjI5Nzg0MWJiMGUwYy5qcGeSlQMAzNHNGzDND0uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie miałam takiej szansy jak mamy dzisiaj…</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zakazenie-rsv-u-niemowlaka-historia-ktora-otwiera-oczy-rodzicom/5rlj2g7</link><description>- Chciałabym, żeby żadna mama nie musiała przechodzić tego, co moja rodzina. Dzisiaj materiały na temat zagrożenia, jakim jest RSV są ogólnie dostępne. Tylko, że wielu z nas ulega „błędowi optymizmu”. Wychodzimy z założenia, że „to nas nie dotyczy, to nas nie dotknie”. Też tak myślałam, a jednak to mnie dotknęło – opowiada Iga, mama Matyldy, która będąc niemowlakiem przeszła zakażenie RSV.</description><guid>e2f19e81-08c3-4316-a3f5-84b836e4f6d8</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 10:12:57 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lNwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2E1NTdiOGNiMTAzYWE4YzZhMmQ4MzY3NTNjOWMxYS5qcGeSlQMADc0D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>