<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 13:09:03 +0200</lastBuildDate><item><title>Nowe normy zatrudnienia w ochronie zdrowia? Zarząd Związku Województw RP apeluje o zmiany</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zwiazek-wojewodztw-apeluje-o-zmiany-w-normach-zatrudnienia-pielegniarek,artykul,82182767.html</link><description>Zarząd Związku Województw RP skierował do Ministerstwa Zdrowia apel o zrewidowanie obowiązujących przepisów dotyczących norm zatrudnienia pielęgniarek. Problemem, na który zwracają uwagę, jest nieadekwatność obecnych regulacji do rzeczywistego obłożenia łóżek szpitalnych oraz brak uwzględnienia w normach personelu pomocniczego, takiego jak opiekunowie medyczni i ratownicy.</description><guid>0c90687e-92b9-4691-bcda-3a6eb2ab1b9c</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Jbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGE0MTY1ZWFjNTIyZjdjOWQxMTg1ZGVlNTYwYjczOS5qcGeSlQMAAM0YAM0NgJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najdłuższy przypadek COVID-19 w USA. Pacjent zmarł po 776 dniach</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,covid-19--najdluzszy-przypadek-zakazenia--pacjent-zmarl-po-776-dniach,artykul,46971857.html</link><description>Lekarze w Stanach Zjednoczonych opisali najdłużej trwający przypadek COVID-19, który zakończył się śmiercią pacjenta po 776 dniach. Mężczyzna, którego tożsamość pozostaje nieujawniona, zmagał się z wirusem w wyniku osłabionego układu odpornościowego spowodowanego HIV. Jego przypadek pokazuje, jak koronawirus może przetrwać i mutować w organizmie osoby z obniżoną odpornością, tworząc unikalne warianty.</description><guid>718d99f5-c646-4b7c-a832-ade908775d9a</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 12:09:05 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f5-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOGY3ZDE2NzY4NmU1MDNiZDM5ODVkZmNhM2VkOTQ3OC5qcGeSlQMAzKrNFVPNC_6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje Ace Frehley, wokalista i gitarzysta KISS. Artysta miał wylew</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,nie-zyje-ace-frehley--wokalista-i-gitarzysta-kiss--artysta-mial-wylew,artykul,36688551.html</link><description>Ace Frehley, legendarny wokalista i gitarzysta zespołu KISS, zmarł 16 października w wieku 74 lat. Choć przez dekady uchodził za symbol rockowego życia, w ostatnim czasie zmagał się z poważnymi problemami zdrowotnymi. Przyczyną śmierci muzyka był wylew krwi do mózgu, który nastąpił po upadku w domowym studiu.</description><guid>ad97e433-169b-4143-ba95-5a092fa613ed</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 11:34:41 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xezk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTBkMzlhZjMyOTY0NTFkZjA2ZmExNmY5Zjg3N2E3OC5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polskie szpitale wciąż korzystają z papierowych rejestrów zdarzeń niepożądanych. Potrzebna digitalizacja</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,raport-rzecznika-praw-pacjenta--40-proc--szpitali-bez-cyfryzacji,artykul,48839444.html</link><description>Z opublikowanego raportu Rzecznika Praw Pacjenta wynika, że ponad 40 proc. polskich szpitali nadal prowadzi rejestr zdarzeń niepożądanych w formie papierowej. Tylko co czwarty szpital korzysta z systemu elektronicznego. Podobne dane potwierdza raport Koalicji na rzecz Bezpieczeństwa Szpitali, z którego wynika, że aż 73 proc. badanych szpitali nie ma elektronicznego systemu do rejestrowania zranień ostrymi narzędziami ani ekspozycji na materiał biologiczny. Te dane pokazują, że mimo obowiązku raportowania, wiele szpitali nie ma narzędzi, które pomagają w analizie i zapobieganiu takim sytuacjom. Brak takich rozwiązań utrudnia monitorowanie ryzyka dla pracowników medycznych i wpływa na bezpieczeństwo pacjentów, zwiększając ryzyko zakażeń i powikłań po leczeniu w szpitalu.</description><guid>4f8c04d7-156e-4927-a347-2570c027358f</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 10:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bpwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNjZGQ2ZjgwNGFlNGEzNDY1ZGYyNzY5Y2IzMjg0NC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jesteś zagrożony rakiem jelita grubego? 12 pytań pokaże twoje ryzyko</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,jestes-zagrozony-rakiem-jelita-grubego--12-pytan-pokaze-twoje-ryzyko,artykul,56392905.html</link><description>O raku jelita grubego mówi się już niemal jak o epidemii. To jeden z najczęstszych nowotworów i niestety jeden z najbardziej zabójczych (co roku z jego powodu umiera co najmniej 12 tys. Polaków). Choć prawdopodobieństwo, że się pojawi, rośnie wraz z wiekiem, lekarze alarmują, że rak jelita coraz częściej atakuje ludzi młodych. Wiele zależy od tego, jak żyjemy i co jemy. W jakim stopniu ty jesteś zagrożony rakiem jelita grubego? Nasz test pomoże ci to sprawdzić. Skupiliśmy się w nim głównie na okolicznościach, które zależą od ciebie. Ich rola jest ogromna. Jak podkreśla specjalista chorób wewnętrznych dr hab. n. med. Adam Przybyłkowski przyczyny środowiskowe związane z naszym trybem życia odpowiadają za prawie 90 proc. zachorowań. Pamiętaj jednak, że nie jest to profesjonalny test i w żadnym razie nie zastąpi wizyty u lekarza ani badań. Potraktuj go jako wskazówkę i okazję do lepszego zadbania o siebie.</description><guid>c179f0bc-27c7-4073-9942-534d0cc61cac</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:11:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k2gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjAxY2UxOTY0MmRlYmE0YTQ4Mzg3OTZiYmM3ZDkzZS5qcGeSlQMAzQEszRLAzQqMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Minister zdrowia stawia na POZ. Nowe plany na lata 2025-2027</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,reforma-poz-w-polsce--jakie-zmiany-czekaja-pacjentow-do-2027-roku-,artykul,56820951.html</link><description>Podstawowa opieka zdrowotna zyskuje na znaczeniu w planach minister zdrowia Jolanty Sobierańskiej-Grendy. Na lata 2025-2027 zaplanowano działania mające na celu wzmocnienie publicznej opieki zdrowotnej, a jej fundamentem ma być właśnie POZ. Już przeszła spore zmiany, a — jak zauważa Porozumienie Zielonogórskie — ma jeszcze zostać wzmocniona.</description><guid>0eac673e-72ae-4f8a-a925-5d452272ce05</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 09:02:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zfik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDAxYmRlNmUxODQ1MGRkM2RhYmI4ZjFkOTZlNWJlYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Heterochromia jest do zauważania w oczach. Czy jest niebezpieczna?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-narzadu-wzroku,heterochromia-jest-do-zauwazania-w-oczach--czy-jest-niebezpieczna-,artykul,37677221.html</link><description>Heterochromia od wieków fascynuje ludzi — jedni widzą w niej przejaw tajemniczości i wyjątkowości, inni znak choroby lub niezwykłego przeznaczenia. To zjawisko polegające na różnicy w barwie oczu — czy to między tęczówkami, czy w obrębie jednej z nich — należy do rzadkich, ale niezwykle intrygujących cech ludzkiego wyglądu. Co ją powoduje, jakie są jej rodzaje i czy zawsze jest tylko ciekawostką estetyczną?</description><guid>7b093d0f-f62c-4075-93bf-3a306014c0fa</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:19:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3a5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTZjZDcyN2YyNzE5Y2EzYjIyZGNlYTk2MThhYWU0Mi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze słodzidło do herbaty. Jak musisz słodzić, to tym</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,najlepsze-slodzidlo-do-herbaty--jak-musisz-slodzic--to-tym,artykul,34753948.html</link><description>Słodzenie herbaty to jeden z tych małych grzeszków, które popełniamy regularnie. Niektórzy jednak nie mogą sobie wyobrazić gorącego napoju bez słodzika. Co w takiej sytuacji zrobić? Sprawdzamy, czy lepiej postawić na tradycyjny biały cukier, a może jednak dodać do herbaty łyżeczkę miodu.</description><guid>724429e0-ee70-477f-8176-4ac4c116f2c0</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:18:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LhQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NmQwYjZkN2VlZTA1ZWFiNmUwZGJlYjgzM2RlZjdmMS5qcGeSlQMAUc0QQM0JJJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eminem męczył się latami. "Gdyby trafił do nas dwie godziny później, nie przeżyłby"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,eminem-meczyl-sie-latami--gdyby-trafil-do-nas-dwie-godziny-pozniej--nie-przezylby,artykul,57068598.html</link><description>Nie ma chyba wśród pokolenia milenialsów nikogo, kto by go nie kojarzył. Jego muzyka towarzyszyła dorastającym na przełomie XX i XXI w., a odważne i kontrowersyjne na tamten czas wybory ciekawiły, oburzały i budziły podziw jednocześnie. Niewiele osób wie jednak, że za sceniczną zadziornością stały ogromne problemy zdrowotne i traumy, których Eminem doświadczył jeszcze w dzieciństwie. Przez wiele lat mierzył się z uzależnieniem od leków nasennych i uspokajających. Eksperymenty z narkotykami niemal doprowadzily wokalistę do śmierci. 17 października Eminem skończył 53 lata.</description><guid>e0447207-75a1-4391-8985-bd63f12811c6</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:44:36 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CxXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTQ4OWUxNDU3ODFiYjk0YTUzN2QwYTQwMjM0MTRiZi5qcGeSlQMAzQEUzQu2zQaYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na grypę i RSV możesz zaszczepić się podczas jednej wizyty</title><link>https://www.medonet.pl/wirus-rsv-moze-byc-dla-ciebie-grozny/wszystko-o-rsv,jedna-wizyta--dwa-szczepienia--zadbaj-o-zdrowie-przed-sezonem-infekcji,artykul,58685474.html</link><description>Zarówno grypa, jak i RSV, stanowią poważne zagrożenie dla zdrowia osób powyżej 60. roku życia. Dlatego eksperci podkreślają, że w tym sezonie warto wykonać szczepienie przeciw obydwu infekcjom w ramach jednej wizyty w przychodni lub aptece, zapewniając sobie pełną ochronę przed sezonem najwyższej zachorowalności. Szczególnie że przeciw RSV nie trzeba szczepić się co roku, a dla osób po 65. roku życia jest bezpłatne. Rozszerzona diagnostyka laboratoryjna wykazała, że wiele infekcji przypominających przeziębienie ma właśnie podłoże RSV, a wirus ten w okresie od stycznia do końca sierpnia 2025 roku odpowiadał w naszym kraju za aż 92 167 zakażeń [1].</description><guid>f12e16a5-0694-4b6b-b21c-d9632867a811</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:24:33 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W0nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThkNGE1YWZkN2IzZjY1OTA2N2ZmYjcwYTBlMDkwYi5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak teraz leczymy nadciśnienie. Nowe normy każą zapomnieć o 130/80</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,tak-teraz-leczymy-nadcisnienie--nowe-normy-kaza-zapomniec-o-130-80,artykul,57318584.html</link><description>W 2024 r. Europejskie Towarzystwo Kardiologiczne (ECS) przestawiło nowe wytyczne w kwestii leczenia i profilaktyki chorób sercowo-naczyniowych, w tym również nadciśnienia tętniczego. Wytyczne są oparte na najnowszych badaniach naukowych i wprowadzają bardzo ważne zmiany. Granica 130/80 nie jest już docelowym punktem leczenia, tak jak miało to miejsce w podejściu dwuetapowym. Obecnie leczenie jest ukierunkowane na uzyskanie zakresu 120–129/70–79 mm Hg.</description><guid>14175c6a-9c13-47e3-ba68-7ff6d8ada098</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:18:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Fuk9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNGQ1MTY5YmI2YTBkODc5YTBkYTQzY2QyN2JjMmNlYi5qcGVnkpUDBADNEY_NCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawny symbol biedy i niezdrowej diety. Dziś szturmem wraca na poleskie talerze</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smalec--zdrowy-wybor-czy-duze-ryzyko--poznaj-fakty-i-mity,artykul,44541258.html</link><description>Smalec, niegdyś symbol biedy, dziś zyskuje nowe życie w kuchniach na całym świecie. Od jarmarków po restauracje serwujące dania regionalne — tłuszcz ten coraz częściej trafia na stoły, nie z konieczności, ale z uznania dla jego smaku i tradycyjnego charakteru. Czy jednak ten powrót do korzeni to tylko sentymentalny trend, a może smalec rzeczywiście ma miejsce w nowoczesnej kuchni?</description><guid>d1309448-77c7-4deb-a295-8cbdb137a6ae</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UEjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTI0YmU2YWNkYjJkZTA5NTc1ZDYyZTU2OTZlMDRhYy5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>13 nieoczywistych objawów, które mogą wskazywać na raka. Kiedy warto udać się do lekarza?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,13-nieoczywistych-objawow--ktore-moga-wskazywac-na-raka,artykul,77151909.html</link><description>Niektóre dolegliwości, takie jak bóle głowy czy chwilowe zmiany widzenia, są częstymi problemami, które zwykle nie budzą większych obaw. Jednak utrzymujące się lub niewyjaśnione objawy mogą wymagać konsultacji lekarskiej. Eksperci podkreślają, że wczesne rozpoznanie może być kluczowe w walce z poważnymi schorzeniami, w tym nowotworami.</description><guid>bcf11ad9-ea84-4490-a68b-bfbdf6ff8546</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:33:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nyOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMjI5ZWM5Y2UzMWY3OGUxMGNlZTA5MmIwN2NiNjRiZC5qcGeSlQMAzILNEMDNCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Węzeł chłonny niebolący, powiększony". Ekspert: tym nowotworom nie da się zapobiec</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,wezel-chlonny-niebolacy--powiekszony--twardy--hematolog-o-objawach-chorob,artykul,95634109.html</link><description>— Niestety, profilaktyki nowotworów krwi nie ma. Istnieje tylko szybka diagnostyka. I to jest bardzo ważne, żeby, podobnie jak inne nowotwory, nowotwory krwi były rozpoznawane wcześnie — wskazuje prof. Krzysztof Giannopoulos w rozmowie z Medonetem. Ekspert wyjaśnia, dlaczego regularnie wykonywana morfologia jest kluczowa i które objawy zawsze powinny zwracać uwagę i być weryfikowane przez specjalistę, ponieważ może kryć się za nimi rozpoznanie hematologiczne.</description><guid>99de8cf4-5493-412b-85f7-759295aac6b9</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:32:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vdak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmYwMGE4MzE4N2JkYzViMTQ2ZGY3ZjU0NjU0M2M4OS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Skóra kurczaka" robi się na ramionach i udach. Skąd się bierze?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-skory,masz-na-ramionach-i-udach-skore-kurczaka--tak-sobie-z-nia-poradzisz,artykul,99730548.html</link><description>Rogowacenie okołomieszkowe, określane mianem skóry kurczaka, jest dolegliwością skóry prowadzącą do pojawienia się drobnych, twardych guzków. Najczęściej występuje na ramionach, udach, policzkach czy pośladkach i ma związek z gromadzeniem się keratyny. Choć nie stanowi zagrożenia dla zdrowia, może powodować dyskomfort i wymaga odpowiedniej pielęgnacji. Jak radzić sobie z tą dolegliwością?</description><guid>8a6c5d3a-4847-42ea-bec6-098f087266bf</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:08:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sYHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmU0MTMxZWY5OGRmNDQ2ZTRkYWU0NzhlODkyN2JkZS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od 17 października w wybranych osiedlach w tym mieście wejdzie nocna prohibicja</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,lodz-z-nocna-prohibicja--w-trosce-o-zdrowie-mieszkancow,artykul,32683947.html</link><description>Już od 17 października w Łodzi zacznie obowiązywać zakaz sprzedaży alkoholu w godzinach nocnych. W sklepach oraz na stacjach paliw między godz. 22 a 6 nie będzie można kupić żadnych napojów alkoholowych — poinformował Urząd Miasta Łodzi.</description><guid>e1182698-9da0-4d3f-8424-c0a602ea395a</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:03:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qUck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NTM1YTU3NzRlMjA1NmU0Y2JjNGNhZDkwOTRlMTllZS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby z tą grupą krwi starzeją się wolniej? Wyniki badań zaskoczą wielu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,osoby-z-ta-grupa-krwi-starzeja-sie-wolniej--wyniki-badan-zaskocza-wielu,artykul,67589255.html</link><description>Czy to, jaką grupę krwi mamy, może wpływać na tempo starzenia się naszego organizmu? Jak wynika z ustaleń ekspertów, tak, a szczególnymi "wybrańcami" są osoby z grupą krwi B. To właśnie oni mogą starzeć się wolniej. Ta wiedza otwiera pole do dalszych badań nad biologicznymi mechanizmami długowieczności.</description><guid>ef667683-6750-4141-9728-5b5eb872f940</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:02:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6m6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWIzNjcyMzk3NDRkZmNiYTdjOWU1YjgyYzljNTMwYi5qcGeSlQMAzKXNGF_NDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kierownica roweru wbiła się w wątrobę. Operował i słyszał: to się nie uda, pacjentka umrze</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,polak-chcial-leczyc-w-holandii--to-byla-28-latka-po-wypadku--wszyscy-mowili--ze-umrze,artykul,89512573.html</link><description>— To była młoda, 28-letnia dziewczyna po wypadku. W wyniku zderzenia z samochodem kierownica roweru przebiła ścianę brzucha i wbiła się jej w wątrobę. (...) Na sali operacyjnej zobaczyłem doświadczonych chirurgów, którzy chodzili wokół stołu operacyjnego i kiwali głowami, mówiąc: "To się nie uda, ona umrze". Pomimo tej dużej presji wierzyłem, że mogę ją uratować. Rozpocząłem operację, która zakończyła się wycięciem lewego płata wątroby wraz z kierownicą roweru. Trwała pół godziny. Następnie zaopatrzono liczne złamania rąk i nóg. Po dwóch tygodniach pacjentka opuściła szpital o własnych siłach. Staż z traumatologii zaliczyłem — opowiada prof. Andrzej Barański, światowej sławy chirurg z Polski, który od lat pracuje w Holandii. W rozmowie z Medonetem opowiada, dlaczego nie mógł wyjechać z kraju, co zrobił, że ściągają do niego lekarze z całego świata i dlaczego z Holendrami nie rozmawia się o polityce.</description><guid>52febd2e-be28-42e3-a4ed-af0918124921</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 05:46:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mynk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWJmMTdmMTZmM2Y0N2ZjYmZmN2Q3ZGEwNWJmYmYxOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy tej choroby mogą latami rozwijać się po cichu. Doprowadza do trwałych uszkodzeń</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/inne-choroby,brak-tych-witamin-moze-wplywac-na-niedokrwistosc--oto-przed-czym-ostrzegaja-badacze,artykul,85648711.html</link><description>Zmęczenie, zawroty głowy, a nawet problemy z pamięcią — to tylko niektóre z objawów niedokrwistości z niedoboru witamin, schorzenia, które rozwija się powoli, często pozostając niezauważone przez długi czas. Przyczyną mogą być zarówno niewłaściwe nawyki żywieniowe, jak i problemy z przyswajaniem witamin przez organizm. Ostrzegają o tym lekarze i naukowcy z Mayo Clinic, jednego z najlepszych szpitali na świecie.</description><guid>d6d56b47-7b58-453b-b4ee-adebcc04d4be</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 20:49:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EVvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzFiOGM2Y2VkMDg3MzM5NjIyMGVmZDgzYTIwM2ExMS5qcGeSlQMAzQHCzR9AzRGUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten trening to hit dla zapracowanych. Fizjoterapeuta: 20 sekund wystarczy</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu/cwiczenia-na-partie-ciala,ten-trening-to-hit-dla-zapracowanych--fizjoterapeuta--20-sekund-wystarczy,artykul,26414999.html</link><description>Czy mikro treningi, tak jak atomowe mikro nawyki, mają moc zmiany życia i wprowadzenia do naszego dnia wystarczającej dawki ruchu? Czy mikroskala nie musi oznaczać również mikro efektów? Czy 20 sekund wysiłku ma w ogóle jakiekolwiek znaczenie? Jeśli koncepcja super krótkich sesji treningowych jest wam jeszcze szerzej nieznana, a pełnowymiarowa aktywność fizyczna wciąż nie może zmieścić się w waszym grafiku, to lektura poniższego artykułu może mieć dla was przełomowe znaczenie. Jeśli natomiast ćwiczycie regularnie, to macie szansę dowiedzieć się jak swój trening zoptymalizować.</description><guid>3cf5c7e2-1663-4bba-a0e5-c60e53dfd83d</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:13:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DRMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDZjMjFlMzc4MTBlNGFhMmM3MTg2OTYxYzgyMGVmMS5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony olej Polaków nie nadaje się do smażenia. Na patelni staje się toksyczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/ulubiony-olej-polakow-nie-nadaje-sie-do-smazenia-na-patelni-staje-sie-toksyczny/4s03wbq</link><description>Olej słonecznikowy jest jednym z najpopularniejszych w polskiej kuchni. Nic dziwnego, ponieważ to olej roślinny, którego cena jest stosunkowo niska. Problem polega na tym, że wykorzystujemy go do smażenia, co staje się niebezpieczne dla zdrowia. Co się dzieje z olejem słonecznikowym pod wpływem wysokiej temperatury?</description><guid>b0f98769-da90-4046-ac7f-a9779f8ebff9</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDVjZDQ1YWRmMTFhNGMyYzVmNTc2NzcwNWY1MzZlOS5qcGeSlQMAzLfNFvDNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedyny taki zakaz na świecie. Absolutne "nie" dla sprzedaży niezdrowej żywności w szkołach w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedyny-taki-zakaz-na-swiecie-wlasnie-zakazano-sprzedazy-tej-zywnosci-w-szkolach-w/7msg2x5</link><description>Kalifornia zapisała się na kartach historii, uchwalając pierwsze w Stanach Zjednoczonych prawo zakazujące ultraprzetworzonej żywności w szkołach. Nowa ustawa, która wejdzie w życie jeszcze w obecnym w roku szkolnym 2025-26, ma na celu wycofanie niezdrowych produktów z ponad 1 miliarda posiłków serwowanych uczniom w tym stanie.</description><guid>534877fb-4cc0-4c92-9494-6e9f97730348</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:02:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RkYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODE3ZTRiODViNzExYzRhNDZjYmYxNjVhYWVhM2E1Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciastka owsiane bez cukru. Zdrowa przekąska do kawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ciastka-owsiane-bez-cukru-zdrowa-przekaska-do-kawy/lzwlgxw</link><description>Płatki owsiane są bardzo zdrowe i korzystnie wpływają na pracę naszego układu pokarmowego. Najczęściej wykorzystujemy je do przygotowania owsianki, jednak sprawdzą się również jako baza do ciasteczek owsianych. Dziś bez trudności możemy przygotować ciastka owsiane bez dodatku cukru, dzięki czemu będą one zdrowym i pożywnym dodatkiem do śniadaniówki. Jak przygotować ciasteczka owsiane bez cukru?</description><guid>1b4f0d35-c976-4022-8b11-baa0401a1c80</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:21:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TC5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTk5ZmViOTlkZWViY2Q4ZDU0NTE1ZTU2OTNjYmQ3ZS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego mięsa lepiej nie jeść. Nowe dane pokazują, jak wpływa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/ten-rodzaj-miesa-znow-pod-lupa-wyniki-nowych-badan-zdecydowanie-odbiora-ci-apetyt/k8ybf0j</link><description>Mięsna przekąska, którą wielu z nas traktuje jako szybki posiłek, może mieć poważne konsekwencje zdrowotne. Najnowsze badania amerykańskich naukowców pokazują, że nawet niewielkie ilości przetworzonego mięsa mogą zwiększać ryzyko groźnych chorób. W grę wchodzi nie tylko cukrzyca typu 2, ale też nowotwory. Eksperci nie mają wątpliwości: warto przyjrzeć się temu, co ląduje na naszym talerzu.</description><guid>e9704ff4-49e5-43c9-a8be-c48cb24a9829</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:39:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AyZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWM1MzE2YjZmNTgwOGUyYWE5YzQyNTRlNTRiNjE5Yi5qcGeSlQMAzQIAzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy wiesz, jak odżywianie wpływa na twoje hormony?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedz-swiadomie-jedz-dobrze/zdrowie-na-talerzu/czy-wiesz-jak-odzywianie-wplywa-na-twoje-hormony/s6h4mps</link><description>Październik jest miesiącem świadomości raka piersi. W tym czasie w sposób szczególny podkreśla się znaczenie troski o zdrowie kobiet. Coraz częściej zwraca się uwagę na wzajemne zależności pomiędzy dietą a hormonami, zwłaszcza insuliną. Dowiedz się więcej na ten temat i sprawdź, jak wspierać swój dobrostan oraz dbać o swoje zdrowie codziennie i w prosty sposób — jedząc.</description><guid>2f8a21ab-865c-424e-bdb5-b878d1eca45c</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:06:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ax8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTNkZDU2NDc0ZmFmNGM4N2QwMjBlZTA0Y2E2ZTI4NC5qcGeSlQMAAM0FVc0C_5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęściej wystarcza godzinna wizyta. "Buzia pracuje jak u piranii". Czym się zajmuje doradca laktacyjny?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/najczesciej-wystarcza-godzinna-wizyta-buzia-pracuje-jak-u-piranii-czym-sie-zajmuje/hjhhv9j</link><description>— Moje ulubione porady to te, gdy po korekcie przystawienia dziecka do piersi mama mówi: Ojej! Już nie boli — wyznaje Dorota Szatkowska. Certyfikowana doradczyni laktacyjna przyznaje, że mam nie trzeba dziś przekonywać do karmienia piersią. Zauważa jednak, że podczas gdy skrupulatnie przygotowują się do porodu, są jednocześnie przeświadczone, że karmić nie trzeba się uczyć. Dlatego od lat zachęca je do zapoznania się choć z podstawową wiedzą o prawach rządzących laktacją.</description><guid>24cc3c92-8fc3-4f4c-ae59-a665a038b8b5</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pETk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NlODIwODAwNTgxZmE2N2ZjOTEzZjQzOGE0YmMwYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Taki wielki i jeszcze w wózku?" - uliczni gapie nie dają spokoju. Problemy były już przy porodzie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/karol-ma-11-lat-niedawno-nauczyl-sie-raczkowac-tata-gdy-mi-go-dali-przelewal-sie/ztlyhwj</link><description>Karol ma 11 lat, niedawno nauczył się raczkować. Nauka przewracania się z boku na bok trwała dwa lata. Opanowanie chodzenia — jeszcze dłużej. Zresztą do tej pory na wyjścia z synem rodzice zabierają specjalistyczny wózek-spacerówkę. Wtedy łapią zdumione spojrzenia przechodniów, "no bo jak to, taki wielki i jeszcze jeździ w wózku?", zwłaszcza że chłopiec "nie wygląda jak dziecko z niepełnosprawnością". Za to ci, którzy dobrze go znają, wiedzą, że robi postępy. I coraz częściej zaskakuje nowymi umiejętnościami. Schorzenie Karola nie ma jednej nazwy.</description><guid>8e746528-22e1-405b-ac59-1983d82f4c31</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:35:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j42k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTBhNTc3YjdjNjBmOGI3Y2M2MTZmNDMyOTNkYjgwZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Córka poszła do szkoły specjalnej. Wiejskie przedszkole jej nie chciało"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/przedszkole-nie-przyjelo-mojej-corki-dali-mi-osobliwe-ultimatum-mialam-tam-chodzic-z/5kl2vhz</link><description>— Gdy na początku lat 90. chciałam zapisać czteroletnią wtedy Anię do naszego przedszkola wiejskiego, stanowczo mi odmówiono — wspomina czytelniczka Medonetu. Później zdecydowała się nauczanie indywidualne dla córki — z braku alternatywy. Dziś, jak pisze, "wszystko zrobiłaby inaczej" i apeluje do matek młodszych dzieci, by nie bały się szkoły specjalnej. — Moją córcię zawsze ciągnęło do dzieci. Później te zdrowe już się od niej opędzały, nie chcąc takiego towarzystwa — konkluduje smutno.</description><guid>206fa6c1-8613-43ec-9d6d-7ef7c2e7d67b</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:21:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmVjZTdkNDA0NDIzOGM0Y2M0ZjgxNmNhZDEyM2NiNC5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten sposób na katar u dziecka jest najgorszy. Farmaceuta: nie róbcie tak</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/tak-nie-leczymy-kataru-u-dziecka-farmaceuta-ostrzega/2gxgdf0</link><description>Każdy rodzic, którego dziecko chodzi do placówki — czy to żłobka, czy przedszkola, wie, czym są zmagania z ciągle nawracającym katarem. Katar bywa uporczywy, pojawia się i znika, a gdy objawy nie ustępują, rodzice sięgają po dostępne bez recepty spraye do nosa. Farmaceuta ostrzega przed ich nieprawidłowym podawaniem, które może przynieść więcej szkody niż pożytku.</description><guid>f31d67ef-6ad9-4384-93e6-acb4783615c0</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:28:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bYyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTQ0ZWY4ZjE3NTAzNTVmNmQ1ODZmZDg0NzcyMzEwYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy nie rób tego, wykonując pedicure. Lekarz: to najgorszy błąd</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/najgorszy-blad-przy-pedicure-jaki-mozesz-popelnic-wedlug-lekarza/zdlewvs</link><description>Pedicure to nie tylko malowanie paznokci u stóp modnym kolorem. Eksperci podkreślają, że istotne jest utrzymanie zdrowych skórek, które chronią paznokcie przed infekcjami i uszkodzeniami. Wycinanie skórek może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych.</description><guid>efd61f1e-4efa-4413-979c-a670512506e7</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:51:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ub1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mjk4YzhmYmZiNmEyNTA0ZWUxNTlhZWEyMzM1OWY0MC5qcGeSlQMAzQHLzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ruch antyszczepionkowy zbiera żniwo wśród kobiet w ciąży. Lekarz: jestem zaniepokojony</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/kobiety-w-ciazy-coraz-czesciej-rezygnuja-ze-szczepien-oto-konsekwencje/xmlgsv3</link><description>Przyszłe mamy, z różnych powodów rezygnują dziś ze szczepień zalecanych w ciąży, choć dostępne wyniki badań nie pozostawiają złudzeń: ta forma profilaktyki jest bezpieczna i chroni zarówno kobietę, jak i dziecko. Dlaczego więc wciąż wygrywają lęk, mity i dezinformacja? Dr n. med. Mateusz Babicki, specjalista medycyny rodzinnej, tłumaczy, skąd bierze się niechęć do szczepień podczas ciąży — i dlaczego warto ją przełamać.</description><guid>960a1b0b-bdc6-418a-8b1d-e13b5a0b594f</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pgDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmE5OWFjMzliNmQ1NTU0OGMyOWJiZWU5YjRjYjc3NS5qcGeSlQMAAM0XoM0NSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>