<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 20:33:30 +0200</lastBuildDate><item><title>Ten trening to hit dla zapracowanych. Fizjoterapeuta: 20 sekund wystarczy</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu/cwiczenia-na-partie-ciala,ten-trening-to-hit-dla-zapracowanych--fizjoterapeuta--20-sekund-wystarczy,artykul,26414999.html</link><description>Czy mikro treningi, tak jak atomowe mikro nawyki, mają moc zmiany życia i wprowadzenia do naszego dnia wystarczającej dawki ruchu? Czy mikroskala nie musi oznaczać również mikro efektów? Czy 20 sekund wysiłku ma w ogóle jakiekolwiek znaczenie? Jeśli koncepcja super krótkich sesji treningowych jest wam jeszcze szerzej nieznana, a pełnowymiarowa aktywność fizyczna wciąż nie może zmieścić się w waszym grafiku, to lektura poniższego artykułu może mieć dla was przełomowe znaczenie. Jeśli natomiast ćwiczycie regularnie, to macie szansę dowiedzieć się jak swój trening zoptymalizować.</description><guid>3cf5c7e2-1663-4bba-a0e5-c60e53dfd83d</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 19:13:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DRMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDZjMjFlMzc4MTBlNGFhMmM3MTg2OTYxYzgyMGVmMS5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz takie ciśnienie? Leć do szpitala. Lekarz tłumaczy dlaczego</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,masz-takie-cisnienie--lec-do-szpitala--lekarz-tlumaczy-dlaczego,artykul,89493413.html</link><description>O nadciśnieniu i jego groźnych konsekwencjach słyszymy bardzo często. Rzadziej mówi się o hipotensji, która również dotyczy dużej liczby osób. Kiedy niskie ciśnienie krwi jest niebezpieczne i trzeba udać się na Szpitalny Oddział Ratunkowy (SOR)? Takie pytanie zadał czytelnik Medonetu, a odpowiedział na nie lek. Mateusz Lewandowski.</description><guid>04f6d795-70e7-4bfe-88b7-a2367838af15</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:33:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Plk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZDU1ZDE3MDI5NzgwMDQxMjRjMDA5ZjA2NjlhNWEyNy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Liczba pielęgniarek w DPS-ach spada. Dane za 2024 r. budzą niepokój</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,sytuacja-w-dps-ach--spadek-liczby-pielegniarek-w-polsce,artykul,41871228.html</link><description>Na koniec 2024 r. w domach pomocy społecznej w Polsce zatrudnionych było 4665 pielęgniarek, z czego w przeliczeniu na pełen etat pracowało 3469 osób. To spadek w porównaniu z 2022 r., kiedy liczba ta wynosiła 3735 — poinformowała Beata Karlińska, dyrektor Departamentu Pomocy Społecznej w Ministerstwie Rodziny, Pracy i Polityki Społecznej. Dane te przedstawiono podczas wtorkowego posiedzenia sejmowej Komisji Polityki Senioralnej, która zajęła się tematem opieki zdrowotnej dla seniorów w domach pomocy społecznej.</description><guid>85e4239d-0bf4-452a-8e81-d86dd06ea6bd</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 18:02:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Eq2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNzJkN2I4NWFiYmEyYmE2ZDA4NWJlYzBkMmY3YzMwNi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ból łokcia potrafi uprzykrzyć życie. Skąd się bierze i jak sobie radzić?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-ruchu,bol-lokcia-potrafi-uprzykrzyc-zycie--skad-sie-bierze-i-jak-sobie-radzic-,artykul,03000577.html</link><description>Ból łokcia to dolegliwość, która może dotknąć każdego — od sportowców, przez osoby pracujące fizycznie, aż po tych, którzy spędzają długie godziny przy komputerze. Może być wynikiem przeciążenia, urazu, a czasem nawet choroby ogólnoustrojowej. Jakie są najczęstsze przyczyny bólu łokcia, jak wygląda diagnostyka i leczenie oraz kiedy warto udać się do specjalisty?</description><guid>3432c692-3a9e-4903-9ceb-6835becd58bb</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:21:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7vuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjYyZmViNWFjZmU3Y2M4ZWZiZGE5MDM3MzI3MGE0Yi5qcGeSlQMAAM0QAM0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Narodowa Strategia Onkologiczna zmienia polską opiekę zdrowotną. Ale są bariery</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,krajowa-siec-onkologiczna--jak-zmienia-sie-leczenie-nowotworow-w-polsce,artykul,00152297.html</link><description>Polska opieka onkologiczna przechodzi obecnie intensywny proces transformacji, ukierunkowany na poprawę profilaktyki, diagnostyki i leczenia chorób nowotworowych. Działania te są skoncentrowane wokół Narodowej Strategii Onkologicznej, Krajowej Sieci Onkologicznej, profilaktyki oraz inwestycji w infrastrukturę. Kwestie te były przedmiotem posiedzenia sejmowej podkomisji stałej ds. onkologii.</description><guid>1777cd7e-37e3-4dd2-849d-f8fdd4865ad3</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 17:02:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OGUwZjYxZDI0MTc3MTkyMjk1ODAxZTBiN2ZjODY0Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Coraz więcej przypadków raka wątroby. Lekarze biją na alarm. "Ta grupa jest najbardziej podatna"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,coraz-wiecej-przypadkow-raka-watroby--lekarze-bija-na-alarm--ta-grupa-jest-najbardziej-podatna,artykul,05122475.html</link><description>Lekarze alarmują o rosnącej liczbie przypadków nowotworów wątroby. Choroba, która jeszcze niedawno była uznawana za rzadką, coraz częściej dotyka zarówno mężczyzn, jak i kobiety. Szacuje się, że rak wątroby jest już szóstą najczęściej diagnozowaną chorobą nowotworową na świecie oraz trzecią, jeśli chodzi o najczęstszą przyczynę zgonów z powodu nowotworów. Specjaliści wskazują, że za wzrost zachorowań odpowiada wiele czynników. — Wśród nich wymienia się nadużywanie alkoholu, spożywanie żywności skażonej grzybami, stosowanie niektórych środków hormonalnych, a także choroby metaboliczne — wylicza w rozmowie z Medonetem dr n. med. Maciej Kowalewski.</description><guid>cbc61ece-0474-48f4-84c9-8916a9587e3b</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:56:44 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eH2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODU3MWIxYTZkZmRhNDc4NTE0ZGIxZDQ1YmViYzM5NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po 20 latach odzyskał wzrok. Wszystko dzięki rewolucyjnej metodzie"ząb-w-oku"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,po-20-latach-odzyskal-wzrok--wszystko-dzieki-rewolucyjnej-metodziezab-w-oku,artykul,52855046.html</link><description>"Jestem bardzo szczęśliwy, na nowo poznaję świat i doceniam drobiazgi. To surrealistyczne i euforyczne uczucie" — powiedział Brent Chapman w rozmowie z CNN, gdy po raz pierwszy od 20 lat mógł zobaczyć otaczającą go rzeczywistość. Wszystko dzięki zastosowaniu niezwykle rzadkiej metody przeszczepu rogówki "tooth-in-eye" ("ząb-w-oku"). Medonet zapytał specjalistkę o przełomową metodę przywracania wzroku.</description><guid>058caebd-96e8-4dce-ac74-0f3d8b9996fb</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:48:15 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uMEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2FlNTQwM2FkYzdiMWZhZTI0MTA0MjhiZWQ4MjVlMS5qcGeSlQMCzPvNEJ3NCVuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Neurolog o przełomie w leczeniu chorób neurodegeneracyjnych. "Badania dają nadzieję na spowolnienie ich postępu"</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/o-badaniach-klinicznych,nowe-leki-moga-poprawic-pamiec-i-koncentracje--badania-kliniczne-juz-trwaja,artykul,82952676.html</link><description>— Badania kliniczne w neurologii to nadzieja dla pacjentów z chorobą Parkinsona i Alzheimera. Pozwalają na opracowanie nowych terapii, które mogą spowalniać postęp choroby, łagodzić objawy oraz znacząco wpływać na jakość życia. Wczesne włączenie pacjentów do badań daje dostęp do innowacyjnych terapii i wspiera rozwój medycyny, przynosząc realne korzyści przyszłym pacjentom — mówi w rozmowie z Medonetem dr n. med. Żanna Pastuszak-Stępień, neurolog. Specjalistka zdradza, nad jakimi badaniami toczą się obecnie prace i co oznaczają one dla pacjentów. — Dają nadzieję na spowolnienie postępu choroby i poprawę jakości życia — dodaje.</description><guid>234c76f0-390b-4ee2-a2b0-ca614c919674</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 16:26:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wBbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMGMwMWE4YTMzOTJjM2Y3ZDA1OTc3NWEwNjllMTQzZi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rak jelita grubego coraz częściej atakuje młodych. Naukowcy odkryli możliwą przyczynę</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,ten-nowotwor-coraz-czesciej-atakuje-mlodych--naukowcy-wskazuja-nieoczywista-przyczyne,artykul,61645303.html</link><description>Rak jelita grubego, jeden z najczęstszych nowotworów złośliwych, coraz częściej dotyka młode osoby. Nowe badania wskazują, że przyczyną tego zjawiska może być wczesna ekspozycja na toksynę bakteryjną, która wywołuje mutacje DNA. Wyniki międzynarodowego badania przeprowadzonego przez naukowców z University of California San Diego zostały opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Nature".</description><guid>afff7908-d5c1-4e23-92b6-495e6642c6ef</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 12:04:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MmYxYzQ2NmI3N2IxYzBhMGQxNDMxYTM2Mzk5ZTg0ZC5qcGeSlQMMzQNczR_zzRH7kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To się dzieje z twoim mózgiem, kiedy scrollujesz telefon godzinami. Neurolog mówi wprost</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,takie-korzystanie-ze-smartfonow-moze-szkodzic-mozgowi--neurolog-o-pieciu-skutkach,artykul,38600925.html</link><description>Smartfony stały się nieodłączną częścią naszego życia, ale ich nadmierne używanie może nieść poważne konsekwencje dla zdrowia mózgu. Dr Baibing Cheng, neurolog, znany w sieci również jako Dr Bing, podkreśla, że zbyt długie spędzanie czasu na "przewijaniu" ekranu smartfona może prowadzić do pięciu kluczowych problemów. Jakich? Wyjaśniamy.</description><guid>5881aaf1-04ce-45f6-9f43-b8f5b53ade61</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:27:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xMEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NjgwNGE4ZGExNzEyYzk3NDA2NzU4OWU2OGJmZmJlYS5qcGeSlQMAzQF8zRgwzQ2bkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak dbać o skórę z AZS?</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,jak-dbac-o-skore-z-azs-,film,21363406.html</link><description>Silny świąd, duża suchość i bolesność skóry? Tak objawia się atopowe zapalenie skóry (AZS), dotykające zarówno dzieci, jak i dorosłych. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet, porozmawia z dr Ivaną Stanković, specjalistką dermatologii i wenerologii, założycielką Kliniki Dermea i Natalią Grzywińską, ekspertem marki Ziaja o tym, jak powinna wyglądać skuteczna troska o skórę z AZS i dlaczego w ramach codziennej pielęgnacji należy sięgać po dermokosmetyki.</description><guid>e6bfc160-75b2-4e19-acb1-c4223cebf58e</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 11:09:30 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iDTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWY0MGQ3ZDI4Y2Y4MDk4ZmViNDkyZTI3MjllOGFkNC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta forma żelaza przynosi rewolucję w suplementacji. Jest łagodna dla jelit</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ta-forma-zelaza-nie-szkodzi-jelitom--naukowcy-sa-pod-wrazeniem,artykul,90151818.html</link><description>Suplementy żelaza często powodują problemy żołądkowe i zaburzają mikrobiom jelitowy, mimo że mają pomagać w leczeniu anemii. Naukowcy z Indii opracowali nową formułę, która może rozwiązać ten problem. Połączyli żelazo z probiotykami i prebiotykami, tworząc trójskładnikowy preparat, który skutecznie podnosi poziom hemoglobiny bez skutków ubocznych. „Potrójny” suplement został przetestowany na myszach z niedokrwistością – wyniki są obiecujące.</description><guid>1c4ca45a-788b-4a43-b1ef-c18ec89fb806</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 10:28:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTIzZjdkY2NkZGY2Mjc2ZWExNTJiNTI3NGYyNTQxYi5qcGeSlQMAzPnNHv7NEW6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tomasz Sekielski: jak dziennikarz zrzucił niemal 100 kilogramów i odmienił swoje życie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tomasz-sekielski--jak-dziennikarz-zrzucil-niemal-100-kilogramow-i-odmienil-swoje-zycie,artykul,06398449.html</link><description>Tomasz Sekielski, jeden z najbardziej rozpoznawalnych dziennikarzy w Polsce, zasłynął dzięki dokumentom "Tylko nie mów nikomu" i "Zabawa w chowanego", które poruszyły opinię publiczną. Jednak w pewnym momencie jego życie zaczęło być zdominowane przez problemy zdrowotne wynikające z nadwagi. Sekielski, ważący niemal 200 kilogramów, postanowił podjąć radykalne kroki, by odzyskać zdrowie i poprawić jakość życia.</description><guid>1f98ca78-6659-4023-bb79-6c48887fe259</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:58:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8tFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzZiMzljMWU4NmYxMGY4NGQ3YzRiMjllYzlmZWMzYS5qcGeSlQMAzQGIzRTJzQuxkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze dawali mu góra 10 lat. Wojtek: jestem uwięziony jakby w obcym ciele</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-genetyczne,lekarze-dawali-mu-gora-10-lat--wojtek--jestem-uwieziony-jakby-w-obcym-ciele,artykul,13007687.html</link><description>Te wydarzenia mnie odmieniły. Odebrały mi na wiele lat życiową witalność. Bliskość śmierci zaczęła mnie paraliżować. Bałem się ryzykować, nie chciałem narażać się na niebezpieczeństwo. (...) Zmieniłem się w straumatyzowanego i neurotycznego introwertyka. Nadal pragnąłem być wśród ludzi i posilać się ich energią, entuzjazmem i apetytem na życie. Ale nie potrafiłem odnaleźć się w tym świecie. Zastygałem od środka. Byłem inny, byłem gorszy. Osuwałem się w samotność, izolowałem od świata. Przepełniał mnie żal do losu, gorycz, nienawiść do siebie, złość i bezbrzeżny smutek" — wspomina Wojciech Sawicki, chorujący na dystrofię mięśniową Duchenne'a, w swojej książce "Życie na kółkach" (Wydawnictwo W.A.B). Poniżej publikujemy jej fragment.</description><guid>4ab1c37e-3602-4cf1-b52b-05117605fc96</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:50:29 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QPFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmYxNTMyNzhiZDVkMDIxMzUxMDM0MWE1OTRkZDIzMC5qcGeSlQMAzQGMzRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy cynamon obniża cholesterol? Wspiera, ale leczenia nie zastąpi</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-cynamon-obniza-cholesterol--wspiera--ale-leczenia-nie-zastapi,artykul,45810994.html</link><description>Cynamon to przyprawa korzenna o intensywnym smaku i zapachu. Chętnie dodajemy ją do ciast, deserów, a nawet dań obiadowych. Niektóre badania sugerują, że poza walorami smakowymi, cynamon posiada także właściwości prozdrowotne w zakresie redukowania cholesterolu. Choć wyniki są obiecujące, trzeba pamiętać, że przyprawa to tylko dodatek, a podstawą leczenia wysokiego cholesterolu jest zmiana nawyków i przyjmowanie przepisanych przez specjalistę lekarstw.</description><guid>7b3531f2-eb0d-42d6-aef4-ac3165e461f6</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:26:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GCWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNDUxMTViYTdiNDk4NTYwN2I1MzIzZmQwY2Q3NWU2OS5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co zmarła Diane Keaton? Znana jest przyczyna śmierci aktorki</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,na-to-zmarla-diane-keaton--rodzina-ujawnila-przyczyne-smierci-aktorki,artykul,93097619.html</link><description>Świat kina pożegnał jedną z najbardziej charyzmatycznych aktorek Hollywood. Diane Keaton zmarła 11 października w wieku 79 lat, a przyczyną jej śmierci było zapalenie płuc. „Rodzina Keaton jest niezmiernie wdzięczna za niezwykłe wiadomości pełne miłości i wsparcia” – przekazano w oświadczeniu dla magazynu "People".</description><guid>5de92802-2d6c-49fe-b6a8-c80694af3c97</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 09:01:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TKnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTMzNzgzZmI4MjkwZDgzM2VhZGUzZWVmN2EwZTRmNy5qcGeSlQMAzQF5zQUqzQLnkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cesarskie cięcie a ryzyko zaburzeń snu u matek po porodzie. To ustalili naukowcy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,cesarskie-ciecie--ryzyko-bolu-i-zaburzen-snu-po-porodzie,artykul,73226470.html</link><description>Matki, które rodzą przez cesarskie cięcie, mogą być bardziej narażone na silny ból i zaburzenia snu po porodzie. Badania zaprezentowane na kongresie American Society of Anesthesiologists w San Antonio wskazują, że cesarskie cięcie może prowadzić do depresji poporodowej oraz problemów z pamięcią i zmęczeniem. Moe Takenoshita, doktorant z Stanford University, podkreśla znaczenie snu dla zdrowia matki w okresie rekonwalescencji.</description><guid>3aaa850f-8177-4193-b979-64efac1143e2</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:38:21 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p85k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYmFkOWVkMWRhM2U4NzM0YjJlZTgxMjI5ZDlhOTFjNC5qcGeSlQMAzPTNHnjNESOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rób tyle kroków każdego dnia. To obniża ryzyko raka nawet o 26 proc.</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,rob-tyle-krokow-kazdego-dnia--to-obniza-ryzyko-raka-nawet-o-26-proc-,artykul,45558238.html</link><description>Prozdrowotny wpływ aktywności fizycznej na zdrowie jest znany od wielu lat. Pomimo wielu badań naukowych często brakuje jednak konkretów i odpowiedzi na pytania: jaka aktywność przynosi najlepsze efekty? Jak często trzeba ćwiczyć? Dlatego na uznanie zasługuje badanie przeprowadzone w Wielkiej Brytanii, które zajęło blisko sześć lat. Opublikowane niedawno wyniki badań zawierają klarowny wniosek – 9 tys. kroków w ciągu dnia zmniejsza ryzyko raka o 26 proc.</description><guid>ab9eb6cd-2e29-47bb-83c5-dde627295fc4</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nz0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTQyNTVmNjBjY2VhOTlmZjJjYTQ2ZGEyZDYwZTAyYS5qcGeSlQMAzQJ3zReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawet 4133 zł wsparcia dla pacjentów z niepełnosprawnością. Oto jakie warunki trzeba spełnić</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,jak-uzyskac-swiadczenie-wspierajace--przewodnik-dla-pacjentow-krok-po-kroku,artykul,75466089.html</link><description>Osoby z poważnymi schorzeniami, które powodują niepełnosprawność, mogą liczyć na wsparcie finansowe od państwa. W ubiegłym roku rząd wprowadził świadczenie wspierające, które przysługuje niezależnie od dochodów oraz innych form pomocy. Maksymalna kwota świadczenia może wynieść nawet 4133,60 zł. Jakie warunki trzeba spełnić, aby je otrzymać? Wyjaśniamy.</description><guid>d6a3171d-6efb-44cd-b188-cb41af25679a</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:28:54 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/51Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjJlNDZjNjc5MzViN2E5Zjg4NTUyZTYwMjJjODFiMS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Dzieci to nie mali dorośli". Nowotwory dziecięce bywają bardziej agresywne</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,nowotwory-dzieciece--szanse-na-nowoczesne-leczenie-daja-badania-kliniczne,artykul,24270862.html</link><description>Dynamiczny rozwój badań klinicznych w Polsce to nie tylko dowód na postęp naukowy, ale przede wszystkim realna szansa na poprawę leczenia dzieci zmagających się z nowotworami. Jak wynika z danych Agencji Badań Medycznych, co roku w naszym kraju w badaniach klinicznych uczestniczy około 25 tysięcy pacjentów. Aż 77 proc. Polaków uważa, że tego typu badania mogą być ratunkiem dla najciężej chorych dzieci – wynika z sondażu przeprowadzonego na zlecenie Kliniki Onkologii i Chirurgii Onkologicznej Dzieci i Młodzieży Instytutu Matki i Dziecka.</description><guid>0e0bdd70-c884-4426-a905-52004578958f</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 06:48:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BRik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTkyMjI1ODJkMDhmOTlmN2FhOGVkZGUxMGE1NDI4YS5qcGeSlQPNAVnNArXNE-nNCzSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ulubiony olej Polaków nie nadaje się do smażenia. Na patelni staje się toksyczny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/ulubiony-olej-polakow-nie-nadaje-sie-do-smazenia-na-patelni-staje-sie-toksyczny/4s03wbq</link><description>Olej słonecznikowy jest jednym z najpopularniejszych w polskiej kuchni. Nic dziwnego, ponieważ to olej roślinny, którego cena jest stosunkowo niska. Problem polega na tym, że wykorzystujemy go do smażenia, co staje się niebezpieczne dla zdrowia. Co się dzieje z olejem słonecznikowym pod wpływem wysokiej temperatury?</description><guid>b0f98769-da90-4046-ac7f-a9779f8ebff9</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:11:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dxwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDVjZDQ1YWRmMTFhNGMyYzVmNTc2NzcwNWY1MzZlOS5qcGeSlQMAzLfNFvDNDOeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedyny taki zakaz na świecie. Absolutne "nie" dla sprzedaży niezdrowej żywności w szkołach w Kalifornii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedyny-taki-zakaz-na-swiecie-wlasnie-zakazano-sprzedazy-tej-zywnosci-w-szkolach-w/7msg2x5</link><description>Kalifornia zapisała się na kartach historii, uchwalając pierwsze w Stanach Zjednoczonych prawo zakazujące ultraprzetworzonej żywności w szkołach. Nowa ustawa, która wejdzie w życie jeszcze w obecnym w roku szkolnym 2025-26, ma na celu wycofanie niezdrowych produktów z ponad 1 miliarda posiłków serwowanych uczniom w tym stanie.</description><guid>534877fb-4cc0-4c92-9494-6e9f97730348</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 15:02:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RkYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODE3ZTRiODViNzExYzRhNDZjYmYxNjVhYWVhM2E1Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciastka owsiane bez cukru. Zdrowa przekąska do kawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/ciastka-owsiane-bez-cukru-zdrowa-przekaska-do-kawy/lzwlgxw</link><description>Płatki owsiane są bardzo zdrowe i korzystnie wpływają na pracę naszego układu pokarmowego. Najczęściej wykorzystujemy je do przygotowania owsianki, jednak sprawdzą się również jako baza do ciasteczek owsianych. Dziś bez trudności możemy przygotować ciastka owsiane bez dodatku cukru, dzięki czemu będą one zdrowym i pożywnym dodatkiem do śniadaniówki. Jak przygotować ciasteczka owsiane bez cukru?</description><guid>1b4f0d35-c976-4022-8b11-baa0401a1c80</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 13:21:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TC5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTk5ZmViOTlkZWViY2Q4ZDU0NTE1ZTU2OTNjYmQ3ZS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tego mięsa lepiej nie jeść. Nowe dane pokazują, jak wpływa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/ten-rodzaj-miesa-znow-pod-lupa-wyniki-nowych-badan-zdecydowanie-odbiora-ci-apetyt/k8ybf0j</link><description>Mięsna przekąska, którą wielu z nas traktuje jako szybki posiłek, może mieć poważne konsekwencje zdrowotne. Najnowsze badania amerykańskich naukowców pokazują, że nawet niewielkie ilości przetworzonego mięsa mogą zwiększać ryzyko groźnych chorób. W grę wchodzi nie tylko cukrzyca typu 2, ale też nowotwory. Eksperci nie mają wątpliwości: warto przyjrzeć się temu, co ląduje na naszym talerzu.</description><guid>e9704ff4-49e5-43c9-a8be-c48cb24a9829</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 12:39:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AyZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWM1MzE2YjZmNTgwOGUyYWE5YzQyNTRlNTRiNjE5Yi5qcGeSlQMAzQIAzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy wiesz, jak odżywianie wpływa na twoje hormony?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedz-swiadomie-jedz-dobrze/zdrowie-na-talerzu/czy-wiesz-jak-odzywianie-wplywa-na-twoje-hormony/s6h4mps</link><description>Październik jest miesiącem świadomości raka piersi. W tym czasie w sposób szczególny podkreśla się znaczenie troski o zdrowie kobiet. Coraz częściej zwraca się uwagę na wzajemne zależności pomiędzy dietą a hormonami, zwłaszcza insuliną. Dowiedz się więcej na ten temat i sprawdź, jak wspierać swój dobrostan oraz dbać o swoje zdrowie codziennie i w prosty sposób — jedząc.</description><guid>2f8a21ab-865c-424e-bdb5-b878d1eca45c</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:06:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ax8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZTNkZDU2NDc0ZmFmNGM4N2QwMjBlZTA0Y2E2ZTI4NC5qcGeSlQMAAM0FVc0C_5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery super zdrowe ryby w Lidlu. Teraz kupisz w dobrej cenie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/cztery-super-zdrowe-ryby-w-lidlu-co-wiecej-tanie-i-smaczne/y7gs2l6</link><description>Ryby to bardzo ważny składnik diety. Eksperci zalecają, by sięgać po nie co najmniej dwa razy w tygodniu. Tym razem możemy nie mieć problemu z wyborem odpowiedniego zdrowego gatunku. W Lidlu jest obecnie promocja na aż cztery bogate w składniki odżywcze ryby: pstrąga, sandacza, łososia i grenadiera.</description><guid>50d427b0-75ac-49fd-aec6-37280b0243be</guid><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 13:01:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-qDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDkzMDEwZjVkMGQ1OTBlNzJhYzdiZjE0YWYwMzc1Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najczęściej wystarcza godzinna wizyta. "Buzia pracuje jak u piranii". Czym się zajmuje doradca laktacyjny?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/najczesciej-wystarcza-godzinna-wizyta-buzia-pracuje-jak-u-piranii-czym-sie-zajmuje/hjhhv9j</link><description>— Moje ulubione porady to te, gdy po korekcie przystawienia dziecka do piersi mama mówi: Ojej! Już nie boli — wyznaje Dorota Szatkowska. Certyfikowana doradczyni laktacyjna przyznaje, że mam nie trzeba dziś przekonywać do karmienia piersią. Zauważa jednak, że podczas gdy skrupulatnie przygotowują się do porodu, są jednocześnie przeświadczone, że karmić nie trzeba się uczyć. Dlatego od lat zachęca je do zapoznania się choć z podstawową wiedzą o prawach rządzących laktacją.</description><guid>24cc3c92-8fc3-4f4c-ae59-a665a038b8b5</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:16:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pETk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2NlODIwODAwNTgxZmE2N2ZjOTEzZjQzOGE0YmMwYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Taki wielki i jeszcze w wózku?" - uliczni gapie nie dają spokoju. Problemy były już przy porodzie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/karol-ma-11-lat-niedawno-nauczyl-sie-raczkowac-tata-gdy-mi-go-dali-przelewal-sie/ztlyhwj</link><description>Karol ma 11 lat, niedawno nauczył się raczkować. Nauka przewracania się z boku na bok trwała dwa lata. Opanowanie chodzenia — jeszcze dłużej. Zresztą do tej pory na wyjścia z synem rodzice zabierają specjalistyczny wózek-spacerówkę. Wtedy łapią zdumione spojrzenia przechodniów, "no bo jak to, taki wielki i jeszcze jeździ w wózku?", zwłaszcza że chłopiec "nie wygląda jak dziecko z niepełnosprawnością". Za to ci, którzy dobrze go znają, wiedzą, że robi postępy. I coraz częściej zaskakuje nowymi umiejętnościami. Schorzenie Karola nie ma jednej nazwy.</description><guid>8e746528-22e1-405b-ac59-1983d82f4c31</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:35:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j42k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTBhNTc3YjdjNjBmOGI3Y2M2MTZmNDMyOTNkYjgwZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Córka poszła do szkoły specjalnej. Wiejskie przedszkole jej nie chciało"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/przedszkole-nie-przyjelo-mojej-corki-dali-mi-osobliwe-ultimatum-mialam-tam-chodzic-z/5kl2vhz</link><description>— Gdy na początku lat 90. chciałam zapisać czteroletnią wtedy Anię do naszego przedszkola wiejskiego, stanowczo mi odmówiono — wspomina czytelniczka Medonetu. Później zdecydowała się nauczanie indywidualne dla córki — z braku alternatywy. Dziś, jak pisze, "wszystko zrobiłaby inaczej" i apeluje do matek młodszych dzieci, by nie bały się szkoły specjalnej. — Moją córcię zawsze ciągnęło do dzieci. Później te zdrowe już się od niej opędzały, nie chcąc takiego towarzystwa — konkluduje smutno.</description><guid>206fa6c1-8613-43ec-9d6d-7ef7c2e7d67b</guid><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:21:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZmVjZTdkNDA0NDIzOGM0Y2M0ZjgxNmNhZDEyM2NiNC5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten sposób na katar u dziecka jest najgorszy. Farmaceuta: nie róbcie tak</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/tak-nie-leczymy-kataru-u-dziecka-farmaceuta-ostrzega/2gxgdf0</link><description>Każdy rodzic, którego dziecko chodzi do placówki — czy to żłobka, czy przedszkola, wie, czym są zmagania z ciągle nawracającym katarem. Katar bywa uporczywy, pojawia się i znika, a gdy objawy nie ustępują, rodzice sięgają po dostępne bez recepty spraye do nosa. Farmaceuta ostrzega przed ich nieprawidłowym podawaniem, które może przynieść więcej szkody niż pożytku.</description><guid>f31d67ef-6ad9-4384-93e6-acb4783615c0</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:28:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bYyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTQ0ZWY4ZjE3NTAzNTVmNmQ1ODZmZDg0NzcyMzEwYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy nie rób tego, wykonując pedicure. Lekarz: to najgorszy błąd</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/najgorszy-blad-przy-pedicure-jaki-mozesz-popelnic-wedlug-lekarza/zdlewvs</link><description>Pedicure to nie tylko malowanie paznokci u stóp modnym kolorem. Eksperci podkreślają, że istotne jest utrzymanie zdrowych skórek, które chronią paznokcie przed infekcjami i uszkodzeniami. Wycinanie skórek może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych.</description><guid>efd61f1e-4efa-4413-979c-a670512506e7</guid><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:51:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ub1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mjk4YzhmYmZiNmEyNTA0ZWUxNTlhZWEyMzM1OWY0MC5qcGeSlQMAzQHLzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ruch antyszczepionkowy zbiera żniwo wśród kobiet w ciąży. Lekarz: jestem zaniepokojony</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/kobiety-w-ciazy-coraz-czesciej-rezygnuja-ze-szczepien-oto-konsekwencje/xmlgsv3</link><description>Przyszłe mamy, z różnych powodów rezygnują dziś ze szczepień zalecanych w ciąży, choć dostępne wyniki badań nie pozostawiają złudzeń: ta forma profilaktyki jest bezpieczna i chroni zarówno kobietę, jak i dziecko. Dlaczego więc wciąż wygrywają lęk, mity i dezinformacja? Dr n. med. Mateusz Babicki, specjalista medycyny rodzinnej, tłumaczy, skąd bierze się niechęć do szczepień podczas ciąży — i dlaczego warto ją przełamać.</description><guid>960a1b0b-bdc6-418a-8b1d-e13b5a0b594f</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 13:12:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pgDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmE5OWFjMzliNmQ1NTU0OGMyOWJiZWU5YjRjYjc3NS5qcGeSlQMAAM0XoM0NSpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze mówili, że "te dzieci żyją krótko". Kazali się postarać o zdrowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/urodzila-niepelnosprawna-corke-lekarz-mowil-zeby-sie-do-niej-nie-przywiazywac-bo-nie/fyhjdmq</link><description>Anna* mówi, że niektórzy lekarze, jakich spotkała na swojej drodze, powinni raczej pracować w prosektorium, a nie z matkami i dziećmi. — Pytano mnie z wyrzutem, dlaczego nie zrobiłam badań, rzucano, o zgrozo, w formie pocieszenia, że "te dzieci żyją krótko", a ja jestem młoda i zdążę jeszcze urodzić zdrowe. Dowiedziałam się też, że "nieszczęście mnie spotkało" — wspomina. Dodaje jednak, że najbardziej zabolało ją, gdy usłyszała, że operacja jej córki będzie tak kosztowna, że "lepiej byłoby przeznaczyć te pieniądze na zdrowe dziecko".</description><guid>f5682a11-abfc-46f3-8b68-3ac4aa7a48b4</guid><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:13:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xmqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzhiNGMzZDc4MTJjZjIxMzNhMTIxNWI5YWE0MTFkNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>