<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 19:39:27 +0100</lastBuildDate><item><title>Stres powoduje raka? Onkolog: rak nie powstaje "od nerwów". Jest między nimi inny związek</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,stres-powoduje-raka--onkolog--rak-nie-powstaje-od-nerwow--jest-inny-zwiazek,artykul,06641953.html</link><description>Tkwimy w rzeczywistości zdominowanej przez stres, który odbiera spokój i wyniszcza od środka, wywołując chroniczne zmęczenie i wyczerpanie. Niestety, Polacy są jednym najbardziej obciążonych stresem narodów Europy. Na to wszystko nakłada się coraz silniejsza fala chorób nowotworowych — przybywa chorych, ale też zmarłych z powodu raka. Nic więc dziwnego, że mnóstwo osób uważa, że to właśnie stres wywołuje choroby nowotworowe. Czy rzeczywiście? — Rak nie powstaje "od nerwów" — mówi wprost prof. Jacek Jassem. To jednak nie znaczy, że stres nie ma żadnego związku z rakiem. — Ma, ale pośredni — mówi znany onkolog. Co to oznacza i co najbardziej przyczynia się do zachorowania na nowotwory, prof. Jassem wyjaśnił w rozmowie z Medonetem.</description><guid>a6af5701-7a98-4bf3-b16c-cfafe0f3df67</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:03:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gnbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzljZDQ2ZWExZGEyNzdhMzUzY2U3ZmZiYjJhYWQwYi5qcGeSlQMUAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mamy plagę, a nawet epidemię". Ekspert o śmiertelnej chorobie, którą ma milion Polaków</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,mamy-plage--a-nawet-epidemie--ekspert-o-smiertelnej-chorobie-polakow,artykul,62810733.html</link><description>— Około 150 tys. zgonów rocznie można przypisać niewydolności serca. To potężny problem. Tylko połowa pacjentów z pełnoobjawową niewydolnością serca przeżywa pięć lat od momentu rozpoznania — mówi Medonetowi prof. Marek Gierlotka, kardiolog. Ekspert wyjaśnia, z jakimi objawami najczęściej łączy się ten stan, kto jest w grupie ryzyka, jak je obniżyć oraz co możemy zrobić najlepszego dla własnego serca. Bo na pozytywną zmianę, jak się okazuje, nigdy nie jest za późno.</description><guid>2ec6d770-4736-4d5c-8f0d-f843199cd368</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmU4ZTA3ZTM3Y2U4Njg5ZmIyNmZjZDZiNjFiZGVhYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gdy nogi dokuczają nocą. Oto co może się kryć za tym objawem. Siedem możliwych przyczyn</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,bola-cie-nogi-w-nocy--nie-lekcewaz-tego--7-najczestszych-przyczyn,artykul,40959105.html</link><description>Doskwierający ból nóg nie zawsze musi być związany z urazami kończyn. Niekiedy bywa on spowodowany stanem chorobowym, niedoborem cennych minerałów, a także przemęczeniem. Jakie mogą być przyczyny bólu nóg podczas snu i nad ranem?</description><guid>b61383bd-adee-4a66-89bf-fb32cc60400d</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qcDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjEzZmNiMzMyNDFiMzc3MDcxYzdjMmMzZmQ3MmMyNS5qcGeSlQMAzLTNFnnNDKSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Operował 11-latkę, popełnił błąd. Dziewczynka przestała chodzić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,przez-blad-neurochirurg-skazal-zdrowa-11-latke-na-wozek--ale-to-reakcja-rodzicow-go-zalamala--nie-poszedlem-sie-z-nimi-pozegnac,artykul,64900889.html</link><description>"Kiedy parę godzin po operacji odebrałem telefon od pielęgniarek, miałem nadzieję, że źródłem problemu jest po prostu znieczulenie, które nie zdążyło jeszcze do końca zejść. Karina nie ruszała nogami, ale tuż po operacji ciała pacjentów wybudzają się stopniowo i nierównomiernie. Czasem nogi i ręce zachowują się tak, jakby pacjent był pijany. Zadałem więc serię pytań. Czy wybudziła się już całkowicie? Pielęgniarka potwierdziła, że jest zupełnie przytomna. Czy porusza ramionami? Obawiałem się tego, co usłyszę" — opowiada dr Rahul Jandial, wybitny neurochirurg. W swojej książce "Na ostrzu noża" przyznaje się do największej porażki w karierze, która dosłownie go "zmiażdżyła".</description><guid>584ecdca-31c7-4768-8806-51901f48dad9</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xrXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2U2Y2RiYmQ2ZmVmMmM4ZDhiZTgyMzk1MmM4YzhjYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa pomidorowa kontra zimowe wirusy. Jest jak tarcza dla odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zupa-pomidorowa-na-odpornosc-to-bron-na-wirusy-zawiera-sekretny-skladnik/gbrn6fj</link><description>Wśród domowych sposobów na odporność bardzo często pojawiają się przepisy zawierające w swoim składzie czosnek. Z kolei talerz ciepłej zupy pomidorowej to skuteczny sposób na rozgrzanie. Warto zatem skorzystać ze zdrowotnych właściwości, jakie oferują czosnek i pomidory, łącząc je we wspomagającą odporność, niezwykle aromatyczną podwójnie czosnkową zupę pomidorową. To prawdziwa broń na wirusy i bakterie!</description><guid>7551efd5-e7e8-4342-880d-7d82fbc88923</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RCok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZGU2NTUyZGNkYzk2OGE2MjQzMjM5Mjc0ZjY3ZjlkOC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znana pisarka zniknęła na 11 dni. Amnezja czyni "martwymi" za życia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,amnezja--najgorsze-przypadki--to-jak-smierc,artykul,75404205.html</link><description>Amnezja to schorzenie powstałe w wyniku uszkodzenia mózgu. Przyczyną mogą być różnego rodzaju urazy głowy, choroby, powikłania po operacjach neurochirurgicznych, ale też urazy psychiczne, powstałe na skutek bardzo stresujących wydarzeń. Skrajne przypadki amnezji przyprawiają o dreszcze. Ciężko wyobrazić sobie, że ktoś pamięta jedynie ostatnie sekundy swojego życia lub zapomina o ostatnich kilkunastu latach.</description><guid>41e88e9a-3978-442d-b690-d7ea01b3fcb2</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5uJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTQ4NDA3YTJmMGZlNzVlZmRhYmZiOGEzMWYxZDc4MC5qcGeSlQMAzQHKzQoMzQWmkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W taki sposób rozumuje chory na alzheimera. "Bliscy myślą, że robi na złość"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,to-dlatego-chorzy-na-alzheimera-bywaja-agresywni--jakbysmy-wkladali-palec-w-otwarta-rane-po-amputacji,artykul,23886722.html</link><description>Opieka nad osobą chorą na alzheimera jest ogromnym wyzwaniem i często wymaga rezygnacji z wielu własnych aktywności oraz planów. Wiele zachowań chorych ma jednak swoje źródło w niezrozumieniu samej choroby przez bliskie im osoby. Jak mówi Malwina M. Gawron, która opiekuje się pacjentami z alzheimerem i szkoli innych opiekunów, "stopień »agresywnych« zachowań jest wprost proporcjonalny do wiedzy, reakcji i stopnia zmęczenia otoczenia".</description><guid>ac03116f-427a-4b94-9a26-891cf218c5c4</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:53:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QOkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MWI3NjU2ZDkyZjQ0ODNmOGRiNTRlZDQxNDFhOTZjOC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Szybsze i tańsze odkrywanie leków" — polska firma wprowadza nowe rozwiązania</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/digital-health-innovators,molecure-s-a--stawia-na-ai-w-odkrywaniu-lekow--nowy-projekt-z-dofinansowaniem,artykul,96424974.html</link><description>Molecure S.A.,  polska firma biotechnologiczna odkrywająca i rozwijająca leki do etapu klinicznego, podpisała umowę grantową w ramach konkursu "Ścieżka SMART" — Projekty realizowane w konsorcjach finansowaną z programu Fundusze Europejskie dla Nowoczesnej Gospodarki na realizację innowacyjnego projektu badawczo‑rozwojowego. Chodzi o usługi projektowania leków w oparciu o mechanizmy generatywnej i predykcyjnej sztucznej inteligencji.</description><guid>6261a196-ca70-480a-a7ef-83f15edd2755</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mODQ1NTBkNjc3MDQzMmE3MzhmNDhjZTIxNGU1YmYyNi5qcGeSlQMAzLfNFqrNDL-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>56-letnia pielęgniarka oskarżona o poważne przestępstwa. Oto jak kobieta wprowadzała pacjentów w błąd</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,prokuratura-oskarza-pielegniarke-z-lubania--zarzuty-oszustwa-i-nielegalnych-zabiegow,artykul,50708384.html</link><description>Prokuratura Rejonowa w Lubaniu (woj. dolnośląskie) skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko 56-letniej pielęgniarce. Kobieta usłyszała zarzuty oszustwa wobec pacjentów, udzielania świadczeń medycznych bez wymaganych uprawnień oraz prowadzenia pojazdu pod wpływem substancji psychoaktywnych. Oskarżona nie przyznaje się do winy.</description><guid>ccfb55c6-e9f3-4a96-a7f2-906852758c2f</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:58:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2DAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MmVkYjdkYmU0NmRkN2ZhZjgwODBiZjM1NmZhYTJhYy5qcGeSlQMAzKHNFCjNC1aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Częściej korzystają z nich kobiety. Co e-recepta zmieniła w życiu pacjentów i lekarzy?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,e-recepta-codziennoscia-polakow--jak-technologia-zmienila-dostep-do-lekow,artykul,45151354.html</link><description>Pojawiły się w styczniu 2020 r., a dziś trudno sobie już wyobrazić wykupywanie leków bez nich. Pacjenci otrzymują e-recepty w postaci czterocyfrowego kodu, który można sprawdzić na Internetowym Koncie Pacjenta lub w aplikacji mojeIKP w telefonie.</description><guid>9a0d53e7-0d19-4f31-8088-3bf68d9465ae</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMzhkNjdkN2VhMGMyZTFhOGNlOGM1YWMxYmVkN2RkYi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego pijemy za dużo? Naukowcy wyjaśniają, co stoi za nadmiernym spożyciem alkoholu</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,picie-alkoholu-a-mozg--eksperci-tlumacza--dlaczego-trudno-przestac,artykul,45568588.html</link><description>Nadmierne spożycie alkoholu to problem, który dotyczy milionów osób na całym świecie. Najnowsze badania pokazują, że żadna ilość alkoholu nie jest korzystna dla zdrowia, a mimo to wiele osób regularnie sięga po trunki. Eksperci tłumaczą, dlaczego tak się dzieje i jakie mechanizmy stoją za rozwojem uzależnienia.</description><guid>77cf55ef-8999-4427-9f13-57abc78aba34</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:02:57 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/88Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTc0NzNjNTNhYWUxNzEwMTIyNjFmYTYxMjc0YTE3OC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak kofeina działa na organizm. Ważne ustalenia dla cukrzyków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-dziala-kofeina-na-organizm--wazne-ustalenia-dla-cukrzykow,artykul,34403986.html</link><description>Najnowsze badania sugerują, że poziom kofeiny we krwi może mieć wpływ na ilość tkanki tłuszczowej w organizmie, a tym samym na ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2. Eksperci podkreślają, że zależność ta może mieć znaczenie także dla chorób układu krążenia.</description><guid>d9c70269-5568-47c4-bc70-9b75b2d84a22</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3Thk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNDc3NGU2ZTdlYjI0ZmEzNTgyZmJiMTg5NjI3ZTcxNS5qcGeSlQPNBJTNBSLNEeDNCg6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mrozy to potężne ryzyko dla serca. "Andrzej wyszedł odśnieżyć podjazd. W szpitalu z trudem go odratowali"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,mrozy-to-potezne-ryzyko-dla-serca--andrzej-wyszedl-odsniezyc-podjazd--reanimowali-go-cztery-razy,artykul,84755988.html</link><description>— Palce u stóp skostniały mi, gdy stałam w śniegu i usiłowałam zajrzeć przez uchylone okno szpitalnego oddziału ratunkowego. Lekarze walczyli o życie mojego taty, a ja czułam strach i bezsilność. Za czwartym strzałem defibrylatora usłyszałam "mamy go". Tato przeszedł rozległy zawał — opowiada Medonetowi Kasia. Udowodniono, że "sercowcy" i osoby z problemami z ciśnieniem krwi narażeni są w trakcie mrozów na większe ryzyko zawału serca i udaru. Wyjaśniamy.</description><guid>c008acf4-4260-4f1f-b03c-39ee8ce731c2</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dlzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2E1ZGEzNGE2M2Y1NjRhM2M0NzgwNDI5ZmU0MDMyMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy twoja relacja z rodzicem jest na tyle toksyczna, że powinieneś ją zerwać? Takie są znaki</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,kiedy-relacja-z-rodzicem-staje-sie-toksyczna--czasem-trzeba-zerwac-kontakt,artykul,01101594.html</link><description>Relacja z rodzicem to jedna z pierwszych, najgłębszych więzi w naszym życiu. To ona daje nam poczucie bezpieczeństwa i podwaliny na dalsze lata. W związku z tym nawet wtedy, gdy coś zaczyna do siebie nie pasować i nie wydaje się takim, jak powinno, mamy naturalną tendencję do usprawiedliwiania rodziców. Naturalna jest próba "wybielenia" ich, podczas gdy niektóre relacje są na tyle toksyczne, że lepiej z nich zrezygnować. Co może świadczyć o tym, że więź, zamiast pomagać, rani?</description><guid>a798942d-3041-4e77-8823-aa0fbb0e1944</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:06:15 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vVGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjQwOTY3NjkwNzVhYWExNGIwNmVhYzZkNzMyODA1Yy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał cesarskiego cięcia. Prokuratura zabezpiecza dokumenty</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tragedia-po-porodzie-w-grojcu--prokuratura-bada-okolicznosci-smierci-kobiety,artykul,69687677.html</link><description>Śmierć 31-letniej kobiety po planowym cesarskim cięciu w Powiatowym Centrum Medycznym w Grójcu stała się przedmiotem postępowania prokuratorskiego: jak podała Polska Agencja Prasowa, kobieta zgłosiła się do szpitala 4 stycznia na zaplanowany zabieg. Operacja została przeprowadzona około południa, a na świat przyszło zdrowe dziecko. Kilkanaście godzin później pacjentka zmarła.</description><guid>038e74ec-f473-4aec-9ac8-5983f57dd0bd</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kGAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hY2JjNDU0NTU1MGFhMDAwYWE0MWExODhjZjlmYmMwNi5qcGeSlQMAAM0SFs0KLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowatorska terapia przywraca wzrok pacjentom z hipotonią</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/wzrok,hipotonia-przestaje-byc-wyrokiem--nowa-metoda-zmienia-zycie-chorych,artykul,09652683.html</link><description>Lekarze z londyńskiego szpitala Moorfields osiągnęli przełom w leczeniu rzadkiej choroby oczu, jaką jest hipotonia. Dzięki innowacyjnej terapii udało się przywrócić wzrok i zapobiec ślepocie u pacjentów, którzy dotąd nie mieli szans na poprawę. Siedem z ośmiu osób biorących udział w pilotażowych badaniach zareagowało pozytywnie na leczenie.</description><guid>b53e3988-324a-48ae-8fb0-f03e8c97ebd1</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pISk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzI2ZGM0N2FlNDU0NWYxZTE3NjgwMzBmNmYzMTgzNC5qcGeSlQPNARcAzSCuzRJikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mit nagłego zawału obalony? Niemal każdy przypadek poprzedza jeden z czterech czynników</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,mit-naglego-zawalu-obalony--niemal-kazdy-przypadek-poprzedza-jeden-z-czterech-czynnikow,artykul,50489936.html</link><description>Najnowsze dane z USA i Korei Południowej burzą popularny mit o "nagłych" incydentach sercowo-naczyniowych. Naukowcy odkryli, że niemal każdy przypadek jest poprzedzony jednym z czterech czynników ryzyka. Wśród nich jest podwyższone ciśnienie krwi.</description><guid>a897e7a0-8f8e-4a75-8b7f-0d3f03c5f005</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Rqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjYxYWJiYmYxMGM2NTBmY2U1YTNlNzUxNTIxYjg3NS5qcGeSlQMAzQKJzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Większość Polaków popełnia ten błąd i pije herbatę na czczo. Dlaczego to złe?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/wiekszosc-polakow-popelnia-ten-blad-i-pije-herbate-na-czczo-dlaczego-to-zle/fcvyzhn</link><description>Umiarkowane spożycie herbaty jest bardzo zdrowe, co potwierdzają liczne badania. Warto jednak wiedzieć, że picie herbaty na czczo lub picie jej w zbyt dużych ilościach może niekorzystnie wpływać na nasze zdrowie i samopoczucie. Jeśli pojawiają się u ciebie nudności czy bóle głowy bez wyraźnej przyczyny, winna może być właśnie herbata. Pijesz herbatę rano? Koniecznie przeczytaj.</description><guid>3d0b4000-1cd8-4ff4-9c15-43576c40dd8d</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L50k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZDZiZGIyYjU1YjgyZWQwMzY5NmI2ODdhODY4NWJlYi5qcGeSlQMCzQFvzRM9zQrVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, styl życia, suplementacja - co pomaga, a co przeszkadza, gdy staracie się o dziecko?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,dieta--styl-zycia--suplementacja---co-pomaga--a-co-przeszkadza--gdy-staracie-sie-o-dziecko-,artykul,63538200.html</link><description>Starania o dziecko potrafią być dla wielu par jednym z najbardziej ekscytujących, ale i najbardziej wymagających etapów życia. Czasem wszystko wydaje się iść zgodnie z planem, a innym razem mimo regularnego współżycia, pilnowania dni płodnych i dbałości o cykl, ciąża wciąż nie nadchodzi. W takich momentach łatwo zacząć się martwić i szukać odpowiedzi na pytania, które nurtują coraz więcej par: co naprawdę pomaga zajść w ciążę, a co może nieświadomie utrudniać poczęcie?</description><guid>d15ba9a5-cd14-4659-a2f0-82c1ebc7a107</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lfgk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MTMwYWEzYS03MDNiLTQ3ZjktYWNlZS00ODVkMGExZDA0NjEuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kaliski szpital likwiduje oddział urologii. Oto smutny powód</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kaliski-szpital-likwiduje-oddzial-urologii--wszystko-przez-brak-lekarzy,artykul,55435602.html</link><description>Oddział urologii w kaliskim szpitalu zostanie zamknięty z początkiem lutego br. po półrocznym zawieszeniu działalności. Decyzja ta oznacza, że mieszkańcy Kalisza i okolic będą musieli szukać pomocy urologicznej w szpitalach w Koninie lub Poznaniu. Jak podaje "Gazeta Wyborcza", dyrekcja placówki tłumaczy, że nie udało się pozyskać nowych lekarzy specjalistów.</description><guid>ac1579c2-9af0-429e-8425-418b205d6cb5</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dnwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTk2MjRmYjQwNmI3NGRiYTFhNDVmMmIyYTE2ZWRjMy5qcGeSlQMQzQNpzQ5azQgTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie rób tych rzeczy, jeśli pijesz kawę. Tylko ci zaszkodzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/piec-bledow-przy-piciu-kawy-sprawdz-czego-unikac-na-co-dzien/r2r5txx</link><description>Kawa to codzienny rytuał dla milionów osób na całym świecie, jednak nie każdy wie, że sposób jej spożywania może mieć wpływ na zdrowie. Eksperci ostrzegają, że niektóre nawyki związane z piciem kawy mogą negatywnie oddziaływać na sen, poziom energii czy nawet serce. Sprawdź, jak pić kawę, by czerpać z niej maksimum korzyści.</description><guid>919c678d-3f8d-48a5-a5ef-1ff52aef2549</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FJxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmE2YjI3ZmM3ZmIyZmQ0NTBkYTNjZDE0MzJhMmIwZC5qcGeSlQMAzQL6zRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ranna w pożarze w Crans-Montanie lekarka walczy o  życie w szpitalu. Ma apel</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ranna-w-pozarze-lekarka-walczy-o--zycie-w-szpitalu--ma-apel,artykul,32581993.html</link><description>Sylwestrowy pożar w klubie nocnym w Crans-Montanie doprowadził do dramatycznych wydarzeń, których skutki odczuwają poszkodowani i ich bliscy. Wśród osób walczących o życie w szpitalach znalazła się Eleonora Palmieri, młoda weterynarz z regionu Emilia-Romania. Po raz pierwszy od czasu tragedii kobieta odezwała się z oddziału intensywnej terapii w szpitalu Niguarda w Mediolanie, dzieląc się swoimi przeżyciami i słowami wsparcia.</description><guid>40058497-391d-4724-9ed0-7f22f750417c</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W9rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNTdkOWJhYTEyODRjMjQyMzk1MTFhZTllZTkxN2ZhNC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pozbyć się kamienia na zębach? Zalecenia od dentystki</title><link>https://uroda.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-pozbyc-sie-kamienia-na-zebach-zalecenia-od-dentystki/017vwy5</link><description>Kamień nazębny jest jednym z najczęściej pojawiających się problemów dotyczących zębów. W ramach profilaktyki należy dbać o regularne jego usuwanie. Dzięki temu można uniknąć wielu problemów z dziąsłami, okostną i nie tylko. Jak pozbyć się kamienia na zębach? Czy usunięcie kamienia może być zabiegiem bezbolesnym? W jaki sposób dentysta usuwa kamień nazębny? Na pytania odpowiada dentystka Justyna Karp.</description><guid>310fc019-0f14-4918-a59d-013ada13e169</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FHSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOTRhYjMwN2FiZWYxNDE5MzEwOTJiMzhhNDFlNTFiYi5qcGeSlQMAzMDNC77NBp2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak stres wpływa na wygląd twarzy? Lista szkodliwych zmian jest całkiem długa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/jak-stres-wplywa-na-wyglad-twarzy-oto-lista-szkodliwych-zmian/3c6vn9y</link><description>Każdy człowiek codziennie narażony jest na działanie stresu. Jego negatywne skutki mogą być odczuwane przez długie lata. Prowadzi on do wielu zniszczeń w ludzkim organizmie. Długotrwałe stresowanie się pozostawia widoczne ślady przede wszystkim na skórze, a szczególnie skórze twarzy. Twarz stanowi swego rodzaju świadectwo, paletę wszystkich przeżyć i emocji. Jaki jest wpływ stresu na jej wygląd? W jaki sposób zapobiegać zmianom na twarzy powodowanym właśnie przez stres?</description><guid>29d0c9a1-ebe7-4311-bca7-a3fd8c0db227</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cjgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOThiNDIwZWM0MzRlN2VlYjNhMTY2MWNiNjYxN2Y1Ni5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Adrian Szymaniak i Anita Szydłowska wrócili do Bydgoszczy. Gwiazdor "Ślubu" kontynuuje leczenie glejaka</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,anita-szydlowska-wspiera-meza-w-walce-z-glejakiem--dzis-kolejna-terapia,artykul,86635884.html</link><description>Anita Szydłowska i Adrian Szymaniak, znani z programu "Ślub od pierwszego wejrzenia", od kilku lat tworzą szczęśliwą rodzinę. Ostatnie miesiące okazały się dla nich wyjątkowo trudne — u Adriana zdiagnozowano glejaka IV stopnia. Małżonkowie regularnie dzielą się informacjami o postępach leczenia za pośrednictwem mediów społecznościowych. W sobotni wieczór Anita Szydłowska opublikowała na Instagramie relację, w której pokazała męża oraz syna.</description><guid>124542b4-5e8b-4b29-909c-b95db8f3bed5</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ycuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYTlkMDhiNzM3NWQyZTViMmYyODlmMWFiY2Y4NmJmNi5wbmeSlQMALM0ETs0CbJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Japoński sposób mycia głowy robi furorę. Wzmacnia i odżywia włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/japonski-sposob-mycia-glowy-robi-furore-wzmacnia-i-odzywia-wlosy/jxwsn0f</link><description>Mycie włosów to nasza codzienność, dokładnie tak samo, jak szczotkowanie zębów czy mycie twarzy. Czynności te z przyzwyczajenia weszły nam w krew, dlatego zdarza się, że nie przykładamy się do nich z należytą uwagą. W Japonii mycie głowy postrzegane jest z kolei jak swoisty rytuał uzupełniający kompleksową pielęgnację całego ciała oraz proces, który niesie odprężenie i stymuluje krążenie krwi. Jak wykonać japoński rytuał mycia głowy, by czerpać z niego maksimum korzyści?</description><guid>c74b0599-9fe3-4486-82d0-201a40a3ba0d</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XjKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMTI1ODZjMWU5NTVkOWRiMjhhYmFmYTQ3M2I1N2E2ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Holandii. Tu dzieci są najszczęśliwsze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-holandii-tu-dzieci-sa-najszczesliwsze/sgpkn5s</link><description>Holandia rzadko wymieniana jest przez Europejczyków jako najlepszy kraj do wychowywania dzieci, jednak okazuje się, że panujące tam warunki sprzyjają posiadaniu potomstwa. Czyste powietrze, podejście społeczeństwa, a także dobra opieka poporodowa to kluczowe czynniki, na które zwracają uwagę Holenderki. W dodatku okazuje się, że właśnie tutaj dzieci są najszczęśliwsze.</description><guid>75c8f0e9-6ae0-4e65-9949-3737234d07b3</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XPkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0YjE2MmUwY2NiZDcxZDExYzI5NzM4OTBiNjRkYS5qcGeSlQMAzQLBzRp5zQ7nkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj łyżeczkę do porannej kawy. Poziom cukru poleci w dół</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-lyzeczke-do-porannej-kawy-tak-obnizysz-poziom-cukru/s1syqy0</link><description>Zapach świeżo parzonej kawy to zastrzyk energii o poranku. Chętnie dodajemy do niej mleko, śmietankę, cukier, czasami także przyprawy, ale niewiele osób wie o tajemniczym składniku, który pozwala obniżyć poziom cukru we krwi. Jest nim…oliwa z oliwek!</description><guid>c734f5c0-71bc-4172-9176-34c5bb55a591</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zvxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMjBiOTNiZjlhMjEyZjYwNzUzYmViMjg3N2UzYjFjMS5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te diety są najłatwiejsze do przestrzegania. Zero dziwnych składników czy obsesyjnego liczenia kalorii</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/te-diety-sa-najlatwiejsze-do-przestrzegania-na-liscie-cztery-pozycje/yjv62k1</link><description>Portal US News opublikował właśnie nowy ranking diet ocenionych przez lekarzy, dietetyków i innych ekspertów. Wzięli oni na tapet 38 różnych diet i wskazali najlepsze plany żywieniowe w 21 kategoriach zdrowotnych. Wśród nich znalazły się "diety najłatwiejsze do przestrzegania". To takie sposoby żywienia, które nie wymagają zapamiętywania trudnych zasad, rygorystycznego liczenia kalorii, trudno dostępnych składników czy też długiego "stania przy garach". Zobacz, o jakie diety chodzi.</description><guid>65308076-fe6d-4455-a3ce-1ae3e06b161f</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDFjNDc5M2Y3YjY3NWNkYjAxMTJkMzJkOTY5ZTgxMC5qcGeSlQMAzKrNFRHNC9mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jeden z najzdrowszych produktów, ale Polacy jedzą go za mało. Wolą mięso</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/to-jeden-z-najzdrowszych-produktow-ale-polacy-jedza-go-za-malo-wola-mieso/bvkywxq</link><description>Są źródłem kwasów omega-3, białka i witamin, a mimo to wciąż spożywamy ich zbyt mało. Ryby, bo o nich mowa, przegrywają z mięsem, rzadziej goszcząc na naszych talerzach. Z jednej strony odstraszają nas wysokie ceny, z drugiej strony boimy się kupować okazy pochodzące z niepewnych źródeł. Co ciekawe, pomimo niskiego spożycia, polski rynek przetwórstwa rybnego rośnie w siłę.</description><guid>a43f8b89-f604-478d-ba5d-27c6a2255658</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PPQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyNTE4MTNlM2ZmNmNlN2M4Y2RmY2M2ZTZjOTFjYi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sam krem do rąk to za mało. Żeby dłonie się nie starzały, stosuj to</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/sam-krem-do-rak-to-za-malo-zeby-dlonie-sie-nie-starzaly-stosuj-to/8thc8x7</link><description>Doskonale zdajemy sobie sprawę, że stosowanie filtrów przeciwsłonecznych na twarz jest bardzo ważne. Zapominamy jednak, by aplikować je również na dłonie. Ręce są o wiele bardziej narażone na szkodliwe działanie promieni słonecznych niż inne części ciała. To prowadzi do ich szybszego starzenia, w tym pojawienia się brązowych plam.</description><guid>af4ae9e7-adca-47fc-a596-48e1696e3b61</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjE2YWQ5NGU5Y2Q0ODFhZDE4YjZkOTJiY2ViZjZmNC5qcGeSlQMAzMbNGMrNDfGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W jakiej postaci jajka są najzdrowsze? Wybór jest tylko jeden</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-jakiej-postaci-jajka-sa-najzdrowsze-wybor-jest-tylko-jeden/chdc480</link><description>Jajka są źródłem cennych dla zdrowia witamin, minerałów, białek i tłuszczów. Zdaniem dietetyków jest to jeden z produktów, który na stałe powinien zagościć w naszej diecie. Ważny jest jednak sposób, w jaki przygotowujemy jajka. Niektóre metody obróbki termicznej mogą zwiększać przyswajalność zawartych w nich składników odżywczych, inne natomiast powodują, że posiłek staje się kaloryczny i obfituje w tłuszcze.</description><guid>8e14ea1f-ded4-4ab2-9c2a-b6bb4f6b0d64</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1dXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2I1MDNjOTA1MjQ4YTI2YWU0MjgzOWVlZjM1ODI3YS5qcGeSlQMAzJ3NE7PNCxSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robienie mięsa w ten sposób ma potencjał rakotwórczy. Polacy uwielbiają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/robienie-miesa-w-ten-sposob-ma-potencjal-rakotworczy-polacy-uwielbiaja/vh4wnbe</link><description>Przetworzone mięso, czyli w uproszczeniu wędliny, tak w Polsce popularne, od lat znajduje się w pierwszej grupie czynników, co do których nie ma wątpliwości, że są rakotwórcze. Ale jest tam nie tylko przetworzone mięso, arsen czy azbest. Na liście tej umieszczono również związki, które powstają m. in. podczas mocnego smażenia. To zła wiadomość dla Polaków, bo smażenie wciąż jest u nas najczęstszym sposobem przygotowywania potraw. Dlaczego ta smakowita przypieczona skórka, o którą tak często nam chodzi, może mieć potencjał rakotwórczy, w rozmowie z Medonetem wyjaśniała dietetyk dr Iwona Sajór. Specjalistka powiedziała też wprost, jak uniknąć "rakotwórczych" pułapek. Taki sposób przygotowywania mięsa poleca najbardziej.</description><guid>de17fb84-c29d-48af-bf3a-b1463d0e7619</guid><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzA5YzdlZmEzNDRjMjUyOWU3ZDBjZjVhNDZjMmViMS5qcGeSlQMPAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To Francuzki robią, żeby mieć piękną cerę. Tak dbają o nią codziennie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/francuzki-slyna-z-pieknej-cery-oto-co-robia-codziennie/wyg26b6</link><description>Nie od dziś wiadomo, że Francuzki jak nikt znają się na pielęgnacji skóry. Ich nieskazitelna, promienna cera jest powodem do dumy. Nie dziwi zatem i fakt, że francuskie kosmetyki i marki kosmetyczne stale zyskują na popularności. Jeżeli zastanawiasz się, w czym tkwi sekret pięknej cery, poniżej zdradzamy triki pielęgnacyjne Francuzek, dzięki którym uzyskanie nienagannej skóry stanie się prostsze, niż myślisz. Wystarczy, że wdrożysz do swojej codziennej pielęgnacji kilka przyzwyczajeń rodem z Paryża.</description><guid>4b3b28e4-58c9-473e-9039-cd33286d93af</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gHwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjQ4YWMzZjllYzQxOTZiZmUwNjhiZWIxYjNmMjdlYi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O czym świadczą popękane usta? Lekarka odpowiada</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/problemy-i-choroby-skorne/o-czym-swiadcza-popekane-usta/22pn6le</link><description>Na co mogą wskazywać popękane usta? Czy popękane usta mogą świadczyć o niedoborach? Czy może być to efekt stylu życia? Czy popękane usta mogą być oznaką jakiejś choroby? Na pytanie odpowiada lek. Katarzyna Darecka.</description><guid>b29ad296-ea5a-4b96-aa71-7e2e9607881b</guid><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nykk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNzFjOWU2YmExNjNkODEzYTRhNmUyMDE0YzUwNmIzZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ryby mają najwięcej białka. Oto czym się jeszcze kierować przy zakupie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/te-ryby-maja-najwiecej-bialka-oto-czym-sie-jeszcze-kierowac-przy-zakupie/6zhs1xx</link><description>W dobie rosnącej świadomości zdrowotnej coraz więcej osób zastanawia się, jak skutecznie zwiększyć ilość białka w codziennej diecie. Odpowiedź może być prostsza, niż się wydaje — ryby nie tylko są smaczne i uniwersalne, ale także należą do najbardziej wartościowych źródeł tego makroskładnika. Które gatunki warto wybierać? Oto najważniejsze fakty i liczby.</description><guid>6580032f-fc83-4ae6-97a2-8a9a6019617c</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sAhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZWQ2ZDU0YTYzYWNjZWRlMWE2YWY1NWJkNWU4YTI1Ny5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi piją taką kawę. Jeden dodatek sprawia, że wymiata cholesterol i odchudza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kawa-z-jajkiem-czyli-jak-przygotowac-zdrowa-kawe-po-szwedzku/xthjhk3</link><description>Kawa po szwedzku, znana również jako kawa z jajkiem, to napój, który dla jednych jest prawdziwym rarytasem, a dla innych zupełną nowością. Ten nietypowy sposób parzenia kawy wywodzi się ze Szwecji z lat 30. XX w. i stanowi ciekawą alternatywę dla klasycznej kawy zalewanej wodą. Jeśli jeszcze nie próbowałeś tego napoju, warto dać mu szansę i przekonać się, czym różni się od tradycyjnych propozycji oraz jakie wartości może wprowadzić do naszej diety.</description><guid>8da7261c-0860-46c7-9352-e42ab1071058</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzdiMTkxNmFkYTg2OWY0YmM0Yzg1ODM4NTYwZDFlMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak ogarnąć paznokcie po hybrydzie? Dzięki temu paznokcie odzyskają blask</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/jak-ogarnac-paznokcie-po-hybrydzie-to-najlepsze-sposoby-na-zdrowe-paznokcie/58cvvbt</link><description>Manicure hybrydowy stał się standardem pielęgnacyjnym. Trwały, estetyczny i odporny na uszkodzenia, stanowi wizytówkę każdej zadbanej kobiety. Problem pojawia się jednak w momencie, gdy stylizacja, zamiast wzmacniać, niszczy płytkę paznokcia. Wtedy też pojawia się pytanie, jak poradzić sobie z kruchymi, cienkimi i łamliwymi paznokciami? Oto najlepsze sposoby: odpowiednie kosmetyki oraz dieta.</description><guid>e5a58b2f-10f9-4c63-9503-65dd4d1194a1</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:13:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWNlZDQyNDM2NzFmMzEyNTE0NTgyOWZkNzRhM2I5YS5qcGeSlQMAWs0Lws0GnZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te dodatki do żywności są powiązane z nowotworami i cukrzycą typu 2. Oto lista najgroźniejszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-konserwanty-pod-lupa-naukowcow-to-niepokojace-odkrycia/fkycdjf</link><description>Nowe badania przeprowadzone we Francji wskazują, że popularne konserwanty, stosowane na całym świecie w celu wydłużenia trwałości żywności, mogą być powiązane z wyższym ryzykiem rozwoju niektórych nowotworów oraz cukrzycy typu 2. Na liście znalazł się m.in. azotyn sodu i kwas octowy. Sprawdź, co na ich temat mówi nauka.</description><guid>d4720212-0658-4b9f-8d1b-95ae2f540902</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Anbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWEwNGMyZmM3NmU3MGVkOGVkNDQwYWI1MzkxY2YwYS5qcGeSlQMAzLnNF2vNDSyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Katarzyna Nosowska schudła 10 kg. Tego nie je na co dzień. Ma inną relację z ciałem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/katarzyna-nosowska-schudla-10-kg-tego-nie-je-na-co-dzien/7m0k30m</link><description>Katarzyna Nosowska, jedna z najbardziej rozpoznawalnych postaci polskiej sceny muzycznej, przeszła spektakularną metamorfozę. Wokalistka znana z zespołu Hey oraz solowych projektów zdecydowała się na zmianę stylu życia i sposobu odżywiania. Efekt? Utrata aż 10 kg dzięki diecie ketogenicznej.</description><guid>67b3989e-c510-49dc-b6ce-2271f0cb24eb</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjY2MTE3ODM2MzJmMzI1MTY1NTZiNTA3OTNiYTFlMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty shot na odporność podbija kuchnie i serca Polaków. Jeden składnik zaskakuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/imbirowy-shot-na-odpornosc-kroluje-w-polskich-kuchniach-sposob-na-zdrowie/m1r157x</link><description>Imbir w kuchni w okresie, kiedy przeziębienia to codzienność, jest naszym przyjacielem i sprzymierzeńcem. Zwłaszcza imbirowe shoty na odporność zyskały w ostatnim czasie ogromną popularność w polskich domach. Ten intensywny w smaku napój, przygotowywany z naturalnych składników, jest szybkim i prostym sposobem na wzmocnienie układu immunologicznego. Szczególnie warto po niego sięgać w okresie jesienno-zimowym, gdy ryzyko infekcji znacząco wzrasta.</description><guid>7f4298bb-2647-40c5-8168-c3d636c011ae</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hudk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjQzMTgyNzBiY2QzYTcwZjQ2NjVlODZjMTRjZTg4Yi5qcGeSlQMAzQUgzQvQzQalkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne ostrzeżenie przed żywnością dla niemowląt. Kluczowy jest jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/nestle-wycofuje-wybrane-produkty-dla-niemowlat-kluczowy-jest-jeden-skladnik/er23lwe</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikował ostrzeżenie dotyczące wybranych partii produktów do żywienia niemowląt dystrybuowanych przez Nestlé Polska S.A. Decyzja o wycofaniu została podjęta przez firmę po wykryciu potencjalnej obecności cereulidyny — substancji wytwarzanej przez bakterię Bacillus cereus.</description><guid>c33422ce-dacb-4871-bdfb-7115dc7a7427</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Jjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzA1MDNjMTgzMWE2ZjZhYzYzOWQ5ZGIxOWE5NjhlMC5qcGeSlQMAzQMvzR54zREjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy regularnie jesz zupy? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/naukowcy-potwierdzaja-zupy-wzmacniaja-odpornosc-oto-jesienna-zupa-joumou/lyr82xe</link><description>Rozgrzewa i leczy z przeziębień? Współczesna nauka coraz częściej potwierdza, że te domowe tradycje mają solidne podstawy. Lekarze i dietetycy wskazują, że odpowiednio przygotowana zupa może realnie wspierać odporność i zdrowie. Sprawdzamy, co kryje się za tym fenomenem i prezentujemy przepis na wyjątkową rozgrzewającą zupę Joumou.</description><guid>3b4986ee-fb26-47e2-8fd2-ce2099bf2aa9</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rjhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjg4ZmUzOWQ1YWM1MmE1MjM0MmNmOWEwNmRiYzVkZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej ratuje serce przed zawałem. Wystarczy dodawać łyżeczkę dziennie do potraw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/polski-skarb-jest-jak-opatrunek-dla-serca-wystarczy-dodawac-po-lyzeczce-do-potraw/sxt7n6c</link><description>Główną przyczyną zgonów Polaków są choroby układu krążenia, a przede wszystkim serca. To wina naszego stylu życia i żywienia, ale na szczęście jest dla nas ratunek, który skutecznie chroni nawet przed zawałem serca. Sprawdź, jaki produkt warto dodać do swojej codziennej diety, aby serce pozostawało w dobrej kondycji na długie lata.</description><guid>ef3443cc-a08b-4829-8ba9-53bf1bc5e985</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWE5ZDBiYzNkMGQ0MWFlOTgyM2FjMTUwNjFiYzk5Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starożytne zboże bije na głowę komosę ryżową i brązowy ryż. Oto powody, by jeść te "ziarna nieśmiertelności"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-starozytne-zboze-jest-lepsze-niz-ryz-i-komosa-ryzowa-w-polsce-malo-kto-je-zna/x0fdwtc</link><description>Amarantus od tysięcy lat był ceniony przez Azteków i Inków, a dziś eksperci uznają go za jedno z najbardziej wartościowych "zbóż" na świecie. Zawiera więcej białka niż popularna komosa ryżowa czy brązowy ryż i jest naturalnie bezglutenowy. Co jeszcze sprawia, że amarantus powinien znaleźć się w naszej diecie?</description><guid>52f0ddcc-908b-4c6f-a1fc-e46776ae8bc5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI0NmQ5NjUyMDI2ZGE5MjkyYjk5ZTViNjhmMmFmMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do nocnej owsianki, a stanie się "białkową bombą". Nasyci cię do obiadu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/nocna-owsianka-z-ricotta-sprawdz-dlaczego-dietetycy-ja-polecaja/p5y61j2</link><description>Dodanie ricotty do nocnej owsianki to sprawdzony sposób na bardziej sycące i odżywcze śniadanie. Połączenie białka z węglowodanami zapewnia stabilny poziom energii przez dłuższy czas, a kremowa konsystencja ricotty sprawia, że owsianka zyskuje nowy wymiar smaku. To rozwiązanie docenią zwłaszcza osoby, które chcą uniknąć nagłego spadku energii w ciągu dnia.</description><guid>34a0d1bd-18a6-402e-9116-b8faa3ce9b5d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bvpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmRjZDg2ZmVlOTI0ODA4MjY0OWRjMzcxYmVhY2ZkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorzka czekolada wydłuży młodość? Nowe badanie wskazuje na jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nowe-wlasciwosci-gorzkiej-czekolady-moze-spowalniac-starzenie/m6c9m42</link><description>Gorzka czekolada ma miłośników i hejterów. Ci pierwsi właśnie dostali kolejny powód do uwielbiania tej postaci czekolady. Najnowsze badania naukowców z King's College London sugerują, że jeden ze składników tego przysmaku może spowalniać procesy starzenia się organizmu. Chodzi o teobrominę — naturalny alkaloid obecny w ziarnach kakaowca.</description><guid>ce744e9a-b960-4b15-bb83-c294513013ab</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LVYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWM0ODQ5MTg1MzA2N2IzYjllYzlhMTM0MDBiM2JiOC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>