<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 12:10:34 +0100</lastBuildDate><item><title>Jak rozwinąć inteligencję? Te proste ćwiczenia pomogą</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,te-cwiczenia-pomoga-ci-rozwijac-swoja-inteligencje--nie-sa-trudne,artykul,54288672.html</link><description>Inteligencja to pojęcie wieloaspektowe, które obejmuje zarówno IQ, jak i zdolność logicznego i abstrakcyjnego myślenia. Określa zasób wiedzy i umiejętności, pamięć roboczą, funkcje wykonawcze, kreatywność czy nawet inteligencję emocjonalną. Chociaż genetyka i uwarunkowania środowiskowe odgrywają ważną rolę w rozwoju inteligencji, coraz więcej badań wskazuje, że pewne strategie mogą wspierać rozwój poznawczy. Dowiedz się, w jaki sposób.</description><guid>5f85b77c-7447-4ac6-a8c9-89f779d75920</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OK4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOTUwZjU3NjBiYmJhYzY5MWRlYjk1YTE3OTg5MjRhZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pokazał Narodowy Test Zdrowia Psychicznego 2025</title><link>https://www.medonet.pl/video/gosc-medonetu,narodowy-test-zdrowia-psychicznego--jak-polacy-oceniaja-swoj-dobrostan-,film,73754528.html</link><description>Często pytamy siebie nawzajem: „Co słychać?”, „Jak się masz?”. I odpowiadamy automatycznie: „Wszystko w porządku”. Ale czy na pewno? Za nami pierwsza edycja Narodowego Testu Zdrowia Psychicznego (NTZP), w którym wzięło udział niemal 30 tys. Polek i Polaków. Wnioski? Depresja, stany lękowe, wypalenie zawodowe – to choroby cywilizacyjne XXI w., które zbierają w naszym kraju coraz większe żniwo. W kolejnym odcinku Gościa Medonetu dr Anna Zimny-Zając, redaktorka naczelna Medonet porozmawia z Mariolą Pilas, dyrektorką sieci Poradni Zdrowia Psychicznego Harmonia Grupy LUX MED o wynikach NTZP, w tym indeksie dobrostanu psychicznego, a także roli pracodawcy w budowaniu dobrostanu pracowników.</description><guid>f2eb0572-1e42-42f2-a013-26eec78b7434</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:03:22 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ptik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNzlkNDBjYzQxOWZlMWFjODAxZjVkZjk2M2JmODYxMy5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Patrycja Sawicka-Sikora: Często powtarzam, że osoby wypalone zawodowo to osoby, które mają złamane serce przez pracę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/eksperckie-wywiady,patrycja-sawicka-sikora--czesto-powtarzam--ze-osoby-wypalone-zawodowo-to-osoby--ktore-maja-zlamane-serce-przez-prace,artykul,05618185.html</link><description>Wypalenie zawodowe to nie tylko zmęczenie - cichy kryzys, który rozgrywa się w biurach, zespołach i głowach pracowników. W rozmowie z psycholożką, która sama przeszła przez wypalenie, odkrywamy, dlaczego styl życia to za mało, jeśli nie zmienimy środowiska pracy. Ten wywiad to przewodnik po tym, jak budować kulturę organizacyjną, która nie wypala — tylko wspiera.</description><guid>db201948-8e93-47a0-b6af-e63a22af7835</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:44:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h95k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzljMmI2MjU3YTAwN2Y4NjAwNTE2OGE2M2JhZTE2YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kolejki do lekarzy mają zniknąć. Kluczowe daty dla świadczeniodawców</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,centralna-e-rejestracja--cyfrowa-rewolucja-w-umawianiu-wizyt-od-stycznia,artykul,75638403.html</link><description>Placówki medyczne miały czas do 14 listopada 2025 r., by zgłosić chęć udziału w pilotażu programu, jakim jest centralna e-rejestracja. Program potrwa do końca grudnia 2025 r., a od czerwca 2026 r. korzystanie z nowego systemu stanie się obowiązkowe. Nowe przepisy mają na celu usprawnienie procesu umawiania wizyt i badań dla pacjentów w całym kraju.</description><guid>6aba534c-4c02-45d1-9eb6-cc7c9055510c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Jzek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDlmYzEwM2YwZGZmZTkyYTRiOTFiMmEwZjg1NWZiMC5qcGeSlQMAzKDNFZrNDCaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rakiem można się zarazić? Onkolog: można zarazić się wirusami powodującymi nowotwory. Tak się przenoszą</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,rakiem-mozna-sie-zarazic--onkolog--mozna-zarazic-sie-wirusami-powodujacymi-nowotwory,artykul,04032774.html</link><description>W jaki sposób można się zarazić nowotworem? Można zarazić się rakiem przez pocałunek, przez ślinę? To przykłady pytań związanych z chorobą nowotworową, jakie wciąż zadawane są w internecie. Znany onkolog prof. Jacek Jassem odpowiada na nie jednym zdaniem: — Nie można, bo żaden nowotwór nie jest zaraźliwy. Zaraz jednak dodaje: — Można zarazić się natomiast wirusami onkogennymi powodującymi nowotwory. Przykładami są choćby HPV i wirusy zapalenia wątroby typu B i C. Ryzyko mogą zwiększać też niektóre zakażenia bakteryjne, np. Helicobacter pylori (którą może mieć ponad 60 proc. Polaków). Jak to się dzieje, że za ich sprawą może rozwinąć się nowotwór? Jak często do tego dochodzi i jak takim nowotworom zapobiegać? O tym wszystkim naukowiec opowiadał w rozmowie z Medonetem.</description><guid>b135d0af-41ef-47a1-93f9-b294168b3912</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pynk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjlkMzZkMjg3MjJjYzhlYWY2NTRhMWRiMDE3ZDliZC5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa razy dziennie piłam czystek. Początek był trudny, a potem przyszły rewelacyjne efekty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/dwa-razy-dziennie-pilam-czystek-poczatek-byl-trudny-a-potem-przyszly-efekty/2r84gq9</link><description>O herbacie z czystka od dawna słyszałam same najlepsze rzeczy. Że wzmacnia odporność, że niszczy bakterie, wirusy i grzyby, że wspiera zdrowie serca, a to zaledwie początek listy jego właściwości. Aż dziwiłam się, że sama do tej pory czystka nie próbowałam. W końcu zaopatrzyłam się w zapas i dwa razy dziennie piłam czystkowy napar. Początki nie były najlepsze, a to, co widziałam, budziło mój niepokój. Zmiana, jaka przyszła później, sprawiła jednak, że już z niego nie zrezygnuję.</description><guid>7a8be245-81c4-4d8e-8e6f-628255240b78</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-ebk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzUzYzVmZTlhZjBiMDQ0OWY1ZTI5ZmNmYzg2YzM3ZS5qcGeSlQMAzQIFzQzAzQcskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Spędziła na SOR-ze ponad 24 godziny. "Umieścili mnie w pakamerze, gdzie trzymali kosze na śmieci"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,spedzila-na-sor-ze-ponad-dobe--umiescili-mnie-w-jakiejs-pakamerze--gdzie-trzymali-kosze-na-smieci,artykul,52706383.html</link><description>"Mój 24-godzinny pobyt na SOR-ze" — tak zatytułowała swój mail do "Wyborczej" pani Krystyna. Jak się jednak okazało, w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym we Wrocławiu spędziła znacznie więcej czasu — aż 31 godz. W dodatku została zarejestrowana dwukrotnie, bo pierwsze badanie, po przyjeździe karetką, skończyło się wypisem, mimo wyraźnych dolegliwości wskazujących na złe samopoczucie pacjentki.</description><guid>fde4343c-8acc-451f-9587-8d3951991e67</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:45:40 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/D7ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNmRmMGQ4MmFiZjI2ZTFhZjM1OGM2ZTNkOWJmYmE3NC5qcGeSlQMAzQl8zQ3qzQfTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedobór witaminy D wykańcza mózg. Lekarz o czterech wczesnych objawach. "Widzę to w gabinecie"</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,niedobor-witaminy-d-powoli-wykancza-mozg--lekarz-o-czterech-wczesnych-objawach,artykul,86556274.html</link><description>Witaminy D potrzebuje całe nasze ciało, w tym mózg — i to bardzo. Gdy jest jej za mało, zaczynają się kłopoty — mózg nie jest w stanie normalnie funkcjonować, a my sprawnie myśleć (choć to tylko jedna z konsekwencji). Jak rozpoznać, że w mózgu zaczyna brakować witaminy D? Neurolog dr hab. n. med. Olga Milczarek powiedziała Medonetowi o czterech najczęstszych sygnałach. Wskazała też jedną najważniejszą rzecz, którą musimy wtedy zrobić — i wcale nie chodzi o to, by zacząć łykać suplementy. Czasami to może nie wystarczyć.</description><guid>0bcea493-4a16-45b9-a00e-408468db703a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sm6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTZkNjJhYTY0OThhNWM0ZWQ4ODA5MTFiOTNkZTM5Yi5qcGeSlQMBAs0Jv80FfJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oznaki, że śmierć jest blisko. Pielęgniarka wyróżniła sześć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,szesc-znakow--ktore-zwiastuja-nadchodzaca-smierc--pielegniarka-z-hospicjum-ujawnia,artykul,87128766.html</link><description>Julie McFadden pielęgniarka z wieloletnim doświadczeniem w pracy w hospicjum opowiedziała o sześciu "znakach", które mogą zwiastować nadejście śmierci. Jak wyjaśniła, miała szanse je zaobserwować podczas swojej pracy przy osobach umierających. Zwróciła uwagę na wygląd i niektóre zachowania pacjentów.</description><guid>843beace-9681-4425-bedd-c687a14e3a6f</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:40:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/A2Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2UwN2RiMGNkMDllMDZjMDdjM2E1MDA4ZWIwYTJlMC5qcGeSlQMAzQLZzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tran wspiera serce i mózg. To must have codziennej suplementacji</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,tran-wspiera-serce-i-mozg--to-must-have-codziennej-suplementacji,artykul,74705362.html</link><description>Tran jest doskonałym źródłem kwasów omega-3, które są dobre dla serca i mózgu. Najlepiej, kiedy wspomniane kwasy są pozyskiwane wprost z ryb w naszej codziennej diecie, jeśli jednak ich nie spożywamy, tran może być dobrą alternatywą. Jak działa tran i jakie efekty przynosi jego przyjmowanie? Kiedy warto brać tran i w jakich ilościach?</description><guid>32489c25-60b5-449c-a4eb-d18dec877613</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lmAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDk4MThiNTg2YjgwZDkwZmQyMDg2MTllNzUxZTRkMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe zasady w 2026 r. zaskoczą pacjentów. Oto co się zmieni w orzeczeniach o niepełnosprawności</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowe-symbole-w-orzeczeniach-o-niepelnosprawnosci-zmienia-zasady--zmiany-od-2026-r-,artykul,75333065.html</link><description>Rok 2026 przyniesie rewolucję w systemie orzekania o niepełnosprawności. Zmienią się zasady oceny stanu zdrowia, dokumentacja i znaczenie symboli w orzeczeniach. Od nowego roku jedna linijka w dokumencie może decydować o świadczeniach, ulgach i usługach, jakie otrzyma pacjent. Sprawdź, co oznaczają nowe symbole i jak wpłyną na dostęp do pomocy.</description><guid>82b60752-4f07-404f-a44b-0b647bbdd329</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ssfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MDdlMDQ1ZjA0OWE3YjgxNjJlNTdhYTY5MWFhYjNjZC5qcGeSlQMAzJjNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego po kawie chce mi się spać i nie daje mi energii?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,dlaczego-po-kawie-chce-mi-sie-spac-i-nie-daje-mi-energii-,artykul,19304346.html</link><description>Kofeina obecna w kawie sprawia, że czarny napój powinien pobudzać organizm do działania. Paradoksalnie na niektórych ludzi działa odwrotnie, wywołując senność. Dlaczego tak się dzieje? Powody mogą być różne, dlatego warto im się przyjrzeć bliżej. Poza tym warto wiedzieć, co zrobić, żeby zwiększyć działanie pobudzające kawy.</description><guid>e06a54c0-23bb-4a48-b046-bc12f2f9e7c0</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jQRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MDQyMmMyNTk5MjYwZjUxYTZlNGU4YjU5OGQ0OTQ2MS5qcGeSlQMAT80NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć przyczyn wysokiego cholesterolu u kobiet. Te są najczęstsze</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,to-powoduje-wysoki-cholesterol-u-kobiet--najczestsze-przyczyny,artykul,64509095.html</link><description>Wysoki cholesterol u kobiet może być wynikiem przeróżnych czynników. Część z nich (dieta, aktywność fizyczna) da się zmodyfikować, z innymi (hormonami czy genetyką) jest zdecydowanie trudniej. Niektórych w ogóle nie da się zmienić, ale zdrowy styl życia na pewno pomoże obniżyć ryzyko wysokiego cholesterolu.</description><guid>4e502673-8338-4e00-8165-eb23aefe311a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oNMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTUzODE2MWZjMGZhYTdjN2E2ZWMzY2VhNmQwNWM2YS5qcGeSlQMAzQHkzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>NFZ traci 3,5 mld zł ze składki zdrowotnej. Eksperci: to efekt wcześniejszych decyzji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nizsze-wplywy-ze-skladki-zdrowotnej-poglebiaja-problemy-nfz,artykul,28109686.html</link><description>Po trzecim kwartale bieżącego roku wpływy z tytułu składki zdrowotnej do budżetu Narodowego Funduszu Zdrowia (NFZ) były niższe od planowanych o 3,5 mld zł. Jak podaje "Dziennik Gazeta Prawna", sytuacja ta jest wynikiem m.in. niskiej inflacji oraz mniejszej presji płacowej. Niższe wpływy dodatkowo komplikują już i tak trudną sytuację finansową NFZ.</description><guid>55fa9d26-e522-4dfc-86fa-6815ffe88845</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:44:22 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2mmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOTE0MDljNzQ4MWVmYzZlZTU2MDczODI4NDM5MDg4Ni5qcGeSlQMAzQEWzRD4zQmMkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Opiekuje się niemieckimi seniorami. "Są dziewczyny, które przyjeżdżają i płaczą"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,anna-jest-opiekunka-chorych-osob-starszych-w-niemczech--w-polsce-nie-mam-takich-luksusow,artykul,39584349.html</link><description>— Praca w Niemczech jest kosztowna, biedni ludzie nie pozwalają sobie na opiekę, pomimo że tutaj jest mocno dofinansowana. Zazwyczaj to są rodziny bogatsze albo ja tak trafiam. I powiem pani szczerze, że ja się w pracy świetnie bawię — przyznaje Anna Furtak, polska opiekunka osób starszych, która od ponad 12 lat pracuje w Niemczech. — Po tylu latach, jakbym miała porównać, to za granicą jest lepiej i nie chodzi tylko o zarobki — dodaje.</description><guid>ac90ffd8-900d-46a8-98bc-c0e6b7a42345</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xE4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNGNkNGRjMGQyNjA3ZDc1OGQ1OTY3MmRmMTZmMjllMy5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny olej sprzyja otyłości. Alarmujące wyniki nowych badań</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/popularny-olej-sprzyja-otylosci-alarmujace-wyniki-nowych-badan/365b6hc</link><description>Olej sojowy, jeden z najpopularniejszych tłuszczów wykorzystywanych w kuchni i przemyśle spożywczym, może mieć wpływ na rozwój otyłości. Badania przeprowadzone na myszach przez naukowców z University of California, Riverside, wskazują na mechanizmy, które mogą za tym stać. Wyniki badania opublikowano w prestiżowym "Journal of Lipid Research".</description><guid>9d5cc561-6533-4294-9215-c6ef134a329a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:22:03 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pfHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmM2OWNlZDFlMWUwY2MxOTJmOTAxYjMyYzRmNmNlNS5qcGeSlQMAzQJ7zRIQzQopkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak sprawdzisz, czy twoje serce pracuje prawidłowo. Musisz zdążyć w 60 sekund</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,prosty-test-oceni-stan-twojego-serca--jesli-zdazysz-w-60-sekund--nie-jest-zle,artykul,09551993.html</link><description>Szybka ocena stanu naszego serca nie wymaga badań lekarskich, choć ich regularne robienie jest bardzo ważne. Odzwierciedleniem kondycji tego narządu jest bardzo często nasza ogólna kondycja fizyczna. Dlatego wystarczą najprostsze testy wysiłkowe jak choćby wchodzenie po schodach. Zdaniem hiszpańskich lekarzy bardzo wiele może nam powiedzieć czas wejścia na czwartą kondygnację.</description><guid>2c8cc992-50bb-46be-9232-79c220ed16e9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gdwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NGQ3NTM3YjE5MjdkYzY3ZTI3OWUxNGU5N2JkZTk5MC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak dostać receptę bez wizyty u lekarza? Prosty sposób, który oszczędza czas i nerwy pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,jak-dostac-recepte-bez-wizyty-w-przychodni--wielu-pacjentow-nie-zna-tej-metody,artykul,30124989.html</link><description>Zamawianie e-recept przez Internetowe Konto Pacjenta (IKP) staje się coraz popularniejsze, zwłaszcza wśród osób przewlekle chorych, które regularnie przyjmują te same leki. Dzięki tej usłudze można szybko i wygodnie uzyskać receptę na potrzebne medykamenty, jednak warunkiem jest dostępność takiej opcji w wybranej przychodni. Nie każdy jednak wie, że w ogóle ma taką możliwość, dlatego w dzisiejszym artykule przypomnę, jak to zrobić.</description><guid>66575917-d543-4ace-bc70-ff6534701e9e</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yP5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83Zjc2ODJlZjIyMzBjZjc3YjZiYmMzMzlhOWMzYzAxYS5qcGeSlQMAzNXNFV_NDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zapomniana choroba" wróciła ze zdwojoną siłą. Kraków ma na nią plan. "Uruchamiamy program"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zapomniana-choroba-wrocila-ze-zdwojona-sila--krakow-ma-na-nia-plan--uruchamiamy-program,artykul,04116852.html</link><description>Władze Krakowa we współpracy z województwem małopolskim wprowadzają program darmowych szczepień przeciw krztuścowi. Jak informuje PAP, inicjatywa skierowana jest do mieszkańców miasta, którzy nie są już objęci obowiązkowym kalendarzem szczepień. Prezydent miasta Aleksander Miszalski tłumaczy, że decyzja o uruchomieniu dodatkowych darmowych szczepień ma związek ze wzrostem zachorowań na krztusiec. — Zaszczepienie się to nie tylko ochrona własna, ale też — i może przede wszystkim — ochrona najmłodszych i tych, którym choroba zagraża najbardziej — przekonuje prezydent Krakowa</description><guid>0b327bd3-bce9-4e2e-b94f-a3b1731fc78a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:43:58 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PiQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNmQwN2YwZjdhYjZhMDU5YTk3NDEyYzdkYTdkYWM1ZC5qcGeSlQMAzQI5zRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stomatolodzy mogą wystawiać L4. Zasady i ograniczenia w praktyce</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zwolnienie-lekarskie-od-dentysty--kiedy-mozesz-otrzymac-l4-po-zabiegu-,artykul,57920255.html</link><description>Lekarze dentyści, posiadający odpowiednie uprawnienia nadane przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych, mogą wystawić zwolnienie lekarskie. Takie zaświadczenia są jednak ograniczone do przypadków, w których stan zdrowia pacjenta rzeczywiście wymaga czasowej niezdolności do pracy. Kiedy więc przysługuje L4 po zabiegach stomatologicznych?</description><guid>989b5024-974e-4515-98ff-116069e1c454</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6f-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZGEyZGFiMmI1NDY3ODZmY2E0ZTkzODQ4MDA4Mzk3NC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te grupy pacjentów muszą uważać na zarobki. Oto jak zmienią się limity dorabiania od grudnia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,seniorzy-i-rencisci-zyskaja-wieksza-swobode--limity-dorabiania-rosna-w-grudniu,artykul,31159657.html</link><description>Pacjenci pobierający wcześniejszą emeryturę lub rentę muszą uważać na dodatkowe zarobki — ich wysokość wpływa na wypłatę świadczeń. Przekroczenie limitów może oznaczać obniżenie kwoty albo całkowite zawieszenie wypłaty przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Od grudnia granice bezpiecznego dorabiania rosną, co daje większą swobodę w podejmowaniu pracy. Sprawdź, kto może dorabiać bez ograniczeń i jakie kwoty obowiązują w najbliższych miesiącach.</description><guid>ace0d2cf-24d5-4c69-9785-ffaa405b4206</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FVJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zODNmNTlmNDM0NjllZWRkZTA0MWFkYWQ3YjVlNDk1MS5qcGeSlQMAzLrNB9DNBGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Turnusy rehabilitacyjne 2026. Jak uzyskać dofinansowanie?</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,turnusy-rehabilitacyjne--dofinansowanie-z-pfron--sprawdz--komu-przysluguje,artykul,31323021.html</link><description>Turnusy rehabilitacyjne to zorganizowane formy wsparcia dla osób z niepełnosprawnościami, które mają na celu nie tylko poprawę zdrowia, ale także rozwój społeczny i osobisty uczestników. Udział w takim turnusie jest możliwy zarówno w formie stacjonarnej, jak i niestacjonarnej, a program zajęć dostosowany jest do potrzeb konkretnej grupy. Warto wiedzieć, kto może ubiegać się o dofinansowanie z PFRON, jakie warunki trzeba spełnić oraz jak wygląda procedura zgłoszenia.</description><guid>32cfa2f4-1e32-42a3-88e7-ba1b0f30e99d</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 20:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mdSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMmY0N2M3ZDVmNTg2ZDY1OTJiNWY3YjY1ODY5ZDQ2Yi5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Działa jak naturalny Ozempik. W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/h0byx3w</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny zamiennik drogiej oliwy. Jest tańszy i bardziej dostępny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/oliwa-polnocy-to-samo-zdrowie-wloskie-i-hiszpanskie-oliwy-nie-moga-sie-z-nia-rownac/k9emyxx</link><description>Grecy, Włosi i Hiszpanie mają swoją oliwę z oliwek, a my mamy olej rzepakowy. Nie wszyscy zdają sobie sprawę z tego, że ten tłuszcz zawiera wiele cennych składników odżywczych, dlatego można używać go w kuchni na co dzień — ale nie tylko w kuchni. Cieszy się on także coraz większym uznaniem w branży kosmetycznej. Sprawdź, jakie właściwości ma olej rzepakowy i dlaczego warto się do niego przekonać.</description><guid>e9277e31-d591-44e7-a651-2a2f726e6b31</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmMyNzJlMGFhOWYyMDM4ZTRjOTE4YTI2MDIyOGYwZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc podbija kuchnie Polaków. Prawdziwy game changer dla regulacji poziomu cukru i apetytu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/uwielbiamy-ja-jesc-jesienia-i-zima-oto-jak-chroni-przed-starzeniem-i-wspiera-serce/pk6qtl5</link><description>Dynia piżmowa zyskuje coraz większą popularność wśród dietetyków, szczególnie w okresie jesienno-zimowym. Powszechnie traktowana jest w kuchni jako warzywo, choć z biologicznego punktu widzenia należałoby zakwalifikować ją jako owoc. Jednak jej korzyści zdrowotne nie podlegają już żadnym wątpliwościom — wyróżnia się nie tylko smakiem, ale także licznymi właściwościami, które są szczególnie istotne dla osób po sześćdziesiątym roku życia, ale nie tylko. "Pestki dyni są bogate w białko i błonnik, które stabilizują poziom cukru we krwi i zmniejszają apetyt, a także są bogate w wiele przeciwutleniaczy i witamin, które korzystnie wpływają na ogólny stan zdrowia" — powiedziała na łamach Foxnews.com dietetyk Robin DeCicco.</description><guid>cb2ccd87-294f-4849-b7e9-9715690752d6</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:35 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f9Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OGQyOWQ0YzAzYmNjZmMyNjk3MTQ5M2JiNTAwYjdlMy5qcGeSlQMAzQM8zR8VzRF_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gęsina nie tylko na świętego Marcina. Naukowcy: warto przy problemach z sercem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gesina-naukowcy-z-wroclawia-polecaja-zdrowotne-korzysci-dla-serca/9ct4fm0</link><description>Choć gęsina jest rzadko obecna w codziennej diecie Polaków, naukowcy z Uniwersytetu Ekonomicznego we Wrocławiu przekonują, że jej spożywanie przynosi liczne korzyści zdrowotne. Badania prowadzone przez wrocławskich specjalistów wykazały, że mięso gęsi wyróżnia się korzystnym składem: występują w niej w dużej ilości kwasy tłuszczowe oraz białko. Mimo to większość produkowanej w Polsce gęsiny trafia za granicę.</description><guid>b0881871-e0ab-4ef5-bbf6-f7e33c07a3e3</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OB7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODk0YzA3NjE3ODk0NGJlNGY0YTg2YWQxMjcyMGZhYi5qcGeSlQMAzLjNFwXNDPKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie kawa i nie czarna herbata. Ten napój rano działa cuda</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zastap-poranna-zielona-herbate-tym-napojem-sam-sobie-podziekujesz/y8y86fb</link><description>Wiele osób rozpoczyna dzień od zielonej herbaty, rumianku albo naparu z dodatkiem cytryny i miodu. Rzadziej za to słyszy się o goździkach, choć od dawna dodawano je do różnego rodzaju napojów korzennych. Okazuje się, że herbata goździkowa, pełna cennych witamin oraz przeciwutleniaczy, stanowi wsparcie w profilaktyce wielu dolegliwości. Poznaj jej największe zalety i sprawdź, jak łatwo przygotować ją w domu.</description><guid>293957b6-113d-4b73-a90b-04dcb266344b</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_13k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZGM3MTE2NmQ3YzIxZjNmMWI2M2M3NGExYWNmY2I2Ny5qcGeSlQMDzQIKzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po co jeść ryby w puszce? Pięć zdrowotnych powodów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-powodow-dla-ktorych-warto-jesc-ryby-w-puszce/s54ktg6</link><description>Ryby w puszkach to nie tylko wygodna, ale również zdrowa alternatywa dla świeżych lub mrożonych owoców morza. Dzięki wysokiej zawartości kwasów tłuszczowych omega-3 mogą wspierać zdrowie serca, mózgu i stawów. Co więcej, ich trwałość, przystępna cena i wszechstronność sprawiają, że są idealnym rozwiązaniem zarówno dla zapracowanych osób, jak i miłośników zdrowego stylu życia.</description><guid>3a361dab-1e79-4b79-96c1-ff843d0d3d03</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NR3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmY0NGQwMzIzYjgyMWFhNzA3NDgzNDA4ZGRhNjc1YS5qcGeSlQMAbM0NgM0HmJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Poprawia cukier, odporność i pracę serca. Pij na czczo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-ten-sok-rano-na-pusty-zoladek-zapobiega-chorobom-serca-i-nowotworom/ygyn63b</link><description>Dr Eric Berg, znany specjalista ds. zdrowia, ujawnia niezwykłe korzyści płynące z codziennego picia soku z selera. Ten niskokaloryczny napój może mieć znaczący wpływ na organizm dzięki swoim właściwościom przeciwzapalnym. Według eksperta sok z selera może być jednym z najpotężniejszych naturalnych środków wspierających zdrowie.</description><guid>564e0d02-65e5-4de8-a3bf-5c16281d76fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bvvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGQ0OGVmNmMzODkxNzZkMjljNTBlMWQwMTZkMTJmZS5qcGeSlQMAzQIdzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Nie przesadzaj z ilością</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/zielona-herbata-skutki-uboczne-nie-przesadzaj-z-iloscia/jfstlnv</link><description>Zielona herbata od lat cieszy się opinią jednego z najzdrowszych napojów. Bogata w przeciwutleniacze i inne korzystne związki roślinne, może wspierać zdrowie na wiele sposobów. Jednak jej nadmierne spożycie może prowadzić do poważnych skutków ubocznych. Sprawdź, co warto wiedzieć o zielonej herbacie i jak pić ją z umiarem.</description><guid>e049ae64-ae46-461a-a644-065b96794941</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IKmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzlmMjkzMGZhMTJhY2VmNDE3ZTFjNjQ5YTBkNmI5OS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce i warzywa należą do "brudnej dwunastki". Lepiej ich unikać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-i-warzywa-naleza-do-brudnej-dwunastki-sa-pelne-chemii/7kgt0dv</link><description>Eksperci ostrzegają, że niektóre popularne owoce i warzywa zawierają wyjątkowo wysokie stężenia pestycydów, co może stanowić zagrożenie dla zdrowia. Najnowszy raport organizacji Environmental Working Group (EWG) ujawnia tzw. brudną dwunastkę — listę produktów, które najczęściej mają pozostałości środków chemicznych, nawet po umyciu czy obraniu. W zestawieniu znalazły się m.in. ziemniaki i jabłka. Badania wykazały, że na niektórych owocach i warzywach obecnych jest ponad 50 różnych pestycydów.</description><guid>ac15455d-65b5-426c-b233-85909d2559de</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qImk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTkzMmRjZDgyNTI1YWZjYTQ1MDQ4MmJjMjEyMDQyZS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta śródpolska idealna na zimę. Prostsza niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dieta-srodziemnomorska-w-zimie-sie-nie-sprawdza-alternatywa-to-dieta-srodpolska/gz5s266</link><description>Dieta śródziemnomorska od dawna uchodzi za jeden z najlepiej udokumentowanych modeli odżywiania, wspierających zdrowie metaboliczne, odporność i długowieczność. Choć zwykle kojarzona jest z kuchnią typową dla krajów śródziemnomorskich, jak Grecja, Włochy czy Hiszpania jej założenia są na tyle elastyczne, że mogą zostać skutecznie zaadaptowane również w Polsce. Wiele rodzimych produktów idealnie wpisuje się w tę filozofię jedzenia, nawet jeśli na pierwszy rzut oka trudno je połączyć z grecką idyllą.</description><guid>4e96a7e2-8de2-4c54-89c8-ae8b18b55ab7</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zswk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMzJhMmMyNTM4N2EzMzAwMDdhMzQyODA0MzE2OWExNC5qcGeSlQPMngDNGojNDu2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli regularnie jesz kapustę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/co-sie-dzieje-z-cialem-jesli-regularnie-jesz-kapuste/8p08v7l</link><description>Kapusta, choć często niedoceniana, to prawdziwy skarb w naszej kuchni. Niskokaloryczna, bogata w witaminy, przeciwutleniacze i błonnik, wspiera zdrowie jelit, serca, a także układu odpornościowego. Dodatkowo pomaga w kontroli wagi i zmniejsza stany zapalne. Zarówno czerwona, jak i zielona kapusta oferują różnorodne korzyści zdrowotne, będąc przy tym przystępnym cenowo elementem diety. Oto dlaczego warto sięgać po to warzywo częściej.</description><guid>7c9034ad-6b37-43e6-836e-1b762091be97</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xjxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiOWZiNDAxYWMyZTVlYjZkMGQ2MmJkOTY3NDg4ZC5qcGeSlQMAzIzNEePNCg-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miód manuka - naturalny sprzymierzeniec odporności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/miod-manuka-naturalny-sprzymierzeniec-odpornosci/d3g71yl</link><description>Jesień i zima to okres, w którym nasz organizm wymaga szczególnego wsparcia. Niskie temperatury, śnieg, wiatr i szybko rozprzestrzeniające się zarazki sprzyjają rozwojowi infekcji i pozbawiają sił. Wsparciem w tym trudnym okresie może być miód manuka — naturalny skarb prosto z Nowej Zelandii. Przekonaj się o jego wyjątkowych właściwościach i sprawdź, jaki miód warto wybrać. Łyżeczka dziennie może naprawdę zdziałać cuda!</description><guid>65ef3a36-2c08-4125-aa2f-a8a5ee97539a</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:52:31 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZR4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTUwMmRiNzU5NWMwODNkMzM5YzQ5NTYyMGM0ZTZlNy5qcGeSlQMAzQEjzQgAzQSAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>