<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:11:40 +0100</lastBuildDate><item><title>Dr Michał Wrzosek: To nie jest takie proste, że ktoś jadł za dużo i teraz choruje na otyłość</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,dr-michal-wrzosek-o-przyczynach-otylosci--to-nie-jest-takie-proste,artykul,75408621.html</link><description>— Największym fake newsem o chorobie otyłości jest to, że to jest takie proste, że ktoś po prostu przez bardzo długi czas jadł bardzo dużo niezdrowego jedzenia i tylko i wyłącznie przez to choruje na otyłość — powiedział w rozmowie z Medonet.pl dr Michał Wrzosek. Dietetyk i współzałożyciel Centrum Respo dodał, że choroba otyłościowa wiąże się z ogromnym cierpieniem psychicznym, a osoby chore są często stygmatyzowane.</description><guid>870be858-e120-4dd1-82f7-bf9ebeb86d56</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:56:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-S3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kM2Y5M2VjZGI0NjljM2U2YzcyMGIyNWJhOTE2YWRkMi5qcGeSlQMAzLTNFnrNDKSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak często powinno się chodzić do toalety? Sprawdź, co jest normą, a co problemem</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/choroby-ukladu-moczowego,ile-razy-dziennie-nalezy-robic-siku--zobacz--co-powinno-cie-zaniepokoic,artykul,38849693.html</link><description>Zastanawiałeś się kiedyś, ile razy dziennie powinniśmy oddawać mocz? Okazuje się, że ta na pozór błaha czynność ma ogromne znaczenie. To, jak często oddajemy mocz, jest w rzeczywistości bardzo ważną oznaką ogólnego stanu naszego zdrowia. Dotyczy do zarówno niemowlaków, jak i dorosłych. Zobacz, co powinno cię zaniepokoić i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>c9fbf3db-0e94-4bec-ba86-a32222e2a31b</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8q_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTI2YTE4YzBkOGE2M2MyNTFjMjA3ZGVjOGE5YTU1ZS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Narcyz wśród nas – czy go dostrzeżesz? Sprawdź w nietypowym quizie</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,potrafisz-wyczuc-narcyza--20-20-w-tym-quizie-masz-jak-w-banku,artykul,26109706.html</link><description>Narcystyczne zaburzenie osobowości jest rodzajem zaburzenia psychicznego i wpływa na to, jak dana osoba myśli, czuje, działa i odnosi się do innych. Mimo tego, że w ostatnich latach wręcz nadużywa się terminu "narcyz" do określania osób, które zachowują się nieprzyjemnie w stosunku do innych, warto wiedzieć, że narcystyczne zaburzenie osobowości może dotyczyć nawet 6,2 proc. populacji. Sprawdź, czy wiesz, jak rozpoznać narcyza w swoim otoczeniu. Ten quiz pomoże ci uporządkować wiedzę.</description><guid>e0696dfb-67da-456f-8ca7-6144bb9262f2</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ohJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTJhNjBjNmE1YzEyZTcyZGVlZjY1ZmVhODlhMzMxYy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Subtelne sygnały stwardnienia rozsianego – Karolina Gruszka ostrzega, by ich nie ignorować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,subtelne-objawy-stwardnienia-rozsianego--lepiej-tego-nie-lekcewaz,artykul,74059617.html</link><description>Przybywa gwiazd, które chorują na stwardnienie rozsiane. Karolina Gruszka usłyszała taką diagnozę osiem lat temu. Teraz radzi, jak rozpoznać pierwsze objawy choroby i przygotować się do wizyty u neurologa.</description><guid>46ea0347-bc54-40fb-99dd-138bc4558cc2</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8P0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MWU3OGVlYmFjOTU4MWQxNzI0ODgzNTAzNTQ4YWNjMi5qcGeSlQMAzQFSzQprzQXckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz wykradł ciało zmarłej pacjentki. Żył z nim jak mąż z żoną</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,przez-siedem-lat-zyl-ze-zwlokami-jak-z-zona--uznali-go-za-romantyka,artykul,06531965.html</link><description>Był rok 1930, gdy chorująca na gruźlicę 21-letnia Maria Elena Milagro de Hoyos przybyła do szpitala w Key West na Florydzie. Jej tragiczny los szczególnie poruszył Carla Tanzlera, tamtejszego radiologa, który zaoferował pomoc młodej kobiecie i jej rodzinie. Jak się okazało, miał w tym swój własny, upiorny cel.</description><guid>481a027b-3e40-44d1-84ed-b88c00ee9dbd</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SBGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTExZWM4Mzc5YzAxZjRkYTdjNTVkZGIwMmNmMDMzNC5qcGeSlQMAAM0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czytanie może być testem: odkryjesz wtedy dwa nieoczywiste objawy demencji</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,oto-dwa-niepozorne-objawy-demencji--zauwazysz-je-podczas-czytania,artykul,65158043.html</link><description>Demencja kojarzona jest głównie z problemami z pamięcią. Jak się okazuje, wywołuje także inne symptomy, których możemy nie łączyć z tą właśnie chorobą, a np. z przemęczeniem lub zbyt długim patrzeniem w ekran komputera czy telefonu. Jakie to objawy?</description><guid>30ef1e8b-47ff-4fcd-892b-737f2311cefa</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EMZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OGI0YmIyZGMyNDQ3YjQzOGI2OGE4ODg1YjBkODRkMC5qcGeSlQMAzKPNFHPNC4CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>12 nietypowych objawów depresji. Wyglądają jak coś zupełnie innego</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/choroby-psychiczne,12-nieoczywistych-objawow-depresji--malo-kto-je-z-nia-kojarzy,artykul,09198950.html</link><description>Możemy chorować na depresję i nawet nie zdawać sobie z tego sprawy. Chociaż dobrze znane i podręcznikowe objawy mogą być łatwo rozpoznawalne, inne oznaki tej choroby są mniej oczywiste. Jak jeszcze może objawiać się depresja?</description><guid>77ad63ff-70ee-4830-b6e2-30e9ad2c3ef8</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W-fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYzIyNWEzN2I3OWEwYmI2MzA1YzNhMjk0NzIxYTMwMi5qcGeSlQMAzK_NFefNDFGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadmiar żelaza szkodzi zdrowiu. Objawy mogą zaskoczyć wielu pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,znaki--ze-w-organizmie-jest-za-duzo-zelaza--tak-cialo-wola-o-pomoc,artykul,67031562.html</link><description>Nadmiar żelaza w organizmie to poważny problem, który może prowadzić do groźnych powikłań. Ciało wysyła sygnały ostrzegawcze, ale łatwo je zlekceważyć. Sprawdź, jakie są najczęstsze objawy nadmiaru żelaza i jak rozpoznać, że w organizmie jest go za dużo.</description><guid>9b361b46-e85c-4280-b4c4-ec51a7328ace</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Amyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNTkxMTFhMWY5YzBhZThjMzhkMGFhYzhkYTE5NTY5ZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz powiedział: czas jechać do "wariatkowa". W końcu neurolożka odkryła prawdę [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,lekarz-powiedzial--czas-jechac-do-wariatkowa--w-koncu-neurolozka-odkryla-prawde,artykul,10889587.html</link><description>"Osobiście mam alergię na zapytania typu: Jak to, nie możesz iść? Niemożliwe. Toć to tylko kawałek… Nie możesz otworzyć drzwi? Żartujesz? Spałaś całą noc i znów jesteś zmęczona? Przecież nie minęło południe. Oczy ci się same zamykają?" – pisze Dagmara Drab-Szyłkiewicz, autorka książki "Miastenia i Bumi na klamerkach". Od lat choruje na miastenię, rzadką chorobę objawiającą się nadmierną męczliwością mięśni, i jak przyznaje, takie pytania powodują u niej duży sprzeciw. "Słyszę je od tych, których znam, którym nie raz mówiłam, na czym polega miasteniczna nużliwość mięśni" – wspomina w swojej książce.</description><guid>4bc63c43-352e-49ad-954d-ab41f55c4a33</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7Bnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZGQ0ZmY1NDg2MjVmMzI5MTk0M2I0ZWIzMzk2ZjBiZi5qcGeSlQMAzQEPzSHwzRMXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wsparcie, regeneracja i ochrona stawów? Sprawdź Flexus Shots</title><link>https://www.medonet.pl/video/pozostale,wsparcie--regeneracja-i-ochrona-stawow--sprawdz-flexus-shots,film,57683665.html</link><description>Każda aktywność ruchowa oznacza obciążanie stawów. Warto więc dać im wsparcie, którego potrzebują. Flexus Shots to kompleksowe wsparcie w płynnej formule. Zawiera hydrolizowany kolagen, siarczan chondroityny i glukozaminy, kwas hialuronowy, witaminę C i D. Zapewnia wysoką wchłanialność, Flexus Shots to codzienna inwestycja w płynność twojego ruchu.</description><guid>1ae4df4c-e405-4313-a6cf-bb02ee058d27</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:53:33 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nBmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yY2Q5NmU0Nzc3MzE1Y2NmY2I4Y2U3YmVjMDRmMTUyOC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polski lekarz jeździł karetką po Niemczech. "Jestem zahartowany psychicznie, ale dwie sytuacje mną wstrząsnęły"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,polski-anestezjolog-jezdzil-karetka-po-niemczech--jestem-zahartowany-psychicznie--ale-dwie-sytuacje-mna-wstrzasnely,artykul,55020794.html</link><description>W Polsce na specjalizacji proponowali mu wolontariat, więc napisał podanie o pracę i wysłał je do prawie wszystkich szpitali w Niemczech, w których działał oddział anestezjologii i intensywnej terapii. W tym, który wybrał, pracował przez 15 lat. Dr n. med. Paweł Radkowski, polski anestezjolog, w rozmowie z Medonetem opowiada, co przekonało go do pracy w niemieckiej klinice, jak wygląda jazda karetką na sygnale po niemieckiej autostradzie i co ma ze sobą wspólnego kolekcja ubrań reklamowana przez Beckhamów z traumatyczną reanimacją, której do dzisiaj nie może pozbyć się z głowy.</description><guid>3adb234d-09dc-4324-9552-9130569a9895</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hm-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjUzZGEwZjBjNDI3MjFlMWIzODhjYzliYTg4NWJjYi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zespół niespokojnych nóg może sygnalizować groźną chorobę mózgu. Ważne odkrycie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zespol-niespokojnych-nog-moze-sygnalizowac-grozna-chorobe-mozgu--wazne-odkrycie,artykul,02574220.html</link><description>Zespół niespokojnych nóg (RLS) może być związany z wyższym ryzykiem rozwoju choroby Parkinsona — wynika z badań przeprowadzonych przez naukowców z Korea University College of Medicine. "Te odkrycia pozwalają na wiele interpretacji. Jedną z nich jest to, że zespół niespokojnych nóg może stanowić wczesny marker kliniczny choroby Parkinsona, szczególnie u osób nieleczonych" — zauważają badacze. Jest też optymistyczna wiadomość: znają sposób, który może działać ochronnie na mózg.</description><guid>dc8b00fc-856b-490d-8c77-a91f616dcb42</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:32:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CVLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTBiMmE4ODBkZDMxNjNmZWM5OGI4ZGU2NzgwODM0Ni5qcGeSlQPMxs0CLc0SPc0KQZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny napój może sprzyjać udarom. Alarmujący przypadek. "Nie zdawałem sobie sprawy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,popularny-napoj-moze-sprzyjac-udarom--alarmujacy-przypadek--nie-zdawalem-sobie-sprawy,artykul,46180284.html</link><description>Napoje energetyczne, tak popularne wśród młodych ludzi, mogą stanowić poważne zagrożenie dla zdrowia. Ich codzienne spożywanie może prowadzić do udaru mózgu, ostrzega pismo "BMJ Case Reports". Przypadek zdrowego mężczyzny po 50. roku życia, który codziennie spożywał po osiem puszek tych napojów, pokazuje, jak dramatyczne mogą być skutki. Naukowcy wiedzą, jak do tego doszło. — Nie zdawałem sobie sprawy z zagrożeń — przyznaje dziś mężczyzna.</description><guid>66f0d0f7-d56a-49a4-ab75-7acd840d029d</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:11:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FqPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMGNiYTg0NDFjZDk4OTUzNTBkMTJkYjM4MmE0NzgzMy5qcGeSlQMAzQHRzQ4yzQf9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Do czego może prowadzić bezsenność? Alarmujące odkrycie naukowców</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,do-czego-moze-prowadzic-bezsennosc--alarmujace-odkrycie-naukowcow,artykul,35490568.html</link><description>Lęk i bezsenność mogą silnie osłabiać układ odpornościowy i sprzyjać rozwojowi licznych chorób, w tym nowotworów — odkryli naukowcy z Arabii Saudyjskiej. Ich badania wykazały, że te stany mogą zmniejszać liczbę komórek NK — naturalnych strażników odporności, zwanych też "naturalnymi zabójcami", które są kluczowe dla obrony organizmu przed infekcjami. Wyniki badań opublikowano na łamach czasopisma "Frontiers in Immunology".</description><guid>921595ad-504d-4496-8a3b-bf3baff534dc</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:39:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bMvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMWQ3OTE4MmUzNGE1MmMyN2UyMjI2ODEzNTAxMTViYy5qcGeSlQPMh80Cx80W180M2JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na tę chorobę cierpi 150 osób w Polsce. Pierwsze objawy często mylone z niezdarnością</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,ta-choroba-utrudnia-codzienne-zycie--pierwsze-objawy-mozna-latwo-przeoczyc,artykul,32801487.html</link><description>Ataksja Friedreicha to rzadka choroba genetyczna, która wpływa na układ nerwowy, kontrolę ruchów, równowagę i mowę. Najczęściej ujawnia się między 8. a 15. rokiem życia. Pierwsze symptomy są niepozorne, co sprawia, że łatwo je przeoczyć. Szacuje się, że w Polsce z tą chorobą żyje około 150 osób.</description><guid>a29b88e3-8855-427b-a5d1-e0c09a8ce55e</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mjTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk5NjZiODE3OWJhM2RhY2UyMjY4NGY0M2EwYzk0MC5qcGeSlQMAcc0OLM0H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten parametr to "czujnik" różnych chorób. Naukowcy chcą go wykorzystać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pot-to-czujnik-roznych-chorob--naukowcy-chca-go-wykorzystac,artykul,79960337.html</link><description>Pot kojarzy się głównie z wysiłkiem fizycznym i regulacją temperatury ciała, jednak naukowcy coraz częściej dostrzegają w nim ogromny potencjał diagnostyczny. Według najnowszych badań, połączenie analizy potu z zaawansowaną technologią czujników i sztuczną inteligencją może zrewolucjonizować sposób, w jaki monitorujemy nasze zdrowie i codzienną kondycję.</description><guid>f35ceccd-37fc-4a28-8c2d-d8adbfe34fb5</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zdZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODMxYjM4YTIxYmQzMTJkN2IzMDFjNDQ1NDViMTEyNS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>36,6 to nie jest "złoty standard" temperatury ciała. Jaka jest prawidłowa?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,36-6-to-nie-jest-zloty-standard-temperatury--jaka-jest-prawidlowa-,artykul,49552582.html</link><description>Temperatura ciała to podstawowy wskaźnik zdrowia, który może wiele powiedzieć o stanie naszego organizmu. Jest efektem pracy narządów, takich jak serce, mózg, wątroba czy mięśnie, które generują ciepło niezbędne do życia. Zazwyczaj temperatura utrzymuje się na stałym poziomie, choć może się zmieniać w zależności od aktywności fizycznej, pory dnia czy wieku.</description><guid>24efbf54-5d92-4602-867e-98504018aacb</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Flkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZGRmNzg1ZGVmYmEwYTdkZWVkMmY5ZGZhMzQ3MWU0MS5qcGeSlQMAzKvNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szybko i bez kontaktu. "Polski pacjent to pacjent stojący w kolejce i błądzący po systemie"</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,szybko-i-bez-kontaktu--polski-pacjent-to-pacjent-stojacy-w-kolejce-i-bladzacy-po-systemie,artykul,84788486.html</link><description>Medycy plasują się na piątym miejscu najbardziej szanowanych przez Polki i Polaków zawodów. Jednocześnie na linii pacjent-lekarz dochodzi do wielu nieporozumień, które sumarycznie urastają do rangi kryzysu. Przyczyn mamy kilka, ale najważniejsza to problemy, jakich doświadczamy, zderzając się, jako pacjenci, z systemem, który nie uwzględnia czasu na budowanie zaufania — uważa Magdalena Kołodziej, prezeska Fundacji My Pacjenci. A lekarka Karolina Pyziak-Kowalska dodaje: — Jako medycy też powinniśmy wymagać — od siebie i naszych pracodawców.</description><guid>e8061cd1-c600-4215-ab1e-1fe477eee5d9</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:05:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTVkZjAxOTNhNzk3MDkxODA2YWUxZWZjNWJlZmYxNS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak się czujesz, gdy poziom witaminy B12 szoruje po dnie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,witamina-b12--jak-rozpoznac-niedobor-i-dlaczego-jest-tak-grozny-,artykul,33920854.html</link><description>Witamina B12 to must have, jeśli chodzi o zdrowe, dobre funkcjonowanie ciała. Jej brak w organizmie może prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych, takich jak niedokrwistość, zaburzenia neurologiczne czy zmiany czuciowe. Objawy te często przypominają inne schorzenia, co utrudnia postawienie właściwej diagnozy. Najczęściej niedobór wynika z niewystarczającej ilości witaminy B12 w diecie lub zaburzeń jej wchłaniania. Leczenie polega głównie na suplementacji, a nieleczony niedobór może prowadzić do trwałych konsekwencji zdrowotnych.</description><guid>c216a5ab-1a9b-447f-b264-c12419170456</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7V3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjEwOGViMmI2N2I3ZTViMDEwMDdjMDc5ZDM2M2U0ZC5qcGeSlQMAzMvNGWTNDkiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USA chcą zrezygnować ze szczepień przeciw WZW. "Skutki mogą być dramatyczne, także dla Polski"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,usa-chca-zrezygnowac-ze-szczepien--lekarka--zakazenia-konczyly-sie-marskoscia-watroby-lub-rakiem,artykul,75621713.html</link><description>— Gdy dziecko w tym wczesnym okresie zachoruje na WZW typu B, niemal w 100 proc. przypadków rozwinie się postać przewlekła, a w konsekwencji marskość lub rak wątroby. U dorosłych ryzyko przewlekłości jest znacznie mniejsze — większość przechodzi chorobę ostro i może wyzdrowieć — mówi Medonetowi dr Lidia Stopyra, pediatra i specjalista chorób zakaźnych. Taki scenariusz staje się coraz bardziej prawdopodobny w USA, gdzie nowy panel ekspertów chce zakończyć szczepienia noworodków przeciw wirusowemu zapaleniu wątroby (WZW) typu B w pierwszej dobie życia. — To bardzo groźny wirus — precyzuje rozmówczyni Medonetu.</description><guid>137b416b-c7b6-49b2-9b15-b036d1011d6c</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:37:46 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ACwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjk5NjQ4NDcyNjIxNWRiY2YyMGJkYWNmNzNhMTBmMC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najczęściej piją dzieciaki. Na pierwszym miejscu wcale nie są energetyki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-najczesciej-pija-dzieciaki-na-pierwszym-miejscu-nie-sa-energetyki/53yhhek</link><description>Herbata okazała się najczęściej wybieranym napojem przez młodzież w Polsce — tak wynika z raportu Ogólnopolskiego Panelu Badawczego Ariadna opublikowanego w listopadzie 2025 r. Co ciekawe, mimo że aż 80 proc. nastolatków przyznało, że najczęściej sięga właśnie po herbatę, to w rankingu ulubionych napojów króluje... woda.</description><guid>179d64b1-d072-4415-871e-288928351383</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kV_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODk5NDkzNzdjODJhOTc2Nzk3MDg0N2UxZDBjZGQ0MC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bije na głowę nawet serek wiejski i skyr. Ten przysmak ma mnóstwo białka i zero tłuszczu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jeszcze-lepszy-od-skyru-i-serka-wiejskiego-ma-mnostwo-bialka-i-zero-tluszczu/hjnvqlm</link><description>Kvarg, chociaż coraz częściej jest dostępny w sklepowych lodówkach, nie jest jeszcze tak popularny jak serek wiejski czy skyr. Warto jednak po niego sięgnąć, ponieważ może stanowić świetne urozmaicenie dla naszego jadłospisu. Nie dość, że zawiera mnóstwo białka, to dodatkowo jest niskokaloryczny. Jakie jeszcze zalety ma kvarg?</description><guid>5e371f22-f82c-45be-aeb9-fa9c669709fb</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hgek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YThkOWZmMTFhNTM3Nzc5M2NhOTcwNDgwNWIxOTNlNC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zadbać o wątrobę przed świętami? Eksperci podkreślają jeden błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/jak-przygotowac-watrobe-na-swieta-wazne-rady/svs6rzj</link><description>Boże Narodzenie to czas suto zastawionych stołów i kulinarnych pokus, które dla wątroby oznaczają prawdziwe wyzwanie. Czy można przygotować ją na intensywną pracę i uniknąć przeciążenia? Sprawdź, co radzą specjaliści.</description><guid>fac9f6da-8ed3-4ace-bae4-e48ed769bb7b</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qFuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTZmN2M1MGVkYTQ2NDg3M2Y5MzhhZGU2NDBlNjBmNC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To mięso jest najlepsze na świąteczny stół. Wpływa na zdrowie jeszcze korzystniej niż kurczak i wieprzowina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/top-mieso-na-swieta-zdrowsze-od-kurczaka-i-wieprzowiny-jest-w-kazdym-sklepie/9f0e404</link><description>Szukasz pomysłu na świąteczny obiad? Zamiast oklepanego kurczaka czy czasochłonnej w przygotowaniu gęsi wybierz… indyka. Mięso indyka jest dostępne od ręki zarówno w sklepach mięsnych, jak i dyskontach spożywczych. Delikatne i soczyste, jest zdrowsze niż mięso kurczaka i wieprzowina. Podpowiadamy, jakie korzyści zdrowotne daje spożywanie mięsa indyka.</description><guid>cc2e2246-e1e5-415e-8a80-4d9a604e6da2</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CtBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZTk1MDU3OTNlMzM1YmMxOGFiMWUwMzQ1Y2ZhNTA5My5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rybi król świąt w promocji w Lidlu. Jak się pozbyć zapachu mułu z karpia?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/karp-w-promocji-w-lidlu-jak-sie-pozbyc-zapachu-mulu/85n5h35</link><description>Na wigilijny stole nie może zabraknąć ryby. Zgodnie z tradycją powinien to być karp, jednak wiele osób rezygnuje z niego ze względu na charakterystyczny zapach. Da się go jednak pozbyć. Co więcej, karp to zdrowa ryba, dlatego nie należy jej omijać szerokim łukiem.</description><guid>7df77067-07c0-4476-874f-4c011bf45c84</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bPok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDExYjRjMTQxMTZiNDcwMjRjNjk0ODlhNDkyZjU1Yi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wieczna chemia" w całej Europie. W Polsce najbardziej zanieczyszczony jest jeden rodzaj chleba</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wieczna-chemia-w-calej-europie-w-polsce-najbardziej-zanieczyszczony-jest-ten-chleb/m9wb6gc</link><description>Nowe badania przeprowadzone przez organizację Pesticide Action Network Europe (PAN Europe) ujawniły obecność toksycznych substancji chemicznych w produktach zbożowych sprzedawanych w całej Europie. Najbardziej zanieczyszczone okazały się płatki śniadaniowe, w których stężenie niebezpiecznych związków jest aż 100 razy wyższe niż w wodzie z kranu. Wyniki te budzą poważne obawy o zdrowie konsumentów.</description><guid>3971ea1f-65eb-4de1-94c7-e2777cbf74d3</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:44:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kDuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDY5YTE0YzliM2FlYzZhODNkMGU1OGVhNTMzZjFmOS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie lubisz karpia? Zastąp go jedną z tych ryb. Nie smakują mułem i nie mają tyle ości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/nie-lubisz-karpia-zastap-go-jedna-z-tych-ryb-nie-smakuja-mulem-i-nie-maja-tyle-osci/s5hqxpl</link><description>W Polsce utarło się, że w czasie Wigilii spożywamy karpia — najczęściej smażonego, czasem pieczonego czy duszonego. W ciągu roku ryba ta nie cieszy się zbytnim powodzeniem, dopiero na kilka dni przed świętami Bożego Narodzenia zyskuje na popularności. Jeśli ktoś nie przepada za karpiem, bez trudu może go zastąpić inną rybą. Jaką wybrać?</description><guid>d0ffbe64-3638-428b-8b05-ece69a3df84d</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/61Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmI2NTkxNzA1MzJhYjExMDRkOTlhZmE3ZWM2ZmMzYS5qcGeSlQMAzLHNFh7NDHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koniecznie dodaj do świątecznego kompotu z suszu. Wyczyści jelita jak miotełka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/koniecznie-dodaj-do-swiatecznego-kompotu-wyczysci-jelita-jak-miotelka/5pe1xrm</link><description>Poza wyjątkowymi potrawami wytrawnymi i słodkościami na świątecznym stole nie powinno zabraknąć kompotu z suszu. Nie chodzi tylko jednak o jego wyjątkowy smak, tylko właściwości prozdrowotne obecnych w nich składników, w tym śliwek. Dostarczają bowiem błonnik, który zadziała jak miotełka na nasze jelita po świątecznym obiedzie. To jednak nie koniec. Dlaczego jeszcze kompot z suszu jest zdrowy? To najważniejsze powody.</description><guid>cd262cf0-27ab-42c3-97bf-bc86b11afe53</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fy1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODRiYWQ5ZTI4MGM0MDUyOWFkNjNmOWY0ZWQ2MTIxYy5qcGeSlQMAzQKuzRSKzQuOkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dzieci mogą jeść makowiec? Jeśli jesteś rodzicem, musisz to wiedzieć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/czy-dzieci-moga-jesc-makowiec-jesli-jestes-rodzicem-musisz-to-wiedziec/6fmyyzq</link><description>Mak to roślina znana od wieków. Dodawany jest nie tylko do świątecznych dań, takich jak makowiec czy łazanki, używa się go również przy wypieku bułek, dosypuje do jogurtów i owsianki. Ten smaczny składnik to cenne źródło wapnia, witamin z grupy B, a także skarbnica żelaza. Warto jednak wiedzieć, że potrawy z dodatkiem maku są ciężkostrawne. Czy wobec tego można podawać makowiec dzieciom? Jakie w ogóle są wady i zalety spożywania maku?</description><guid>d9c7ec75-8344-4b50-bfa0-433a8e67e25c</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7zuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDk0YjMwMWRhNTJiM2Y2ODY4MjNjMWU4Yzg2M2ZiYy5qcGeSlQMAzQI3zRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Warzywa idealne na zimę – te mają najwięcej cennych składników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/te-warzywa-warto-jesc-zima-maja-najwiecej-witamin-i-mineralow/nd3rbxv</link><description>Zimą o wiele częściej musimy się bronić przed sezonowymi infekcjami. Nie chodzi jednak tylko o przyjmowanie suplementów diety, ale przede wszystkim zbilansowaną dietę. W codziennym menu nie powinno zabraknąć pięciu wyjątkowych warzyw, które warto jeść szczególnie zimą.</description><guid>3fe3aa95-9922-4b40-9714-ea30bea4c346</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FNik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjk2ZGI1ZTI3YjZhOWJmYzM0ZWZhMjdhMTY5OTRkOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozgrzewające herbaty na zimę – co warto dodać, by wzmocnić ich działanie?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbatki-zimowe-co-dodac-jak-dzialaja-kiedy-warto-pic/3qetksg</link><description>Po intensywnym, zimowym dniu organizm może być wyziębiony i narażony na rozwój infekcji. Istnieje wiele sposobów na szybkie rozgrzanie się, ale najbardziej popularnym i najszybszym są właśnie aromatyczne herbatki. Aby napój był nie tylko rozgrzewający, ale również miał działanie prozdrowotne, warto dodać do kubka kilka przypraw i owoców, które pomogą w ochronie organizmu przed drobnoustrojami. Dobrze jest również wybrać odpowiednią bazę do naparu. Jakie dodatki najlepiej sprawdzą się do zimowej herbatki? Kiedy szczególnie warto je pić?</description><guid>af2cc8ae-282b-4693-b38d-e69ad9de1954</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YRsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmI2YjM0ZWFiZWYwYjFkMzA1YmU5MTJhYmU0YzE4Yy5qcGeSlQMAzI3NEazNCfCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak przechowywać świąteczne potrawy w zamrażarce? Dietetyczka wyjaśnia zasady</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-zamrozone-uszka-ze-swiat-sa-jeszcze-jadalne-mrozonki-tez-sie-psuja/4ts41rg</link><description>Mrożenie uszek, pierogów czy innych świątecznych przysmaków jest świetnym sposobem na przedłużenie ich trwałości. Jeśli na święta przygotujemy zbyt dużo pysznego jedzenia, możemy je później bezpiecznie spożyć, jeśli włożymy je do zamrażarki. Należy jednak pamiętać, że mrożonki nie są wieczne. Zapoznaj się z radami dietetyczki, aby uniknąć problemów zdrowotnych.</description><guid>29e827d2-c62d-4963-a922-7c18d36e4764</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RdJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTM0NTIxZDQ5NGUwYzc0N2Q3ZDI0N2NmZjhhMmMwNS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta przekąska to "doładowanie" dla mózgu. Jedz, a umysł będzie ostry jak brzytwa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-game-changer-dla-naszego-mozgu-naukowcy-potwierdzili-jedz-a-umysl-bedzie-ostry-jak/pq0m2c7</link><description>Spożywanie orzeszków ziemnych może mieć korzystny wpływ na zdrowie mózgu u osób starszych — tak wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez Maastricht University Medical Center w Holandii. Naukowcy odkryli, że regularne włączanie do diety dwóch porcji orzeszków dziennie poprawia przepływ krwi w mózgu i funkcje poznawcze, w tym pamięć werbalną. Wyniki badania opublikowano w lipcu br. w prestiżowym czasopiśmie "Clinical Nutrition".</description><guid>150beb38-0e5d-4b1e-bd66-f402b61bd778</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWViZThlYTRiZGQ2ZWQ4Y2I5YzA5ZTJjNzdiYzE3NS5qcGeSlQMAzQIDzRswzQ9LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co kolor banana mówi o jego właściwościach? Spójrz na cztery rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-kolor-banana-mowi-o-jego-wlasciwosciach-dietetyk-radzi-spojrzec-na-cztery-rzeczy/wm2jw90</link><description>Polacy uwielbiają banany. Statystycznie każdy z nas zjada ich ok. 7 kg rocznie. Mało kto wie jednak, że ich kolor może wiele powiedzieć o tym, jakie mają wartości odżywcze. W miarę dojrzewania, od zielonego przez żółty do brązowego, zmienia się zawartość cukru, błonnika, przeciwutleniaczy. Kiedy banan ma najwyższy poziom potasu? Który będzie najlepszy dla naszych jelit? Jak kolor banana wpływa na jego właściwości, opowiada dietetyk Morgan Pearson.</description><guid>1e440cc2-822b-41a7-878d-313c0060efd5</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2vPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGI5NjFiZjc2ODZlYjZhODVlZmZiNmRiMjZmNjFhYS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryby, których nie kupuję na święta. Mało smaczne i toksyczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/tych-ryb-nie-kupuj-na-swieta-chlona-toksyny-jak-gabka/tvr6pdk</link><description>Wśród dwunastu świątecznych potraw na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryb. Czasem mam wrażenie, że chcemy tym "nadrobić" mniejsze spożycie ryb w ciągu roku. Na świątecznym stole w mojej rodzinie niepodzielnie od lat rządzi wtedy karp, ale pojawiają się również śledzie pod pierzynką z ziemniaków i majonezu, a także ryba po grecku (najczęściej mintaj). Mamy też listę "zakazanych gatunków", tj. ryb, których nie kupujemy na świąteczny stół. Oto lista, którą warto zapisać i mieć przy sobie na czas świątecznych (i nie tylko) zakupów.</description><guid>0e216c69-ce3d-4ba8-8cda-8c05f59f49aa</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hl4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDJkNThkMGQzOGMyMTJhMmMwYjBjYzJjOWZhNjMyNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS ostrzega przed preparatami z aloesem. Farmaceuta tłumaczy, które związki są niebezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gis-ostrzega-przed-preparatami-z-aloesem-farmaceuta-tlumaczy-ktore-sa-niebezpieczne/hblpq1w</link><description>Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed przyjmowaniem doustnych ekstraktów z liści aloesu i zleca wycofanie z rynku części suplementów diety zawierających te składniki. Jak wyjaśnia w rozmowie z Medonetem farmaceuta Mariusz Politowicz, problemem są konkretne związki chemiczne obecne w liściu aloesu, dla których nie da się ustalić bezpiecznej dawki — zostały one jednoznacznie uznane za szkodliwe i nie powinny znajdować się w preparatach doustnych. Decyzja GIS nie dotyczy samej rośliny w doniczce ani żeli czy kosmetyków, lecz wyłącznie określonych preparatów do połykania. Na tym tle szczególnie wyraźnie widać zderzenie wiary w "ludowe" lecznicze właściwości aloesu z medycyną opartą na faktach oraz dylematami, z jakimi mierzą się dziś polscy farmaceuci.</description><guid>637cc7de-e0b5-45cc-bad9-aa9186a10174</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eYXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2YxZTNiOWQyMGJkYzQxOGI4OGQ1M2ZkZjI2ZWU0Yi5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy dodatek do owsianki. Wsyp łyżeczkę i zamieszaj</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/niedoceniony-skladnik-owsianki-dietetycy-mowia-ze-to-zdrowotny-skarb/4t9rwvj</link><description>Płatki owsiane to jedno z najpopularniejszych i najbardziej wartościowych śniadań. Są pełne błonnika, który zapewnia energię na cały poranek, ale co, jeśli można je wzbogacić jeszcze bardziej? Dodatek siemienia lnianego to prosty sposób na podniesienie wartości odżywczej owsianki. Jakie korzyści zdrowotne niesie za sobą ten niepozorny składnik? Eksperci wyjaśniają, dlaczego siemię lniane powinno znaleźć się w twojej kuchni.</description><guid>ea683f87-23ef-4d69-a8d3-09f94133095a</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:41:22 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTYyMTQ4ODVlZjgxMTEzZTA1YzlmODdmZDM2ZjNhZC5qcGeSlQMAbM0NiM0HnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni jadłam po pół łyżeczki kurkumy. Takiej zmiany się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/przez-14-dni-jadlam-po-pol-lyzeczki-kurkumy-takiej-zmiany-sie-nie-spodziewalam/nymsw5t</link><description>Kurkumę stosuję od dawna — czasem dodaję ją do zup, ryżu, czasem przygotowuję kurkumową wodę. Nie używałam jej jednak regularnie, a jeśli już po nią sięgałam, to w symbolicznych ilościach. Ostatnio natknęłam się na kilka artykułów o efektach regularnego spożywania kurkumy. Zaintrygowało mnie to i postanowiłam przeprowadzić własny test. Eksperyment rozpoczęłam dwa tygodnie temu i powiem wam — było warto. Poprawiło mi się samopoczucie, ale tego się spodziewałam, druga zmiana była jednak sporym zaskoczeniem.</description><guid>3c0e7aa6-54f7-4ed1-b55e-88f166a1f2c2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DOIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OWUwZmZkZmJlZWM5NmQ0OTc1MDljNTA1OWI2ZWEwZi5qcGeSlQMAB80HlM0EQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowe greckie śniadanie, które przygotujesz w dwie minuty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/zdrowe-greckie-sniadanie-ktore-przygotujesz-w-dwie-minuty/xwbq8d8</link><description>Greckie śniadanie to propozycja lekka i bogata w składniki odżywcze, a przy tym wyróżniająca się walorami smakowymi. Główne składniki greckiego śniadania to jogurt grecki, miód i orzechy. Te produkty przynoszą wiele korzyści zdrowotnych nawet wtedy, gdy są spożywane niezależnie. Właśnie dlatego warto też połączyć je, uzyskując w ten sposób zdrowe śniadanie.</description><guid>411f2494-6536-4809-9121-c0ed601a024b</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L06k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTI2MWUyY2MxMDEzYWMzMTFhMzQ3MjQzODAxODFmMi5qcGeSlQMCzO7NEBTNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smakuje jak jajecznica, ale jest jeszcze zdrowsza. Ma więcej białka i mniej tłuszczu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/smakuje-jak-jajecznica-ale-jest-jeszcze-zdrowsza-ma-wiecej-bialka-i-mniej-tluszczu/5lxrqj9</link><description>Gdy po raz pierwszy miałem możliwość zasmakowania tofucznicy, byłem bardzo pozytywnie zaskoczony. Okazało się, że bazując wyłącznie na produktach roślinnych, da się przygotować potrawę, która w smaku i konsystencji naprawdę przypomina jajecznicę. Sekret tkwi w kilku przyprawach nadających daniu odpowiedniego smaku i aromatu. Tofucznica jest nie tylko smaczna, ale również bardzo zdrowa. To lekkostrawny posiłek o niższej zawartości tłuszczu i wysokiej zawartości białka — naprawdę warto spróbować!</description><guid>7cc73231-6a0a-48c3-9805-7ad1ca6ee2d5</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l9-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDU4Yzc5Yzc0OTllYmJhYzUwMDY1ZDY3NTYyY2QxNS5qcGeSlQMAzQLvzSHwzRMYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>