<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 12:25:02 +0100</lastBuildDate><item><title>Trump uruchamia rządowy portal z tańszymi lekami. Amerykanie mają płacić mniej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,donald-trump-uruchamia-trumprx--nowy-portal-z-tanszymi-lekami-dla-amerykanow,artykul,19095257.html</link><description>Prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump ogłosił start nowej rządowej strony internetowej TrumpRx, która umożliwia Amerykanom zakup leków na receptę po niższych cenach. Nowa inicjatywa ma na celu walkę z rosnącymi kosztami opieki zdrowotnej w USA. Portal pozwala na zakup leków bezpośrednio od producentów, z pominięciem ubezpieczycieli.</description><guid>404ac36a-3b05-4d0f-b9b4-d1c0dd15334d</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:05:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JLJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZjI0MmIxMzdiMWU0OTcxMGZiY2Q1MTc4M2Y1NGIzOC5qcGeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowotwory dają sygnały nocą. Poznaj 23 objawy, których nie wolno bagatelizować</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,najczestsze-objawy-raka--jeden-pojawia-sie-tylko-w-nocy,artykul,51426482.html</link><description>Na nowotwór może zachorować każdy, niezależnie od wieku. Niestety, tylko połowa pacjentów ze zdiagnozowanym rakiem przeżyje dłużej niż 10 lat. To jeden z powodów, by z uwagą obserwować własny organizm i systematycznie wykonywać podstawowe badania medyczne. Niektóre nowotwory nie dają żadnych symptomów na wczesnym etapie, a inne nie wzbudzają naszych podejrzeń. Poniżej przedstawiamy 23 objawy, które pojawiają się nocą, ale nie tylko.</description><guid>6e3d4e93-d828-4075-829e-eedd9c81c36f</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xZKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZGI1YjBjMTBlN2ViMDc1MDI5ZWU1MWJmY2NiZjU3Zi5qcGeSlQMDzQKxzRngzQ6RkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nutricia Polska wycofuje partie mleka modyfikowanego. Sprawdź, czy masz je w domu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,bebiko-i-bebilon-wycofane-ze-sklepow--gis-ostrzega-rodzicow-niemowlat,artykul,41526977.html</link><description>Nutricia Polska, jeden z największych dystrybutorów mleka modyfikowanego w Polsce, poinformowała o wycofaniu wybranych partii popularnych produktów dla niemowląt i małych dzieci. Jeśli masz w domu mleko BebiKo lub Bebilon — sprawdź, czy dotyczy to także ciebie.</description><guid>cfd8c803-801f-4f4c-983f-3fdd185a6359</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:12:07 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nB8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYmYxMzQ4ZmZjZTA4ODM0NDkwZTUwNmNhNmIyN2VmMy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Objawy wyczerpania psychicznego. Nie każdy wie, na co zwrócić uwagę</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,takie-sa-objawy-wyczerpania-psychicznego--co-zrobic--gdy-psychika-siada-,artykul,83070971.html</link><description>Wyczerpanie psychiczne to stan, który dotyka coraz większą liczbę osób. Symptomy wyczerpania psychicznego są zróżnicowane. Możemy odczuwać ciągłe zmęczenie, przytłoczenie, drażliwość. Problemy z koncentracją, lęk czy depresja również mogą wiązać się z tym stanem. Jakie jeszcze objawy mogą świadczyć o wyczerpaniu psychicznym? I co możemy zrobić, jeśli go doświadczymy?</description><guid>000fa53c-982e-4340-9b36-611d03a249f4</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNzRkODViYjAyMzY1NzM3NDIzZmE3ODVlOWRiZWQ1OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje ceniony lekarz okulista i samorządowiec z Ciechanowa. Odszedł po długiej chorobie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-tomasz-grembowicz--byl-cenionym-okulista,artykul,79221561.html</link><description>W nocy z 4 na 5 lutego zmarł Tomasz Grembowicz, uznany lekarz okulista i wieloletni działacz samorządowy związany z Ciechanowem. Odszedł po długiej i ciężkiej chorobie w wieku 71 lat, w ciechanowskim szpitalu.</description><guid>d036ccc2-2712-4033-a210-acb2fef20b07</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:12:35 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2_pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNjhlNjcxMGFiNzYyNGMyY2M0YzM3ZTBlMmI2OGFkNy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść przy cukrzycy? Oto lista produktów polecanych w diecie cukrzycowej</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/co-jesc-przy-cukrzycy-oto-lista-produktow-polecanych-w-diecie-cukrzycowej/jxeg143</link><description>Cukrzyca typu 2 jest coraz częściej diagnozowaną chorobą metaboliczną. Pierwszym krokiem do wyciszenia tej choroby jest zmiana stylu życia, w tym zmiana diety na bardziej zróżnicowaną. Pacjenci z cukrzycą często mają problem z określeniem, które produkty są zalecane i niezalecane w diecie cukrzycowej. Na liście polecanych produktów znajdują się m.in. jajka na miękko, duża ilości warzyw i chude mięso.</description><guid>2cd367b9-b011-479d-80b7-834f4f8d2373</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:51:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RP7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDEzZGFhNDA3NjJjOWE4NWFhZjMxMTYzYTAxMTczNC5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy z Kanady odkryli, dlaczego statyny powodują ból mięśni</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,naukowcy-z-kanady-odkryli--dlaczego-statyny-powoduja-bol-miesni,artykul,91343221.html</link><description>Naukowcy z Kanady wskazują, że za bólem mięśni spowodowanym przyjmowaniem statyn może stać niekontrolowany wypływ wapnia z komórek mięśniowych. Dzięki temu odkryciu łatwiejsze może się okazać opracowanie nowej generacji leków, które będą równie skuteczne, ale bezpieczniejsze dla pacjentów.</description><guid>51425a43-b75a-4e27-89d4-530a631aa3aa</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:35:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_K1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDFhN2M5MjY4ZThkZmVmNTNmN2Q0ODU5NGU2Y2NiYy5qcGeSlQMAzJDNEeXNChCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Narażeni są już 35-latkowie. Choroba ujawnia się u nich szybciej niż u kobiet</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,choroby-serca-nie-sa-tylko-problemem-starszych--alarmujace-wyniki-badan,artykul,29658491.html</link><description>Najnowsze badania przeprowadzone na grupie ponad 5 tys. dorosłych Amerykanów w wieku od 18 do 30 lat pokazują, że mężczyźni zapadają na chorobę wieńcową średnio 10 lat wcześniej niż kobiety. Naukowcy podkreślają, że różnice, jeśli chodzi o związane z płcią ryzyko wystąpienia chorób sercowo-naczyniowych, pojawiają się już około 35. roku życia i utrzymują się przez kolejne dekady, niezależnie od innych czynników zdrowotnych. Wyniki badania CARDIA (Coronary Artery Risk Development in Young Adults) zostały opublikowane w "Journal of American Heart Association".</description><guid>6288b03c-cf90-461f-8e94-ce1681998447</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 06:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lz0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZTczNzdiYzQ2MmJhODlhYWIzZDliMGUzNGEwOTZlNS5qcGeSlQMAzLDND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co zmarł Krzysztof Kowalewski? Przed śmiercią długo chorował</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,smierc-krzysztofa-kowalewskiego--aktor-dlugo-chorowal,artykul,37578225.html</link><description>Krzysztof Kowalewski był jednym z najbardziej rozpoznawalnych i cenionych polskich aktorów teatralnych, filmowych, telewizyjnych i kabaretowych. Jego twórczość i osobowość stały się integralną częścią polskiej kultury XX i początku XXI w. Rozśmieszał widzów rolami komediowymi, ale też z powodzeniem wcielał się w postacie dramatyczne, pozostawiając po sobie twórczy dorobek, który wciąż inspiruje i bawi kolejne pokolenia widzów.</description><guid>d5ac1db1-ac02-41d7-9026-57dcdd660039</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 05:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lcwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMzlhN2ZmODBkYzg1YWI2NDY1Mjk3ZWJkODU5MjM0YS5wbmeSlQMAXc0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dramat w Krokowej. Dwóch sześciolatków trafiło do szpitala po zjedzeniu trutki na szczury</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/zatrucia,dwoch-szesciolatkow-zjadlo-trutke-na-szczury--dzieci-sa-hospitalizowane,artykul,18804984.html</link><description>Dwoje sześciolatków z zespołu szkolno-przedszkolnego w Krokowej zostało w czwartek po południu przewiezionych do szpitala po tym, jak spożyli trutkę na szczury. — Dzieci zostały przetransportowane do szpitala — poinformowała podkomisarz Patrycja Dombrowska.</description><guid>5dc3178f-cef3-44f8-bb41-63f43c9f4009</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:59:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4uZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmJkMDdmNDJkMDgwMjk5MWFkYWJmYzk0ZDQ2MjJhMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka powiedziała mi po porodzie: "nie musicie jej zabierać". Pielęgniarki uciekały</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pielegniarki-uciekaly-ode-mnie-w-koncu-uslyszalam-prawde-nie-musicie-jej-zabierac/8grhyqy</link><description>— Nie wiem, czy istnieje dobry sposób na przekazanie matce, że jej dziecko ma zespół Downa, tak samo nie umiem stwierdzić, czy lepiej dowiedzieć się jeszcze w ciąży, czy już po porodzie. Wiem za to, że lekarz musi dobierać słowa jak najostrożniej, bo będzie się je pamiętać do końca życia — pisze nasza czytelniczka, która o podejrzeniu zespołu Downa u nowo narodzonej córki usłyszała dopiero, gdy sama zaczęła "naciskać" lekarzy. Wspomina, że nikt nie kwapił się, by jej o tym powiedzieć. — Ilekroć podchodziłam do inkubatora — pielęgniarki uciekały. Dosłownie. Uciekała też przede mną ordynator.</description><guid>5e9fcf38-85b7-46c8-9c6c-89c3333ccfa7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:15:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z41k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzQyMWI0Yjg5MzIwNGJmYjA4ZDU3ZGRjM2Q2ZGRlYS5qcGeSlQMAMc0MwM0HLJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szczepienia noworodków przeciw gruźlicy: "pozostają priorytetem"</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/szczepienia,szczepienia-noworodkow-przeciw-gruzlicy--priorytet-w-obliczu-nowych-badan,artykul,23371998.html</link><description>Co dalej ze szczepieniami noworodków przeciw gruźlicy? Ministerstwo Zdrowia i Główny Inspektor Sanitarny alarmują: BCG pozostaje kluczową tarczą ochronną dla najmłodszych, nawet w dobie nowoczesnych badań przesiewowych w kierunku ciężkiego złożonego niedoboru odporności (SCID). Choć pilotaż SCID pozwala wykryć chorobę jeszcze zanim pojawią się objawy i natychmiast rozpocząć leczenie, nie zastępuje on obowiązkowych szczepień — jedynej skutecznej ochrony przed najgroźniejszymi postaciami gruźlicy.</description><guid>f453f1fb-413d-497a-aca8-de1186957440</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:39:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HeEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDY4ZDY4NzRmNzM3ZWI3ODBiNWMyYWQzNDZlNjkzMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Toksyczna osoba w twoim otoczeniu? Sprawdź to w szybkim quizie</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,jak-rozpoznac-toksyka--ten-quiz-daje-do-myslenia,artykul,72740121.html</link><description>Toksyczni ludzie zatruwają relacje i sprawiają, że zaczynamy wątpić w siebie. "Wysysają" energię, manipulują, kłamią i wykorzystują inne osoby dla swojej korzyści. Chociaż obecnie słowo "toksyk" jest nieco nadużywane, nie oznacza to, że toksycznych ludzi nie ma wśród nas. Oni dosłownie trują nas swoją obecnością. Jak ich rozpoznać? Pytania w tym quizie są wskazówką. Odpowiedz na nie, a łatwiej będzie ci zlokalizować w swoim otoczeniu osobę toksyczną.</description><guid>39336500-c7fe-4eb9-8803-6d349506daff</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ioPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZmE3ODc1OWMxM2Y1NDc4MzNmMDU2YWViZjhjNTJlNS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Łykasz razem magnez i żelazo? Tak działa to połączenie</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,czy-mozna-laczyc-zelazo-i-magnez--eksperci-wyjasniaja--jak-to-robic-bezpiecznie,artykul,78331990.html</link><description>Żelazo i magnez to dwa kluczowe minerały, które często są suplementowane jednocześnie, zwłaszcza w przypadku niedoborów lub anemii. Eksperci podkreślają jednak, że przyjmowanie tych preparatów wymaga zachowania ostrożności, szczególnie ze względu na możliwe interakcje z lekami oraz skutki uboczne ze strony układu pokarmowego. Sprawdzamy, jak bezpiecznie łączyć żelazo i magnez oraz na co zwrócić uwagę podczas ich suplementacji.</description><guid>27f99339-1253-4378-bc5a-93be8c1d8925</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmE2NjA3Mzc2M2E5MTlhOTgxNzhhNjk2YWIwZGJlMC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto naprawdę kształtuje dziecko? Rola ojca okazuje się większa niż sądzono</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/kto-naprawde-ksztaltuje-dziecko-rola-ojca-okazuje-sie-wieksza-niz-sadzono/yx4w45x</link><description>Nowe badania obalają mit o drugorzędnej roli ojca. Eksperci przekonują, że zaangażowanie od pierwszych miesięcy życia ma kluczowe znaczenie dla zdrowia fizycznego i psychicznego dziecka. Obok zestawu genów, mężczyźni przekazują swoim potomkom szereg wartości, a nawet pomagają im zbudować odporność psychiczną oraz... tarczę chroniącą przed chorobami.</description><guid>175f47dd-2e92-413e-ba6d-5f6dcc2fa091</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:51:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGYzYmJhNjQ1ZTFiMTJhYjc3ODhjOTMzZTFlZmIwMy5qcGeSlQMAzKTNFIrNC42TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dlatego warto jeść migdały codziennie. Badania nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-co-sie-dzieje-z-organizmem-gdy-codziennie-jesz-garsc-migdalow/2ke5c5g</link><description>Nie od dziś wiadomo, że migdały to smaczna, a zarazem zdrowa przekąska. Są bogate w witaminy i minerały, który pozytywnie wpływają na organizm, w tym pomagają osobom na diecie. Dlaczego warto jeść garść migdałów każdego dnia? Co się wtedy dzieje z organizmem?</description><guid>37837594-ab83-4801-9d18-8ad738242145</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3QXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTQzNGIwNGQzNDEzNjUxN2YxY2E2MDAyODU0MWFkYi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta choroba powala Polaków. Lekarze alarmują: w przychodniach armagedon</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,ta-choroba-dziesiatkuje-polakow--lekarze-alarmuja--ledwo-wyrabiamy,artykul,76908701.html</link><description>W ciągu zaledwie kilku tygodni wskaźnik zachorowań na grypę w Polsce skoczył z kilkudziesięciu do niemal 400 przypadków na 100 tys. mieszkańców w skali kraju, a szpitale przygotowują się na kolejne fale pacjentów. Tymczasem lekarze mówią wprost: dzieje się. "Tyle dzieci (i dorosłych) choruje, że my pediatrzy ledwo wyrabiamy" — pisze na Instagramie lek. Łukasz Grzywacz.</description><guid>46d86e15-9823-4da6-ba2d-b058f455f66a</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M6ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWNjNWQ2ZTRhZTZmNmJmZTdhNmZiMWQyYmI2N2I4Mi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wystarczy garstka, by nabrać sił. Wybierz zamiast cukierków i batoników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/o-wiele-zdrowsze-niz-czekoladki-i-cukierki-jedz-codziennie-mala-porcje/fk97s7r</link><description>Sięganie po słodkie przekąski to nawyk, z którym próbujemy walczyć. Niestety, często bezskutecznie. Zamiast jednak kupować kolejnego batonika czy woreczek cukierków, możemy wybrać rodzynki. Są o wiele zdrowszą opcją!</description><guid>a0e6609e-0e0b-496d-b055-5f0790a85c71</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fEEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYzAwODhmZmUzYjEyNzg0YjEwMDYwN2JjZTkwNzFiMy5qcGeSlQMAzJjNEzvNCtGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mało znany test oceni stan serca. Kobiety po "40" powinny go zrobić</title><link>https://www.medonet.pl/kobieca-strona-zdrowia/profilaktyka-zdrowia-kobiety,ten-malo-znany-test-oceni-stan-serca--kobiety-po-40--powinny-go-zrobic,artykul,09397092.html</link><description>U kobiet wraz z wiekiem rośnie ryzyko chorób serca. Zwiększa się zwłaszcza po menopauzie. Jak ocenić ryzyko choroby wieńcowej? Jest jedno badanie, o którym nie wszyscy wiedzą.</description><guid>f6d889e4-ef72-4336-9838-1670a5ad5b14</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/55kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjFkM2NhMWE2NjUzYjIxM2U2NTVjNWJjOTY4OTMxOS5qcGeSlQMAzPnNHxDNEXmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Antybiotyki bez kontroli lekarza. "Leki na receptę w Polsce praktycznie nie istnieją"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/polityka-lekowa,leki-na-recepte-bez-wizyty-u-lekarza--polska-na-niebezpiecznym-kursie,artykul,26678656.html</link><description>W Polsce można dziś kupić leki na receptę, w tym antybiotyki, bez wizyty u lekarza — legalnie, w kilka minut, przez internet. Eksperci alarmują: to nie ułatwienie, lecz bomba tykająca w systemie ochrony zdrowia.</description><guid>91173b2e-f9cd-4064-9e59-36632bbcf2a2</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODAxMmJkZWYxNzQzN2JjMDliMjgyYzNmOGNkMmZiMC5wbmeSlQMZeM0B4M0BDpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wbijanie śrubokrętu w twarz. Oto objawy "najbardziej bolesnej choroby świata"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,neuralgia-trojdzielna-zmora-pacjentow--najbardziej-bolesna-choroba-swiata,artykul,40546835.html</link><description>Gerwyn Tumelty dwa razy w tygodniu zanurza się w lodowatej kąpieli w swoim ogrodzie, próbując odnaleźć równowagę po doświadczeniach z neuralgią trójdzielną. Ta niezwykle bolesna choroba, nazywana "najbardziej bolesną dolegliwością medyczną na świecie", całkowicie odmieniła jego życie. Nawet zwykły posiłek może wywołać u niego tak silny ból, że musi natychmiast odejść od stołu.</description><guid>719f4396-3ccf-47d6-baf5-6b9c869ed307</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UQMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTM1OTgyNjVlNjdlZGVhYjBjNTVlMjRlMjU1N2ZkYi5qcGeSlQMAzPXNHqHNETqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kryzys po „Dniu Rezygnacji z Postanowień Noworocznych”. Badanie Novo Nordisk podważa mit „siły woli” w kontekście otyłości i ujawnia powszechne niezrozumienie tej choroby</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,kryzys-po--dniu-rezygnacji-z-postanowien-noworocznych---badanie-novo-nordisk-podwaza-mit--sily-woli--w-kontekscie-otylosci-i-ujawnia-powszechne-niezrozumienie-tej-choroby,artykul,89000614.html</link><description>Na początku roku miliony osób porzucają marzenia o realizacji postanowień noworocznych. Jak pokazuje badanie opinii publicznej zrealizowane przez Novo Nordisk, dla osób z otyłością presja noworocznych postanowień może skutkować szczególnym poczuciem osamotnienia. Aż 55% osób[1] chorych na otyłość, które w styczniu podejmują próbę redukcji masy ciała, postrzega brak wsparcia jako główną przeszkodę w kontynuacji wysiłków.</description><guid>99a3d2fb-6a32-4fee-8384-d4efcd503dc5</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:39:39 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFCk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NGI4OTM4Yy01NTlhLTQ3YmEtYTg5Yi1jYmNmMzNkMzIzZWUuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe zasady badań kierowców. Jedna grupa na tym skorzysta</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,badania-kierowcow-po-nowemu--osoby-z-ubytkiem-sluchu-zyskaja-szanse,artykul,05007043.html</link><description>W przepisach dotyczących prawa jazdy szykuje się przełom. Do konsultacji publicznych trafił właśnie projekt zmian w rozporządzeniu dotyczącym badań lekarskich kandydatów na kierowców — regulacje mają wyrównać szanse osób z częściowym lub całkowitym ubytkiem słuchu. Jeśli wejdą w życie, po raz pierwszy umożliwią zdobycie prawa jazdy kategorii D1 i D również osobom niesłyszącym, zgodnie z ustawą z 17 października 2025 r.</description><guid>253e87dd-974d-4dc8-8c59-5cda9881ad45</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:35:43 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zSUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGQ4ZTg1NDBlNWJjODg2MzJmOTdjMGQxNGZkYjI5Yy5qcGeSlQMAAM0PwM0I3JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Domowy kolagen z trzech składników. "Budżetowa wersja" pomoże na stawy i zmarszczki</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,domowy-kolagen-z-trzech-skladnikow-na-stawy-i-zmarszczki--jest-tani-jak-barszcz,artykul,46619084.html</link><description>Kolagen to jeden z najpopularniejszych składników w ostatnim czasie. Nic dziwnego, ponieważ pełni wiele ważnych funkcji, w tym jest głównym białkiem strukturalnym skóry, wpływając bezpośrednio na proces starzenia. Modne stało się zatem przyjmowanie preparatów kolagenowych. Ich cena nie jest jednak niska. Czy domowy kolagen może być dla nich konkurencją? Dietetyk kliniczny dr Bartek Kulczyński poleca domowy kolagen w budżetowej wersji, który może zastąpić proszki i pigułki.</description><guid>cee0fa77-b886-48af-b21a-55559af74bc7</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Be7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2RlMmVlOGU5YTM4ZDY5ODQ3NjUxNTEzMzk3ZGQ5Ni5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SOR-y pękają w szwach. "Proszę mnie od pracy nie odrywać"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,stoki-narciarskie-pelne-urazow--gopr-alarmuje--ponad-1000-interwencji,artykul,15283756.html</link><description>Ferie i prawdziwie zimowa aura sprzyjają aktywnościom na świeżym powietrzu, niestety dla niektórych kończy się to tragicznie. — W naszej grupie interwencyjnej odnotowaliśmy już w tym sezonie ponad 1200 wypadków — mówi w rozmowie z Medonetem Łukasz Twardowski, dyżurny ratownik ze Szczyrku. Polskie SORy pękają w szwach.</description><guid>1424029e-7648-44e5-b2a7-94913df92281</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:18:10 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nEXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMGQ1YjViYWMxMzAxOTdhOTlhNjVmMWNkNjBhNGQzZS5qcGeSlQMAcs0OtM0IRZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamiast siemienia pij to na zaparcia i biegunki. Przynosi ulgę od razu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/babka-plesznik-na-zaparcia-i-biegunki-trzeba-pic-codziennie/md6yylh</link><description>Kiedy mam problemy z jelitami (wzdęcia, zaparcia, bóle brzucha, biegunki), najczęściej sięgamy po siemię lniane. Możemy jednak "poratować się" nasionami babki płesznik, która zgodnie z zaleceniami Narodowego Centrum Edukacji Żywieniowej stanowią wsparcie dla osób borykających się z zespołem jelita drażliwego.</description><guid>200deda6-b954-4dc2-9b6d-2f04505ec794</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:28:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gZqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGY5OGVmMThiMWI3NWY0MTRjNmU0NmQ4YTc3NmFhNy5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryba porównywana z łososiem, niskokaloryczna i pełna białka. Teraz w promocji w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-porownywana-z-lososiem-niskokaloryczna-i-pelna-bialka-w-promocji/vy95xtr</link><description>Mintaj to morska ryba, która na naszych stołach powinna gościć jak najczęściej. Jest nie tylko bardzo smaczna, ale też zdrowa — dostarcza pełnowartościowe białko, cenne minerały i witaminy. Z niewielkimi wyjątkami ustępuje łososiowi, co tym bardziej czyni z mintaja świetny wybór na obiad albo kolację.</description><guid>6a4a10fd-cc57-4964-b064-734ebfbe7ed4</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:16:59 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ehlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YTI0MzFmZGZjNjExYjkzMzdhODEyYTM0ZjgxM2JiZi5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj ten jeden składnik do kawy. Odmładza skórę i wzmacnia kości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/dodaj-ten-jeden-skladnik-do-kawy-a-bedziesz-wygladac-mlodziej/dwfc6f7</link><description>Neuronaukowiec Robert Love, znany na TikToku jako @robertwblove, sugeruje, że codzienne dodawanie kolagenu do kawy może sprzyjać młodszemu wyglądowi i przynosić inne korzyści dla zdrowia. Według eksperta suplementacja białkiem kolagenowym może poprawić kondycję skóry, wzmocnić kości oraz zwiększyć siłę mięśni. Jego zdaniem jest to prosty sposób na wsparcie organizmu w walce z procesem starzenia.</description><guid>6a31c647-e417-4eb0-94cb-167ce87f0f66</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjNhODA3N2ZjMzRjNzc0OWUxN2JlMDM5N2MzYzg2ZS5qcGeSlQMAzQGVzRQFzQtGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy kawa szkodzi nadciśnieniowcom? Badania dają odpowiedź</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czy-trzeba-rezygnowac-z-kawy-przy-nadcisnieniu/jjgzd4q</link><description>Ilość spożywanej kawy zależy nie tylko od naszych przyzwyczajeń, ale także od genów odpowiedzialnych m.in. za metabolizm kofeiny i działanie układu nagrody w mózgu. Z drugiej strony — czy kawa ma realny wpływ na ciśnienie krwi. Jaka dawka jest bezpieczna dla osób z wysokim ciśnieniem? Eksperci podkreślają: kluczowy jest umiar.</description><guid>7165af1d-7046-409d-8aae-4af7446059a6</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UrAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzQ1YTlkMWY3NGYyOGQ4MjM5Y2M2OWZiMWE0M2FhZC5qcGeSlQMAzInNDjDNB_uTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak gotuj brokuły, by zachować ich cenne wartości. Ekspertka radzi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/ile-gotowac-brokula-zeby-zachowac-jego-wartosci-wazna-jest-technika/c7mlkdk</link><description>Brokuł jest warzywem, które ma bardzo wiele korzystnych dla zdrowia właściwości. Jednocześnie nie każdy pała do niego miłością. Zawsze jednak warto wypróbować różne sposoby przygotowywania tego warzywa, by ocenić, czy któryś z nich nie przypadnie nam do gustu. Ile gotować brokuła, żeby zachować jego wartości? Czy gotować go pod przykryciem, czy bez? Jakie przyprawy dodać do gotującego się brokuła? Na pytania odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>260a884a-08a4-4761-ac78-576ad76dd2f6</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YmRlMzc1MWFlNjdiN2RkMWUxYTZjOTA4NGE5YmQ3OS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden z największych mitów o kawie obalony. Naukowcy stawiają tylko ważny warunek</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jeden-z-najwiekszych-mitow-o-kawie-obalony-jest-jednak-wazny-warunek/jnqcz2q</link><description>Czy kawa i herbata naprawdę odwadniają? Najnowsze badania pokazują coś zupełnie innego. Okazuje się, że ulubione gorące napoje mogą nawadniać równie skutecznie jak woda – pod warunkiem, że są wypijane z umiarem. Jeśli nie przepasasz za czystą wodą, sprawdź, co jeszcze warto pić, aby zadbać o zdrowie i nie martwić się o odwodnienie.</description><guid>a1586a5a-897b-41dc-b63f-39c4fd8618d4</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/v_Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODc0ZTc3YjNiY2U2N2JiZjE4ZmFhYTBjM2EzNmI1ZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepszy niż olej rzepakowy. Potężne źródło kwasów omega</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-nasion-konopi-lepszy-niz-rzepakowy-wlasciwosci-i-zastosowanie/spbhyv5</link><description>Olej z nasion konopi to produkt, który w ostatnich latach zdobywa coraz większą popularność wśród osób dbających o zdrowie. Jego wszechstronne działanie sprawia, że znajduje zastosowanie w kuchni. Co ciekawe, z powodzeniem może zastąpić popularny olej rzepakowy.</description><guid>732501c3-ef52-43f4-a0fe-e207d73cd947</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PT9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjliODNhMTE1OWQ2NjExOWMzOTIwNmQ4MTJhZTY2NS5qcGeSlQMAas0PSM0ImJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten superfood reguluje cukier i obniża "zły" cholesterol. Idealny dla seniorów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/superfoods/reguluja-cukier-i-obnizaja-zly-cholesterol-to-superfoods-idealne-dla-seniorow/qp912fn</link><description>Jagody goji zyskały popularność jako produkt o wyjątkowych właściwościach zdrowotnych. Jak przypomina portal zdrowiego.pl, te niewielkie owoce mogą pomóc w obniżeniu poziomu "złego" cholesterolu oraz trójglicerydów, a także wspierają regulację glukozy we krwi. Jednak eksperci podkreślają, że nie każdy powinien włączać je do swojej diety, a ich spożycie należy ograniczać do niewielkich ilości.</description><guid>950977f0-6608-4cc8-aa28-69dda092f28a</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eANk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmM1ZDRhZDMzYTQ5ZmFhNWVjYTk1YmY5NWNjMzdhNC5qcGeSlQMAAM0bYM0PZpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie mogła karmić piersią. Przed dyżurką położnych stanęła jak wryta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/balam-sie-ze-polozna-na-mnie-nakrzyczy-i-kaze-karmic-piersia-w-dyzurce-bardzo-sie/9gsftkc</link><description>"Nie zapomnę momentu, kiedy z niemal fizycznym bólem serca udałam się do dyżurki położnych po butelkę mleka modyfikowanego. Szczerze bałam się, że na mnie nakrzyczą, że co ja sobie wyobrażam, żebym nie wydziwiała, tylko karmiła piersią" — pisze w liście do Medonetu pani Andżelika, która przez kilka tygodni walczyła o to, by karmić swoją córkę naturalnie. Jak dodaje, to, co zobaczyła przed dyżurką, było dla niej ogromnym zaskoczeniem, ale też wcale jej nie pocieszyło. Poniżej przedstawiamy jej list w całości.</description><guid>2d882cc3-723f-4737-b15c-ac47760d28da</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:30:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/c21k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2U3N2NiOWI3YmU0YjgzM2Q1ZTZiMzBjN2ViZTQxMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta nawilżająca kąpiel to ratunek dla suchych, popękanych stóp! Przynosi prawdziwą ulgę</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/ta-nawilzajaca-kapiel-to-ratunek-dla-suchych-popekanych-stop-przynosi-prawdziwa-ulge/wbkptjh</link><description>Ten zabieg nawilżający uratuje twoje stopy! Skuteczna kąpiel zmiękcza, wygładza oraz chroni skórę, przywracając stopom miękkość, świeżość i komfort już po pierwszym użyciu.</description><guid>279bb368-7b47-4aea-9d01-38ede2afcf61</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:08:14 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tyRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Njk1YTMxMjkwNjZkODlmNzdiYWQ2Yjc3ODMxZjdmMC5qcGeSlQMAzQFMzRV4zQwTkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nawyki osób o świetnej cerze – co robią codziennie wieczorem? Osiem nawyków</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/osiem-nawykow-osob-o-swietnej-cerze-to-robia-codziennie-wieczorem/7beyt76</link><description>Nawyki osób o świetnej cerze mogą być inspiracją dla każdego, kto marzy o zdrowej i promiennej skórze. To, jak wygląda nasza cera, zależy od wielu czynników – niektóre, jak ochrona przed promieniowaniem UV, są w zasięgu naszej kontroli, inne zapisane są w genach. Nic jednak nie stoi na przeszkodzie, by wdrożyć sprawdzone rytuały pielęgnacyjne. Wieczorna rutyna osób o nieskazitelnej cerze może okazać się prostsza, niż się wydaje – warto poznać, co robią każdego dnia.</description><guid>a538555b-f381-4b15-9fe8-5fd996ae0c64</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:49:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iszk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZDY0NzQ1ZDZkNzViMDI2YWNiMjI0ODgwODU3MWYwMC5qcGeSlQMEzQKHzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rakotwórcze jak azbest. WHO o mięsie, które kochają Polacy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/polacy-uwielbiaja-to-mieso-jest-rakotworcze-jak-azbest/p1zxxvy</link><description>Mięso, które przez lata uchodziło za symbol zdrowia i siły, dziś coraz częściej pojawia się w niepokojących raportach naukowych. Najnowsze badania wskazują, że przetworzone produkty mięsne mogą być równie niebezpieczne dla zdrowia jak papierosy czy azbest — alarmuje Światowa Organizacja Zdrowia (WHO).</description><guid>02c877f3-63f2-496b-b627-0b22a9ca5c4e</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDJlNDQyZWNjY2EwOTk0ODEyMzQ0MjdmZTVkZmIyYy5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lepsza na obiad niż ryż i makaron. Obniża poziom cukru oraz cholesterolu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/dlaczego-warto-jesc-komose-ryzowa-jak-najczesciej-wlasciwosci-quinoi/57meyr2</link><description>Komosa ryżowa (quinoa) zyskuje coraz większą popularność wśród osób dbających o zdrową dietę. To bezglutenowe, pełne ziarno, bogate w błonnik i białko, może przynieść wiele korzyści zdrowotnych — od redukcji stanów zapalnych, przez regulację poziomu cukru, aż po obniżenie cholesterolu.</description><guid>32b91724-e392-4c8b-b9d2-40e1421698a5</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x8Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMDIwODQ0MjQ1NjQzOWMyNzkzMjJlMmE4OWFiODY0Yy5qcGeSlQMAzIjNERDNCZmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Globalny "boom" ciąż bliźniaczych. Eksperci tłumaczą, skąd się bierze</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/zaplodnienie-in-vitro-sprawia-ze-na-swiecie-rodzi-sie-coraz-wiecej-blizniat/yyts8w7</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Oksfordzkiego ogłosili, że bijemy rekord w liczbie urodzeń bliźniaków, w większości krajów rodzi się ich najwięcej od rozpoczęcia rejestracji. Swoje twierdzenia opierają na analizie danych z lat 1980 — 85 i 2010 — 15 pozyskanych z całego świata. Okazuje się, że w latach 80. XX w. dziewięć kobiet na tysiąc rodziło bliźnięta, teraz już 12. Przyczyn tego zjawiska badacze upatrują przede wszystkim w upowszechnieniu się technik rozrodu wspomaganego medycznie (ang. MAR), ale to nie jedyna przyczyna. Skąd zatem zalew bliźniąt?</description><guid>b5216b55-add3-4342-b3b0-66de16d985df</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:40:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uyLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZTA5OTQ0NTFlYjdhOGNhYTQzYmNkNjBhMzBkMi5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Joanna Krupa o skutkach zabiegów laserowych. "Tak niszczą skórę, uciekajcie"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/naturalna-pielegnacja-zamiast-laserow-joanna-krupa-ostrzega-przed-bledami-mlodosci/7ve95m0</link><description>Joanna Krupa coraz ostrożniej podchodzi do zabiegów odmładzających. Modelka przyznaje, że pierwsze tego typu doświadczenia miała już w wieku 20 lat, czego dziś bardzo żałuje. Jej zdaniem młode kobiety powinny stawiać na naturalną pielęgnację i unikać inwazyjnych metod.</description><guid>355b92dd-6340-4212-adf7-300fa0eb7080</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:31:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WS7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTg2ZDc1MTE2MjNiMjFlMjBkZWFmMzliNzZmNzhlNS5qcGeSlQMAzK7NFdXNDEeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedem superzdrowych produktów, które warto jeść częściej. O jednym większość zapomina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/siedem-superzdrowych-produktow-ktore-warto-jesc-czesciej-o-jednym-wiekszosc-zapomina/4el5jc8</link><description>W świecie, w którym wybór żywności jest ogromny, trudno czasem zdecydować, na jakie składniki odżywcze zwracać największą uwagę — czy ważniejsza jest porcja białka, błonnika, czy może witaminy C? Aby to ułatwić, naukowcy przeanalizowali ponad tysiąc naturalnych produktów i wskazali te, które najlepiej równoważą najważniejsze potrzeby żywieniowe. Poniżej przedstawiamy siedem takich produktów wraz z wynikami badań, które potwierdzają ich wyjątkowe właściwości.</description><guid>14eac4c8-eeb9-40ca-83f8-20da95a98295</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KRFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGRhYzIzN2Y1MDAyNjM0YjE3Yzc4NThjNzA4MDZkOS5qcGeSlQMDzQKrzRmpzQ5ykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piła ten napój codziennie przez tydzień. "Czułam się zauważalnie spokojniejsza"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kazdego-dnia-konczyla-dzien-melisa-jej-organizm-odpowiedzial-blyskawicznie/5ns8h1g</link><description>Melisa od dawna cieszy się opinią rośliny, która pomaga się wyciszyć, wspiera skupienie oraz ułatwia zasypianie. Jej działanie doceniają zarówno osoby szukające naturalnych sposobów na stres, jak i ci, którzy chcą poprawić jakość swojego snu czy funkcjonowanie umysłu. Dr Patricia Varacallo, dziennikarka portalu thehealthy.com, postanowiła przetestować ten napój i zaczęła od jednego kubka o poranku, a po paru dniach dołożyła jeszcze melisę wieczorną. Oto jakie efekty zauważyła.</description><guid>09572b71-145a-4770-8b23-65032dd1bc4b</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pDUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NmJkZjRkYWVlZGE1NGE0MzY5MzllZjU1YjFlNGY5OS5qcGeSlQMAzQFazRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto dieta, którą rekomenduje WHO. Te proste zasady poprawią twoje zdrowie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/jak-odzywiac-sie-zgodnie-z-zaleceniami-who-poznaj-cztery-kluczowe-zasady/bg7dnqy</link><description>Jak podkreślają eksperci ze Światowej Organizacji Zdrowia (WHO), odpowiednia dieta chroni przed niedożywieniem, a także przed chorobami niezakaźnymi, takimi jak cukrzyca, choroby serca, udar czy nowotwory. Przedstawiamy wytyczne WHO względem zdrowej diety.</description><guid>c4cc55f4-f7dd-4543-a33e-cf5bbd5ac133</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ulpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNGE5NTk0ZDNlZDRlMzNiNjUwODIxMjEyODI4NDFjMS5qcGeSlQMAzQJJzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jelita będą działały jak w zegarku. Siedem produktów polecanych przez gastroenterologów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/dzieki-nim-jelita-beda-dzialac-jak-w-zegarku-siedem-najlepszych-produktow/5rs1zr0</link><description>Gastroenterolodzy od lat polecają włączenie do codziennego menu określonych produktów spożywczych, które wspierają zdrowie jelit. Do najważniejszych należą warzywa liściaste, pieczywo pełnoziarniste, rośliny strączkowe oraz owoce jagodowe. Poniżej przedstawiamy "siedmiu wspaniałych" według gastroenterologów wraz z najlepszymi sposobami na ich przechowywanie.</description><guid>8727838d-3c33-452c-9e59-41a6f83b621d</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SpZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NjY2NDY5ODNhNDkzZGM5MTRmZjUxNGQ4YTYzYTI0Ny5qcGeSlQMAzOLND8DNCNyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Etykiety pod lupą. Dietetyk radzi, jak nie dać się oszukać producentom żywności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/etykiety-pod-lupa-dietetyk-radzi-jak-nie-dac-sie-oszukac-producentom-zywnosci/rxw430q</link><description>W świecie pełnym krzykliwych etykiet i reklam obiecujących zdrowie w każdym kęsie łatwo dać się nabrać na "fit" iluzję. Producenci żywności doskonale wiedzą, jak zamienić zwykły batonik w rzekomo dietetyczny skarb, a kolorowy jogurt w "superfood" godny joginki z Instagrama. Efekt? Kupujemy nie jedzenie, lecz marketingowe marzenia — i to takie, które często skrywają pod spodem cukier, ulepszacze i solidną porcję chemii. Dietetyk Jakub Mauricz w swojej książce "Jedz mądrze, żyj zdrowo" (Sensus) pokazuje, w jaki sposób przejąć kontrolę nad własnym koszykiem, zanim zrobi to za nas reklama. Poniżej przedstawiamy fragment publikacji.</description><guid>ae843149-fb13-464c-99bc-bfd86313731e</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmRiMjczZmY4N2EzYTNiODNlZDlkYjM3MDk0ZDUyYi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść banana każdego dnia? Naukowcy wskazują na zaskakujące korzyści dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-banana-kazdego-dnia-wspiera-serce/w7hefxt</link><description>Banany nie tylko dla sportowców. Ten popularny owoc może mieć kluczowe znaczenie dla zdrowia serca — przekonują naukowcy. Dlaczego jedzenie bananów okazuje się pomocne w prewencji zawału i udaru?</description><guid>178429f2-baef-4f9a-b01d-d5f3a2e4c251</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1CHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjdkOTVjMThlODljM2FiOTllMDdmOGJlZDA3N2U4Zi5qcGeSlQMAf80P8M0I95MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta herbata jest najlepsza dla serca. Wspiera mózg i mięśnie osób starszych</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-herbata-jest-najlepsza-dla-serca-wspiera-mozg-i-miesnie-osob-starszych/yf7wk5h</link><description>Herbata to napój, który od wieków cieszy się popularnością na całym świecie. Kompleksowy przegląd badań opublikowany 13 listopada 2025 r. wskazuje, że jej regularne spożywanie, zwłaszcza w postaci zielonej herbaty, może przynosić szereg korzyści zdrowotnych. Eksperci zwracają jednak uwagę na zagrożenia związane z nowoczesnymi, przetworzonymi produktami herbacianymi.</description><guid>48f28d48-634b-48e6-a149-b48316d21782</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vf9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYzNiYjEyMjcxODg2MzI4YWYwMzRkZDgzMWNmNzNkNC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Suplementy kolagenowe pod lupą ekspertów. Dermatolodzy radzą, co naprawdę opóźnia starzenie skóry</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/suplementy-z-kolagenem-nie-odmladzaja-skory-dermatolodzy-rozwiewaja-watpliwosci/vv1j00l</link><description>Suplementy kolagenowe zyskały ogromną popularność jako sposób na młodszą, jędrniejszą skórę. Jednak najnowsze analizy naukowe nie pozostawiają złudzeń — jak podkreślają dermatolodzy z Tufts University (USA), nie ma przekonujących dowodów na to, że przyjmowanie kolagenu w tabletkach czy proszku faktycznie odmładza skórę. Podpowiadają, jakie sposoby spowalniające starzenie są nie tylko bardziej sprawdzone, ale też dostępne na wyciągnięcie ręki.</description><guid>c63f65e5-ef7d-45fd-a111-a96d831aa537</guid><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:34:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q8Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDY0NjQ0MDZmZjZkYTRkYWUxYjI5ZmJlYzU2MWUyMS5qcGeSlQMAzQJUzRZkzQyYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po "40" to już "ciąża geriatryczna"? Ginekolog: to określenie powinno zniknąć</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zdrowie-w-ciazy/dlaczego-ciaza-geriatryczna-to-niezbyt-szczesliwe-okreslenie-ginekolog-pozne/p9ddr02</link><description>40-latka w ciąży? Do dziś w takich przypadkach, niezbyt trafnie, używa się sformułowania "ciąża geriatryczna". Co to oznacza z medycznego punktu widzenia? Dla Medonetu wyjaśnia dr n. med. Dominika Trojnarska, ginekolog z Centrum Medycznego Superior.</description><guid>df508d2b-752a-4fd8-a5e3-08caae5d92dc</guid><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NDhlOWNjNzhhZWU4ZjZmMWE0ZDk2ZjIwMGJjZWRkNS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ostrzeżenie GIS: popularne mleko dla niemowląt wycofane ze sklepów. Możesz mieć w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/karmienie-niemowlecia/ostrzezenie-gis-popularne-mleko-dla-niemowlat-wycofane-ze-sklepow/8rerdek</link><description>Główny Inspektor Sanitarny poinformował o wycofaniu jednej partii mleka modyfikowanego dla niemowląt BEBILON PROfutura DUO BIOTIK 1 (800 g). Sprawdź, czy nie masz go w domu.</description><guid>04f733dc-d949-462d-9edc-af036d525cb2</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VfPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmE0MDdlNWUzNTk4OTA0NTMxNTU1MjQ0Y2U4OWI2Zi5qcGeSlQMAzL3NF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Napnij skórę podczas snu! Ten genialny krem ujędrniający teraz w świetnej promocji. Hit</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/napnij-skore-podczas-snu-ten-genialny-krem-ujedrniajacy-teraz-w-swietnej-promocji-hit/19ynwtl</link><description>Noc to czas, kiedy skóra ma szansę się mocno zregenerować pod warunkiem, że dasz jej odpowiednie wsparcie kosmetyczne. Ten świetny krem od polskiej marki ujędrnia skórę tak, że rano będziesz wyglądała parę lat młodziej!</description><guid>482dde70-f635-469c-9849-29828c65e39c</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:22:44 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vhbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZWJiY2Q1NTQ5MWI5ZTJiZjFjZWRhNzA0ZmFmYzdhNC5qcGeSlQPMim_NFLXNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Złoto Maroka" działa lepiej niż drogie kremy i odżywki. Kupisz w drogerii</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/zloto-maroka-dziala-lepiej-niz-drogie-kremy-i-odzywki-kupisz-w-drogerii/gdqk423</link><description>Nie bez powodu jest nazywany "złotem Maroka", trudno o lepszy, naturalny olej dla skóry i włosów. Olej arganowy, bo o nim mowa, ma do zaoferowania najwięcej w czystej postaci. Bez trudu kupisz go w dobrych drogeriach lub w sprzedaży internetowej. Może działać lepiej niż drogie, firmowe kremy. Jak dokładnie działa na skórę i z czego jest wytwarzany?</description><guid>c267c443-2f69-4c22-9f5b-d71562034224</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zU1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjFkNThhYzhhNGEzYWU4MjM5YzZiYWEyMzg5NTRhMS5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kosmetyków na włosy wypadające garściami. Koniec z przerzedzeniami i łamliwością!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/top-3-kosmetykow-na-wlosy-wypadajace-garsciami-koniec-z-przerzedzeniami-i-lamliwoscia/rqp2b82</link><description>Zima potrafi dać się naszym włosom srogo we znaki, dlatego problem nadmiernego wypadania i łamliwości o tej porze roku może pojawiać się dużo częściej niż zwykle. Oto 3 najlepsze produkty, które pomogą ci skutecznie rozwiązać ten problem.</description><guid>d2872403-3487-41ca-a2a4-8dc62127df55</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:19:41 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wM2ExZjk1MzM2MWI1OWUyNTUzMjI5YTU0Y2ViZGIyMy5qcGeSlQPNAxQAzRZfzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Paznokcie pękają w "punkcie stresu"? Powodów jest kilka</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/paznokcie-pekaja-w-punkcie-stresu-powodow-jest-kilka/yb6xky7</link><description>Wygląd naszych paznokci wiele mówi o ogólnej kondycji naszego organizmu. Ich kolor, grubość i kształt zdradzają stan zdrowia. Często zdarza się, że paznokcie pękają w tzw. punkcie stresu. Gdzie znajduje się on na płytce? Jakie mogą być przyczyny pękania paznokcia właśnie w tym miejscu? Sprawdzamy.</description><guid>32a6f4a0-8eaa-47bc-b933-bb3c1291b106</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjk5ZGI3N2U3MTM5ZmQyYTBkNjQ2ZTA2MzBiOWI5NS5qcGeSlQMAAM0UQM0LZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmieszaj z jogurtem i nałóż na włosy. Tak pożegnasz łupież</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/zmieszaj-z-jogurtem-i-naloz-na-wlosy-tak-pozegnasz-lupiez/4ww7941</link><description>Łupież to jedna z najczęściej występujących chorób skóry głowy, która ma tendencje do nawracania. Nie tylko powoduje swędzenie, ale także może mieć wpływ na obniżenie naszego samopoczucia. Okazuje się, że w walce z łupieżem może być pomocny jogurt naturalny, do którego dodamy odpowiedni olejek. Jak przygotować kurację antyłupieżową na bazie jogurtu naturalnego?</description><guid>3eccea13-f9da-491f-9b78-379b523444ab</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ng0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MWNhN2NmY2UzNjdhYWY2MDQ5NGYyZDA5ZjdkOWVhOC5qcGeSlQMAzQIbzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Auschwitz odbierała porody. "Dzieci rodziły się chciwe życia i szybko umierały" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/byla-polozna-w-auschwitz-dzieci-rodzily-sie-chciwe-zycia-i-szybko-umieraly-fragment/0hlg7gd</link><description>"Chwila w obozie, w której kobiety dowiadywały się, że będą miały dziecko, była jak wyrok śmierci. Od tego momentu władze obozu wpisywały im w dokumenty skrót SB. Sonderbehandlung. Eufemizm, który pozwalał na egzekucję bez sądu, jedynie na podstawie decyzji podjętej przez gestapo i zatwierdzonej przez Główny Urząd Bezpieczeństwa Rzeszy. Krótko mówiąc — kobiety w widocznej ciąży były automatycznie wysyłane do krematorium" — czytamy w książce "Położna. O mojej cioci Stanisławie Leszczyńskiej" napisanej przez Marię Stachurską.</description><guid>0768501d-0a63-41ff-8105-30ea62598626</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jY2E0OTljNzJiMWI5MTA5ODdlODViZjU4MjBkYWU1My5qcGeSlQMAXM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnały, że jesz za dużo cukru i nabiału. Tak wygląda wtedy twoja twarz</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/twarz-cukrowa-czy-nabialowa-na-skorze-widac-czego-jesz-za-duzo/xjh5r0f</link><description>To, co spożywamy, odbija się na wyglądzie naszej skóry. Eksperci twierdzą, że niektórzy mają "twarz cukrową" — bo spożywają dużo węglowodanów prostych lub "twarz mleczną" — bo spożywają nabiał w większych ilościach. Z badań zaprezentowanych na Kongresie Europejskiej Akademii Dermatologii i Wenerologii w Madrycie wynika zaś, że 50 proc. osób z trądzikiem spożywało właśnie produkty mleczne.</description><guid>3993ad5b-2b25-4d01-885b-f4c10d82e691</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zp2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTM2ZTE3NWY5OTg0ODdhYTY3NjA4ZTQwZDE5OWZmZC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Syndrom złotego dziecka. Czy faworyzujesz jedno z dzieci? 10 sygnałów</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/syndrom-zlotego-dziecka-10-sygnalow-ze-faworyzujesz-jedno-z-dzieci/8r033d3</link><description>Faworyzowanie ma negatywny wpływ na stosunki międzyludzkie, nie inaczej jest na osi rodzic-dziecko oraz dziecko-dziecko. Uwaga jest przede wszystkim skupiona na mniej faworyzowanym dziecku, jednak okazuje się, że to stawiane na piedestale też może wbrew własnej woli ponosić konsekwencje takiego traktowania. To syndrom złotego dziecka, który może być bardzo szkodliwy. Czy rodzice zdają sobie sprawę, że zachowują się w określony sposób? Oto dziesięć sygnałów świadczących o faworyzacji jednego z dzieci.</description><guid>ffd12861-25a3-4757-9653-f19bc4bf3c71</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4lyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODA0NDViNWQzMzliOTNiZmU5MjhmNmFmNzQ2OTFhNy5qcGeSlQMAzKXNFLbNC6aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zapłacisz 10 zł, a włosy będą rosły jak szalone. Wysyp baby hair gwarantowany</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/kosztuje-10-zl-wcieraj-we-wlosy-a-zauwazysz-wysyp-baby-hair/078td4s</link><description>Kozieradka to wyjątkowa roślina, którą wykorzystuje się nie tylko w kuchni i medycynie naturalnej, ale także kosmetyce, w tym pielęgnacji włosów. Włosomaniaczki dobrze o tym wiedzą — nazywają nawet kozieradkę antidotum na ich wypadanie. Skąd się bierze popularność tego zioła? Jakie efekty można zauważyć, stosując kozieradkę kilka razy w tygodniu?</description><guid>16b6e157-029e-44bd-a4d5-7f98cfc5d971</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:43:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/onQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODJjZTkwMzZkN2QyNWVkYWM4MDU1ZDVmYTQ5NzA2NC5qcGeSlQMAzIfNEPLNCYiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gdy wyjęli ze mnie dziecko, zamarłam". Gosia: lekarze machnęli mi córką przed oczami i wybiegli</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/gosia-urodzila-w-siodmym-miesiacu-lekarze-machneli-mi-dzieckiem-przed-oczami-i/f6xcvje</link><description>— Na to, co wydarzyło się 18 grudnia 2015 r. nikt nie był gotowy. Wybrałam się do sklepu i tam się zaczęło. Pierwsza myśl — odchodzą mi wody. Kiedy poszłam do sklepowej toalety, okazało się, że dostałam silnego krwotoku — wspomina Małgorzata Nitecka. Powiedziała o tym pani sprzątającej, która akurat była w toalecie. — Jej reakcja totalnie mnie zaskoczyła. Kobieta w jednej chwili rzuciła miotłę i wybiegła. Nie wiedziałam, czy uciekła, bo tak się wystraszyła, czy pobiegła po pomoc — opowiada Medonetowi. Dzień później w szpitalu w Zielonej Górze na świat przyszła jej córka — Maja. — Pamiętam, że lekarze dosłownie machnęli mi dzieckiem przed oczami i wybiegli z sali. Ci, którzy byli wtedy przy mnie, pocieszali, że będzie dobrze, że przecież musi być dobrze — mówi Małgosia. I dodaje: — Nigdy nie przypuszczałam, że los zatoczy koło i po wielu latach czerwone serduszka WOŚP uratują moją córkę od śmierci. A tak właśnie się stało.</description><guid>170f0504-5e1d-479e-ab64-ed68bf0729c4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:32:18 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/34Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTUyNjgwM2M2MWVkYzc2Y2VmYmNlZDM0ZjYwNWJlMy5qcGeSlQMAzQE7zRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Prosty trik od fryzjerów. Rób tak zawsze, gdy myjesz włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/prosty-trik-od-fryzjerow-rob-tak-zawsze-gdy-myjesz-wlosy/w0ref7m</link><description>Mycie włosów wydaje się czynnością prostą i pozbawioną jakiejś większej filozofii. Chyba że jesteś włosomaniaczką i znasz więcej technik mycia włosów niż przeciętni ludzie. Zwykle jednak włosom nie poświęcamy zbyt wiele czasu — mają być czyste i świeże, a jeszcze jakby się dobrze ułożyły, to już w ogóle sukces. Żeby tak się stało, warto znać kilka trików, które ułatwią nam mycie włosów i sprawią, że w końcu będą wyglądały dobrze, przy niewielkim nakładzie pracy.</description><guid>580fee48-e5cc-4fc0-b4ce-36d19de40db4</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1M-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMmEyYmM5Y2JhMmM3YzUzM2I2N2RjZmEzYjdlZDg4OS5qcGeSlQMAzQH8zRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>TOP 3 kremy nawilżające na siarczyste mrozy! Naszpikowane witaminami, kwasami i olejami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/top-3-kremy-nawilzajace-na-siarczyste-mrozy-naszpikowane-witaminami-kwasami-i-olejami/sr5y22k</link><description>Mroźne powietrze potrafi skutecznie wycieńczyć naszą skórę zimą. Aby pęknięcia, zaczerwienienia i podrażnienia nie stały się naszą codziennością, potrzeba skutecznego kremu ochronnego, który utrzyma nawodnienie naszej cery pomimo niskiej temperatury. Oto 3 najlepsze kremy nawilżające na zimę.</description><guid>94d3d1d0-94e9-409b-9636-09259aacacfe</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:36:16 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h_ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNzc0YjA2ZTM5YTYxYzI4ODI0NDdiODE0MTJjMDA3YS5qcGeSlQPNAQIAzRP-zQtAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>