<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 12:07:52 +0100</lastBuildDate><item><title>Bolące dziąsła utrudniają życie. Kiedy trzeba iść do lekarza?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zebow-i-jamy-ustnej,bolace-dziasla-utrudniaja-zycie--kiedy-trzeba-isc-do-lekarza-,artykul,92485790.html</link><description>Ból dziąseł to dolegliwość, która potrafi skutecznie uprzykrzyć codzienne życie — utrudnia jedzenie, szczotkowanie zębów, a nawet mówienie. Choć często bagatelizowany, może być sygnałem poważniejszych problemów w jamie ustnej. Co oznacza ból dziąseł, jakie są jego najczęstsze przyczyny i w jaki sposób można sobie pomóc?</description><guid>916096d4-2a43-4877-b46f-706d235f8b9f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5a5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMzhlYmNiOTdkMzJhZTdkZjA2NjVkYjA1MGFhM2I1Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta część ciała starzeje się szybciej niż myślisz. Lekarz ostrzega</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nosa--gardla--uszu-i-krtani,ta-czesc-ciala-starzeje-sie-szybciej-niz-myslisz--lekarz-ostrzega,artykul,15370222.html</link><description>Codzienne życie pełne jest dźwięków, które mogą niepostrzeżenie uszkadzać nasz słuch. Głośna muzyka w słuchawkach, hałas w metrze, intensywne efekty dźwiękowe w kinie — wszystko to sprawia, że nasze uszy starzeją się szybciej, niż mogłoby się wydawać. Co więcej, problemy ze słuchem często rozwijają się stopniowo, przez co trudno je zauważyć na wczesnym etapie.</description><guid>760c2b1a-1404-400c-a1a4-6212d074fe17</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dspk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODAzNWNlYTc2NzEwZGZkZjlkMGVmYWE2MWE5NTViOS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowa czarna lista suplementów. Te składniki są zakazane w Polsce</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowa-czarna-lista-suplementow--te-skladniki-sa-zakazane-w-polsce,artykul,88611491.html</link><description>Coraz więcej suplementów diety trafia pod lupę ekspertów. Zespół ds. Suplementów Diety przy Radzie Sanitarno-Epidemiologicznej wskazuje substancje, które ze względu na ryzyko dla zdrowia są całkowicie zakazane w produktach dostępnych na rynku. Wśród nich znalazło się siedem szczególnie niebezpiecznych związków – od stymulantów po środki o działaniu anabolicznym.</description><guid>ff8e742a-6ac6-4032-9ad1-d492a87de2d6</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:37:02 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f9Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjAxY2YyMzM0ZWYwNWVhZWQ0MzI2NmE2NjJkOWI5OC5qcGeSlQMAzQIfzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta dolegliwość rozwija się nawet przez 10 lat. Eksperci: przeoczamy jeden wyraźny symptom</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ta-dolegliwosc-rozwija-sie-nawet-przez-10-lat--eksperci--przeoczamy-jeden-wyrazny-symptom,artykul,64330337.html</link><description>Lekarze z Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Białymstoku przypomnieli, że wczesne rozpoznanie zespołu stopy cukrzycowej umożliwia jej całkowite wyleczenie. Podczas konferencji prasowej zorganizowanej 14 listopada z okazji Światowego Dnia Cukrzycy podkreślili, że jest to jedno z najpoważniejszych powikłań cukrzycy, które wymaga długotrwałego leczenia. Specjaliści zachęcali do regularnych badań i stosowania działań profilaktycznych.</description><guid>e943df7e-2869-4b74-9e9c-f2c4f6ddcd2f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vBck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDEyNDM5ODExYWM3ZjI2YWYyOGJhYTU3ZjU3MTYxOS5qcGeSlQMAzMzNGWTNDkiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie posiłki dosłownie skracają życie. Wyniki badań nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wysoko-przetworzona-zywnosc-skraca-zycie-wyniki-badania-moga-zaskoczyc/16x2nmk</link><description>Lubisz tzw. junk food? Uważaj! Wyniki nowego badania Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) nie pozostawiają wątpliwości: wysoko przetworzona żywność nie tylko szkodzi zdrowiu – może też skracać życie. Naukowcy potwierdzili jej związek z wyższym ryzykiem zgonu z powodu chorób serca, układu krążenia, problemów trawiennych, a nawet – co jest prawdziwym zaskoczeniem – rozwoju choroby Parkinsona. Co ważne, efekt ten utrzymuje się niezależnie od spożycia alkoholu.</description><guid>0b079997-ee88-490d-a442-aaf5d7328a0f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vpXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTY1NjNjOGY3M2I4NzAyM2JhMzY5Y2Y4YzYyN2FlNi5qcGeSlQPNA-3NAqvNECXNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Quiz psychologiczny dla mistrzów – zdobędziesz komplet punktów?</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,syndrom-adele--sisi-czy-otella---wiesz--co-oznaczaja--trudny-quiz,artykul,53365362.html</link><description>Syndrom Adele, syndrom Sisi, syndrom Otella — chociaż te nazwy brzmią poetycko, to kryją się za nimi poważne zaburzenia psychiczne, które, nierozpoznane i nieleczone, mogą stać się przyczyną nieszczęśliwych wydarzeń. W naszym quizie znajdziesz 15 różnych syndromów — umiesz je wszystkie rozpoznać? Sprawdź, ile punktów uda ci się zdobyć.</description><guid>12993722-9636-4e0b-8f49-ed80f3c7aeac</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G9Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWVmMjU4NDJhM2E4MjZiN2RlZmY5YTM1ZWJjNmJmZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ponad 100 tys. Polaków rocznie ma ten problem. Eksperci: skala jak przy zawałach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ponad-100-tys--polakow-rocznie-ma-ten-problem--eksperci--skala-jak-przy-zawalach,artykul,40406263.html</link><description>W Polsce każdego roku ponad 100 tys. osób zmaga się z poważnymi zakażeniami grzybiczymi. Mimo tak dużej liczby przypadków temat ten rzadko trafia na pierwsze strony gazet. Dr Paweł Krzyściak z Katedry Mikrobiologii Collegium Medicum Uniwersytetu Jagiellońskiego wyjaśnia, dlaczego grzybice są tak powszechne, a jednocześnie mało znane.</description><guid>0aa4915a-662d-47da-8eab-1dd1925110e3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Edpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzdlMjk3MWI2YjY5MTc3YjVlY2IwYzI3YmFiMmRjYy5qcGeSlQMAzQHRzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>AI bije radiologów na głowę w wykrywaniu ciał obcych w oskrzelach. Imponujący rezultat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,ai-bije-radiologow-na-glowe-w-wykrywaniu-cial-obcych-w-oskrzelach--imponujacy-rezultat,artykul,98019208.html</link><description>Nowe narzędzie oparte na sztucznej inteligencji wykrywa ciała obce w drogach oddechowych pacjentów skuteczniej niż doświadczeni radiolodzy. Badania przeprowadzone przez naukowców z University of Southampton oraz Wuhan wykazały, że AI potrafi identyfikować obiekty niewidoczne na skanach tomografii komputerowej z większą precyzją. Wyniki opublikowano w "npj Digital Medicine".</description><guid>d4f1313a-2b8d-4218-b6fc-8bf85eaedd14</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mhTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzQ0ZDE1NWRlMTcyNTQyZjBhNzE0NzAyZjM4ZmM5Yy5qcGeSlQMAzQIHzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najtańsze jedzenie – czy organizm to wytrzyma? Sprawdzamy skutki takiego żywienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/co-sie-stanie-jesli-bedziemy-sie-zywic-tylko-najtanszymi-produktami/7sw2m6q</link><description>Powszechnie znana prawda mówi, że zdrowe odżywianie jest drogie. Wystarczy porównać ceny np. warzyw opatrzonych naklejką "bio" z pochodzącymi z tradycyjnych upraw. Podobnie rachunek za koszyk wypełniony świeżymi nieprzetworzonymi produktami będzie sporo wyższy niż za koszyk z pudełkami pizzy, gotowymi hamburgerami, zapiekankami i ciasteczkami. Ograniczony budżet zazwyczaj skłania nas do rezygnacji ze zdrowego na rzecz taniego jedzenia. Ale czy to się opłaca na dłuższą metę?</description><guid>d1f7a42a-c116-4741-8a8f-9b76193343e8</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmZhYTg0NTM2NWNiMTI5YWUxYzJkMGE4Zjk1ZTcxNC5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam wodę z cytryną na czczo. Takiego efektu się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sprawdzilam-co-daje-picie-wody-z-cytryna-na-czczo-takiego-efektu-sie-nie-spodziewalam/zybnc6w</link><description>O zaletach picia wody z cytryną na czczo słyszałam od lat: że odkwasza organizm, że wypłukuje toksyny, że przyspiesza odchudzanie. O takich skutkach czytałam najczęściej. Czy rzeczywiście picie tego napoju na pusty żołądek ma takie działanie? Postanowiłam to sprawdzić. Przez dwa tygodnie rano piłam ciepłą wodę z cytryną. Powiem wprost: żadna z tych właściwości się nie potwierdziła. Pojawił się jednak skutek, którego się nie spodziewałam i stało się to już po kilku minutach. Dietetyk dr Jakub Woźniak, którego poprosiłam o wyjaśnienie, opowiedział o tym, jak naprawdę działa picie wody z cytryną i czy lepiej robić to na czczo, czy raczej przed posiłkami.</description><guid>fb876fb2-39c9-489a-8c12-f3fc1253f835</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qOik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTIzOTljZGNmMWI2ZjA2MzU4NmMwYjcyYjU3Ni5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Krwawienia z nosa mogą być znakiem poważnych schorzeń. Lekarz: to ostrzeżenie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,co-moze-byc-przyczyna-krwawien-z-nosa--lekarz-wprost--to-moze-byc-pierwsze-ostrzezenie,artykul,60768010.html</link><description>Krwawienie z nosa to dolegliwość, z którą wielu z nas miało do czynienia. Choć najczęściej to chwilowy problem, w niektórych przypadkach może wskazywać na poważniejsze schorzenia. — To, co pacjent uznaje za błahostkę, dla lekarza może być pierwszym ostrzeżeniem, że w organizmie dzieje się coś poważniejszego — ostrzega dr David E. Tunkel. Na liście są m.in. nadciśnienie i zaburzenia krzepnięcia, nawet powikłań po infekcjach wirusowych. Wiele naukowych badań niestety to potwierdza.</description><guid>44bcb2ac-3c36-411e-959f-7a4ea3decfa1</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fk2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NzYwODQ1NDMyZWQ0ZTJkM2UzNWJjMGMyMmFjOTAwYi5qcGeSlQMAdc0Xmc0NSJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujące właściwości skorupek jajek. Dlaczego lepiej ich nie wyrzucać?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/skorupki-z-jajek-zdrowotne-wlasciwosci-jak-wykorzystac-sposoby/f6f4d41</link><description>O tym, że jajka są jednym z najtańszych i najlepszych źródeł białka, nie trzeba nikogo przekonywać. A co ze skorupkami? Zwykle traktujemy je jak bezużyteczny odpad. Czy na pewno powinny trafić na śmietnik? Niekoniecznie, można je wykorzystać z pożytkiem dla zdrowia. Oto kilka sposobów.</description><guid>c2924742-3037-41a3-90ad-962cc9af236b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dank9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTFmZTg0YTI1NGMwNGNhMjVjY2M3ZGEzZjMyOWU2Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bała się, że pacjenci się od niej odwrócą. Przyznała, że choruje. "Bo co to za lekarz..."</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,bala-sie--ze-pacjenci-sie-od-niej-odwroca--przyznala--ze-choruje--bo-co-to-za-lekarz---,artykul,75285097.html</link><description>"Na tym etapie już wiem, że depresja nie jest niczym wstydliwym, choć kiedy zaczynałam się leczyć, miałam wrażenie, że jest inaczej. Teraz nie mam z tym problemu, żeby opowiedzieć o swojej chorobie, a kiedyś mi się wydawało, że stracę wszystkich pacjentów, że przestaną do mnie przychodzić, bo co to za lekarz…" — mówi Anna Ścibisz, lekarka, w rozmowie z Małgorzatą Serafin. Wywiad jest częścią książki "Jak odzyskać siebie. Kobieca twarz depresji", wydanej nakładem Prószyński i Sk-a.</description><guid>fb05fe24-6ca0-4e20-8b20-a7e16b129e3e</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oZYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGExMTNiNTEwZjg0NmU0YzY2ODg2ZTNiMGUzMDkzMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden czynnik "napędza" raka szybciej niż sądzono. Naukowcy alarmują</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,alarmujacy-raport-dotyczacy-spozycia-alkoholu--napedza-rozwoj-raka-szybciej-niz-sadzono,artykul,09489387.html</link><description>Alkohol jest jednym z głównych czynników ryzyka nowotworów, choć świadomość społeczna na temat jego szkodliwości jest wciąż niska, zwłaszcza w Europie. Międzynarodowa Agencja Badań nad Rakiem (IARC) opublikowała raport, w którym podkreśla, że spożycie alkoholu, mimo rosnących obaw zdrowotnych, nadal wzrasta w wielu regionach świata, w tym w obu Amerykach, Azji Południowo-Wschodniej, Afryce Subsaharyjskiej i regionie Pacyfiku. Raport przedstawia kluczowe dowody naukowe dotyczące związku alkoholu z nowotworami, jego kosztów ekonomicznych oraz skutecznych strategii redukcji spożycia.</description><guid>aed1b49a-3d96-4439-af4d-66ae2512f1ac</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6WAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDFjN2RlMmM0Yjc3ZTc2ZjQzMjkyOGEzODQ3YWRiZC5qcGeSlQMAzJbNEsDNCoyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miał 40 lat, gdy usłyszał: trzy miesiące, maksymalnie rok. Rak szybko dał przerzuty</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,mial-40-lat--gdy-uslyszal--trzy-miesiace--maksymalnie-rok--rak-szybko-dal-przerzuty,artykul,95915885.html</link><description>— Okazało się, że mam już przerzuty do węzłów chłonnych, płuc i kości. To wyjaśniało coraz silniejszy ból, który odczuwałem, a potem doszło jeszcze do złamań barku, żeber i kręgosłupa. Operacja zeszła na dalszy plan, trzeba było pozbyć się najpierw raka, który zdążył się rozsiać. Kiedy jednak pani doktor zobaczyła moje wyniki, pokręciła głową. "Trzy miesiące, maksymalnie rok", powiedziała. Nie wiedziałem, jak to skomentować. To był moment, gdy grunt osunął mi się pod nogami — opowiada 41-letni Janusz, który dwa lata temu otrzymał diagnozę rak pęcherza moczowego.</description><guid>3a9c27b8-ba3a-494c-8817-764d719f63f5</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:29:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_vbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDRmMTFmZTIwMTkxY2I0ZTUzZjFjODk1NGZmZjk5MS5qcGeSlQN0zIPNCZfNBWSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smażysz kilka razy na jednym tłuszczu? Eksperci mają złą wiadomość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/smazysz-kilka-razy-na-jednym-tluszczu-eksperci-maja-zla-wiadomosc/sj8d1h0</link><description>Smażenie jest jedną z najpopularniejszych metod przygotowywania posiłków, jednak w domowej kuchni często zdarza się, że ten sam tłuszcz wykorzystywany jest kilkukrotnie, co może mieć istotny wpływ na zdrowie. Choć oszczędność i wygoda bywają priorytetem, to jednak warto wiedzieć, w jaki sposób powtarzające się podgrzewanie zmienia strukturę i skład tłuszczu. A jest się nad czym zastanowić.</description><guid>c5e833dc-3892-4c2f-8f21-1cd9bb889ef7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NCbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODQ1MjdhN2NjZTY4ZTQ5MWFmZjk3YTVjMzE5YzRkOS5qcGeSlQPNAnDNA4vNFAnNC0aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pracujesz przy biurku i boli cię kręgosłup? Australijscy naukowcy wskazują prostą przyczynę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pracujesz-przy-biurku-i-boli-cie-kregoslup--australijscy-naukowcy-wskazuja-prosta-przyczyne,artykul,60392451.html</link><description>Naukowcy z Griffith University oraz University of Queensland w Australii przeprowadzili badania nad skutecznością zmiany pozycji podczas pracy biurowej. Uczestnikami byli pracownicy, którzy odczuwali ból w dolnej części pleców i korzystali z biurek umożliwiających pracę na stojąco. Wyniki wskazują, że regularne zmiany pozycji mogą przynieść ulgę i poprawić koncentrację.</description><guid>403bca0f-e0dc-4c15-a370-4b85ef1d7126</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MDik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kN2IwMDc5YTEzNmIzNzFjNTAwODYyOGUyMjI2YjZhOS5qcGeSlQMAzQIbzRYLzQxmkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularna wędlina wycofywana z Lidla. Wykryto groźne bakterie. Jest apel do klientów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,popularna-wedlina-wycofywana-z-lidla--wykryto-grozne-bakterie--jest-apel-do-klientow,artykul,85747721.html</link><description>14 listopada Główny Inspektor Sanitarny wydał kolejne ostrzeżenie dotyczące żywności. Tym razem dotyczy ono popularnej wędliny dostępnej w Lidlach. Jak podaje sanepid, Inspekcja Weterynaryjna stwierdziła obecność bakterii Listeria monocytogenes w partii boczku w plastrach. GIS ostrzega, że spożycie takiej żywności może skończyć się listeriozą. Już uruchomiono procedurę wycofania zanieczyszczonego mięsa. Trwa postępowanie wyjaśniające u producenta. Którą konkretnie partię wycofano ze sprzedaży? Sprawdź koniecznie!</description><guid>a4035a1e-48c8-473f-a6c7-efb5c282c181</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:11:16 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OUsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDJhMzkwYjJjMzA2YzQ4OTVjOWZjY2ZhYjYzNjc3NS5qcGeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>99-letnia babcia Bernie zdradza sekret długowieczności. Ma pięć prostych zasad</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,99-letnia-babcia-bernie-zdradza-sekret-dlugowiecznosci--ma-piec-prostych-zasad,artykul,76385349.html</link><description>Taylor Brown podbiła serca internautów, publikując nagranie swojej 99-letniej babci Bernie, która w lutym skończy 100 lat. W filmie seniorka opowiada, że nadal myje podłogi na kolanach, tak jak nauczyła ją tego jej matka. Żyje samodzielnie, gotuje, dba o porządek w domu, a jej siła i pogoda ducha inspirują. W czym tkwi sekret jej długowieczności? Jedną z zasad, których się trzyma, jest... niezależność.</description><guid>906715f1-f779-47cc-be8c-edd2441bf39b</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DDOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYWU5NjUzMGQ5MmExOWQ1OWZkZDBhZWZlMmE0NzFlOS5qcGeSlQMAzQEYzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To będzie najcięższy sezon grypowy od dekady. Eksperci ostrzegają</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,szczepienia-przeciw-grypie-potrzebne--brytyjscy-eksperci-ostrzegaja,artykul,77189959.html</link><description>Brytyjscy specjaliści alarmują: nadchodzący sezon grypowy może być najcięższy od dziesięciu lat, szczepienia przeciw grypie potrzebne szybciej niż zwykle. Powodem jest nowy szczep wirusa, który uległ większej mutacji niż zwykle, co może wpłynąć na skuteczność dostępnych szczepionek. Wzrost zachorowań odnotowano już w Wielkiej Brytanii i Japonii, a sezon grypowy może rozpocząć się wcześniej niż zazwyczaj.</description><guid>42ad07d5-64d7-45d9-8810-f30d9322087a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qmak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmZlNjRhODgzM2U4YmJmMzRjNTBlNzc5NzU1MzRiOC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarze krytykują projekt MZ. "To wywoła bałagan i wydłuży kolejki"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nowe-wymogi-mz-dla-lekarzy--to-wywola-balagan-i-wydluzy-kolejki,artykul,83488104.html</link><description>— Proponowane przepisy nie usprawnią systemu, lecz doprowadzą do jeszcze większego obciążenia placówek podstawowej opieki zdrowotnej obowiązkami administracyjnymi oraz do informatycznego chaosu — uzasadnia w piśmie do minister zdrowia Jolanty Sobierańskiej-Grendy Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia. Podczas wystawiania skierowań na badania, konsultacje lub leczenie, lekarze będą musieli wprowadzać dodatkowe dane. Wyrażają zdecydowany sprzeciw wobec projektu rozporządzenia ministra zdrowia zmieniającego zasady prowadzenia i przetwarzania dokumentacji medycznej.</description><guid>7da24d83-6aee-4795-97dc-99cb04e45e42</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:57:22 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W9Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTc2NTQyNGFiOTMyMjZmMGJmMzIwNDdkZGUwYzVjNS5qcGeSlQMAzQGzzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe badanie w bilansie zdrowia. Wykryje chorobę u sześciolatka</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,badanie-cholesterolu-w-bilansie-szesciolatka--eksperci-bija-na-alarm,artykul,84978495.html</link><description>Badanie cholesterolu u dzieci w wieku lat 6 od maja 2025 r. jest dostępne w ramach bilansu zdrowia (tzw. bilans sześciolatka). To prosty test z krwi żylnej finansowany przez NFZ, do którego zachęcają eksperci Porozumienia Zielonogórskiego. Dzięki niemu lekarze rodzinni mogą wykryć problemy takie jak rodzinna hipercholesterolemia, jak i powszechny w Polsce, często bezobjawowy, zbyt wysoki cholesterol, który latami po cichu uszkadza naczynia krwionośne i prowadzi do zawałów oraz udarów. Wczesne rozpoznanie u dziecka staje się okazją, by objąć profilaktyką całą rodzinę, zlecić badania rodzicom i rodzeństwu oraz wprowadzić zmiany stylu życia, zanim dojdzie do powikłań sercowo-naczyniowych.</description><guid>72c8a859-68f0-4583-a2ef-b39b7e67ee77</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZrRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjdjNTg0YmVjNGIwYmIzOTkxZmVjZjlmZmVjYjI1YS5qcGeSlQMAzMrNHCDND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co drugi pacjent dostał od NFZ specjalne skierowanie na badania. Prywatnie wydałby kilkaset złotych</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,ten-program-nfz-oferuje-darmowe-badania-rozszerzone--sprawdz--ile-zaoszczedzisz,artykul,17260719.html</link><description>W Internetowym Koncie Pacjenta czeka do wypełnienia darmowa ankieta, która nie tylko pozwoli ci się orientacyjnie przyjrzeć swojemu zdrowiu, ale też stanowi przepustkę do skierowania na badania profilaktyczne. Część badań jest zlecana każdemu z pacjentów, natomiast niektóre, rozszerzone, są przypisywane osobom według wskazań zdrowotnych. Medonet zapytał Centrum e-Zdrowia o najnowsze statystyki, jeśli chodzi o kierowanie na badania. Okazuje się, że w większości przypadków odsetek ten wynosi od 47 do nawet 64 proc. Przypominamy, jakie badania rozszerzone możesz wykonać dzięki programowi profilaktycznemu "Moje Zdrowie" i ile trzeba byłoby na nie wydać, aby zrobić je prywatnie.</description><guid>e2121eb4-c1e5-4af9-9ad8-02a32ab40059</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cwSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYzY4YjNlYjVhNjVhYjhjMzg5NThkYzgxZDI3MGZlMi5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspert: wojsko to nie fabryka bezdusznych maszyn. Kryzys zdrowia psychicznego żołnierzy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,opieka-psychiatryczna-dla-zolnierzy--ekspert-alarmuje-o-powaznych-brakach,artykul,68378463.html</link><description>Zdrowie psychiczne żołnierzy: jak sytuacja przedstawia się dzisiaj? Otóż w Polsce żołnierze nie mają dostępu do dedykowanej opieki psychiatrycznej i psychologicznej. Korzystają z powszechnego systemu ochrony zdrowia, co często prowadzi do postrzegania pomocy psychologicznej jako oznaki słabości. Dr Radosław Tworus, konsultant krajowy ds. obronności w dziedzinie psychiatrii, ostrzega, że ten mit niszczy od środka. Wnioski są proste: pomoc psychologiczna w wojsku zdaje się kuleć, choć jest potrzebna.</description><guid>816cf0a2-0a0b-40a6-bbb5-773de6d66ddd</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:37:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cTek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDRjZGM0Nzk3NjA0YjQxMTRkY2QwOWYyMGJiMmUwMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Demonizowany napój jednak pomaga sercu? Filiżanka dziennie robi różnicę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,demonizowany-napoj-jednak-pomaga-sercu--najnowsze-badania-zmieniaja-wieloletnie-zalecenia-lekarzy,artykul,32370942.html</link><description>Migotanie przedsionków to jedno z najczęściej występujących zaburzeń rytmu serca. Szacuje się, że dotyka ono ponad 37 mln ludzi na całym świecie. Dotychczasowe zalecenia wielu lekarzy sugerowały unikanie kofeiny, która mogła być uznawana za czynnik ryzyka. Jednak nowe badania opublikowane w listopadowym numerze czasopisma "JAMA" zmieniają tę perspektywę, wskazując na potencjalne korzyści płynące z umiarkowanego spożycia kawy.</description><guid>817894e9-bd10-4051-848d-f6706c978132</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:07:17 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G_dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjY2MmZjYTg4N2YyNWY1OWI0NGQyZDI0YjI1ZThhNC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezygnujesz z mięsa? Oto jak ta decyzja wpłynie na twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/weganizm-i-wegetarianizm/co-dzieje-sie-z-organizmem-gdy-rezygnujemy-z-jedzenia-miesa-pozytywne-i-negatywne/gsdc2xh</link><description>Mięso dostarcza nam pełnowartościowego białka oraz niezbędnych mikroelementów, ale wyeliminowanie go z jadłospisu również ma niepodważalne zalety. Wymienić tu można redukcję poziomu tłuszczów nasyconych, cholesterolu i sodu, które przyczyniają się do powstania chorób sercowo-naczyniowych. Dlatego decyzja o przejściu na wegetarianizm lub weganizm powinna być poprzedzona konsultacją ze specjalistami – dietetykiem i lekarzem.</description><guid>ec1a6572-d4a6-44dd-b59f-7d4dddb1d763</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-tyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWMyYzYxNTU0N2JiNTUxNTgyMTk5NjU2MWY0OTVhMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sok z selera. Dlaczego stał się tak popularny i czy warto go pić?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-selera-naciowego-wlasciwosci-na-odchudzanie/mwf21be</link><description>Moda na picie soku z selera naciowego przyszłą do nas ze Stanów Zjednoczonych. Na Instagramie ten jasnozielony sok ma swój własny hashtag, pojawiło się również wyzwanie, polegające na piciu go codziennie przez tydzień. Czy oprócz szumu w internecie za sokiem z selera stoją udowodnione korzyści zdrowotne? Sprawdzamy.</description><guid>5b256999-7297-41c6-bb0c-342e31f40284</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W1xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODIyMDJhOGVkMDE2NThiZjI4MTZkMDgyNTIxNTRhZS5qcGeSlQPMoiHNFU3NC_yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie owoce można jeść, chorując na cukrzycę? Dietetyczka wskazuje propozycje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jakie-owoce-mozna-jesc-przy-cukrzycy-lista-od-dietetyczki/m4700zl</link><description>Cukrzyca jest chorobą, której leczenie w znacznej mierze opiera się na stosowaniu odpowiedniej diety. Bardzo ważne jest kontrolowanie indeksu glikemicznego produktów spożywczych i włączanie do diety jak najmniejszej ilości węglowodanów — szczególnie cukrów prostych. Bogate w cukry są np. owoce, które jednocześnie zawierają dużo witamin, składników mineralnych i błonnika. Jakie owoce można jeść przy cukrzycy? Jakie owoce wykluczyć z diety cukrzyka? Czy istnieją owoce, które obniżają poziom cukru? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>be20e65b-6558-42bb-8dfb-7b5f1d80dd96</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjYwZTQxOGQ0YzdhM2JlMTk2NjQzNTdjNzlkM2ZhZC5qcGeSlQMAzI3NEBjNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy nie doceniają tej ryby. Kuzyn dorsza jest tani i superzdrowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/polacy-omijaja-te-rybe-kuzyn-dorsza-jest-tani-i-zdrowy/c5kt10r</link><description>Niektóre ryby pojawiają się na naszym stole o wiele częściej niż inne. Zapominamy, że poza dorszem, śledziem, makrelą, karpiem i łososiem istnieją inne smaczne gatunki. Jednym z nich jest mintaj – to bliski niedoceniony kuzyn dorsza, po którego warto sięgać jak najczęściej. Sprawdzamy, co się stanie, jeśli będziemy jeść mintaja 2-3 razy w tygodniu.</description><guid>40b91b74-cd32-4f2a-9d45-4b1923c11c4f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzYwMzg0M2E3ZmVlODFjNDhlY2JjZGNkOWQyMGQzMi5qcGeSlQMAzQIHzROAzQr4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce są nazywane chlebem życia. Potężna dawka błonnika i antyoksydantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-sa-nazywane-chlebem-zycia-potezna-dawka-blonnika-i-antyoksydantow/5pc9g76</link><description>W zdrowej diecie nie powinno zabraknąć daktyli, które są pełne ważnych składników odżywczych. Ze względu na ich bogaty profil w krajach arabskich nazywa się je chlebem życia. Niektórzy obawiają się jednak daktyli ze względu na wysoki poziom cukrów prostych. Jest jednak sposób na to, by jeść owoce daktylowca, nie martwiąc się o ten aspekt — wystarczy zadbać o odpowiednią porcję daktyli dziennie.</description><guid>ca4bb64f-fc3c-49cb-81a4-d5a347298894</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTQzN2E4OGZiYTdhZGFlMTYzMGZlMGNlY2RiMTc1Yi5qcGeSlQMAzQHYzRZ-zQynkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Metal w produktach znanej marki. GIS wycofuje natychmiastowo kilka partii. "Nie spożywać"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/metal-w-produktach-znanej-marki-gis-reaguje-natychmiastowo-nie-spozywac/s6jzztq</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) wydał ostrzeżenie dotyczące wycofania z rynku popularnych produktów marki Knorr. Powodem są zanieczyszczenia, które mogą stanowić realne zagrożenie dla zdrowia konsumentów. Wskazane partie produktów zawierają fragmenty metalu lub gumy, co może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych.</description><guid>5acce371-541c-4f60-b7a7-2b3d212124a6</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:57:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sKfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTEzMTM0M2YwZDljNzJkZmQ5MDc0YTY5MjU5ODZhMS5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt to błonnikowa bomba na śniadanie. Estończycy wybierają go zamiast owsianki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-estonczycy-jedza-zamiast-owsianki-blonnikowa-bomba-na-sniadanie/s6xgr2y</link><description>Estończycy na śniadanie jedzą kamę – to tradycyjna mieszanka mączna, wytwarzana z prażonej mąki jęczmiennej, żytniej, owsianej i grochowej. Czasem w składzie kamy zamiast mąki owsianej znajduje się mąka pszenna. Co ciekawe, kamę można spożywać bez obróbki termicznej, ponieważ składniki mieszanki wcześniej się gotuje. Jak przygotować estońską kamę? Jakie ma właściwości?</description><guid>bcf24223-b581-4db1-9369-7fb051bdf4cc</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EINk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWIzZWY0YThiMzZkZGEzZDBiZTA1MjM1NzRlOTk0MS5qcGeSlQMALc0TQM0K1JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szlachecki kąsek w promocji w Biedronce. Zdrowszy niż kurczak</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/szlachetne-mieso-w-promocji-w-biedronce-zdrowszy-niz-kurczak/gf0pszz</link><description>Kiedy jesteśmy na diecie redukcyjnej, najczęściej wybieramy mięso z kurczaka lub indyka bądź ryby. Zapominamy, że możemy też sięgnąć po inne produkty, by urozmaicić menu. Jednym z nich jest przepiórka, którą obecnie dostaniemy w promocyjnej cenie w Biedronce. Dlaczego warto się nią zainteresować? Czy przepiórka jest zdrowsza niż kurczak?</description><guid>a416393e-05eb-4aed-b0c5-4290a4410728</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:55:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzJiNmU3MGJmYWE2NjZhMzg4ZjY0NTMzMDk1YzY4MS5qcGeSlQMAzQIDzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten deser możesz jeść bez obaw. Nawet na diecie odchudzającej nie zaszkodzi twojej sylwetce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/deser-ktory-nie-tuczy-mozesz-go-zjesc-nawet-na-diecie-odchudzajacej/8ntbq4l</link><description>Deser na diecie wcale nie musi oznaczać wyrzutów sumienia. Ten produkt jest nie tylko smaczny, ale też wspiera zdrowie i może pomóc w utrzymaniu prawidłowej masy ciała. Sprawdź, dlaczego warto go włączyć do jadłospisu.</description><guid>97a3801b-4db5-484c-9224-790c80040633</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/au_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWYyZGYwMWMyY2EwYjE1ZTQxMGVhMzQyMzRhMzdhYy5qcGeSlQMAzPzNDHzNBwWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój może poprawić zdrowie serca. Wystarczą dwie filiżanki dziennie, by zauważyć różnicę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/picie-tego-napoju-poprawia-zdrowie-serca-wystarcza-dwie-filizanki/snk5sh5</link><description>Napój na zdrowe serce może być bliżej, niż myślisz. Badania pokazują, że jego regularne picie zmniejsza ryzyko chorób układu krążenia i wspiera pracę serca – a wystarczą zaledwie dwie filiżanki dziennie.</description><guid>1d45082f-72dc-47a6-9d5b-51b5f0dc4bbd</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/orrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYmEwODY3Y2Q2OTg3NDAzZmZjNzE1NWIwMjU4NGExNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chorzy na serce muszą unikać kawy? Nowe badania mówią coś innego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/osoby-z-arytmia-unikaja-kawy-byc-moze-nieslusznie-nowe-badania/z5cz94y</link><description>Kawa jest kojarzona ze zwiększoną czujnością i przyspieszonym tętnem, dlatego osobom z migotaniem przedsionków — najczęstszą arytmią serca — często zaleca się jej unikanie. Najnowsze badanie sugeruje jednak, że te zalecenia mogą wymagać rewizji.</description><guid>b6ac418b-454c-42a8-b46f-a561c01b3db8</guid><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:30:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SJ_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTNlMmQxNGFhNzYzOGJmZTYxYmMyNGZlM2I4NzQyNi5qcGeSlQPMv8znzRs9zQ9VkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Taka obróbka chleba pomaga obniżyć poziom cukru we krwi. Każdy powinien znać ten trick w kuchni</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/czy-mrozenie-chleba-jest-zdrowe-tak-wplywa-to-na-poziom-cukru-we-krwi/xcses79</link><description>Najnowsze badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "European Journal of Clinical Nutrition" rzucają nowe światło na to, jak sposób przechowywania i przygotowania pieczywa może wpływać na nasz organizm. Okazuje się, że mrożenie chleba, a następnie jego rozmrażanie i opiekanie, może mieć istotny wpływ na poziom cukru we krwi. Czy to oznacza, że mrożenie pieczywa jest zdrowsze? Sprawdzamy szczegóły.</description><guid>1419dc8e-0679-4833-852c-d65d8c71b80f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzkzOTNhYjUzNDA1NWUxMDY1MDdmYThmMDhlNjgwNi5qcGeSlQMAzQIUzRWlzQwtkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten pyszny sok pomaga hamować cukrzycę i zbić ciśnienie. Dietetyk: o niebo lepszy niż suplementy diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-to-prawdziwa-perelka-dla-zdrowia-oto-co-z-naszym-cialem-robi-likopen/nf0xlv3</link><description>Suplementy diety biją rekordy popularności, jednak dietetycy zwracają uwagę na to, że niektóre produkty spożywcze są zdecydowanie lepszym wyborem. Swoim wpływem zdrowotnym biją preparaty na głowę. Jednym z takich z takich artykułów jest sok pomidorowy. — Sok ten pomaga utrzymać prawidłową glikemię, co jest szczególnie istotne w przypadku osób zmagających się z wysokim cukrem — ocenił dietetyk dr Bartek Kulczyński.</description><guid>deff1d21-bf85-448e-86a6-226179ac5d4f</guid><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 20:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XMqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MmU2Y2VjYmViYTVkYWQzY2NjZGFjOTY3NjVkNmNjNS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Powiedziała dzieciom, że tacie "stanęło serce". Po latach wyznała prawdę. "Gdzie to zrobił?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/powiedziala-dzieciom-ze-tacie-stanelo-serce-po-latach-wyznala-prawde-gdzie-to-zrobil/xr7dwjx</link><description>"Zdarzają się rodziny, które chcąc uchronić dziecko przed doświadczeniem straty, ukrywają ją, zatajają. Po pewnym czasie czują, że dłużej już tak się nie da, i zgłaszają się po pomoc do psychologa czy psychoterapeuty" — mówi Bernadetta Janusz, certyfikowana terapeutka i superwizorka, w rozmowie z Moniką Rusin. I dodaje, że rozmowa z dzieckiem o śmierci musi być naturalna i konkretna. "Musi to być przekaz dostosowany do wieku dziecka i dla niego zrozumiały. Ksiądz Jan Kaczkowski doradzał, by tłumacząc małym dzieciom, że babcia umarła, posługiwać się konkretami: babcia już nie oddycha, jej serce już nie bije, jej ciało stało się zimne. Konkret. Realność. Prawda przekazana w sposób zrozumiały. Nie wolno zatajać prawdy. Nie wolno udawać".</description><guid>e609740c-bebe-4a89-99ee-3bfea0bb68a9</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:32:36 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ad2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNTM2YmE5MGJlNzAwM2I5NTJlZDA5NGZkYWVmOGQ2Ni5qcGeSlQMAzQJJzRZNzQyNkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od pięciu lat się nie depiluje. "Mężczyźni piszą, że im się nie podobam"</title><link>https://uroda.medonet.pl/od-pieciu-lat-sie-nie-depiluje-mezczyzni-pisza-ze-im-sie-nie-podobam/g8tbt84</link><description>— Mężczyźni piszą do mnie, że nie podoba im się mój wygląd. To dziwne, bo nie przypominam sobie, żebym pytała ich o zdanie — ironizuje Eldina Jaganjac. 34-letnia influencerka z Danii podczas wybuchu ogólnoświatowej pandemii koronawirusa postanowiła, że nie będzie więcej podporządkowywać się narzucanym kobietom standardom urody i przestała się depilować. Od tamtej pory promuje naturalność i życie według własnych zasad.</description><guid>21338a0b-60df-4fb7-9d6a-2f799eecfd08</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:32:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTA4MjU1ZjgxYWU4ZjU2MGVhYzBkMmE1ZjFjYWQyOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szwedzi zakazali tych kosmetyków dzieciom. W Polsce nie ma podobnych obostrzeń</title><link>https://uroda.medonet.pl/szwedzi-zakazali-tych-kosmetykow-dzieciom-w-polsce-brak-podobnych-obostrzen/r540sm0</link><description>Kosmetyki przeciwstarzeniowe tylko za zgodą rodziców? Jedna z największych sieci aptek w Szwecji, Apotek Hjärtat, wprowadza ograniczenia wiekowe dla młodych klientów. Oznacza to, że osoby poniżej 15. roku życia nie kupią zaawansowanych produktów do pielęgnacji skóry bez zgody opiekuna lub zalecenia specjalisty. To odpowiedź na rosnące zaniepokojenie tym, że dzieci coraz częściej sięgają po preparaty przeznaczone dla dorosłych — często pod wpływem mediów społecznościowych i presji wyglądu.</description><guid>044f48f9-1d38-4ef1-9f22-775577e7e6bb</guid><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:35:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzk3Y2EyMDYyNDc0OWUzZDk4ZjZmMmYzYjg2ZmY1Zi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>