<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 12:08:31 +0100</lastBuildDate><item><title>Naukowcy rekonstruują twarze rycerzy spod Grunwaldu. Zaskakujące szczegóły</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,polscy-naukowcy-przywroca-twarze-rycerzom-z-grunwaldu--zaskakujace-odkrycia,artykul,79613331.html</link><description>W Pomorskim Uniwersytecie Medycznym prowadzone są badania szczątków osób, które brały udział w bitwie pod Grunwaldem. Jak poinformował PAP kierujący projektem genetyk, prof. Andrzej Ossowski, "zrekonstruowanie twarzy uczestników bitwy z 1410 r. możliwe jest w ciągu 1-1,5 roku".</description><guid>699d83fa-00a8-4e55-bbe0-a092b7fe20e7</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tBAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Nzk3ZTk3YTkzYWRlMjg4NWQ0M2MyMzIwY2EwZGMyNi5qcGeSlQMAzQJ3zSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co bardziej szkodzi wątrobie – piwo czy whisky? Lekarz rozwiewa wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-jest-gorsze-dla-watroby-piwo-czy-whisky-lekarz-wyjasnia/j48edb2</link><description>O tym, że alkohol ma negatywny wpływ na pracę wątroby, powstało wiele opracowań naukowych. Nie oznacza to jednak, że nie zdarza nam się sięgnąć po drinka. Jaki najlepiej wybrać? Czy wypicie jednego piwa jest aż tak szkodliwe? A może lepiej zdecydować się na whisky? Sprawdzamy, jaka jest opinia lekarza.</description><guid>618c019d-8e39-45ef-81c0-ed2494255677</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0xDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWQxODczMGQ3YjMwYzIyN2VkZjE5NTA5MjVmOGEzMC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie tylko Strefa Gazy. Tu Palestyńczycy nie mają stałego dostępu do lekarza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,nie-tylko-strefa-gazy--tu-palestynczycy-nie-maja-stalego-dostepu-do-lekarza,artykul,72843050.html</link><description>Uwaga świata wciąż jest skierowana na dramat mieszkańców Strefy Gazy, ale trudna sytuacja Palestyńczyków i Palestynek rozciąga się także na inne obszary pozostające pod kontrolą Izraela. Ogromny niepokój panuje m.in. na Zachodnim Brzegu. Helena Krajewska z Polskiej Akcji Humanitarnej (PAH), która była tam przez trzy tygodnie, mówi wprost: w nadchodzących miesiącach prawdopodobnie będziemy słyszeć o tym miejscu coraz więcej, bo sytuacja będzie się tylko pogarszać. W rozmowie z Medonetem opowiada, z jakimi problemami medycznymi borykają się mieszkańcy Zachodniego Brzegu.</description><guid>cd658335-554d-42d8-b445-45c086ed523d</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dTik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YjNkZGQ1OGM1MmQ4NzRlM2I2YTE4OGU1OGI4NmFmNi5qcGeSlQMAzQIuzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tampony też się psują. Ekspert: wyrzuć je, zanim zaszkodzą zdrowiu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,czy-tampony-maja-termin-waznosci--ginekolog-ostrzega,artykul,54057052.html</link><description>Zdarzyło ci się kiedyś skorzystać z tamponu znalezionego na dnie torebki? Ginekolog ostrzega przed nieodpowiednio przechowywanymi i przeterminowanymi tamponami. Ich używanie może mieć poważne konsekwencje dla naszego zdrowia.</description><guid>70526665-540d-4130-b597-4b78132ff454</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gy5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWI1MWUzNTFmMDA5YTA4YjMxZjkyMjhlMTgyOTAxNC5qcGeSlQMARc0PsM0I05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj do kawy po jednej łyżeczce i chudnij. Tak robią Greczynki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/dodawaj-do-kawy-po-jednej-lyzeczce-i-chudnij-tak-robia-greczynki/nxmkpv7</link><description>Ze względu na to, że kawa jest najpopularniejszym napojem na świecie, powstaje coraz więcej jej wersji. Nie musimy zatem pić czarnego napoju z mlekiem i cukrem. Dodatki po prostu się mnożą. Niektóre nie będą zbyt zdrowe, inne wręcz przeciwnie. Tak jest w przypadku kawy z tahini, która cieszy się niezwykłą popularnością w Grecji. Jeśli szukamy zdrowych napojów odchudzających, możemy na nią spojrzeć łaskawym okiem.</description><guid>18bea170-584b-469b-8aa2-9f117310c4ca</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8KBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjJmNmYzOTIxNTU3OTM4NjI2Y2U0YzNhMmU5NzU1Yi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przewrót w walce ze "złym cholesterolem". Jednorazowe leczenie może na zawsze zbić wysoki LDL</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,przewrot-w-walce-ze-zlym-cholesterolem--jednorazowe-leczenie-moze-na-zawsze-zbic-wysoki-ldl,artykul,43872603.html</link><description>Wysoki poziom "złego cholesterolu" (LDL) dewastuje zdrowie dziesiątkom milionów ludzi na całym świecie (dość powiedzieć, że przekroczone normy ma aż 60 proc. Polaków). Stawka jest bardzo wysoka: zawał, udar, krytyczne niedokrwienie nóg i w końcu amputacja to tylko przykłady możliwych konsekwencji. Nic dziwnego, że naukowcy dwoją się i troją, by w końcu okiełznać "zły cholesterol". I właśnie wpadli na ślad niezwykłej terapii. Odkryli bowiem sposób, by obniżyć poziomy LDL i trójglicerydów o ok. 50 proc. I najciekawsze: to terapia jednorazowa, po której moglibyśmy kontrolować poziom cholesterolu na stałe. "To może okazać się naszą najpotężniejszą bronią w walce z chorobami serca" — pisze "BBC Science Focus".</description><guid>39a83b61-f125-430b-aec6-7a1483dc1a39</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mePk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDc3Y2M2MWRhNjI1NjgxZTdiMWZmNTU1YmQwZmQ2NC5qcGeSlQMAzQISzRPpzQs1kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden papieros za 750 euro. Lepiej tego nie rób na stoku we Francji</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/zmiany-prawne-w-ochronie-zdrowia,jeden-papieros-za-750-euro--lepiej-tego-nie-rob-na-stoku-we-francji,artykul,48463127.html</link><description>Francuskie stacje narciarskie wprowadzają surowe przepisy zakazujące palenia na stokach i w ich otoczeniu. Jak czytamy w portalu narty.pl, narciarze, którzy złamią nowe regulacje, muszą liczyć się z karami finansowymi — od 135 euro przy natychmiastowej zapłacie do nawet 750 euro, jeśli sprawa trafi do sądu. To kolejny krok w walce o zdrowie publiczne i ochronę środowiska.</description><guid>2ecb85bc-298d-4d16-993f-9aa80916c033</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5d-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2U4NzUyNGRmMDU5ODZhNWNhMGRmZjQ1YzBjOGVmNS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedzenie tej ryby może się skończyć bólem brzucha. Włosi zakazali, w Polsce możesz kupić</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-zakazana-we-wloszech-i-japonii-polacy-ciagle-kupuja-i-jedza/w32090x</link><description>Jedzmy ryby dwa razy w tygodniu — mówią dietetycy i specjaliści ds. żywienia. Warto jednak podkreślić, że ryba rybie nierówna, o czym niejednokrotnie mogliśmy się przekonać. Są takie gatunki, po które lepiej nie sięgać. Należy do nich m.in. ryba maślana, która została zakazana we Włoszech i Japonii. W Polsce wciąż można ją kupić i Polacy chętnie to robią. Co jest nie tak z rybą maślaną? Jej spożycie może skończyć się problemami zdrowotnymi.</description><guid>69253dd3-1b37-47dd-a632-630d39d57287</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R-yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGE2YWMxNGMxODUxNjkzYjY0ZTBlOTk4MDk1ODQyNi5qcGeSlQMAzKLNFEnNC2mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta witamina odbudowuje jelita. Tania, skuteczna i dostępna od ręki</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,ta-witamina-regeneruje-uszkodzone-jelita--jest-tania-i-skuteczna,artykul,62251141.html</link><description>Witamina B12 to kluczowy składnik dla funkcjonowania układu nerwowego. Okazuje się, że jej suplementacja może mieć także wpływ na regenerację tkanek. Naukowcy z Hiszpanii wykazali, że witamina ta wspiera leczenie chorób zapalnych jelit.</description><guid>6d0c8694-4147-4487-92bb-2f34ef955f6b</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOWI1N2Y3NmZkMjQ3YzRiZTE0NDY5MTQ2OTZhOGVjNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co zmarł Stanisław Tym? Pokonał raka, ale zachorował na mało znaną chorobę</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pokonal-raka--zmarl-na-malo-znana-chorobe--przyczyna-smierci-stanislawa-tyma,artykul,91270960.html</link><description>Stanisława Tyma widzowie kojarzą przede wszystkim z kultowego "Rejsu" i "Misia", jednak jego dorobek artystyczny jest znacznie bardziej imponujący. W tym roku obchodzimy pierwszą rocznicę śmierci aktora, której przyczyną była amyloidoza. Wcześniej chorował on na raka żołądka, którego mimo bardzo złych rokowań udało mu się pokonać.</description><guid>0eb62cfc-e6cc-4ea3-b372-e9f996578859</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3QTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yY2YyMmI3MmE3MTUyMmQ3YTk4ZGFkNWVlYmMzZTI0Yy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oczy zdradzają nadciśnienie. Sprawdź, czy masz tę oznakę</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,znak--ze-masz-za-wysokie-cisnienie--pojawia-sie-w-oczach,artykul,84359696.html</link><description>Wysokie ciśnienie krwi jest określane mianem "cichego zabójcy". Często nie daje ono bowiem żadnych widocznych objawów. Niekiedy jednak podwyższone ciśnienie widoczne jest w naszych oczach. Jaka zmiana powinna być sygnałem do wykonania kontrolnego pomiaru ciśnienia?</description><guid>44c619f5-7e1f-43aa-9f2a-0c5c7ada2507</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sbrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZTNlNzQwMmJkZjM4YjZkODNjYWI5ZjM5NDMzM2UyOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rano czujesz się 20 lat starszy niż jesteś? Naukowcy mają na to sposób</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,wstajesz-rano-i-czujesz-sie-jak-staruszek--naukowcy-zdradzaja--jak-to-zmienic,artykul,98364530.html</link><description>Czy czujesz się starszy, niż jesteś, kiedy po nocy wstajesz z łóżka? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że przyczyną takiego samopoczucia może być zły sen. Co powinieneś wiedzieć?</description><guid>58264352-f744-4887-8f76-af00698d210d</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RbPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNWFmOTMwZWQ2MjkwNjMxNmY5NmJlYjA0MWY1MGI5ZS5qcGeSlQMAzMfNEcPNCf2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile lat ma twoje serce? Sprawdź w szybkim teście [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,w-jakim-wieku-jest-twoje-serce--14-pytan-pokaze--jak-szybko-sie-starzeje--quiz-,artykul,86297478.html</link><description>Twoje serce może starzeć się w innym tempie niż reszta ciała. Może okazać się, że pod względem biologicznym jest młodsze niż twoja metryka, ale też niestety znacznie starsze (a to oznacza większe ryzyko m.in. zawału serca i udaru mózgu). W dużej mierze zależy to od tego, w jaki sposób żyjesz. Idealnie byłoby, gdyby wiek twojego serca był taki sam lub niższy od twojego rzeczywistego wieku. Niestety, jak zauważa kardiolog dr Seth Jacobson, "mężczyźni zazwyczaj mają serce o osiem lat starsze, u kobiet to cztery lata więcej". Jak może być u ciebie? Twoje serce zachowuje młodość, czy może jest starsze niż ty? Odpowiedz na 14 pytań i sprawdź (quiz nie uwzględnia chorób układu krążenia, pytamy przede wszystkim o twoje zwyczaje). Pamiętaj, że nie jest to profesjonalny test i w żadnym razie nie zastąpi wizyty u lekarza. Potraktuj go jako wskazówkę oraz okazję do lepszego poznania i zadbania o siebie.</description><guid>bba63e04-38c6-4a39-8729-a23c2d5ca9eb</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 06:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Rdsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWNmY2QzYmZiNGU0ODk3MjlkOGMyZTM3MDVhMWYzMS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Jestem onkologiem. Oto sześć mitów, które wprowadzają pacjentów w błąd"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jestem-onkologiem--oto-szesc-najwiekszych-mitow-o-raku--w-ktore-ciagle-wierza-pacjenci,artykul,57046314.html</link><description>W dobie internetu krąży wiele mitów na temat raka, a dezinformacja rozprzestrzenia się błyskawicznie. Dr Liz O'Riordan, chirurg onkologiczny i jednocześnie była pacjentka z rakiem piersi, postanowiła zmierzyć się z najczęstszymi nieprawdami dotyczącymi tej choroby. W swojej najnowszej książce ("The Cancer Roadmap: Real Science To Guide Your Treatment Path") prezentuje naukowe dowody, które pomagają oddzielić fakty od mitów.</description><guid>14efff28-d4f5-4cf3-ba41-93ac7dbcda63</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 05:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZjViZjlmYzkxMmVhYTU4NWM4ZDcwZTU5NWQwZWZlMi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rak jelita zaczyna się od "drobiazgu". Objaw, który łatwo przeoczyć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-jelita-grubego--lekarz--90-proc--przypadkow-zaczyna-sie-od-tej-drobnej-zmiany--pojawia-sie-przed-typowymi-objawami,artykul,79972464.html</link><description>– W przypadku raka jelita grubego bardzo istotna jest profilaktyka, na którą trzeba w naszym kraju położyć duży nacisk. Większość nowotworów jelita grubego, które do nas trafiają, to trzeci i czwarty stopień zaawansowania. Pamiętajmy, że wykonanie kolonoskopii może wręcz zapobiec rozwoju nowotworu jelita grubego — apeluje prof. Marek Bębenek, z Colorectal Cancer Unit w Dolnośląskim Centrum Onkologii Pulmunologii i Hematologii we Wrocławiu. Ale dane nie są optymistyczne: większość Polaków nigdy na kolonoskopii nie była.</description><guid>31197e2a-3e71-4b46-b75a-978bdda539bf</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:01:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/om3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZTc3YmVmM2UzNzJhOWMyN2QxNDczZjU4MDM5YTUwZS5qcGeSlQMAzLPNFnTNDKGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarz zaskakuje: codziennie wystarczy umyć tylko trzy części ciała</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,lekarz-apeluje--codziennie-powinnismy-myc-tylko-trzy-czesci-ciala,artykul,99650859.html</link><description>Po całym dniu nie wyobrażasz sobie, by pójść spać bez wieczornej kąpieli i dokładnego umycia całego ciała? Warto rozważyć te nawyki. Okazuje się bowiem, że zbyt dokładne mycie może bardziej zaszkodzić niż pomóc naszemu zdrowiu. Oczywiście nie chodzi o zrezygnowanie z zabiegów higienicznych, ale wystarczy, jeśli codziennie dokładnie umyjemy tylko trzy części ciała.</description><guid>ef8709e6-e38e-4cd6-b595-5a19baace950</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:52:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LIik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2JiZmM2MGNkYTg3YjU2NWMwNzM2M2VlMzRiZGJkYS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te nawyki najbardziej niszczą wątrobę Hepatolog radzi: zmień trzy rzeczy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,szkodza-watrobie-mocniej-niz-alkohol--hepatolog--zmien-trzy-rzeczy--a-bedzie-w-formie,artykul,01933513.html</link><description>Kłopoty z wątrobą? To na pewno przez alkohol. Takie przekonanie o zaburzeniach w funkcjonowaniu tego narządu ma wiele osób. Tymczasem wątrobie szkodą też inne rzeczy. Wiele z nich to nasza codzienność, która jest już tak znajoma, że nie widzimy w niej niczego złego. A powinniśmy — uważa hepatolog dr Dorota Zarębska-Michaluk. Ekspertka podpowiada, co trzeba zmienić, by wątroba nam "podziękowała" i "odwdzięczyła się" dobrą formą.</description><guid>c6ba2aa1-4dcf-4783-887b-2a602ec82e75</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:28:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0cOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjkyYTgzNWU1OTViZDgyOGVmNmMwODZlYWRlZjExNC5qcGeSlQMBAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdź swoją inteligencję słowną! 13 pytań, które pokażą, jak logicznie myślisz [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,test-na-inteligencje-slowna--13-pytan-na-logiczne-myslenie-pokaze-twoj-poziom---quiz-,artykul,17114603.html</link><description>Choć raczej się nad tym nie zastanawiasz, inteligencji słownej (zwanej też werbalną lub lingwistyczną) używasz codziennie i to wiele razy. Wykorzystujesz ją, gdy rozmawiasz z ludźmi, piszesz maila, opowiadasz komuś żart lub składasz życzenia. A to tylko nieliczne przykłady.</description><guid>a93aa38f-3bb4-4977-8f91-c5d8365c4557</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84OGU3MGIzZGJhZWQ0YzJlMjk3OTY1OGQ2OGU4ZGQ5NC5qcGeSlQMAzOPNHDnND-CTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co zrobić, aby żyć dłużej? 82-letni lekarz ujawnia swoje złote zasady</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,82-letni-lekarz-zdradza--jak-zyc-dluzej--5-prostych-zasad--ktore-zmienia-twoje-zycie,artykul,06285183.html</link><description>Jak dożyć w dobrej formie sędziwego wieku? Wystarczy stosować się do pięciu prostych zasad, opartych na dobrej diecie, aktywności fizycznej i badaniach profilaktycznych. Tak uważa 82-letni profesor geriatrii Richard W. Besdine z Uniwersytetu Browna, który chętnie dzieli się swoimi sposobami na długowieczność.</description><guid>a7714ddf-fc1f-4009-a556-37eec784f6fd</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JWjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDg4NDBmMDFjMTI4YWViZmE1MmM3OWY1OWYwYzgwNS5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Trzy sygnały, że rak jest w fazie krytycznej i leczenie już nie działa</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,trzy-objawy--ze-rak-jest-juz-bardzo-zaawansowany-i-nieuleczalny,artykul,17119550.html</link><description>Nowotwór to diagnoza, która może zmienić życie. Duże znaczenie ma jednak to, na jakim etapie zaawansowania choroba zostanie wykryta. Niepokojące objawy mogą skłonić nas odpowiednio wcześniej do rozpoczęcia diagnostyki, a następnie skutecznego leczenia. Czasem raka udaje się wykryć na wczesnym etapie zupełnie przez przypadek. Jakie objawy mogą jednak świadczyć o tym, że rak jest już bardzo zaawansowany?</description><guid>603532bb-b883-4fe0-8d93-fcee607f4d3b</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JtJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOWY2N2Y1YTgxMDZiZjgzZDE1NDkyMGU4MGJmNGIzNC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Onkolog: to rak, ale taki "kiziu-miziu". Pacjentka: tego się trzymałam</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,onkolog-po-mammografii-powiedziala--to-rak--ale-takie-kiziu-miziu--list-do-redakcji-,artykul,28409607.html</link><description>Diagnoza, operacja, radioterapia. Wszystko razem trwało osiem miesięcy. Po drodze kontakty z onkologami, których nazwała najbardziej empatycznymi wśród lekarzy. Jeden z nich bardzo ją zaskoczył, gdy powiedział, że to "dobrze, że wykryto u niej raka". Jak to — "dobrze"? Ano dobrze. Gdyby nie rozpoznanie, które przyszło w porę, nowotwór rozwijałby się nadal. — Szpital onkologiczny jest miejscem, gdzie się leczy. Raka się po prostu leczy — przekonuje nasza czytelniczka.</description><guid>3efdc239-14c8-4d19-b31a-56a5664adc90</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lp3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZGJjYWNjNzc1ZjdmN2ZjMDhkOWQzMTEwNDUwMTZjMS5qcGeSlQMAzMHNGGDNDbeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co druga kobieta może być zagrożona. Jak rozpoznać wypadanie macicy?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zenskich-narzadow-plciowych,tak-rozpoznasz-wypadanie-macicy--moze-to-dotknac-nawet-co-druga-kobiete,artykul,39858764.html</link><description>Wypadanie miednicy to nie tylko problem matek czy kobiet w okresie menopauzy. Obniżanie narządów miednicy mniejszej może dotykać nawet co drugą kobietę. W młodym wieku przekonała się o tym Natashja Wilson z Londynu, która objawy wypadania macicy zaobserwowała już w wieku 18 lat. Na co warto zwrócić uwagę?</description><guid>d3d44b4b-c55c-4fdf-b748-004972439669</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:38:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B2Nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNzg5MGUwMzI4Mjk4NjY0ZmI2NzRlMjdlYzhmODEzMy5qcGeSlQMAzJzNE3XNCvGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak "brzmi" rak płuca? Nie lekceważ tego dźwięku, może być objawem choroby</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,wydajesz-z-siebie-ten-dzwiek--to-moze-byc-grozny-nowotwor,artykul,75778663.html</link><description>Według American Cancer Society w samych tylko Stanach Zjednoczonych w 2024 r. diagnozę raka płuc usłyszy blisko ćwierć miliona osób. Eksperci uspokajają jednak, że dzięki rozwojowi technologii i ograniczeniu palenia tytoniu dostrzegają spadki w zachorowalności. Wskazują przy tym, na jakie objawy należy zwrócić uwagę. Wśród nich m.in. duszności, chrypka i świszczący oddech.</description><guid>47f32f9b-62ee-4b56-afce-ee479df1625a</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YjdlNzk2OTU3MzhkNDQwNzQxOTcxMjE5YmJhNTRhOC5qcGeSlQMAzQEqzSVQzRT9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata wypłukuje ważny minerał w 85 proc. Uważaj, ile jej pijesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-wyplukuje-wazny-mineral-uwazaj-ile-jej-pijesz/vpjwc7y</link><description>Herbata to jeden z najpopularniejszych napojów na świecie, ale czy wiesz, że jej spożycie może wpływać na wchłanianie żelaza w organizmie? Związki zawarte w czarnej, zielonej i ziołowej herbacie mogą znacząco ograniczyć przyswajanie tego ważnego pierwiastka. Sprawdź, jak pić herbatę, by nie zaszkodzić swojemu zdrowiu, zwłaszcza jeśli zmagasz się z niedoborem żelaza.</description><guid>a0f56b84-b1dc-4264-87d0-a6b9c63dedec</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ag0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGJmOTJhNWE1NGI4NWZhMDE2YTkxNjQ0NTZiNGE2Ni5qcGeSlQMBAM0Vw80MPpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciśnieniem, gdy często jesz wędliny? Eksperci mówią jedno i biją na alarm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/co-sie-dzieje-z-cisnieniem-gdy-czesto-jesz-wedliny-eksperci-mowia-jedno-i-bija-na/r6sy49z</link><description>Polacy kochają wędliny i kupują je masowo. Eksperci ostrzegają jednak, że częste spożywanie takich przetworów mięsnych może mieć poważne konsekwencje zdrowotne, zwłaszcza dla osób zmagających się z nadciśnieniem (a tych w Polsce jest już 11 mln!). Co się dzieje z ciśnieniem, gdy regularnie jadasz szynki, mortadele, kiełbasy — jednym słowem wędliny? Dietetyczka z renomowanego szpitala akademickiego The Ohio State University Wexner Medical Center, mówi wprost.</description><guid>8f9ddeaa-0fca-47bb-ae48-95dfab92ec87</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:02:21 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jyHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg2ZTcwOWE2NWM4MDVkZGVlOWNmYjAwY2JkZDNkMC5qcGeSlQMCzQE0zRZ6zQylkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wysoki poziom kwasu TFA w europejskich produktach. "W badaniu uwzględniono dwa produkty z Polski"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wysoki-poziom-kwasu-tfa-w-europejskich-produktach-w-badaniu-uwzgledniono-dwa-produkty/wnnfvw1</link><description>W grudniowym raporcie opublikowanym przez koalicję Pesticide Action Network Europe (PAN) ujawniono, że w produktach zbożowych dostępnych w całej Europie wykryto wysoki poziom kwasu trifluorooctowego (TFA). Jest to związek chemiczny powstający w wyniku rozkładu pestycydów, ok. 10 tys. razy mocniejszy od kwasu octowego.</description><guid>7c99042f-a2a0-489d-9ac0-35d5733ee69e</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S2dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGQzZjViOTFhODFmNmM3Y2MwMGRjNjYxYWEyMzk0Zi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka codziennie przez tydzień jadła grejpfruta. Zauważyła trzy rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-warto-jesc-grejpfruty-codziennie-lekarka-zrobila-eksperyment/fdrfyv3</link><description>Grejpfrut był kiedyś królem diet, a jego popularność sięgała zenitu w latach 30. XX w., kiedy to powstała słynna "dieta grejpfrutowa". Uważano wówczas, że ten owoc cytrusowy zawiera enzymy wspomagające spalanie tłuszczu. Choć nauka nie potwierdziła tych rewelacji, dieta zyskała mnóstwo zwolenników, głównie ze względu na drastyczne ograniczenie kalorii, które przynosiło szybkie efekty. Dziś grejpfrut nie jest już tak popularny, a jego spożycie znacznie spadło. Dlaczego? I czy warto włączyć go do codziennej diety? Postanowiła to sprawdzić lekarka, która przez tydzień codziennie jadła grejpfruta. Oto co odkryła.</description><guid>50ec897a-1dca-4311-9ec3-84de2cf8b43c</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zdxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzU4ZDM4YzgyNDBlMjlkNjNjYmIyYzRjMzE1ZmJjNC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowsze niż mandarynki i bez pestek. Teraz kupisz w dobrej cenie w Biedronce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-to-skarbnica-wit-c-w-sklepie-sa-mylone-z-mandarynkami/v2q0x1l</link><description>Klementynki pojawiają się w sklepach w okresie przedświątecznym, ale nie robią takiej furory jak mandarynki, do których są bardzo podobne. Szkoda, ponieważ ich profil odżywczy wygląda naprawdę imponująco. Poza tym są wyborne w smaku. Warto skusić się na klementynki, tym bardziej, jeśli dostaniecie je teraz w promocji w Biedronce.</description><guid>2f7fbd34-c658-4b7f-a80f-f281cb621a34</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:18:32 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B3tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNDlhYTdjMmJiY2Y2OTRjNDA2Zjg1MTVjMmM2M2QxNC5qcGeSlQMAzQEjzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Siedem wysokobiałkowych produktów, które pomogą, jeśli masz ciągłe napady głodu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/bialko/siedem-wysokobialkowych-produktow-ktore-pomoga-jesli-masz-ciagle-napady-glodu/4r6xxrm</link><description>Gwałtowne napady głodu często są nazywane wilczym apetytem. W takiej chwili zjedlibyśmy wszystko, co tylko wpadłoby nam w ręce. Często napady świadczą o chorobach bądź mało zbilansowanych posiłkach. W tej pierwszej sytuacji warto wybrać się do lekarza, a w drugiej — zadbać o to, by w codziennym menu pojawiły się wysokobiałkowe sycące produkty. Oto siedem najlepszych.</description><guid>be802c08-db37-4043-bb02-d956092d5f3e</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CDnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjNmNTAzMTJhNmY0MTVmYTNhNDRlOGUzMmMzM2YwZi5qcGeSlQMAzQHezRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój obniża ciśnienie i poprawia metabolizm. Ma tylko dwa składniki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/woda-cynamonowa-naturalny-sposob-na-wsparcie-serca-i-metabolizmu/p82mbrs</link><description>Woda i cynamon to dobry zestaw dla zdrowia. Dlaczego? Warto zauważyć, że niestabilny poziom cukru we krwi to nie tylko "gorszy dzień" czy chwilowy spadek energii. Z czasem sprzyja stanom zapalnym, zwiększa ryzyko chorób przewlekłych — m.in. serca, nadciśnienia, chorób nerek czy nowotworów — i przyspiesza proces starzenia organizmu. Coraz więcej badań wskazuje, że znaczenie mają nie tylko posiłki, ale też to, co pijemy — w tym proste napoje, takie jak właśnie woda cynamonowa, która może pomóc utrzymać bardziej stabilny poziom glukozy i łagodzić poposiłkowe skoki cukru.</description><guid>623d10da-9d8d-448b-ade8-a9ad1f16b786</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:10:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/69lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjAzOTdiODdhNjcxNzBhYmVkYTNjZTQ1NmMwODcwZC5qcGeSlQMAzKLNFFLNC26TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze napoje dla nadciśnieniowców. Na liście pięć pozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-pic-a-czego-unikac-przy-nadcisnieniu-niektore-plyny-to-tykajaca-bomba/xcg73v1</link><description>Wysokie ciśnienie krwi, znane również jako nadciśnienie tętnicze, to jedna z najczęstszych chorób cywilizacyjnych, która może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych, takich jak zawał serca czy udar mózgu. Na szczęście istnieje wiele sposobów, by nad nim zapanować. Oprócz zdrowej diety, aktywności fizycznej i unikania stresu, warto zwrócić uwagę na to, co pijemy. Czy wiesz, że niektóre napoje mogą wspierać obniżenie ciśnienia krwi? Oto pięć propozycji, które warto rozważyć, a wśród nich wyróżniamy m.in. sok z buraków.</description><guid>0d39a7a9-6448-4d6b-ba6a-a977b8424716</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 06:30:11 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oLgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MWY0MTI2ZGIwMzUwNmViZTU1MjJjNjdlNGI0ZDM1Mi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze pokarmy dla twoich jelit. Stan zapalny gwarantowany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/lista-produktow-ktore-rujnuja-mikroflore-jelit-eksperci-wskazuja-winowajcow/c8n5d2p</link><description>Coraz więcej badań pokazuje, że to, co jemy, ma ogromny wpływ na zdrowie naszych jelit — a tym samym na odporność, samopoczucie i nawet ryzyko chorób przewlekłych. Dieta bogata w warzywa, owoce i produkty fermentowane działa jak balsam dla mikrobiomu, ale nie wszystkie składniki są tak łaskawe dla naszego układu pokarmowego. Eksperci cytowani przez BBC ostrzegają: są produkty, które mogą siać spustoszenie w jelitach, wywoływać stany zapalne i zaburzać równowagę mikroflory.</description><guid>a95a785f-8bf4-4a04-ae07-a01d7f0288b5</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hf5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDVkMDVjNTkzNGRmYzBjOWU1NjFlMmRkOGNiMDAxMy5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To polski zimowy napój. Pokaźna dawka żelaza i witaminy C</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/polski-zimowy-napoj-dlaczego-warto-pic-kompot-z-suszu/qnvj2zd</link><description>Chociaż na wigilijnym stole króluje karp, musimy go czymś popić. Idealnie nadaje się tradycyjny kompot z suszu, który nie cieszy się aż taką popularnością, szczególnie wśród młodszych. Warto jednak go spróbować, ponieważ z odpowiednimi jakościowymi składnikami, staje się bardzo zdrowy, jak zapewnia dietetyczka Celina Całka-Kinicka. Dlaczego warto pić wigilijny kompot, nie tylko na święta?</description><guid>216ab2bc-9dbf-4599-929b-a85c91a25c18</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WElk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Njg1MGZkN2ZiOGM3ZWU5OTA1YTRhYmMwNGY0MDkxMy5qcGeSlQMAUc0KAM0FoJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej wymiata cholesterol, udrażnia tętnice i chroni serce. Wystarczy jedna łyżka dziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/wystarczy-jedna-lyzka-dziennie-wymiata-cholesterol-udraznia-tetnice-i-chroni-serce/26ww12t</link><description>Oleje roślinne tłoczone na zimno zyskują coraz większą popularność. Wśród nich wybija się zdecydowanie olej lniany, który jest doskonałym źródłem kwasu alfa-linolenowego (ALA), a to niejedyne jego zalety. Jedna łyżka oleju lnianego dziennie może korzystnie wpłynąć na zdrowie naszych tętnic i chronić je przed miażdżycą. Na co jeszcze pomaga olej lniany?</description><guid>a9be3229-ba5a-4cce-b0f2-df0f56b82b71</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bKCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMGM4ZmNjMjg2OThhNmNmNzQzZDIwYTc1ZTcxNjYwOS5qcGeSlQMAHs0Xls0NRZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To nie jest "cukier w szklance". Ten napój jest jak zdrowotna tarcza</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/to-nie-jest-cukier-w-szklance-ten-napoj-jest-jak-zdrowotna-tarcza/vpwj659</link><description>Dla wielu z nas sok pomarańczowy to po prostu poranny rytuał — nalewamy do szklanki, nie zastanawiając się nad jego wpływem na zdrowie. Jednak najnowsze badania pokazują, że ten popularny napój może mieć znacznie większe znaczenie dla naszego organizmu, niż dotychczas sądzono.</description><guid>8636b1fb-73d6-4b74-862c-50cf780192b5</guid><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FgOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTIwOTAzNGUyNGQwMzc5OGE0ZDM2NzY1ZGEzNTY2Mi5qcGeSlQMAXs0Lu80GmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa razy dziennie piłam czystek. Początek był trudny, a potem przyszły rewelacyjne efekty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ziola/dwa-razy-dziennie-pilam-czystek-poczatek-byl-trudny-a-potem-przyszly-efekty/2r84gq9</link><description>O herbacie z czystka od dawna słyszałam same najlepsze rzeczy. Że wzmacnia odporność, że niszczy bakterie, wirusy i grzyby, że wspiera zdrowie serca, a to zaledwie początek listy jego właściwości. Aż dziwiłam się, że sama do tej pory czystka nie próbowałam. W końcu zaopatrzyłam się w zapas i dwa razy dziennie piłam czystkowy napar. Początki nie były najlepsze, a to, co widziałam, budziło mój niepokój. Zmiana, jaka przyszła później, sprawiła jednak, że już z niego nie zrezygnuję.</description><guid>7a8be245-81c4-4d8e-8e6f-628255240b78</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-ebk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNzUzYzVmZTlhZjBiMDQ0OWY1ZTI5ZmNmYzg2YzM3ZS5qcGeSlQMAzQIFzQzAzQcskwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny olej sprzyja otyłości. Alarmujące wyniki nowych badań</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/popularny-olej-sprzyja-otylosci-alarmujace-wyniki-nowych-badan/365b6hc</link><description>Olej sojowy, jeden z najpopularniejszych tłuszczów wykorzystywanych w kuchni i przemyśle spożywczym, może mieć wpływ na rozwój otyłości. Badania przeprowadzone na myszach przez naukowców z University of California, Riverside, wskazują na mechanizmy, które mogą za tym stać. Wyniki badania opublikowano w prestiżowym "Journal of Lipid Research".</description><guid>9d5cc561-6533-4294-9215-c6ef134a329a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:22:03 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pfHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZmM2OWNlZDFlMWUwY2MxOTJmOTAxYjMyYzRmNmNlNS5qcGeSlQMAzQJ7zRIQzQopkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Działa jak naturalny Ozempik. W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/h0byx3w</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealny zamiennik drogiej oliwy. Jest tańszy i bardziej dostępny</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/oliwa-polnocy-to-samo-zdrowie-wloskie-i-hiszpanskie-oliwy-nie-moga-sie-z-nia-rownac/k9emyxx</link><description>Grecy, Włosi i Hiszpanie mają swoją oliwę z oliwek, a my mamy olej rzepakowy. Nie wszyscy zdają sobie sprawę z tego, że ten tłuszcz zawiera wiele cennych składników odżywczych, dlatego można używać go w kuchni na co dzień — ale nie tylko w kuchni. Cieszy się on także coraz większym uznaniem w branży kosmetycznej. Sprawdź, jakie właściwości ma olej rzepakowy i dlaczego warto się do niego przekonać.</description><guid>e9277e31-d591-44e7-a651-2a2f726e6b31</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/u3ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmMyNzJlMGFhOWYyMDM4ZTRjOTE4YTI2MDIyOGYwZS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten owoc podbija kuchnie Polaków. Prawdziwy game changer dla regulacji poziomu cukru i apetytu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/uwielbiamy-ja-jesc-jesienia-i-zima-oto-jak-chroni-przed-starzeniem-i-wspiera-serce/pk6qtl5</link><description>Dynia piżmowa zyskuje coraz większą popularność wśród dietetyków, szczególnie w okresie jesienno-zimowym. Powszechnie traktowana jest w kuchni jako warzywo, choć z biologicznego punktu widzenia należałoby zakwalifikować ją jako owoc. Jednak jej korzyści zdrowotne nie podlegają już żadnym wątpliwościom — wyróżnia się nie tylko smakiem, ale także licznymi właściwościami, które są szczególnie istotne dla osób po sześćdziesiątym roku życia, ale nie tylko. "Pestki dyni są bogate w białko i błonnik, które stabilizują poziom cukru we krwi i zmniejszają apetyt, a także są bogate w wiele przeciwutleniaczy i witamin, które korzystnie wpływają na ogólny stan zdrowia" — powiedziała na łamach Foxnews.com dietetyk Robin DeCicco.</description><guid>cb2ccd87-294f-4849-b7e9-9715690752d6</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:35 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/f9Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OGQyOWQ0YzAzYmNjZmMyNjk3MTQ5M2JiNTAwYjdlMy5qcGeSlQMAzQM8zR8VzRF_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kosmetyki z dostawą w 30 minut. Rewolucja drogerii Super-Pharm</title><link>https://uroda.medonet.pl/super-pharm-wprowadza-ekspresowa-dostawe-kosmetykow-z-glovo-i-bolt-food/fw08mpt</link><description>Super-Pharm łączy siły z Glovo i Bolt Food. Od września można zamawiać tysiące produktów z drogeryjnego asortymentu z dostawą pod drzwi i to w mniej niż 30 minut. Z usługi już mogą korzystać mieszkańcy 30 polskich miast.</description><guid>790e13a4-d38d-435b-85d3-bd28d36c4769</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:46:27 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SzIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGQzY2ZlMzcwZjQ3NjgxM2Y3ODhlMGRlZDBlYWY3NC5qcGeSlQMAQs0En80CmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>