<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 19:36:25 +0100</lastBuildDate><item><title>Skandynawski "trik na zdrowy sen" podbija sypialnie. Na czym polega i czy naprawdę działa?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,skandynawski-trik-na-zdrowy-sen-podbija-sypialnie--na-czym-polega-i-czy-naprawde-dziala-,artykul,57313303.html</link><description>Coraz więcej par zmaga się z problemem niedopasowania temperatury podczas snu. Skandynawska metoda snu, znana jako "scandinavian sleep method", zyskuje popularność w mediach społecznościowych jako sposób na spokojniejszą noc. Czy rzeczywiście pomaga rozwiązać nocne konflikty o kołdrę?</description><guid>8d68734a-da59-4f4f-924e-7ff03a367584</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vOZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZjljYWNlY2E1MGVhY2EzOTlkNjIwOThjYzVlYTI5Mi5qcGeSlQMAzQIYzRVfzQwGkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Miały leczyć najcięższe choroby i dać nam długowieczność. Dziś bywają narzędziem manipulacji</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,komorki-macierzyste-mialy-leczyc-najciezsze-choroby-i-dac-nam-dlugowiecznosc--ekspert--widze-jeszcze-jedno-zagrozenie,artykul,95439680.html</link><description>— To, co proponował poseł Łukasz Mejza, było fikcją, ale problemem są także te inne oferty, trafiające do wielu rodzin, które desperacko poszukiwały skutecznego leczenia dla choroby bliskiej im osoby. I straciły na tym duże pieniądze, nie uzyskując oczekiwanego efektu. A skoro już o tym mowa, widzę jeszcze jedno zagrożenie — mówi prof. dr hab. Józef Dulak, biolog zajmujący się w swoich badaniach potencjałem komórek macierzystych. Ekspert zwraca uwagę na trend, który nadchodzi do nas z USA. Chodzi m.in. o wykorzystanie tych komórek w bijącej rekordy popularności medycynie estetycznej.</description><guid>1854f609-d678-42f5-9251-b1dab08f8eff</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:48:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_2Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjhjYmM3ODgxM2RlZTM2NjUxM2ZjMjM3MjdlNjRkNS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogrzeb Brigitte Bardot. Fundacja aktorki podała szczegóły uroczystości</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pogrzeb-brigitte-bardot--fundacja-aktorki-podala-szczegoly-uroczystosci,artykul,46403997.html</link><description>Pogrzeb Brigitte Bardot zaplanowano na 7 stycznia w Saint-Tropez. Uroczystość rozpocznie się o godzinie 11 w kościele Wniebowzięcia Matki Bożej, a następnie odbędzie się prywatny pochówek na miejscowym cmentarzu. Fundacja Brigitte Bardot przekazała, że mieszkańcy i fani aktorki będą mogli śledzić ceremonię dzięki transmisji na ekranach w porcie oraz na placu des Lices.</description><guid>9ac9fd63-ccd3-4ab6-b029-834e58712140</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:32:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Nd_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWVkOGIxN2UzNWNmMzc4MTQ4NGE0YTE1MTY5MDkzZi5qcGeSlQPNAfDNAS3NCavNBXCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy wciąż wierzą, że cukrzyca to kara za jedzenie słodyczy. Czasem trzustka po prostu "nie daje rady"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,jak-naprawde-wyglada-zycie-z-cukrzyca-typu-2--ekspertka-rozwiewa-watpliwosci,artykul,43967346.html</link><description>Cukrzyca typu 2 wciąż bywa sprowadzana do krzywdzącego mitu o "karze za jedzenie słodyczy", choć — jak podkreśla prezes Polskiego Stowarzyszenia Diabetyków — chorują na nią także osoby bez widocznej otyłości, a przyczyn jest "wiele — nie tylko dieta". W wywiadzie opowiada o realnych konsekwencjach choroby, nowych możliwościach terapeutycznych i pacjentach, których historie pokazują, jak różnorodna i wymagająca jest cukrzyca. Przypomina też, że powikłania często rozwijają się po cichu, a codzienne zmagania z chorobą to nie tylko kontrola glikemii, ale "ogromny wysiłek — zarówno fizyczny, jak i psychiczny".</description><guid>3f955d89-1e0b-4e47-b20b-d52131d15bfd</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hOZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MWFmOWQwOGIxOGIzOTFhNDJiOWQ2NmFhNjBlMDdhZS5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od stycznia tańsze świadczenia na NFZ. Na liście m.in. tomografia komputerowa</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,od-stycznia-tansze-swiadczenia-na-nfz--na-liscie-m-in--tomografia-komputerowa,artykul,19317366.html</link><description>Od 1 stycznia 2026 r. Narodowy Fundusz Zdrowia (NFZ) wprowadzi zmiany w wycenach świadczeń medycznych, co wpłynie na obniżenie kosztów niektórych procedur. Zmiany obejmą m.in. ablację, chirurgię kręgosłupa oraz badania tomografii komputerowej i rezonansu magnetycznego. Nowe taryfy zostały opracowane przez Agencję Oceny Technologii Medycznych i Taryfikacji (AOTMiT), a ich celem jest dostosowanie wycen do rzeczywistych kosztów.</description><guid>01852537-12a1-4bf1-912b-6e4b39223cac</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:16:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vjvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYmExZWNkN2I4ZWIwMDNkOTU2M2E5MDBhODU0NWY4NS5qcGeSlQMAzQM-zR8QzRF5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Podczas wystawy mogłam poczuć się jak osoba niewidoma. Dostałam ataku paniki po minucie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,na-tej-wystawie-moglam-poczuc-sie-jak-osoba-niewidoma--dostalam-ataku-paniki,artykul,81161833.html</link><description>Wystawa w ciemności to niesamowita przygoda, podczas której możesz przyjrzeć się funkcjonowaniu ludzkiego organizmu z całkowicie innej perspektywy. Gdy zanurzasz się w całkowitej ciemności, wszystkie twoje zmysły wyostrzają się, zatracasz się w tym doświadczeniu w pełni, a twoją podporą są przewodnicy po wystawie — osoby niewidome. Niedawno miałam okazję uczestniczyć w takim wydarzeniu w Łodzi i dziś opowiem, jak przebiegała moja wizyta na niewidzialnej wystawie, czego mnie to nauczyło oraz jakie ciekawostki przekazały mi osoby niewidome. Wiele faktów bardzo mnie zaskoczyło.</description><guid>55d7b57d-98bf-4e86-b48d-f4fa1b38eece</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8nyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZTdjNWE5Nzg4MzQ3NTU3MGNkMzdhZTJiYmE0ZmQxNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ma 74 lata i ciało niemal jak nastolatek. Sting pojawi się w Polsce na sylwestrze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/sting-jest-juz-seniorem-ale-swietnie-trzyma-forme-przestrzega-kilku-zasad/xlmgp17</link><description>W tym roku Sting (właściwie Gordon Matthew Sumner) będzie główną gwiazdą "Sylwestra z Dwójką" i pojawi się na scenie pod katowickim Spodkiem. I choć artysta w październiku obchodził 74. urodziny, jego forma może zawstydzić niejednego 30-latka. Prześwietlamy, jak sławny artysta dba o zdrowie. Okazuje się, że ważne znaczenie ma dla niego nie tylko dieta, ale też przestrzeganie zdrowych zwyczajów.</description><guid>ea4c5ee4-1350-487d-9631-ad52c040099f</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oO9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjQ1YTYwZjIyNjg2YmI4YWRlZmVhYmFhOGI3ZTMzOS5qcGeSlQPM480EVs0aEs0OqZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pionierska operacja serca u trzylatka w Katowicach. "To zupełnie nowa jakość życia"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pionierska-operacja-serca-u-trzylatka-w-katowicach--to-zupelnie-nowa-jakosc-zycia,artykul,12972789.html</link><description>Lekarze z Górnośląskiego Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach przeprowadzili pionierską operację u trzyletniego chłopca z rzadką wadą serca. Specjaliści dokonali konwersji serca jednokomorowego na dwukomorowe, co znacząco poprawi jakość życia pacjenta. To pierwszy taki zabieg w regionie, a lekarze już zapowiadają kwalifikacje kolejnych dzieci do operacji typu double switch.</description><guid>cece8255-d02b-40ab-97df-63be1a582e5e</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 15:56:05 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bh5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MTE2MGFiM2MwMzI1ZjFlMjdhODMyMmZlNTQ0Y2I2ZC5qcGeSlQMAzQGhzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mija 12 lat od wypadku Michaela Schumachera. Co dziś wiemy o jego stanie zdrowia?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,mija-12-lat-od-wypadku-michaela-schumachera--co-dzis-wiemy-o-jego-stanie-zdrowia-,artykul,87588166.html</link><description>29 grudnia br. przypada 12. rocznica wypadku na nartach Michaela Schumachera, do którego doszło w Meribel we francuskich Alpach w 2013 r. Wtedy to słynny siedmiokrotny mistrz świata F1 doznał ciężkiego urazu głowy, który przyniósł poważne konsekwencje zdrowotne. Choć rodzina Schumechera konsekwentnie chroni jego prywatność, co jakiś czas na światło dzienne wychodzą nowe informacje na temat jego stanu zdrowia. Felix Gorner, niemiecki dziennikarz blisko związany z rodziną siedmiokrotnego mistrza świata Formuły 1, ujawnił pod koniec marca, że Schumacher nie jest już w stanie komunikować się werbalnie. Sportowiec wymaga nieustannej opieki i jest całkowicie zależny od swoich opiekunów.</description><guid>a49b68ab-ae33-4bab-9429-a51e7721b106</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 15:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iOnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYjBjNzNlNDg5MDhmZWQ5Y2JmOGZhMmQwM2JlYzMyNi5qcGeSlQMAzQEkzROIzQr8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dramatycznie brakuje "leku ostatniej szansy" dla pacjentów ze schizofrenią. "Dostępność spadła do 12 proc."</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,brakuje-leku-ostatniej-szansy-dla-pacjentow-ze-schizofrenia--dostepnosc-spadla-z-60-do-12-proc-,artykul,85837960.html</link><description>— Obecnie jedynie 1-2 proc. aptek posiada jeszcze zamienniki, dla których nie odnotowano nowych dostaw. Problemy rozpoczęły się jeszcze w listopadzie. Wówczas dostępność najlepiej dostępnego leku z klozapiną spadła z poziomu co najmniej 60 proc. aptek do zaledwie 12 proc. w grudniu — informuje Medonet farmaceutka Klaudia Ćwiąkała. Braki klozapiny w polskich aptekach, czyli bardzo ważnego leku stosowanego przez osoby cierpiące na schizofrenię, budzą poważny niepokój. To lek, którego nie można nagle odstawić, a dla wielu pacjentów jest on jedyną skuteczną terapią. Eksperci ostrzegają: nawet krótkotrwałe przerwy w dostępności mogą być groźne.</description><guid>17de3c15-1983-4d86-9fe0-533e097eb1b4</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_yzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMzNmMWQzNWM4YzIxNGU2NTM3NGNmOTM3YTY4MmM4MS5qcGeSlQMGAM0YU80NsJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby tropików wylewają się na Europę. "Znam osoby, które zachorowały"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,choroby-tropikow-wylewaja-sie-na-europe--znam-osoby--ktore-zachorowaly,artykul,33789932.html</link><description>Na Kubie trwa epidemia gorączki chikungunya i dengi, a liczba zgonów rośnie. Zdaniem dr n. med. Agnieszki Wroczyńskiej, specjalistki medycyny podróży, zmiany klimatyczne i środowiskowe sprzyjają takim epidemiom, dlatego przed każdą egzotyczną podróżą warto zadbać o profilaktykę.</description><guid>b8994f9d-9772-47a5-ab05-f5a38ccc4a22</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ovOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWU5ODgxZjkwZGVkOTgyMmRlNWZmNDVmMWNkOGY0Zi5qcGeSlQMCzQHQzRV5zQwWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Mama jest skupiona na sobie i wyszukuje kolejne choroby". Lekarka: hipochondria u seniorów to poważny problem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mama-jest-skupiona-na-sobie-i-wyszukuje-choroby--lekarka--hipochondria-u-seniorow-to-powazny-problem,artykul,18779990.html</link><description>Patrycja przyznaje, że czasami jest jej bardzo trudno okiełznać mamę. — Mama ma prawie 65 lat i jak na swój wiek jest w naprawdę dobrej kondycji. Lekarze są bardzo zadowoleni z jej wyników — mówi. I dodaje: — Z kolei ona nie jest zadowolona z lekarzy. Uważa, że się nie znają, skoro nie widzą u niej żadnych poważniejszych chorób. Do tego, jak przyznaje Patrycja, dochodzi jeszcze niepokojące zachowanie starszej pani, która coraz częściej zachowuje się irracjonalnie. Czy można pomylić hipochondrię z chorobą psychiczną? — Problem jest poważniejszy niż nam się wydaje — przyznaje lek. Małgorzata Stokowska-Wojda, specjalistka medycyny rodzinnej.</description><guid>7c20959f-9db4-47d2-a41b-e56b81a12155</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ySzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OWZjNTA1OTJiYjcxNmIxZTJlN2U1OWYxZTFiZGVlMi5qcGeSlQMAzQJgzQ_AzQjckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz te objawy? To znak, że twój mózg starzeje się szybciej od ciebie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,znaki--ze-twoj-mozg-starzeje-sie-szybciej-od-ciebie,artykul,60934183.html</link><description>Nikt nie powinien mieć poczucia, że ​​znaczna utrata funkcji mózgu jest związana z normalnym starzeniem się. Jeżeli zmiany, których doświadczasz, wpływają na twoje codzienne funkcjonowanie, koniecznie porozmawiaj o nich ze swoim lekarzem. Najczęściej są zwiastunem wielu chorób wieku podeszłego.</description><guid>0ce04d28-0470-448d-8b24-6979b0a92991</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ee9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTljYWM2NjJjZDgwODljYjFmNjE4NTI0OWMwMDM0Ny5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Został lekarzem w PRL-u. Młodym lekarzom mówi, co robić, żeby będąc lekarzem, nie musieć pracować</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,tak-studiowalo-sie-medycyne-w-prl--niektore-zajecia-byly-absurdalne,artykul,52808050.html</link><description>— W tej chwili bardzo poprawiła się sytuacja ekonomiczna lekarzy w ogóle. Już stażyści, mają bardzo dobre pensje. Rozmawiałem z kolegą, który przed akcesją unijną wyjechał do Niemiec. Mówi, że teraz można zarabiać dużo lepsze albo porównywalne pieniądze w Polsce — mówi dr. n. med. Paweł Czekalski, chirurg, który swoją zawodową karierę zaczynał w czasach PRL. Jak wtedy wyglądały egzaminy na studia medyczne, same studia i praca młodego lekarza? Opowiedział w rozmowie z Medonetem. — Przy obecnym dobrym statusie ekonomicznym lekarzy powinniśmy za wszelką cenę zadbać o etos tej pracy. Pewnych rzeczy lekarzowi robić nie wolno i nie wypada — podkreśla.</description><guid>e53033b1-825f-4c31-8862-34f35373da6e</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0nmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjFkOTY3NTdjMzRlM2IyMGM0NmJjZmQyZjMzM2IzNC5wbmeSlQMCAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z bólu przeleżał całą bitwę na brzuchu. Napoleon przegrał z powodu choroby?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,napoleon-przegral-bitwe-zycia-przez-wstydliwa-chorobe--krew-byla-wszedzie,artykul,49016024.html</link><description>Dla Napoleona Bonaparte bitwa pod Waterloo była ostatnim starciem. Część historyków twierdzi, że na klęskę armii Francuza wpływ miały hemoroidy. Choć lekarze leczyli je nalewką z opium i pijawkami, na niewiele to się zdało. Napoleon z bólu przeleżał całą bitwę na brzuchu.</description><guid>9b1035c8-d0b1-4856-a57e-17dce3fad35a</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qJRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjJkN2YxZDQyNTMyNGUzMjA5OWVjYzRhYjIxYWIxZi5wbmeSlQMAPs0HEs0D-pMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>45-letni kardiolog zachorował. "Wydają się w pełni zdrowi, lecz tak naprawdę są niczym tykające bomby zegarowe"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jego-dziadka-ukasil-waz--zmarl-natychmiast--ale-nie-z-powodu-ukaszenia,artykul,50508572.html</link><description>"Spojrzał na gada i pobladł. »Nie przeżyję tego«, powiedział i osunął się na ziemię. (...)" — tak śmierć swojego 57-letniego dziadka wspomina uznany amerykański kardiolog hinduskiego pochodzenia Sandeep Jauhar. "Sercowa" historia rodzinna skłoniła go do wykonania pogłębionych badań, szczególnie, że od pewnego czasu dostawał zadyszki. Szczęśliwie, nie uwierzył w pierwszą diagnozę. "Moje objawy wydawały się zbyt poważne, nie przystawały do tak niegroźnej diagnozy" — tłumaczył. Kiedy zobaczył wyniki tomografii komputerowej, zdębiał. "Siedziałem odrętwiały w tym ciemnym pokoju i czułem, że najprawdopodobniej patrzę na pierwszą zapowiedź mojej śmierci" — przyznaje.</description><guid>f9d471f8-6000-4e51-b3d1-8bb886fe3031</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FbOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDdmMmUxMDI0YTgyOWY0ZDRkNWRlZDEwYjFkZGNlZi5qcGeSlQMAaM0Tns0LCJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>FDA zatwierdza pierwszą tabletkę z semaglutydem. Nowa era w leczeniu otyłości i nadwagi</title><link>https://www.medonet.pl/leki,nowy-lek-na-otylosc-w-usa--semaglutyd-w-formie-tabletki-juz-od-2026-roku,artykul,57538347.html</link><description>Amerykańska Agencja ds. Żywności i Leków — FDA — zatwierdziła tabletkę z semaglutydem — to pierwszy doustny agonista receptora GLP-1, który może wprowadzić leczenie otyłości na nowy poziom. Nowy lek wykazał w badaniach klinicznych średnią redukcję masy ciała o 16,6 proc. i już na początku 2026 r. ma trafić na rynek amerykański.</description><guid>c8d8bd56-8ac2-4117-82d2-7d151c92f484</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:56:18 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gkvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMGQ2OWVhMWQ1OGNkOWJmODg3YmQ4NWJjNzRmZDg5MC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wyjątkowy związek z tropikalnych drzew. Może pomóc w walce z rakiem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wyjatkowy-zwiazek-z-tropikalnych-drzew--moze-pomoc-w-walce-z-rakiem,artykul,93221699.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Kolumbii Brytyjskiej Okanagan odkryli, jak rośliny wytwarzają mitrafilinę — rzadki naturalny związek, który może pomóc w walce z rakiem. Do niedawna naukowcy wiedzieli, że te związki są cenne, ale nie rozumieli, jak rośliny je tworzą.</description><guid>92d3fb49-9496-4907-a9aa-620c6854061e</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:22:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4eck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzczYzYyNmMzMjdhZDE1MDE0YTZjYWMwZmM5ZGFmNy5qcGeSlQMAzQHdzRAAzQkAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Naturalne" nie zawsze oznacza "bezpieczne". Eksperci o marihuanie zażywanej przez młodzież</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,marihuana-a-zdrowie-nastolatkow--nawet-sporadyczne-uzycie-szkodzi,artykul,78688951.html</link><description>Jak się okazuje, nawet sporadyczne sięganie po nią przez młodych może negatywnie wpływać na ich zdrowie psychiczne i osiągnięcia szkolne — alarmują naukowcy z Columbia University Irving Medical Center. Wyniki najnowszych badań opublikowanych w czasopiśmie "Pediatrics" wskazują, że już raz — lub dwa razy — w miesiącu wystarczy, by pojawiły się niepokojące skutki.</description><guid>dd04d182-cef1-4dc4-886a-c148419349fa</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:52:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9gRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNTY1NzEzMDY2ZGM1Yjc4OWU5YzczYmJkMTQ5MGE0Ni5qcGeSlQMAzLLNFh_NDHGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje dyrektor krakowskiej szkoły. Rak był w zaawansowanym stadium</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,nie-zyje-dyrektor-krakowskiej-szkoly--rak-byl-w-zaawansowanym-stadium,artykul,22947311.html</link><description>Nie żyje Andrzej Ptasznik, były dyrektor Zespołu Szkół Gastronomicznych nr 2 przy ul. Zamoyskiego w Krakowie. Na początku 2024 r. usłyszał diagnozę: glejak IV stopnia. Przez prawie dwa lata poddawał się intensywnemu leczeniu onkologicznemu, a o swoich zmaganiach opowiadał na łamach Medonetu: "Przez całe życie byłem bardzo aktywny fizycznie. Potrafiłem zrobić trzy okrążenia wokół pobliskiego Zalewu Nowohuckiego, moja waga zawsze oscylowała wokół 75 kg. Jadłem zdrowo, nie paliłem, prawie nie piłem alkoholu. Trudno mi było coś sobie zarzucić".</description><guid>6dc197f1-82d6-4ac1-babe-b00a5b3fecbe</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 10:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hcck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNWQxZmQ0OGE4MGZkN2M1MDU3NzI5ZDM2NTJmZDNhYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wczesna diagnostyka martwych urodzeń. Wystarczy badanie krwi?</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko,martwe-urodzenia-pod-lupa-naukowcow-z-australii--przelom-w-diagnostyce,artykul,04286107.html</link><description>Martwe urodzenia znów pod lupą naukowców: nowe badania australijskich ekspertów przynoszą nadzieję, jeśli chodzi o zapobieganie temu problemowi. Badaczom udało się wskazać kluczowy proces biologiczny, który może odgrywać istotną rolę w części takich przypadków, co stwarza szansę na wcześniejsze wykrywanie zagrożeń i lepszą ochronę zdrowia kobiet w ciąży oraz ich dzieci. Niektóre oznaki można wykryć we krwi matki już w 15. lub 16. tygodniu ciąży.</description><guid>95ba5905-82ff-4b63-b396-d15c49035884</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 09:40:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2c-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMTQ2M2M4OGVkZDFkOTJlMjMxOWUxYjA4NTk4MDljNy5qcGeSlQMAzKzNFYrNDB2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak łączyć alkohol z jedzeniem? Są błędy, których wątroba nie wybaczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/czym-zakaszac-alkohol-tlusty-posilek-jako-podklad-to-zly-wybor/mmdf6tc</link><description>W powszechnej świadomości funkcjonuje przekonanie, że jeśli już pijemy alkohol, to dobrze jest pod niego zrobić "podkład". Zwykle towarzyszą mu więc tłuste i ciężkostrawne potrawy. A powinno być wręcz odwrotnie, o czym w rozmowie z Medonetem mówi Zuzanna Wieła, dietetyk kliniczny Be Diet Catering.</description><guid>b527867c-daaa-40d2-80a2-5d2d3c70fce9</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/k3Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzdmMjZiZjFlNTNiMDllNTZiOTk2MjI5ZTVmZTBlNC5qcGeSlQMAWs0LQM0GVJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe przekąski w wersji fit – lekkie i pyszne przepisy na domową imprezę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/przekaski-na-sylwestra-zdrowe-i-niskokaloryczne-przepisy-na-sylwestra-w-domu/l9zt56c</link><description>Jeśli urządzamy sylwestra w domu, warto się odpowiednio przygotować, w tym zrobić kilka przekąsek, które przydadzą się podczas długiego świętowania. Oczywiście, możemy również poprosić gości, by przygotowali ulubione dania. W tym momencie pojawia się jednak pytanie – jakie najlepiej wybrać? Które potrawy będą nie tylko smaczne, ale także nie spowodują żadnych problemów ze strony układu pokarmowego? Sprawdzamy, jakie przekąski będą najlepiej pasowały do wybranego alkoholu, a także jakie przysmaki mogą być odpowiednie dla dzieci, jeśli będą świętowały razem z nami.</description><guid>716789af-ff93-4457-821c-25c961bdbd01</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:50:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDhiMWRjNjc3NDJlYTM3M2Q5MGM4ZjVkYTM3NDdlNS5qcGeSlQMAzMrNGVDNDj2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sylwestrowe sałatki w wersji fit: sprawdzone pomysły na zdrowe dania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-przekaski/salatki-na-sylwestra-10-fit-przepisow-na-impreze/hk4v9wk</link><description>Sałatka to najczęściej pojawiająca się potrawa na sylwestrowym stole. Nic dziwnego – jest nie tylko łatwa do przygotowania, ale również smaczna. Poza tym może być bardzo zdrowa. Sprawdzamy, jakie sałatki najlepiej się sprawdzają podczas całonocnej zabawy. Podajemy również przepisy na najciekawsze sałatki na sylwestra.</description><guid>91553d6b-7dfc-4acd-97a6-d1a4c74fe951</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EFyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2EyNGUwOTllY2FjODgzNDEwYTRiMjg3ZWMxZTFmZi5qcGeSlQMAzPjNFEHNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Alkohol a odchudzanie. Czy można schudnąć, odstawiając jedynie alkohol?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/alkohol-a-odchudzanie-czy-mozna-schudnac-odstawiajac-jedynie-alkohol/k4mehe8</link><description>Niewinne drinki mogą nam dostarczyć nawet kilkuset kalorii w ciągu jednego wieczoru. Tylko trzy kufle piwa to jedna golonka! Czy pożegnanie się z procentami wystarczy, żeby stracić na wadze?</description><guid>40ea4b8a-d976-44bd-8101-38b996674701</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/h9Zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDNmZjU4MGMxMmFhYjIzMzZhOGM5OTI2ZGNkMjljMC5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz oprzeć się deserowi po obiedzie? Oto dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-po-obiedzie-masz-ochote-na-slodycze-oto-najczestsze-przyczyny/w01regk</link><description>Po zjedzeniu obiadu wiele osób odczuwa silną potrzebę sięgnięcia po coś słodkiego. Taka reakcja może wskazywać, że codzienne posiłki nie są odpowiednio zbilansowane i nie dostarczają wszystkich niezbędnych składników, przez co organizm domaga się dodatkowej porcji energii. Warto przyjrzeć się, co może być przyczyną tego zjawiska i jak można sobie z nim poradzić.</description><guid>dfa558fe-fe9e-46e2-9299-c9dfe05b968c</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VBCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzRlMDQ0M2ZlYzQ4ZDFmYjNmYzRlNTdlOWE3ZjlhMi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczne przejedzenie. Co zrobić, żeby ulżyć żołądkowi? Rady dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swiateczne-przejedzenie-co-zrobic-zeby-ulzyc-zoladkowi-rady-dietetyczki/em2dst4</link><description>— Wigilijną kolację można porównać do biegu maratońskiego. Każdy maratończyk wie, że maksymalny wysiłek już na początku biegu oznacza kłopoty w dalszej jego fazie. I tak samo jest z jedzeniem w trakcie Wigilii i w ogóle w okresie świątecznym — powiedziała mgr dietetyki Aleksandra Kureń w rozmowie z Medonet.pl. Co jednak zrobić, jeśli zjemy w święta za dużo? — Po pierwsze, zadbajmy o odpowiednie nawodnienie, i to najlepiej przy pomocy wody lub niesłodzonej herbaty — podkreśliła dietetyczka.</description><guid>700c1dda-c236-424c-8c88-43fa0ea272b0</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MDY2YzU5ODgyNGVjZGUwNjMxMzJhNzhlZjhjN2QzZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Danii zakazane już od 20 lat. Polacy wciąż jedzą na potęgę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/tluszcze-trans-naturalne-kontra-sztuczne-co-warto-wiedziec/rzb7mnc</link><description>Tłuszcze trans, obecne w wielu produktach spożywczych, od lat budzą kontrowersje wśród dietetyków i lekarzy. Najnowsze badania pokazują, że kluczowe znaczenie ma nie ilość spożywanego tłuszczu, lecz jego rodzaj i pochodzenie. Warto poznać różnice między tłuszczami trans naturalnymi a sztucznymi, by świadomie wybierać produkty korzystne dla zdrowia.</description><guid>fdcd1b22-1dee-4f6f-9deb-9898bf50135f</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wlVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hODhkZDYxMzkyZTdiMjM3ODY1MWEwNDFhOWZkMTEwMS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz się ruszyć po uczcie? Tak złagodzisz skutki przejedzenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/objawy-przejedzenia-jak-pozbyc-sie-uczucia-przeladowanego-brzucha/jh4qtvk</link><description>Przejedzenie to termin, który najczęściej kojarzy nam się z okresem świątecznym oraz różnego rodzaju imprezami. Zapominamy o wszelkich zasadach żywieniowych, kiedy na stole pojawiają się kolorowe smaczne potrawy oraz napoje. Jeśli przejedzenie zdarza się nam niezwykle rzadko, nie powinniśmy się obawiać. Należy jednak uważać, ponieważ ten stan bardzo szybko może się wymknąć spod kontroli. Warto wiedzieć, jakie objawy towarzyszą przejedzeniu. Sprawdzamy również, co zrobić, kiedy do niego dojdzie, a także, w jaki sposób można go uniknąć.</description><guid>36ba14c4-5652-4944-a2f9-a3dfaadb8005</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y_xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjgwNTY2YjA5NmNkZmI3MzU0NWQ3MjA5ZDJjNGQ5Ni5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupa grzybowa i pierogi dla najmłodszych – tak, ale pod pewnym warunkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/dzieci-moga-jesc-zupe-grzybowa-i-pierogi-z-grzybami-jest-warunek-a-nawet-kilka/rrdkqv0</link><description>Zupa grzybowa i pierogi z grzybami należą do popularnych i lubianych dań kuchni polskiej. Można znaleźć je nie tylko na wigilijnym stole, lecz także w codziennym menu. Kontrowersje pojawiają się dopiero wtedy, gdy jedna z tych potraw znajdzie się na talerzu dziecka. Teorii oraz tzw. mądrości ludowych w tej kwestii jest wiele. Warto jednak sprawdzić, co na ten temat mówi nauka. Czy grzyby użyte w potrawach rzeczywiście szkodzą najmłodszym? Od jakiego wieku można je bezpiecznie podawać maluchom?</description><guid>01972b64-c81b-404f-a51a-74e49ee2099a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2cik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MTJhOWI2ZmQ2YjY1YTA1NjBiYjJhZDZlZTZiZGE5MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie chcesz przytyć w święta? Te triki stosuje sama dietetyczka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dietetyczka-zdradza-co-robi-zeby-nie-przytyc-w-swieta-ta-metoda-to-klucz-do-sukcesu/17330wy</link><description>Zbliżający się wielkimi krokami okres świąteczno-noworoczny i następujący po nim karnawał to najtrudniejszy czas w roku dla tych, którzy starają się dbać o linię. Mnogość pysznych dań i słodkości, siedzenie przy stole oraz nierzadko wypijany alkohol to prosta recepta na kilka kilogramów więcej. Jak temu zapobiec? Na to pytanie odpowiada amerykańska dietetyczka Kara Collier.</description><guid>06570f80-6d84-4360-b283-e3d1becc8451</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3TCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWFmZjM3YzliNGQ0NGJhMGM3YmE0MDdhODYxZDE0ZS5qcGeSlQMAzLDNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Słodzisz tym herbatę? To uszkadza wątrobę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/sorbitol-pod-lupa-badaczy-nowe-badania-kwestionuja-bezpieczenstwo-slodzika/n6ywvfx</link><description>Słodziki, takie jak aspartam, sukraloza czy alkohole cukrowe, od lat uchodzą za zdrowszą alternatywę dla tradycyjnego cukru. Najnowsze badania sugerują jednak, że nie wszystkie zamienniki są tak nieszkodliwe, jak dotąd sądzono. Szczególne wątpliwości budzi sorbitol — powszechnie stosowany w produktach oznaczanych jako "bez cukru".</description><guid>0ae4a4a0-52e2-4b9d-975d-bdaa2355c38a</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kmik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDBkMjFjMWZlNmNmMGNmOWRhYWU4ZDgxMGE1YTViZi5qcGeSlQMAbM0LuM0Gl5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olejek ratuje po świątecznym obżarstwie i przy przeziębieniu. Kosztuje grosze</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olejek-na-bol-brzucha-po-wigilii-i-na-przeziebienie-wez-10-zl-i-lec-po-niego-do/4d7vrn4</link><description>Święta zbliżają się wielkimi krokami. Już niedługo zasiądziemy przy rodzinnym stole, suto zastawionym licznymi tradycyjnymi potrawami. I choć dla naszego podniebienia będzie to smakowita uczta, to dla układu pokarmowego — wymagający test. Co zrobić w przypadku, gdy w po ciężkiej kolacji zaczynają nas męczyć bolący brzuch i wzdęcia? Pomoc znajdziecie w każdej aptece i to za niewygórowane pieniądze. Chodzi o naturalny olejek miętowy.</description><guid>ae973d93-ce2b-4158-a94f-b8879a570248</guid><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 10:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-b4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMjRlNGJjNTJjZTYwYjRjZDdiNjgwYjIyZjJjYTIwZi5wbmeSlQMATs0DrM0CEJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najlepsze domowe metody na przejedzenie. Mikstura Kleopatry ukoi twój układ pokarmowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-eksperci-polecaja-pic-na-przejedzenie-jednym-z-hitow-jest-mikstura-kleopatry/cm7d2x6</link><description>Wielu osobom zdarza się odczuwać dyskomfort po zjedzeniu zbyt dużej ilości jedzenia, szczególnie podczas rodzinnych spotkań czy świątecznych uczt. Nadmiar pokarmu może prowadzić do nieprzyjemnych dolegliwości ze strony układu trawiennego, które potrafią utrudnić codzienne funkcjonowanie. Istnieje jednak kilka sprawdzonych sposobów, które mogą pomóc złagodzić objawy przejedzenia i przyspieszyć trawienie.</description><guid>a5214e25-0896-4231-b9ab-714bb1b62fe3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N-ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjZmZGUyNTdjMTg3Nzc5ZDJmZGQ3MmJiYjU2NjNkNi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy można podać dziecku grzyby? Ten składnik może zalegać w żołądku nawet trzy doby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/czy-dzieci-moga-jesc-grzyby-eksperci-o-tych-warunkach-nie-mozna-zapominac/kkt737w</link><description>Wprowadzenie grzybów do jadłospisu dzieci budzi wiele pytań i niejasności wśród rodziców. Eksperci podkreślają, że niektóre gatunki można włączyć do diety już w pierwszym roku życia, podczas gdy inne powinny być wykluczone przez znacznie dłuższy czas. Kluczowe znaczenie mają tu zarówno rodzaj grzybów, jak i sposób ich przygotowania oraz wiek dziecka.</description><guid>d2d158c0-84f4-4b24-b07d-ec354da901d5</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BhYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNzVlNTQyZDdjNWU0MWY1ZTVmNTgxYWE5NjkwYjk1ZC5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wypij ten napój godzinę przed świąteczną kolacją. Rozluźni żołądek i ukoi jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-prosty-napoj-poprawia-trawienie-jest-idealny-na-swiateczne-przejedzenie/4gee9gm</link><description>Okres świąteczny to prawdziwe wyzwanie dla naszego układu trawiennego. Nadmiar jedzenia, stres związany z przygotowaniami i ciężkostrawne potrawy często prowadzą do nieprzyjemnych dolegliwości, takich jak wzdęcia czy uczucie ciężkości w żołądku. Czy istnieje naturalny sposób, by temu zapobiec? Eksperci wskazują na napój, który warto wypić przed posiłkiem — melisę lekarską. Właściwości tego składnika zostały poparte badaniami naukowymi opublikowanymi na portalu PubMed.</description><guid>c47b10a5-ce4d-4ca7-a2e0-456138f7f327</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:33:10 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YcLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDU2Y2Y1ZjY3YzU4NWI1ZmY5YjcxZGJlOTliNTQwMS5qcGeSlQMAzJzNE4DNCviTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Martwisz się, że przytyjesz w święta? Sześć wskazówek prosto od dietetyka sportowego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dietetyk-radzi-jak-nie-przytyc-w-swieta-nie-rezygnuj-z-przyjemnosci/2lgeepy</link><description>Święta to czas, na który wielu z nas czeka z utęsknieniem — spotkania z rodziną, wyjątkowe potrawy i niepowtarzalna atmosfera. Jednak dla niektórych to także okres obaw o utratę efektów wielomiesięcznej pracy nad sylwetką. Dietetyk sportowy Gracjan Kuncewicz przekonuje, że wystarczy kilka prostych zasad, by cieszyć się świętami bez lęku o dodatkowe kilogramy. Przede wszystkim nie należy rezygnować z przyjemności jedzenia i tradycji — kluczem jest umiar.</description><guid>172112c2-cbf7-46f4-89d2-03d97dc422ec</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:47:41 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XD3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzAyYWNjNjQwN2MyOTkyNjhkZDhiNmI0N2RjM2FhMi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba zjeść przy świątecznym stole, żeby przytyć kilogram? Dietetyk wskazuje konkretne liczby</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/swieta-a-przybranie-na-wadze-dietetyczka-tlumaczy-ile-naprawde-trzeba-zjesc/ddgm8v0</link><description>Okres świąteczny często stanowi wyzwanie dla osób, które od dłuższego czasu konsekwentnie dbają o zdrowy styl życia, zredukowały masę ciała lub przestrzegają określonego jadłospisu. Wystarczy kilka dni spędzonych przy stole zastawionym tradycyjnymi potrawami, w otoczeniu bliskich, którzy zachęcają do spróbowania wszystkiego, by pojawiły się dawne obawy: lęk przed utratą kontroli nad jedzeniem, niepokój związany z powrotem do dawnej wagi oraz myśl, że dotychczasowe starania mogą zostać zaprzepaszczone. Daria Marciniak, specjalistka ds. żywienia, uspokaja jednak i wyjaśnia, jaka ilość jedzenia faktycznie prowadzi do przyrostu jednego kilograma podczas świątecznych dni. To około 7 tys. kcal.</description><guid>0b5b8957-71ef-4a0f-82bc-49cadf3bbdb3</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:06:33 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ee4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMmI5NjFiMjAzNTg4NjUxNjkxYTVkZmVlMGNhM2U1Yi5qcGeSlQMAzQETzRp-zQ7mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pora picia siemienia lnianego ma znaczenie. Oto, co daje rano i wieczorem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/kiedy-pic-siemie-lniane-rano-czy-wieczorem-oto-jak-dziala-pite-na-czczo-i-na-noc/ecc6rvs</link><description>Picie siemienia lnianego to popularna metoda naturalnego wspierania organizmu. Bogate w składniki odżywcze i substancje śluzowe nasiona lnu wspomagają trawienie. Wykazują też korzystne działanie na inne układy organizmu. Kiedy jednak najlepiej pić siemię lniane? Jak działają na organizm nasiona lnu wypite rano, a co dzieje się, gdy wypijemy je wieczorem.</description><guid>4cd2b5ac-6223-416b-ad2d-eb21f277e0e6</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 10:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BxHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMDIyMzhhYmQ4NGYzMDhhNDE0OTc3M2UzNWQyOTk4YS5qcGeSlQMAzO_NEJzNCVeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co pić dla zdrowej wątroby? Eksperci wskazują, jakie napoje skutecznie wspierają "sprzątanie" organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/watroba-kocha-te-napoje-pij-codziennie-a-na-pewno-bedzie-ci-wdzieczna/zneb41w</link><description>Wątroba jest drugim co do wielkości i jednocześnie jednym z najważniejszych organów. Ze względu na mnogość funkcji, za które odpowiada, jest kluczowa dla ogólnego stanu naszego zdrowia. Choć trudno znaleźć skuteczną metodę na uniknięcie wszystkich chorób wątroby, niektóre napoje mogą pomóc w poprawie jej kondycji, detoksykacji i utrzymaniu w zdrowym stanie.</description><guid>e59a6620-52d0-4438-be4d-3728d9547e04</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 09:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bDqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjdlMDNlMWU3YWEyZmMwYWI1ZmQyNmIwODNhMTM4Zi5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co oznacza lunula na paznokciach? Kształt obłączka mówi wiele o naszym zdrowiu</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/co-oznacza-lunula-na-paznokciach-ksztalt-oblaczka-mowi-wiele-o-naszym-zdrowiu/4kf3rhl</link><description>Wygląd półksiężyców na paznokciach może być cenną wskazówką dotyczącą ogólnego stanu zdrowia. Zmiany w ich kształcie, wielkości czy kolorze bywają powiązane z różnymi schorzeniami, dlatego warto zwracać uwagę na te subtelne sygnały wysyłane przez organizm.</description><guid>ca6213a3-5276-4cf0-976f-1fd23764a420</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:35:06 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e6sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNmM4N2I5NDU5MGEzMzVkODA0NDc2MjhlZTEwMDJkZi5qcGeSlQMAzKzNFYzNDB6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>