<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 19:35:40 +0100</lastBuildDate><item><title>Dziewczynka miała 70 proc. szans na wyzdrowienie. Rodzice nie chcieli leczenia. "Serce pęka"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,dziewczynka-miala-70-proc--szans-na-wyzdrowienie--rodzice-nie-chcieli-leczenia--serce-peka,artykul,92422215.html</link><description>- Była u mnie kiedyś dziewczynka, która miała bardzo duże, ponad 70-proc. szanse na to, żeby być zdrowa. Rodzice zabrali ją na wczesnym etapie leczenia, mimo że odpowiedź na tę terapię była świetna. Dziecko tułało się później od Annasza do Kajfasza, pozbawione nawet pomocy paliatywnej. (...) Wyciągnęłam z tego wniosek, że nie warto dyskutować i chociaż serce pęka, rodzice mają prawo podjąć taką decyzję. Teraz, gdy mam taką sytuację, odpuszczam. Gdyby szanse na wyleczenie były duże, pewnie bym walczyła, ale jeśli są niewielkie, uważam, że dla dobra pacjenta, należy czasami zaprzestać walki. Bo czy zabranie czteroletniej, umierającej dziewczynki od mamy i skazanie jej na śmierć w samotności, w domu dziecka, jest dobre? - mówi prof. Anna Raciborska, onkolożka dziecięca, o sytuacjach, gdy rodzice chorych onkologicznie dzieci zwracają się w stronę medycyny alternatywnej.</description><guid>70677ef1-a9db-4b51-acff-0a868e9a6757</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:21:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sohk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODAzODQ5MGU3NDQ1NmFlODVmY2U0ODJjMTU5NDBmYS5wbmeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak długo proteza się dopasowuje? Sprawę wyjaśnia ekspertka</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,jak-dlugo-proteza-sie-dopasowuje--sprawe-wyjasnia-ekspertka,artykul,62569645.html</link><description>Protezę zębową zakłada się najczęściej przy bezzębiu lub usunięciu kilku zębów jednocześnie. Jej zamocowanie pomoże pacjentowi przeżuwać pokarmy. Wpłynie również na estetykę uśmiechu. Wiele osób obawia się jednak założenia protezy zębowej, a także zastanawia się, jak długo może trwać proces jej dopasowania. Tak było w przypadku czytelnika Medonetu. Na jego pytania odpowiedziała lek. dent. Justyna Karp-Przybylska.</description><guid>f461bc0f-291c-4147-ae5e-2d5ac36cca90</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2MYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMzIyZGNmZGI1ZDUzYzllZjBiM2Y1Y2JhZDEwZjQzZS5qcGeSlQMAzJDNEgDNCiCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia rozcieńczonego octu jabłkowego. Dietetyczka wyjaśnia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-picie-octu-jablkowego-z-woda-ma-skutki-uboczne--dietetyczka-wyjasnia,artykul,93765800.html</link><description>Picie rozcieńczonego octu jabłkowego zrobiło się bardzo popularne. Wśród jego największych zalet wymienia się wsparcie procesu odchudzania oraz obniżenie poziomu glukozy we krwi. Czy jednak picie rozcieńczonego octu jabłkowego jest dla wszystkich bezpieczne? Czy może wiązać się ze skutkami ubocznymi? Na te pytania, które pojawiły się również w liście czytelniczki Medonetu, odpowiedziała dietetyczka i biochemiczka Iwona Prażmo.</description><guid>b9cc7ca0-b522-42d2-a0af-0a33bbaf3d8d</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8Ryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kM2Y0M2QwZmM2M2YxOTAyZGUzMGUzZjk3ODI0ZmM1Ni5qcGeSlQMAT80S2M0KmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten rak budzi największy strach. Chirurg tłumaczy, kiedy operacja nie ma sensu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,rak-trzustki-budzi-najwiekszy-strach--chirurg-tlumaczy--kiedy-operacja-nie-ma-sensu,artykul,36065311.html</link><description>Słowo "rak" zawsze niesie za sobą emocje. Bez względu na to, jaki narząd zajmuje, pacjenta czeka wiele miesięcy, czasem lat niepewności i lęku o przyszłość. Są jednak takie lokalizacje nowotworu, które te emocje potęgują i sprawiają, że pacjenci dosłownie paraliżuje strach. Wśród nich jest rak trzustki — narządu, który zarówno w diagnostyce, jak i leczeniu jest wyjątkowo kłopotliwy. Pacjent długo nie skarży się na nic, a gdy rak zostaje wykryty, jest często już w bardzo zaawansowanym stadium. Trudno się go leczy i choć efekty terapii są coraz lepsze, wciąż dalekie od oczekiwań. Dlaczego? W rozmowie z Medonetem wyjaśnia to prof. Andrzej Barański, chirurg transplantolog z Uniwersytetu w Leiden w Holandii.</description><guid>60e99bac-8d8f-4889-928c-e887655a8f90</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5nRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNDM2OTZjNDczZjc4NDRjMzkwMGQ1OWQzM2RjMzI0My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa królowała w PRL-u. Teraz zapomniana, a przecież taka dobra i zdrowa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniana-zupa-z-niczego-z-prl-u-zdrowa-i-lagodna-dla-jelit/7y9tchh</link><description>Chociaż wiele osób z rozrzewnieniem wspomina PRL, lata 70. i 80. XX w. wcale nie były łatwe, by przeżyć. W sklepach brakowało produktów pierwszej potrzeby, w tym żywności. Nic dziwnego, że zwiększyła się potrzeba "kombinowania". Na bazie eksperymentów kulinarnych powstała zupa nylonowa, o której niewiele osób dziś pamięta. Szkoda, ponieważ do jej przygotowania są potrzebne wyłącznie podstawowe warzywa i … kasza manna, co w praktyce oznacza samo zdrowie.</description><guid>73d03396-0853-4f36-8a81-dbc7af376611</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTI3OTE4ZjYwODZmMjFlYjY1NjJlYTc1ZTA2ZmY3MC5qcGeSlQMAU80KXM0F05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najlepsza pora na przyjmowanie magnezu. Zwróć uwagę na jego rodzaj</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,kiedy-najlepiej-przyjmowac-magnez--tak-zboostujesz-jego-korzysci-dla-ciala,artykul,51876075.html</link><description>Glicynian magnezu to jedna z najlepiej przyswajalnych form magnezu, ceniona za łagodny wpływ na układ trawienny i właściwości uspokajające. Suplement ten może wspierać relaks, poprawiać jakość snu, łagodzić niepokój oraz korzystnie wpływać na zdrowie kości. Wybór odpowiedniego momentu przyjmowania glicynianu magnezu zależy jednak od indywidualnych potrzeb i celów. Korzyści zobaczysz zarówno wtedy, gdy przyjmujesz go rano, jak i wieczorem — przeczytaj i zdecyduj.</description><guid>4ede55a3-8e2c-43d0-9a46-fb6c47779351</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OYlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2NhYmUzYjgxN2I0YThkYjBjMTM4YjA3NzNhMmJlNS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Katastrofa oddechowa". To trzecia najczęstsza przyczyna zgonów na świecie. Rozwija się po cichu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-oddechowego-i-alergie,kaszel-i-dusznosc-to-niekoniecznie-przeziebienie--pochp-zagraza-milionom,artykul,85216550.html</link><description>Palisz? Siłą rzeczy jesteś w grupie ryzyka rozwoju przewlekłej obturacyjnej choroby płuc (POChP). Schorzenie dotyka milionów osób, ale wciąż mówi się o nim zbyt mało. Nierozpoznane rozwija się latami, "po cichu", a pierwsze objawy często są ignorowane. — Choroba jest podstępna i rozwija się powoli, dlatego często nie reagujemy na pierwsze objawy. Osoby palące myślą: "Kaszel? To normalne, przecież palę" — mówi Medonetowi dr Anna Prokop — Staszecka, pulmonolog i internista z Centrum Medycznego Sublimed w Krakowie.</description><guid>efd7a55a-e817-4d99-8430-fbc24cfe6a2a</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IJ2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDlmNzdmNTExMzAyMDJlYWNhM2M0YzY1YmYwODIxOS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polki żyją w zdrowiu dłużej niż Polacy. Duża różnica</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,kobiety-w-polsce-zyja-dluzej-w-zdrowiu-niz-mezczyzni--roznica-jest-wyrazna,artykul,24149921.html</link><description>Polki mają przewagę w zdrowiu – i to aż o 3,7 roku. W 2024 r. kobiety w Polsce cieszyły się życiem w zdrowiu średnio przez 65,3 roku, podczas gdy mężczyźni tylko 61,6. Różnice widać nie tylko między płciami – mieszkańcy miast żyją w zdrowiu dłużej niż osoby na wsi.</description><guid>c49364ac-b2dd-40a2-838f-27ad7bc875de</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:30:56 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7d3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOTUwYjkzNzBhYjg2YmY4ZTJiNDVhZGVhYjBjMjgxMS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal wokół słynnego psychiatry. Pojawiły się nowe informacje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,skandal-wokol-prof--heitzmana--dlaczego-srodowisko-dlugo-milczalo-,artykul,90358103.html</link><description>Nie ustają komentarze dotyczące skandalu z udziałem prof. Janusza Heitzmana, cenionego psychiatry, który przez lata współpracował z Ministerstwem Zdrowia i Ministerstwem Sprawiedliwości. Dziennikarze WP.pl opisali relację mężczyzny, według którego lekarz miał zaprosić go do mieszkania, podawać alkohol i dopuszczać się przy nim czynności seksualnych. Prokuratura umorzyła sprawę, ale nadal toczy się postępowanie w sprawie relacji profesora z innym pacjentem. "W grę wchodzi paragraf o wykorzystaniu seksualnym małoletniego" — czytamy w reportażu i dowiadujemy się, że "różne gremia i instytucje wiedziały o sprawie nawet od kilkunastu miesięcy". "Zaczęli działać, bo nie dało się dłużej milczeć" — twierdzą dziennikarze, wskazując m.in. na Zarząd Główny Polskiego Towarzystwa Psychiatrycznego. "Kto i dlaczego tak długo pilnował tajemnicy słynnego psychiatry?" — pytają dziennikarze WP.pl.</description><guid>f66e6520-44be-42f1-9189-b23c561bfb93</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:22:12 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iZsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjRkNGM5YzVjNDQyOTEyOGY5YmQ4OTE3MzkyMzM3MC5qcGeSlQMCzQF8zRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tyle witaminy D potrzebujesz w zimie. Nie mniej, nie więcej</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,idealna-dawka-witaminy-d-na-zime--tyle-potrzebujesz,artykul,88474260.html</link><description>Zimą, zwłaszcza w pochmurne dni, kiedy zamiast śniegu pada deszcz, tracimy energię. O wiele trudniej jest nam się obudzić, nie mamy siły, a pokłady kreatywności spadają. Nasza odporność również spada. W dużej mierze jest to wynikiem braku słońca, dzięki któremu moglibyśmy naturalnie pozyskać witaminę D. Lekarza zalecają, by jesienią i zimą zwiększyć jej suplementacją. Ile witaminy D naprawdę potrzebujemy w tym czasie?</description><guid>0e6c7e44-a2f9-4b1e-941b-499ee0ec701d</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:44:19 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/3POk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZWE0Y2Y4NmM2NjY0OTY1Mzg1ZTZkM2M3ODM0ODI3Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Psychiatria dla VIP-ów? Oto jakie choroby najczęściej leczy się w prywatnych szpitalach</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,w-prywatnym-szpitalu-psychiatrycznym-leza-glownie-vip-y--najczesciej-przez-te-choroby,artykul,95894263.html</link><description>— Ostatnio przyjmowałem pacjenta ze śladami po wkłuciach. Zapytałem, czy niedawno się odtruwał i okazało się, że przyjechał z innego prywatnego ośrodka na północy Polski. Tak się złożyło, że jest również lekarzem i kiedy tam pielęgniarz zakładał mu wenflon, zorientował się, że robi to nieprofesjonalnie. Zapytał go o wykształcenie i usłyszał, że jest rolnikiem, ale 30 razy przeszedł odtruwanie, więc się nauczył — opowiada lek. Tomasz Woźniak, psychiatra. Specjalista z 20-letnim doświadczeniem, założyciel drugiego w Polsce prywatnego ośrodka psychiatrycznego, tłumaczy, dlaczego dramatyczna sytuacja polskiej psychiatrii jest problemem każdego z nas.</description><guid>08f1a627-25ef-499e-bf8b-552e7dde9a7f</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Slk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMWNmMmFlZDU3MDU5MzI3YWJhOWRhMmNjNGU0N2E0OS5qcGeSlQMAzQEOzSHAzRL8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki chleb jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetycy wskazują pięć rodzajów. "Najlepsze"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-na-nadcisnienie-dietetycy-wskazuja-piec-rodzajow-najlepsze/tw548zd</link><description>Nasz kraj od lat zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Choruje już 11 mln dorosłych Polaków, a wśród seniorów 65+ nawet połowa. Jak to opanować? Jednym w najważniejszych elementów terapii nadciśnienia jest właściwa dieta. Choć w żadnym razie nie zastąpi ona leczenia farmakologicznego, to może pomóc opóźnić rozwój choroby i zwiększyć skuteczność farmakoterapii — podkreśla Narodowe Centrum Edukacji Żywieniowej. Co zatem najlepiej jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetyczki przyjrzały się produktowi, który jadamy najczęściej: pieczywu i wskazały pięć najzdrowszych rodzajów chleba na nadciśnienie. Są bogate w błonnik, magnez, potas i nie tylko.</description><guid>e3fead63-1558-4a19-b6cd-79209c8c5b3c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:57:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmJiNjFlNTlhN2NmMmI2OWRjYjY2ZWM1MWVmODYxZS5qcGeSlQMAzL_NFe3NDFiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie każdy nowotwór zabija. Jak wygląda życie z rozpoznaniem "nieistotnym klinicznie"?</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/nowotwory,diagnoza--rak-nieistotny-klinicznie---czlowiek-musi-z-nim-zyc,artykul,54393186.html</link><description>Troje specjalistów łączy siły nie tylko w trosce o zdrowie, ale i edukację pacjentów z rakiem prostaty. W rozmowie z Medonetem lekarze stworzyli krótkie kompendium aktualnej wiedzy na temat tej choroby. O najczęściej występującym u mężczyzn nowotworze złośliwym i jego leczeniu mówią urolog dr Tomasz Konecki, onkolog-radioterapeuta dr Łukasz Kuncman oraz onkolog kliniczny dr Maja Lisik-Habib. Specjaliści wyjaśniają też, kiedy mamy do czynienia z "rakiem nieistotnym klinicznie" i co to oznacza.</description><guid>a62a8b9a-77c7-4b08-b52d-71ecd7816437</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZIxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMzRmZTZlMDhjNmU0NzMyM2RjNDNmNDczYjI4NzgxYy5qcGeSlQMAas0NUM0HfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kardiolog alarmuje: objawy niewydolności serca, których nie wolno ignorować</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,niewydolnosc-serca-to-cicha-epidemia-w-polsce--kardiolog-mowi--jakie-sa-objawy,artykul,59629735.html</link><description>Dzięki leczeniu inwazyjnemu kardiologia coraz lepiej radzi sobie z zawałami serca, co paradoksalnie wpływa na wzrost odsetka przewlekłych chorób serca, takich jak niewydolność serca. Ostatnie szacunki mówią, że w Polsce na niewydolność serca cierpi aż 1 mln 300 tys. osób. Niestety, zajmujemy też niechlubne pierwsze miejsce wśród 37 krajów wysokorozwiniętych pod względem liczby chorych hospitalizowanych z powodu tej choroby. Czy mamy szanse na poprawę sytuacji pacjentów? O wyzwaniach, jakie stoją przed kardiologami zajmującymi się leczeniem niewydolności serca, rozmawiamy z prof. dr hab. med. Ewa Straburzyńską-Migaj.</description><guid>32f66e1b-68dd-4b4e-80cf-69382a722bdc</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/migk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMzE3NTAwOWNlN2I0ZTUzYTI2ZGRkMWM2NTEzY2M1Yi5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oznaki, że zbliża się zawał. Kardiolog mówi, co jest "czerwoną lampką"</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow/choroby-kardiologiczne,objawy-zawalu--kardiolog-zdradza--kiedy-powinna-zapalic-sie-czerwona-lampka,artykul,52603781.html</link><description>Z danych GUS opublikowanych jeszcze przed pandemią koronawirusa wynika, że w Polsce liczba zgonów wywołanych zawałami serca systematycznie spada. W ciągu ostatnich 20 lat zmniejszyła się o 40 tys. — do 12 tys. rocznie. Mimo to nadal zawały dotykają nas o 30 do 50 proc. częściej niż mieszkańców innych krajów Unii Europejskiej, gdyż brak nam skuteczności w walce z czynnikami ryzyka. Tymczasem zawał serca jest chorobą, w której liczy się czas. Dlatego, choć objawy mogą nas zmylić, nie wolno zwlekać z telefonem na pogotowie.</description><guid>0aff3119-bee9-40b2-9b23-302b57f5d867</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W5Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDNmOGY0NDZhODI4YzFjYjQ4ZGJmMTU5NzhiNTRhMS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na parkinsona w wieku 26 lat. Objaw pojawił się przy piwie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/zachorowala-na-parkinsona-w-wieku-26-lat-jeden-z-objawow-dotyczyl-piwa/8j0tw7z</link><description>Donna Marshall z Tunbridge Wells w Wielkiej Brytanii choruje na parkinsona od co najmniej 28 lat. Pierwsze objawy choroby pojawiły się u niej, kiedy miała zaledwie 26 lat. Nie przypuszczała jednak, że utrata węchu i smaku oraz niechęć do piwa i kofeiny mogą być spowodowane chorobą Parkinsona.</description><guid>9189e9fc-fa8b-4e97-8cf5-c4a5f5732059</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGM0ZmZiYWE5OWIyZDFiMDdkMWI4NWM5NDAyOGJiZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wyglądają kontakty z lekarzami za kratami. "Dla nich to rozrywka, mogą wyjść z celi"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,kontakty-z-lekarzami-za-kratami--dla-nich-to-rozrywka--moga-wyjsc-z-celi,artykul,64612935.html</link><description>"Idzie wiosna, lato, zaczną grać w piłkę, będą zdarzenia. To są takie trochę dzieci. Nikt na wolności nie poszedłby do lekarza z tym, z czym oni przychodzą. Dla nich to jakaś rozrywka, mogą wyjść z celi. Krosta wyskoczy, kaszelek, katarek, zadarty paznokieć, coś boli. Z takimi sprawami przychodzą" — mówi o osadzonych lekarka, która przyjmuje w zakładzie karnym. W sezonie infekcyjnych ma prawie 800 wizyt. Jak dodaje, ci najbardziej chorzy przychodzą najrzadziej...</description><guid>31fcc282-5870-4efe-ab75-5a5f406c3c22</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Lndk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNzhhYWQzYWViZTJkZmMyOGQyMGZlZDkwN2MxMjE2ZC5qcGeSlQMAUM0LwM0GnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To idealne śniadanie dla osób na diecie. Jest superzdrowe, a przygotowanie zajmuje dosłownie chwilę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nocna-owsianka-to-idealne-sniadanie-dla-osob-na-diecie-rano-tylko-wyjmij-z-lodowki/cp93rd8</link><description>Owsianka to zdrowe śniadanie bogate w błonnik, witaminy i minerały. Znana jest z pozytywnego wpływu na organizm, w tym układ pokarmowy. Nie bez powodu zdobyła też popularność wśród osób na diecie. Okazuje się, że takie śniadanie sprawdzi się również wtedy, gdy o poranku nie mamy czasu na przygotowywanie posiłku. Właśnie wtedy z pomocą może nam przyjść nocna owsianka. Czym jest nocna owsianka i jak ją przygotować?</description><guid>e5975f12-8389-4f7a-9131-1321d6f6e82c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7BZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjAwZTUzNTI5NGMwMjI2YjA5NGQxMTgzN2VlYTRhZS5qcGeSlQMAzLTNFn3NDKaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>RPA wykluczone z programu lekowego zapobiegającego HIV. Polityczne napięcia z USA narastają</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,usa-pomijaja-rpa-w-dystrybucji-leku-na-hiv--kryzys-na-tle-politycznym,artykul,49056557.html</link><description>Stany Zjednoczone rozpoczęły dystrybucję leku lenakapawir, zapobiegającego HIV, w 12 krajach afrykańskich. W ubiegłym tygodniu pierwsze dawki trafiły do Zambii i Eswatini. Jednak Republika Południowej Afryki, najbardziej dotknięta epidemią HIV, została wykluczona z programu. Decyzja ta budzi kontrowersje, zwłaszcza w kontekście napięć politycznych między USA a RPA.</description><guid>9e9ea8f2-8c21-468b-9b82-c023da01e5f6</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/B4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWY0NWZkNzViNDlhYWQzZjI5MzFlNmUzZWI0MThjYi5qcGeSlQMAXM0NQs0HdZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ponad połowa polskich nastolatków jest przekarmianych. Winę ponoszą dziadkowie?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,polskie-dzieci-przekarmiane-przez-dziadkow--kampania-rusza-z-poradnikiem,artykul,90617740.html</link><description>Eksperci alarmują, że prawie 60 proc. polskich nastolatków jest przekarmianych przez dziadków, co przyczynia się do wzrostu otyłości wśród młodego pokolenia. Już 2 mln dzieci i młodzieży w Polsce ma nadwagę lub otyłość. Kampania "Porozmawiajmy Szczerze o Otyłości" ma na celu wsparcie rodziców i opiekunów w walce z tym problemem.</description><guid>370e6643-99b2-4539-9ea6-6f15f78c0739</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cZLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGRhN2NlMzhiMjgxZWMyNWM3ZTcyMjY1NGU2MmNjMy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rejestratorki w przychodni: czasem pacjent krzyczy "ja cię załatwię". Groźby i poniżanie to nieraz chleb powszedni</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,grozby--wyzwiska--ponizanie--rejestratorka--czasem-pacjent-krzyczy-ja-cie-zalatwie,artykul,68202024.html</link><description>Regularnie słyszą wyzwiska i groźby. Zdarza się, że są atakowane, choć niczemu nie zawiniły. Rejestratorki medyczne. Ten zawód budzi dużo emocji wśród pacjentów. W rozmowie z Medonetem dwie pracownice rejestracji w jednej z wrocławskich przychodni opowiadają o tym, jak zachowują się wobec nich pacjenci. "Kilka razy słyszałyśmy od pacjentów, że jesteśmy ku**ami" — mówią Weronika i Monika.</description><guid>f096ea95-8312-40d3-b69f-43401f917b56</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xyzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMjA5NTFiYTJjMmMwNjBjNTIxODc1Mjk4NGU2MWYxNS5qcGeSlQMAzNXNFq7NDMGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak długo może żyć człowiek? Według naukowców granica jest bardzo wysoko</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-dlugo-moze-zyc-czlowiek--naukowcy-ustalili-konkretna-liczbe-lat--jest-zaskakujaca-,artykul,80469996.html</link><description>Średnia długość życia człowieka wzrasta — obecnie większość z nas może spodziewać się, że dożyje około 80 lat. Zastanawialiście się jednak kiedyś, jak długo moglibyście żyć, gdyby dzięki kombinacji szczęścia i genetyki ominęły was najczęstsze przyczyny śmierci: choroby (np. rak) i wypadki losowe? Jak dotąd najdłużej żyjącym człowiekiem na świecie była Francuzka Jeanne Calment. Jednak ponad 122 lata, które przeżyła, to może być tylko dolna granica limitu. Tak przynajmniej sugerują wyniki badania opublikowanego jakiś czas temu na łamach "Nature Communications". Ile wobec tego wynosi maksymalna długość życia człowieka? Naukowcy podali konkretną liczbę i wyjaśnili, skąd się wzięła.</description><guid>d8691a53-3b65-4c1c-9a99-76f5f1b1cde8</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ysrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Mzg1YWE1NzcxMjE1ZjBmNmVmNjQ0YzU1NDc4MTljYS5qcGeSlQMVAM0U1s0LuZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najstarszy neurolog na świecie dzieli się tajemnicą długowieczności. "Zwykły spacer wystarczy"</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,dlugowiecznosc-wedlug-tuckera--co-radzi-najstarszy-neurolog-na-swiecie-,artykul,88804299.html</link><description>Długowieczność to nie żart — neurolog Howard Tucker ma 103 lata i wciąż przyjmuje pacjentów. Jest uznawany za najstarszego czynnego lekarza na świecie. Swoją wiedzą dzieli się nie tylko w gabinecie, lecz także w sieci: na TikToku obserwują go już ponad 102 tysiące osób. Opowiedział zatem, jak żyć długo i w dobrym zdrowiu oraz dlaczego demencja nie musi być wyrokiem.</description><guid>d0cf944b-1851-466b-b33b-047fd8dfc8e3</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:45:15 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wMVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZWE1MjIzMGM5NGQ4YjA3ZWQwMzdhMzcxYjM5MzhmYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza część pomarańczy. Bogata w błonnik i polifenole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/skorka-pomaranczy-wzmacnia-jelita-i-mikrobiom-odkrycia-naukowcow-z-nigerii/3t3dh75</link><description>Skórka pomarańczy, najczęściej wyrzucana po obraniu owocu, może stać się kluczem do poprawy zdrowia jelit. Badania wskazują, że jej składniki wspierają rozwój korzystnych bakterii, a jednocześnie ograniczają te szkodliwe. Zawiera błonnik i polifenole i właśnie dzięki tym składnikom może odegrać istotną rolę w utrzymaniu zdrowego mikrobiomu.</description><guid>6c0655bb-1703-4ae7-bfe0-8ab2c34196de</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 06:18:49 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FsFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MGUxMDI0YTI0NzI1NWVkNzE3NWJjMmQ5MDdlZTMzNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozmowy o ochronie zdrowia przerwane. Związkowcy wyszli – zabrakło resortu finansów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,fiasko-rozmow-o-nfz-i-placach--zabraklo-przedstawiciela-ministerstwa-finansow,artykul,99319715.html</link><description>Wtorkowe rozmowy Trójstronnego Zespołu ds. Ochrony Zdrowia zakończyły się fiaskiem. Związkowcy, w tym NSZZ "Solidarność", opuścili obrady, gdy okazało się, że zabrakło przedstawiciela Ministerstwa Finansów. — Nasz dalszy udział zależy od obecności resortu finansów lub Kancelarii Premiera na kolejnym spotkaniu — podkreśliła Maria Ochman w rozmowie z PAP. Termin? 2 grudnia.</description><guid>0bb4934d-80ac-45b5-a535-53236453ac5e</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 20:27:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2Tbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDI0OWRhZjYxYjliMTAzYmRmMmRmZWJlOTQ1NjQ5YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak schudnąć 10 kg w miesiąc? Dietetyczka wyjaśnia, co jest możliwe i bezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-schudnac-10-kilogramow-w-miesiac-to-radzi-ekspertka/kyr0gg6</link><description>Schudnięcie 10 kg w miesiąc brzmi jak kuszący cel, ale czy to w ogóle zdrowe? Ekspertka tłumaczy, jakie ryzyko wiąże się z tak szybkim odchudzaniem i co zrobić, by redukcja masy ciała była bezpieczna i skuteczna. Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>e95f7121-6eb6-469f-ad45-cffc4d9b7eca</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjI5MzUwZGNmMjIxOGE5NTdmZjI1YjFiYWRmOTNkNy5qcGeSlQMAzLjNFxPNDPqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego dopada nas głód po południu? Sprawdź, co dzieje się w twoim organizmie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-robimy-sie-glodni-ok-godziny-16/p06cszl</link><description>Głód po południu to problem, który dotyka wielu z nas – i ma swoje biologiczne przyczyny. Po godzinie 16 spada poziom cukru we krwi, a hormony głodu zaczynają działać intensywniej. Dlaczego tak się dzieje i jak uniknąć sięgania po słodycze? Sprawdź, co radzą eksperci.</description><guid>eaa5a9fa-6dff-41b2-a0f8-d4ee5a737926</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDAyZTYwZTViNTE1ZjE3NzVjMmRkZjg5Y2FmZjNjNy5qcGeSlQMAzPbNGWfNDkmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQGIzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8LOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAXM0UFs0LTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę "siedzi" w jabłku? Ekspertka: nie każde jest tak samo zdrowe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-wszystkie-jablka-sa-tak-samo-zdrowe-ekspertka-jest-jedna-roznica/qbh1kwq</link><description>Są pyszne, łatwo dostępne i niedrogie. Jabłka to jedne z ulubionych owoców Polek i Polaków. Kupując je, skupiamy się zwykle na gatunkach, ale równie istotne jest ich pochodzenie. Jak wyjaśnia ekspertka programu "Jedzenie ma znaczenie", emitowanego w TVP Nauka, prof. dr hab. Ewelina Hellmann z SGGW, jabłka z upraw konwencjonalnych i te z upraw ekologicznych różnią się zawartością cennych związków — polifenoli.</description><guid>e090611f-7844-49cd-b587-47543e78fe36</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWY4YzU2ZGE5ZWNkZTU1NWM0ZmQzOGU5MjA0YmVhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza dieta na świecie. Idealna przy hashimoto i chorobach stawów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najzdrowsza-dieta-na-swiecie-idealna-przy-hashimoto-i-chorobach-stawow/vqjjxjd</link><description>"(...) nie ma diety specjalnej na Hashimoto, bo to kolejny sposób na zarobek na przykład firm cateringowych. To po prostu zdrowa, zbilansowana dieta przeciwzapalna, oparta na wszystkich grupach produktów spożywczych. To model żywienia, a raczej jej elementy stosowane również przez najdłużej żyjące narody na ziemi" — przekonuje dr Hanna Stolińska, dietetyczka kliniczna. I pokazuje, jak wygląda prawidłowa piramida żywienia m.in. dla osób z chorobą Hashimoto.</description><guid>48ba704a-4000-4dc8-b8ba-8f8b83c0ed52</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDRiZjg0MWIzNmJlODBlNGI0NTVhNzZjZjZlNmVkMC5qcGeSlQMAzQGZzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gotujesz rosół? Te części mięsa lepiej zostawić w sklepie. Wywar będzie zdrowszy i smaczniejszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotujesz-rosol-te-czesci-miesa-zostaw-w-sklepie-wywar-bedzie-zdrowszy/zkdkbjx</link><description>Polacy kochają rosół. Nic dziwnego — rozgrzewa, dodaje energii, a także jest polecany przy osłabieniu odporności, co staje się szczególnie ważne w okresie jesienno-zimowym. Najczęściej bazę rosołu stanowi mięso z kurczaka. Warto jednak wiedzieć, których części nie dodawać do wywaru, ponieważ mogą mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie.</description><guid>7f0fbfb3-11d2-4847-b29b-0cec3a19798a</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Om8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWM2Zjk2ZTc0ODM5MWQyNmUwYjMwNTc5NGVhYmMwZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie posiłki dosłownie skracają życie. Wyniki badań nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wysoko-przetworzona-zywnosc-skraca-zycie-wyniki-badania-moga-zaskoczyc/16x2nmk</link><description>Lubisz tzw. junk food? Uważaj! Wyniki nowego badania Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) nie pozostawiają wątpliwości: wysoko przetworzona żywność nie tylko szkodzi zdrowiu – może też skracać życie. Naukowcy potwierdzili jej związek z wyższym ryzykiem zgonu z powodu chorób serca, układu krążenia, problemów trawiennych, a nawet – co jest prawdziwym zaskoczeniem – rozwoju choroby Parkinsona. Co ważne, efekt ten utrzymuje się niezależnie od spożycia alkoholu.</description><guid>0b079997-ee88-490d-a442-aaf5d7328a0f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vpXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTY1NjNjOGY3M2I4NzAyM2JhMzY5Y2Y4YzYyN2FlNi5qcGeSlQPNA-3NAqvNECXNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najtańsze jedzenie – czy organizm to wytrzyma? Sprawdzamy skutki takiego żywienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/co-sie-stanie-jesli-bedziemy-sie-zywic-tylko-najtanszymi-produktami/7sw2m6q</link><description>Powszechnie znana prawda mówi, że zdrowe odżywianie jest drogie. Wystarczy porównać ceny np. warzyw opatrzonych naklejką "bio" z pochodzącymi z tradycyjnych upraw. Podobnie rachunek za koszyk wypełniony świeżymi nieprzetworzonymi produktami będzie sporo wyższy niż za koszyk z pudełkami pizzy, gotowymi hamburgerami, zapiekankami i ciasteczkami. Ograniczony budżet zazwyczaj skłania nas do rezygnacji ze zdrowego na rzecz taniego jedzenia. Ale czy to się opłaca na dłuższą metę?</description><guid>d1f7a42a-c116-4741-8a8f-9b76193343e8</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmZhYTg0NTM2NWNiMTI5YWUxYzJkMGE4Zjk1ZTcxNC5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam wodę z cytryną na czczo. Takiego efektu się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sprawdzilam-co-daje-picie-wody-z-cytryna-na-czczo-takiego-efektu-sie-nie-spodziewalam/zybnc6w</link><description>O zaletach picia wody z cytryną na czczo słyszałam od lat: że odkwasza organizm, że wypłukuje toksyny, że przyspiesza odchudzanie. O takich skutkach czytałam najczęściej. Czy rzeczywiście picie tego napoju na pusty żołądek ma takie działanie? Postanowiłam to sprawdzić. Przez dwa tygodnie rano piłam ciepłą wodę z cytryną. Powiem wprost: żadna z tych właściwości się nie potwierdziła. Pojawił się jednak skutek, którego się nie spodziewałam i stało się to już po kilku minutach. Dietetyk dr Jakub Woźniak, którego poprosiłam o wyjaśnienie, opowiedział o tym, jak naprawdę działa picie wody z cytryną i czy lepiej robić to na czczo, czy raczej przed posiłkami.</description><guid>fb876fb2-39c9-489a-8c12-f3fc1253f835</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qOik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTIzOTljZGNmMWI2ZjA2MzU4NmMwYjcyYjU3Ni5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujące właściwości skorupek jajek. Dlaczego lepiej ich nie wyrzucać?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/skorupki-z-jajek-zdrowotne-wlasciwosci-jak-wykorzystac-sposoby/f6f4d41</link><description>O tym, że jajka są jednym z najtańszych i najlepszych źródeł białka, nie trzeba nikogo przekonywać. A co ze skorupkami? Zwykle traktujemy je jak bezużyteczny odpad. Czy na pewno powinny trafić na śmietnik? Niekoniecznie, można je wykorzystać z pożytkiem dla zdrowia. Oto kilka sposobów.</description><guid>c2924742-3037-41a3-90ad-962cc9af236b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dank9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTFmZTg0YTI1NGMwNGNhMjVjY2M3ZGEzZjMyOWU2Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smażysz kilka razy na jednym tłuszczu? Eksperci mają złą wiadomość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/smazysz-kilka-razy-na-jednym-tluszczu-eksperci-maja-zla-wiadomosc/sj8d1h0</link><description>Smażenie jest jedną z najpopularniejszych metod przygotowywania posiłków, jednak w domowej kuchni często zdarza się, że ten sam tłuszcz wykorzystywany jest kilkukrotnie, co może mieć istotny wpływ na zdrowie. Choć oszczędność i wygoda bywają priorytetem, to jednak warto wiedzieć, w jaki sposób powtarzające się podgrzewanie zmienia strukturę i skład tłuszczu. A jest się nad czym zastanowić.</description><guid>c5e833dc-3892-4c2f-8f21-1cd9bb889ef7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NCbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODQ1MjdhN2NjZTY4ZTQ5MWFmZjk3YTVjMzE5YzRkOS5qcGeSlQPNAnDNA4vNFAnNC0aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezygnujesz z mięsa? Oto jak ta decyzja wpłynie na twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/weganizm-i-wegetarianizm/co-dzieje-sie-z-organizmem-gdy-rezygnujemy-z-jedzenia-miesa-pozytywne-i-negatywne/gsdc2xh</link><description>Mięso dostarcza nam pełnowartościowego białka oraz niezbędnych mikroelementów, ale wyeliminowanie go z jadłospisu również ma niepodważalne zalety. Wymienić tu można redukcję poziomu tłuszczów nasyconych, cholesterolu i sodu, które przyczyniają się do powstania chorób sercowo-naczyniowych. Dlatego decyzja o przejściu na wegetarianizm lub weganizm powinna być poprzedzona konsultacją ze specjalistami – dietetykiem i lekarzem.</description><guid>ec1a6572-d4a6-44dd-b59f-7d4dddb1d763</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-tyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWMyYzYxNTU0N2JiNTUxNTgyMTk5NjU2MWY0OTVhMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>