<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 12:11:20 +0100</lastBuildDate><item><title>Urządzenia AGD mogą emitować biliony groźnych cząstek. Mogą działać toksycznie na płuca</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,urzadzenia-agd-moga-emitowac-biliony-groznych-czastek--naukowcy-ujawnili,artykul,87581205.html</link><description>Zespół naukowców z Uniwersytetu Narodowego w Pusan przeprowadził szczegółowe badanie, które ujawnia, jak codzienne urządzenia gospodarstwa domowego mogą znacząco zanieczyszczać powietrze w naszych mieszkaniach. Najnowsze wyniki pokazują, że niektóre z nich emitują ogromne ilości ultradrobnych cząstek, które mogą przedostawać się głęboko do płuc.</description><guid>2f1d7160-46df-4e84-9643-53cc02b57498</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uBGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDY2MGMwNzgyODY1YTJlMThlYjg0ZDI1YzY3MTZjNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dominika Tajner szczerze o swojej plastyce brzucha. "Dochodzę do siebie"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,dominika-tajner-szczerze-o-abdominoplastyce--tak-wyglada-powrot-do-formy,artykul,05680071.html</link><description>Dominika Tajner przeszła niedawno operację plastyczną brzucha, znaną jako abdominoplastyka. Teraz dzieli się tym, jakie ma samopoczucie po zabiegu oraz jak wygląda rekonwalescencja w takiej sytuacji. — Pierwsze dwa tygodnie były dosyć ciężkie, głównie z tego powodu, że czułam się ograniczona w ruchach. Jeszcze w międzyczasie miałam przeprowadzkę, a jestem osobą, która lubi wszystko robić sama. Nie bardzo mogłam ani nic podnieść, ani przesunąć, więc trochę mnie to ograniczało — powiedziała w wywiadzie z redakcją "Jastrząb Post".</description><guid>577bbbad-80c7-4fbf-ab81-045f0b3657b6</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z72k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWNiOTJlYmY1ZTQxYjc1MGIzZDI3YzEwZmU2YTA0YS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jest pięć razy skuteczniejsza od leków odchudzających. Trwałe efekty</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/odchudzanie,operacja-bariatryczna-jest-skuteczniejsza-od-lekow-odchudzajacych--oto-dlaczego,artykul,50898180.html</link><description>Spektakularne efekty leków takich jak semaglutyd w walce z otyłością rozbudziły nadzieje milionów osób. Jednak najnowsze badania naukowców z Uniwersytetu Nowojorskiego (NYU) nie pozostawiają złudzeń: chirurgiczne leczenie otyłości wciąż jest znacznie skuteczniejsze niż farmakoterapia — i to z dużą przewagą. Jest jednak jedno "ale".</description><guid>5fd17685-e9b6-4c70-b533-69d11eeedef3</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cJnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mYWU0YjRlNTk5NTkyMmUzNDg3MTg0YjVlZjlmYmFkMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodają karagen na potęgę i trują konsumentów. Naukowcy: "dziurawi" jelita, prowadzi do cukrzycy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-pokarmowego,choroby-zapalne-jelit-coraz-czestsze-wsrod-mlodych--na-to-zwroc-uwage-w-swojej-diecie,artykul,05345828.html</link><description>Nieswoiste choroby zapalne jelit (NZJ) dotykają coraz większej liczby młodych osób, nie tylko w Europie Zachodniej i Ameryce Północnej, ale także w krajach Azji — alarmuje prof. Grażyna Rydzewska-Wyszkowska, kierownik Kliniki Gastroenterologii i Chorób Wewnętrznych Szpitala MSWiA w Warszawie. Zdaniem ekspertki jednym z czynników sprzyjających rozwojowi tych schorzeń może być jedzenie wysoko przetworzonej żywności. Jeden z dodatków w diecie — karagen — jest szczególnie znany, bo jest powszechnie stosowany w wielu produktach proteinowych.</description><guid>d1817970-177e-4db5-b92a-200f48e2b497</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2mUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZGRjZTNhMGExYmRiNmY5YzRhZWQ4ZjAyMjYzMWM0OC5qcGeSlQMAzI7ND3_NCLeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Od tego szybko starzeje się mózg. Naukowcy udowodnili zależności</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,mozg-moze-wolniej-sie-starzec--naukowcy-pokazali--co-robic,artykul,64516310.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Florydy odkryli, że codzienne nawyki związane z snem, radzeniem sobie ze stresem oraz relacjami społecznymi mogą znacząco spowalniać proces starzenia się mózgu. Osoby stosujące określone zachowania wykazywały, że ich mózgi były średnio o osiem lat młodsze niż wskazywałby na to ich wiek metrykalny.</description><guid>0a3917e5-3cb8-49ec-8399-bf0a50d13b82</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9xuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MGQ1MzFhZDNkNDNiMWQ0YTUyMmI5MmMzNDJmNGQ5MC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rób to codziennie wieczorem przed snem. Zbijesz ciśnienie i podkręcisz metabolizm</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,rob-to-codziennie-wieczorem-przed-snem--zbijesz-cisnienie-i-podkrecisz-metabolizm,artykul,09820591.html</link><description>Moc wieczornych rytuałów jest nie do przecenienia, jednak spacerowanie może zdecydowanie zmienić jakość naszego życia (i są na to twarde dowody). Nie tylko uwolnisz głowę od natłoku myśli, ale i bardzo realnie wpłyniesz na swoje serce, układ pokarmowy, metabolizm czy odporność. Dlaczego jeszcze warto wieczorem wybrać się na nawet na krótki spacer? Tłumaczymy.</description><guid>5aedc75f-c7bc-438c-82bd-ebbaa9d2f2c0</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzQ3YTk5YzBhZWQyMjRlYmE1ZTFiZTIyOGRjZDNkZC5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto "najzdrowszy grzyb świata". Warto dodać do pierogów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/oto-najzdrowszy-grzyb-swiata-warto-dodac-do-pierogow/m0ndt59</link><description>Shiitake to grzyby, które w kuchni azjatyckiej są wykorzystywane równie często, co pieczarki w kuchni polskiej. Większość grzybów shiitake trafiających do polskich marketów pochodzi z hodowli przemysłowej. W Azji shiitake cenione są nie tylko ze względu na swoje walory smakowe, ale przede wszystkim ze względu na właściwości zdrowotne. Oto dlaczego warto sięgnąć po grzyby shiitake.</description><guid>8478b5cf-a163-4a07-8c5e-4e62e45a80ec</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:35:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iODcwZGVkMGFhOTc2NzliYzYwMmEzOTUzZmY4ZWJkZi5qcGeSlQMCzKvNEL3NCWyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przełomowa immunoterapia już w Polsce. To nowa era w onkologii dziecięcej?</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/aktualnosci,przelomowa-immunoterapia-juz-w-polsce--to-nowa-era-w-onkologii-dzieciecej-,artykul,03556294.html</link><description>W Instytucie Matki i Dziecka rozpoczęto realizację projektu BUTTERFLY, pierwszej w Polsce immunoterapii anty-GD2 w leczeniu opornego mięsaka Ewinga. Badanie skierowane jest do dzieci i młodych dorosłych, u których standardowe metody nie przynoszą oczekiwanych rezultatów. Projekt finansowany przez Agencję Badań Medycznych ma objąć wszystkich kwalifikujących się pacjentów w wieku od dwóch do 21 lat.</description><guid>20d4b10d-14b3-4a7b-ba3c-d135b40ca904</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/30lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Y2NhNTJlNTZlOWM2YjIzOTFjMjE4YmI4Y2YzYzkzYy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Teściowa życzyła mojemu mężowi przy opłatku, żebym schudła. »Kompleksy odżyły z ogromną siłą«"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,tesciowa-budzi-moje-kompleksy--przy-oplatku-zyczyla--bym-schudla,artykul,36662258.html</link><description>Wigilijny stół nie wszystkim kojarzy się z miłą atmosferą, sympatycznym nadrabianiem towarzyskich zaległości i delektowaniem się potrawami, na które czeka się cały rok. Doskonale wie o tym nasza czytelniczka Krysia, która w liście do Medonetu podzieliła się tym, że mimo upływu czasu, wciąż nie może zapomnieć tego, czego doświadczyła w świąteczny wieczór. "Poczułam się zawstydzona, upokorzona i jakby moje ciało stało się tematem publicznej dyskusji" — pisze. Na jej rozterki odpowiada psycholog Alicja Stankiewicz z kliniki Psychomedic.</description><guid>3c4cf9d2-4385-4b5c-88d7-656304bd74d3</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1rOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNTYzYTJlYWU1M2ExNTc0NzY0ZTA3OTdiZDVjMWVjZC5qcGeSlQMAzQJTzSHwzRMYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Remedium na świąteczne przejedzenie. Bierz przed każdym posiłkiem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/remedium-na-swiateczne-przejedzenie-bierz-przed-kazdym-posilkiem/l8kc87h</link><description>Wygląda zjawiskowo, ale nie każdy przepada za jego smakiem, który do złudzenia przypomina lukrecję, choć wkomponowany w świąteczne smakołyki sprawdza się doskonale. Anyż gwiaździsty jest jednym z nieodłącznych świątecznych aromatów. To nie tylko estetyczna i pachnąca gwiazdka, ale i cenny surowiec w zielarstwie. Jakie ma właściwości? Sprawdzamy.</description><guid>c4557164-3c23-4c2d-bbd3-e07a244ea259</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/REUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjFhNGExNzM2NDliMjdmMDhhOWIzMDFkYjJiODc1NC5qcGeSlQMAzQHczRl9zQ5ZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowotwory u dzieci zaczynają się inaczej. Każdy rodzic powinien znać te objawy</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,nowotwory-u-dzieci-zaczynaja-sie-inaczej--kazdy-rodzic-powinien-znac-te-objawy,artykul,97278916.html</link><description>W Polsce co roku diagnozuje się około 1100-1200 przypadków nowotworów u dzieci, co stanowi zaledwie 1 proc. wszystkich chorób onkologicznych. Mimo że nowotwory dziecięce są chorobami rzadkimi, ich skuteczne leczenie jest możliwe — kluczowe jest jednak wczesne wykrycie. Prof. Anna Raciborska z Instytutu Matki i Dziecka w Warszawie podkreśla, że nowotwory u dzieci różnią się od tych u dorosłych i wymagają specjalistycznej opieki. Ekspertka wymienia też objawy, które muszą zaniepokoić każdego rodzica.</description><guid>e5193fb8-a013-43ff-8d1f-ab27a282e937</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bC8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZmM4MDdjZjdjNjUwOThmYmQ0N2I4MjI3MDQ0MTJjYi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szpital zamknięty po śmierci pacjentki. Szokujące ustalenia śledczych, będą kontrole porodówek</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szpital-zamkniety-po-smierci-pacjentki--szokujace-ustalenia-sledczych,artykul,14013046.html</link><description>Centrum Medyczne Esculap w Bielsku-Białej zostało wykreślone z rejestru placówek medycznych decyzją wojewody śląskiego. Decyzja ta zapadła po przeprowadzeniu kontroli, która wykazała liczne nieprawidłowości w funkcjonowaniu szpitala. Bezpośrednim powodem kontroli była śmierć pacjentki po cesarskim cięciu. Wiceminister Tomasz Maciejewski przyznał: "Takie tragedie dzieją się na małych porodówkach. Ale teraz każę sprawdzić wszystkie" i zapowiedział kontrolę wszystkich oddziałów położniczo-ginekologicznych w kraju.</description><guid>8eb74ca2-5bce-45ff-8032-6f03f004d83d</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RWkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODQxYzM4MTA2N2I3MGM5NzQxY2I4ZTJjM2ZlM2FlYi5qcGeSlQMAzQHizRh1zQ3BkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupełnie nowe wytyczne dla pacjentów z ALS. Chodzi o zmiany w diagnostyce i leczeniu choroby</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zupelnie-nowe-wytyczne-dla-diagnozowania-als--autorkami-polskie-lekarki,artykul,45363666.html</link><description>Każdy pacjent ze zdiagnozowanym stwardnieniem zanikowym bocznym (ALS) powinien mieć wykonane badania genetyczne — przekonują polskie ekspertki. Najnowsze zalecenia, opublikowane w prestiżowym czasopiśmie naukowym, podkreślają znaczenie precyzyjnej diagnostyki w kontekście nowych możliwości terapeutycznych.</description><guid>fa0116c5-250b-468e-bea6-f268b8ffd9c2</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:32:11 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/00zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWY0ZTRiNjkwY2U4OTI5NWFmYjk4NTlhNzkwMzNhOS5qcGeSlQMAzLPNFi7NDHmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorące komentarze o studentkach medycyny. Wykładowca: ogólne nieróbstwo i kombinatorstwo [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,pracownik-uczelni-o-produkcji-dyplomow-nie-tylko-na-medycynie--nierobstwo--kombinatorstwo-i-nieuczciwosc--list-,artykul,18574876.html</link><description>"Student w tym systemie to klient, (...) więc jak w każdym biznesie — im więcej klientów, tym większe obroty, i tym samym większe zyski. Efekt tego jest taki, że na wykładowców wywiera się presję (wprost i nie wprost), by po prostu wszystkich przepuszczali. Presja ta zaczyna się od form łagodnych w postaci perswazji ze strony kierownika katedry/zakładu o treści »musimy uważać«, »zabraknie nam godzin«, »zabiorą nam te zajęcia«, »weź tam bądź ostrożny w sesji«, a kończy się na telefonach od dziekana o treści »masz ich przepuścić i już«" — czytamy w liście nadesłanym na skrzynkę Medonetu. To pokłosie opublikowanej na początku grudnia historii studentek medycyny, które w nieuczciwy sposób miały zdobywać dobre stopnie. Incydent wywołał falę komentarzy, a Czytelnicy Medonetu piszą, że podobne sytuacje niestety przestają dziwić i zdarzają się nie tylko na uczelniach medycznych.</description><guid>640b3ed3-095e-474a-b1c6-171b62582634</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:08:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w-Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTI5NDQ1YjBmZDA1NzUzMDc2MzI1Y2UyNjk4NDI3Ni5qcGeSlQMCzQJXzRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>26 tysięcy chorych, są ofiary śmiertelne i większość to dzieci. Kuba w kryzysie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,epidemia-chorob-tropikalnych-na-kubie--rosnie-liczba-zachorowan-i-zgonow,artykul,21768672.html</link><description>Co najmniej 52 osoby zmarły na Kubie w efekcie zachorowania na roznoszone przez komary choroby zakaźne: chikungunyę i dengę, wynika ze statystyk przekazanych przez kubański rząd.</description><guid>fd39404b-5b28-4441-bd7e-f0f4f477945e</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z9vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODg2MDAwOGY2NzM5ZTNjYjQ0YmRiYzFjNzQyNmE3Mi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstrzymana sprzedaż popularnego leku nasennego i przeciwlękowego. "Problem z uwalnianiem substancji czynnej"</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z,lorafen-wstrzymany-w-obrocie--problem-z-uwalnianiem-substancji-czynnej,artykul,91280090.html</link><description>Zgodnie z decyzją Głównego Inspektora Farmaceutycznego (GIF) wstrzymana została sprzedaż leku Lorafen. To lek o właściwościach przeciwlękowych i nasennych, dostępny na receptę. W badaniach stabilności, czyli testach sprawdzających, jak lek zachowuje swoje właściwości w czasie, wykryto problem z parametrem "stopień uwalniania substancji czynnej".</description><guid>37edc504-4958-407d-bd5c-d366af2a7a48</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J9Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjlkNzVlNGYxNjY3ZTgyMjgxMGVlNTI5ZWVhNDhhYS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mak pod lupą. Co naprawdę trafia do świątecznego ciasta?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mak-pod-lupa-co-naprawde-trafia-do-swiatecznego-ciasta/hrst4ht</link><description>Mak to nieodłączny element świątecznych wypieków, ale czy wiemy, co dokładnie trafia do naszych ciast? Fundacja Pro Test przeanalizowała 12 popularnych marek maku dostępnych w polskich sklepach, sprawdzając je pod kątem obecności glifosatu i pestycydów. Wyniki badań zaskakują.</description><guid>31d2f76e-d608-458a-ae1c-cf6396a11b84</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWU4Y2YxNjQxYTlmMGYwNzExOGQ3Mzk2YmIwNDc0Zi5qcGeSlQMAzKbNFLTNC6WTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Do onkologa dopiero za 8 lat albo prywatnie za 350 złotych. "Nie dajcie się oszukać"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,do-onkologa-dopiero-za-8-lat-albo-prywatnie-za-350-zlotych--nie-dajcie-sie-oszukac,artykul,53999065.html</link><description>Osiem lat czekania na wizytę u onkologa lub 350 zł za skrócenie kolejki — miał usłyszeć senior w trakcie rejestracji do specjalisty. Miał, ponieważ filmik, który krąży w sieci, to tak naprawdę dzieło sztucznej inteligencji. Dosyć zresztą udane, o czym może świadczyć szybkość, z jaką wygenerowany przez AI materiał "roznosi" się wśród internautów, w tym — także polityków. I o ile dramatyczny filmik z seniorem, jak udowadnia portal demagog.org, to deepfake, o tyle rzeczywistość pacjentów nie jest bardziej kolorowa. "Nawet jeżeli to deepfake, to co to zmienia? Czy to nagranie nie jest to relatywne ze stanem NFZ?" — zastanawiają się internauci.</description><guid>ffbe8506-0219-410f-9b4d-af4cbe2dbbf0</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 06:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/N3wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmM2YTE4ZjliNWNmNzI0YTc4YTA1ZjY2MmM1NDg0Mi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Putin chce dożyć 150 lat. Stosuje kontrowersyjne praktyki zdrowotne, w tym krew jeleni</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wladimir-putin-chce-zyc-150-lat--okrutne-rytualy-rosyjskich-elit,artykul,15785096.html</link><description>Nie jest tajemnicą, że prezydent Rosji Władimir Putin chce odkryć sekret długowieczności. Podczas podróży do Chin we wrześniu 2025 r. dowiedzieliśmy się, że zamierza dożyć 150 lat. Już w 2018 r. pojawiły się doniesienia o tym, że zażywa rytualnych kąpieli we krwi jeleni. Świat z trwogą patrzy na te wiadomości, mając na uwadze przede wszystkim wojnę z Ukrainą, a także inne dalekosiężne plany Rosji.</description><guid>db7213f6-0403-46d8-8ee9-7b43420ee452</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UtPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2I5ZTQxMGQwY2QyMTM4OTE2YjQyMTAzMTkyNjI3MC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:53:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Genetyczna zagadka szumów usznych Beethovena. Chorobę zdemaskowano po 200 latach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,genetyczna-zagadka-beethovena--chorobe-zdemaskowano-po-200-latach-dzieki-dna,artykul,41388889.html</link><description>Ludwig van Beethoven zmarł w marcu 1827 r. po długiej chorobie, która przykuła go do łóżka na długie miesiące. Jeden z najwybitniejszych kompozytorów świata, znany z genialnych dzieł muzycznych, już w wieku czterdziestu kilku lat był niemal całkowicie głuchy. Najnowsze badania genetyczne rzucają nowe światło na przyczyny jego problemów zdrowotnych i pochodzenie rodzinne.</description><guid>7ec649a6-16a3-4b53-ae93-d040411785d1</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gayk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzJlZDEyOGZiYzE2Nzk4MDkzNzRlM2JiM2MzZDBhNi5qcGeSlQMAzQL9zRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Założyłam na siebie "świąteczne chomąto". Skutek? Boże Narodzenie spędziłam na SOR</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,tato--zawieziesz-mnie-na-sor---tak-spedzilam-ostatnie-boze-narodzenie,artykul,92749055.html</link><description>Kiedy rok temu, w niedzielę 22 grudnia 2024 r., jechałam pociągiem do domu na święta, nie spodziewałam się, że Boże Narodzenie spędzę na oddziale Nocnej i Świątecznej Opieki Medycznej. Tak jednak się stało. Dlaczego? Przez ból kręgosłupa oraz wysoką gorączkę, które całkowicie zrujnowały świąteczną atmosferę. Zbyt ambitnie podeszłam do świątecznych przygotowań i mój organizm się zbuntował. Lekarze przestrzegają: za intensywne przygotowania do Bożego Narodzenia możemy zapłacić przeziębieniem, bólami i poważnymi problemami z sercem. — Najważniejszymi czynnikami wyzwalającymi są stres emocjonalny, napięcia rodzinne i pośpiech związany z przygotowaniami — mówi w rozmowie z Medonetem  lek. Agnieszka Graczyk-Szuster.</description><guid>e03f132f-cc44-4041-a672-576f67a9629e</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wxnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNDgxNmU1YWRlMTYxZTJlNTJhODIyNDQ0OWY1NTlhNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Szarlatani na potęgę produkują nowych pacjentów. "Jesteśmy trochę hipokrytami"</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,jak-poprawic-zdrowie-dzieci-w-polsce--ekspertki-wskazuja-priorytety,artykul,43587083.html</link><description>Jednym z problemów ciążących nad najmłodszym pokoleniem jest cukrzyca typu 2, a szerzej — nadwaga i otyłość wśród dzieci. Jak zauważa dr n. med. i n.o zdr. Monika Zamarlik, prezeska Federacji Diabetyków, dzieci spędzają w szkołach nawet 10 godz. dziennie, a w sklepikach wciąż dostępne są wysoko przetworzone produkty. Inne ekspertki również zwracają uwagę na błędy, które mogą wstrząsnąć polską ochroną zdrowia z biegiem lat.</description><guid>c0bf6b27-6d90-40d9-8992-c041d01a4a99</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W_Tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kY2YwMjA3NzE5YjkwZDc4YzlkNGUzMWY5ZmYzZTE5Yi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Niedołężnego Zygmunta podrzucili przed świętami do szpitala. „To nasz lek na samotność”</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,szpitale-pelne-starszych-osob-przed-swietami--wolontariusze-rusza-z-pomoca,artykul,70717536.html</link><description>— Nie jest szczególnie na coś chory, a po prostu słaby. Niedożywiony, odwodniony. Ma 83 lata i niedowidzi, niedosłyszy, ma problemy z poruszaniem się. Przyjęliśmy pana Zygmunta na oddział z diagnozą neurologiczną, bo miał stracić przytomność w domu, ale raczej też po to, żeby go podkurować. Nie czarujmy się. Takich jak on przed świętami jest więcej. Rodziny po prostu podrzucają staruszków do szpitali, żeby w święta ich w domach nie było, bo to dla nich kłopot. Przykro na to patrzeć, ale tak jest co roku — mówi Medonetowi lekarka z jednego z krakowskich szpitali, chcąca zachować anonimowość. Pan Zygmunt jest w miarę świadom sytuacji. — W zeszłym roku święta też spędziłem w szpitalu — mówi.</description><guid>cd36f243-5357-4ed6-8c24-be3854a9099f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:35:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/js7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMjJiN2NiNmVmMjU2NTQxZGU5NGFlNGE5ZWY1MTIxYy5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta dieta wydłuża życie. Oto osiem kluczowych produktów dla długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/osiem-produktow-ktore-pomoga-wydluzyc-zycie-eksperci-to-warto-jesc-codziennie/t6ey6q7</link><description>Nie od dziś wiadomo, że dieta śródziemnomorska ma mnóstwo zwolenników i od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych sposobów odżywiania. Badania potwierdzają, że jej stosowanie może nie tylko poprawić jakość życia, ale i je wydłużyć. Które produkty są szczególnie warte uwagi? Sprawdź, co powinno znaleźć się na twojej liście zakupów, jeśli chcesz zadbać o serce, mózg i długowieczność. Warto zatroszczyć się m.in. o obecność białka (np. w jogurcie greckim) oraz warzyw, takich jak brokuły.</description><guid>37c32e65-f6a0-4ef6-af7b-ec00481fda52</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OiSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YjFhM2I0NTAzMjUxZDRkN2MyMzU4YzQ0Nzk3MDM3Ny5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze zdrowe ciasto na święta? Znamy zwycięzcę!</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/najzdrowsze-ciasto-na-swieta-zwyciezca-jest-tylko-jeden/r1gt3jp</link><description>Bez zapachu tego ciasta święta się udać nie mogą. Jest wyjątkowo aromatyczny, pyszny i mocno wyróżnia się wśród wigilijnych rarytasów. Nie jest to ani sernik ani makowiec. Jego wysokość piernik poleca się nie tylko na święta, jak się okazuje, to najzdrowsze ciasto w świątecznym menu!</description><guid>1f2e3fb4-abf8-431f-902f-73f16aeb4322</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6Bjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZGQxOGI5MDc5NGZjMzJlNDE5MThmODUzNjZjNDM1My5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak nie przytyć w święta? Dietetyk zdradza dwie kluczowe zasady</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dwie-zasady-dzieki-ktorym-nie-przytyjesz-w-swieta-dietetyk-mowi-wprost/47men61</link><description>Chociaż nie możemy się doczekać Świąt Bożego Narodzenia, obawiamy, że nasze starania o szczupłą sylwetką spełzną na niczym w walce ze wspaniałymi ciastami, słodkimi grzańcami, a nawet odsmażanymi wigilijnymi pierogami. Nie powinniśmy jednak panikować. Wystarczy, że będziemy się trzymać dwóch prostych zasad, które zdradził dietetyk Luke Hanna. Jedną z nich można streścić słowami: w święta jedz, na co masz ochotę, ale tuż po — wróć do dyscypliny.</description><guid>7f7cdb53-8572-49e9-bdce-4ef4a9c9ca45</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZjcyNzg5NzQzZTUzOGE4M2ZlYzRjMzBjMjhjY2JjYS5qcGeSlQPNBGjNAj7ND9TNCOaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skórka pomarańczowa pod lupą. Co ujawniły testy na obecność pestycydów? Sprawdź przed świętami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/skorka-pomaranczowa-pod-lupa-co-ujawnily-testy-na-obecnosc-pestycydow-sprawdz-przed/qqv8gmj</link><description>Świąteczne wypieki bez aromatycznej skórki pomarańczowej? Trudno to sobie wyobrazić. Dodaje smaku makowcom, sernikom i piernikom, a jej zapach kojarzy się z grudniowym ciepłem. Jednak najnowsze badania Fundacji Pro Test pokazują, że popularne produkty dostępne w sklepach mogą zawierać pestycydy, co budzi pytania o ich bezpieczeństwo.</description><guid>f692acae-11f3-4c3e-9db2-bfe748810d45</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/z7Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWQyYmJmMTQ5NTg3M2UyM2I0MWNkMDgxZDljY2QxNC5qcGeSlQMAzQMczSA-zRIjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Świąteczny stół a zdrowe ciśnienie – czego nie nakładać na talerz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/masz-nadcisnienie-tych-potraw-ze-swiatecznego-stolu-unikaj/v5tf33z</link><description>Nadciśnienie tętnicze to schorzenie, które może doprowadzić do poważnych problemów nie tylko z sercem, ale też mózgiem i nerkami. Wśród jego głównych przyczyn wymienia się przede wszystkim nieprawidłową dietę, która może również być zgubna, jeśli walczymy z nadciśnieniem. Niestety, okres świąteczny sprzyja podniesieniu wartości do niebezpiecznego poziomu. Czego najlepiej nie jeść, siedząc przy wigilijnym stole? Poniżej wymieniamy sześć zdradliwych świątecznych potraw i napojów. Proponujemy, jak je zmodyfikować, by wpłynąć pozytywnie nie tylko na ciśnienie, ale też inne parametry zdrowotne.</description><guid>38f90cf8-875e-4b15-ba9e-a257676d0d58</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PoKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mODdlNDU0MDIyZTIwM2NjY2Q0MmFmODVlMWI1ODYzYi5qcGeSlQMAcM0OEM0H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Makowiec w lekkiej odsłonie. Czy mak naprawdę jest zdrowy?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/swiateczny-makowiec-w-wersji-fit-czy-mak-jest-zdrowy/6fxlj68</link><description>Makowiec to jedno z najpopularniejszych ciast, które pojawia się na wigilijnym stole. Chociaż odznacza się wyjątkowym smakiem, należy uważać na jego spożycie ze względu na wysoką kaloryczność. Istnieje jednak sposób na to, by "odchudzić" makowiec, który przedstawiamy poniżej.</description><guid>33c89fd0-f817-4acc-a64f-77cb3d5e5fd3</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gClk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmJhZTNlYjljNzFkYjRmMTBlNDVlMGQyY2UwZWExZC5qcGeSlQMAYs0MAc0GwJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna łyżka działa jak naturalny regulator ciśnienia. Ten tłuszcz wspiera serce w zaskakujący sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/zdrowe-tluszcze/lyzka-dziennie-robi-roznice-ten-tluszcz-poprawia-cisnienie-i-chroni-serce/tq438zh</link><description>Oliwa z oliwek extra virgin od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych tłuszczów roślinnych. Jej właściwości zdrowotne doceniają zarówno dietetycy, jak i lekarze. Jak się okazuje, regularne spożywanie oliwy może mieć zbawienny wpływ na nasze serce i układ krążenia, w tym na obniżenie ciśnienia krwi. Co sprawia, że ten naturalny produkt jest tak wyjątkowy, i jak go stosować, by czerpać z niego maksimum korzyści? Oto co warto wiedzieć.</description><guid>5d9aa867-0325-47f8-b1f5-f549eec89f81</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F9Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTc2NmE4NmQ3NWEzYzkwODE2OGIyNTY1NjgxNDlmYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Niemczech i Kanadzie ta herbatka jest zakazana. W Polsce bez problemu kupisz w zielarskim</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/popularny-srodek-przeczyszczajacy-budzi-kontrowersje-moze-prowadzic-do-krwotokow/50mxenw</link><description>Herbata z liści senesu cieszy się dużą popularnością jako naturalny środek na zaparcia, detoks i wspomaganie odchudzania. Jednak za jej działaniem kryją się również potencjalne zagrożenia dla zdrowia, które mogą prowadzić nawet do uszkodzenia wątroby, krwotoków czy poronienia. Dlaczego niektóre kraje zakazały sprzedaży senesu, a w Polsce nadal jest dostępny? Sprawdź, jak stosować ten produkt, by sobie nie zaszkodzić.</description><guid>0b456f37-91e0-45b8-9448-f7e80ff40cc2</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fpLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDBmZDYxOGY5NzAyMGU2YmVlNjlhYWJhMWQwZWM2Zi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dietetyczka mówi, kiedy kawa zadziała najlepiej. O tych porach warto ją pić</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/kawa-na-zdrowie-ekspertka-radzi-kiedy-po-nia-siegnac-zaskakujace-efekty/9bl64wn</link><description>Dla wielu z nas kawa to obowiązkowy element poranka. Jeśli jednak wypijemy ją o niewłaściwej porze, może pogorszyć jakość snu. Dietetyczka Nichola Ludlam-Raine podpowiada, kiedy najlepiej sięgnąć po pierwszy i ostatni łyk tego napoju, żeby mieć energię w ciągu dnia, ale również — spokojnie przespać noc.</description><guid>16888c75-bc6f-4abc-915c-3caca626faa0</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UXdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNjQyZjU0ZDRhZDk0OWQzNDM3YTU5ZDI4MDNjMzllYS5qcGeSlQMAzQFozRZ9zQyokwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny miód znika ze sklepów. Tego konkretnego już nie kupisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/substancje-slodzace/popularny-miod-znika-ze-sklepow-tego-konkretnego-juz-nie-kupisz/3km19sc</link><description>8 grudnia 2025 r. pojawiło się rozporządzenie ministra rolnictwa i rozwoju wsi, które wdraża w życie kolejną dyrektywę unijną. Od czerwca 2026 r. nie kupimy w sklepach miodu przefiltrowanego. Co to oznacza w praktyce?</description><guid>30adc2f8-1c21-4106-bee1-9fe4c8eb6afd</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9fKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwMjY1ZWZkZGViODQxN2UxYjZhZDMzOTQ3ZDVkZS5qcGeSlQMAzKnNFS3NC-mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorszy gotowiec na święta. Mało błonnika, dużo konserwantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/tego-gotowca-unikaj-na-swieta-glownie-cukier-wypelniacze-i-barwniki/pmtw5yp</link><description>Chociaż tradycyjny barszcz czerwony z uszkami kojarzy nam się przede wszystkim z wigilią, lubimy go jeść nie tylko w święta. Nic dziwnego — to smaczna, a zarazem zdrowa zupa. Problem pojawia się, kiedy nie przygotowujemy jej samodzielnie, tylko kupujemy gotowca w sklepie. Niestety, przeanalizowanie składu barszczu czerwonego w proszku nie wypada zbyt korzystnie. Na ten temat wypowiedziała się dietetyczka mgr Magdalena Drzewiecka z Centrum Respo.</description><guid>693b491a-3769-4f9a-8e0c-13dcc5f06cc6</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTliNzFkN2Q0MzJjNGM3MzQ0OGY4ZjJjYjU1Y2MzMi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śniadanie na długowieczność. Japońska dietetyczka robi je codziennie. Zdradza przepis</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sniadanie-na-dlugowiecznosc-japonska-dietetyczka-robi-je-codziennie/b62xp0e</link><description>Michiko Tomioka to japońska dietetyczka i ekspertka od długowieczności, która od lat mieszka w Stanach Zjednoczonych. Od lat też codziennie przygotowuje sobie to samo śniadanie, które jest pełne składników odżywczych i według Tomioki przyczynia się do zdrowego i długiego życia. Jak przygotować japońskie śniadanie na długowieczność?</description><guid>e002e3c3-13d6-4414-a5b9-74fd6bebf85d</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:20:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMGIyNzgyN2MzYmVmYmI5ZDUwNWNiZGNiYmNkNDQwOS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wymiata złogi z jelit i "karmi" dobre bakterie. Jedz zamiast jogurtu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/kefir-czy-jogurt-poznaj-roznice-i-wybierz-najlepszy-dla-zdrowia/0llmnqf</link><description>Kefir i jogurt to popularne produkty mleczne, które dostarczają organizmowi cennych probiotyków i składników odżywczych. Oba napoje mogą korzystnie wpływać na mikrobiom jelitowy, jednak różnią się zawartością szczepów bakterii oraz właściwościami zdrowotnymi. Sprawdzamy, czym się różnią i który z nich warto wybrać.</description><guid>98c9424e-cfd2-47ca-993b-45da2d53ede6</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jr6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTY4ODBhMTZiYWIyNGJjN2RhMmJlNGU0YWZmNWNiMy5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy jedzą ten składnik regularnie, a on zapycha żyły jak korek. Eksperci ostrzegają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-olej-palmowy-jest-tak-grozny-w-tej-formie-jest-najbardziej-niebezpieczny/mfbdch2</link><description>Olej palmowy to jeden z najbardziej kontrowersyjnych składników, który mimo licznych ostrzeżeń wciąż jest obecny w wielu produktach spożywczych. Eksperci alarmują: jego regularne spożycie może mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie, a także przyczynia się do degradacji środowiska naturalnego. Co warto wiedzieć o oleju palmowym i dlaczego najlepiej całkowicie wykluczyć go z diety? W jednej formie jest on szczególnie niebezpieczny.</description><guid>4e7150d4-6848-40e3-8260-3aeda93eee4b</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWY1YWVhZjgxOWUwYTRhNTRhNTQ4MWQwNWRiZjBmMy5qcGeSlQMAzQEZzRZgzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te niepozorne ziarenka wspierają zdrowie na wielu poziomach. "Mogą chronić przed nowotworami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wlasciwosci-siemienia-lnianego-zaskakuja-eksperci-o-przeciwnowotworowym-dzialaniu/n9k4198</link><description>Niepozorne ziarenka, które potrafią zdziałać więcej, niż myślisz. Naukowcy od lat badają wpływ siemienia lnianego na zdrowie — od wspierania odporności po możliwe działanie przeciwnowotworowe. W ich składzie kryją się substancje, które mogą hamować rozwój groźnych chorób i wspierać organizm w walce ze stanami zapalnymi. Sprawdź, dlaczego warto włączyć siemię lniane do codziennego menu.</description><guid>84ab9b4b-9b44-4bd3-ae5c-4ff590acacf5</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:26:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4-Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGNjMGZiMjc4ZDU4NWQ4M2Q3OTUwMWU1OGUxNDQ4Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryby, których nie kupuję na święta. Mało smaczne i toksyczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/tych-ryb-nie-kupuj-na-swieta-chlona-toksyny-jak-gabka/tvr6pdk</link><description>Wśród dwunastu świątecznych potraw na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryb. Czasem mam wrażenie, że chcemy tym "nadrobić" mniejsze spożycie ryb w ciągu roku. Na świątecznym stole w mojej rodzinie niepodzielnie od lat rządzi wtedy karp, ale pojawiają się również śledzie pod pierzynką z ziemniaków i majonezu, a także ryba po grecku (najczęściej mintaj). Mamy też listę "zakazanych gatunków", czyli ryb, których nie kupujemy na świąteczny stół. Oto lista, którą warto zapisać i mieć przy sobie na czas świątecznych (i nie tylko) zakupów.</description><guid>0e216c69-ce3d-4ba8-8cda-8c05f59f49aa</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hl4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDJkNThkMGQzOGMyMTJhMmMwYjBjYzJjOWZhNjMyNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najczęściej piją dzieciaki. Na pierwszym miejscu wcale nie są energetyki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-najczesciej-pija-dzieciaki-na-pierwszym-miejscu-nie-sa-energetyki/53yhhek</link><description>Herbata okazała się najczęściej wybieranym napojem przez młodzież w Polsce — tak wynika z raportu Ogólnopolskiego Panelu Badawczego Ariadna opublikowanego w listopadzie 2025 r. Co ciekawe, mimo że aż 80 proc. nastolatków przyznało, że najczęściej sięga właśnie po herbatę, to w rankingu ulubionych napojów króluje... woda.</description><guid>179d64b1-d072-4415-871e-288928351383</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kV_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODk5NDkzNzdjODJhOTc2Nzk3MDg0N2UxZDBjZGQ0MC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>