<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 12:11:03 +0100</lastBuildDate><item><title>Jak powinno wyglądać leczenie otyłości? Lekarka: nie wystarczy mniej jeść i więcej się ruszać</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,takie-sa-skutki-nieleczonej-otylosci--lekarka-opowiada-o-nowych-metodach-terapii,artykul,60544867.html</link><description>Prof. Lucyna Ostrowska, prezes Polskiego Towarzystwa Leczenia Otyłości, podkreśla, że otyłość to choroba przewlekła, która wymaga długoterminowego leczenia. Podczas konferencji w Warszawie zaznaczyła, że nie istnieje cudowna dieta, która zapewniłaby sukces w walce z otyłością. Zamiast tego, konieczne jest zastosowanie kompleksowych metod, w tym niekiedy też farmakoterapii. — Wielu moich pacjentów nie jest w stanie pracować nad metodami behawioralnymi zanim nie włączy farmakoterapii, ponieważ pozwala ona przywrócić częściowo fizjologię sygnalizacji w ośrodkach sytości i głodu oraz nagrody. Dopiero wtedy pacjent jest w stanie pracować nad terapią żywieniową, zwiększa aktywność ruchową i poprawia własną samoocenę — wyjaśniła.</description><guid>d9c9b462-3f29-468c-b69a-a727a77e4822</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:18:25 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/q7_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MDE1MmFmYTIzM2NlN2ZmNzU1OTg5YzNiNmU4ODZlMi5qcGeSlQPNAT4AzR2DzRCakwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>38-latek z Głogowa zachorował na gorączkę zajęczą. Objawy choroby mogą zmylić pacjentów i lekarzy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,goraczka-zajecza-u-38-letniego-pacjenta--gis-wyjasnia--jak-sie-chronic-przed-choroba,artykul,19179188.html</link><description>W grudniu 2025 r. sanepid w Głogowie potwierdził przypadek tularemii — potocznie nazywanej "gorączką zajęczą" — u 38‑letniego mieszkańca powiatu. Choć jest to choroba występująca rzadko, może przebiegać ciężko, a w skrajnych sytuacjach prowadzić do sepsy. Główny Inspektorat Sanitarny przypomina, jak dochodzi do zakażenia oraz jak można mu zapobiec.</description><guid>8a764301-1727-450a-b016-6d59d2031129</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 10:38:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xWck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NDEzYTY0N2JlMTFmNDM5NGRkMjdkMGU5YzViOWMzMC5qcGeSlQMAzKnNFV_NDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny wypadek w Egipcie. Prokuratura w Olsztynie zawiesza śledztwo w sprawie śmierci cenionej lekarki i jej syna</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,znana-ginekolozka-z-olsztyna-zginela-w-egipcie--brak-kluczowych-materialow,artykul,06766320.html</link><description>Prokuratura Okręgowa w Olsztynie poinformowała o zawieszeniu postępowania dotyczącego tragicznego wypadku, do którego doszło w Egipcie. W wyniku zdarzenia zginęła dr Anita Maria Samek-Krymkowska — znana ginekolożka z Miejskiego Szpitala Zespolonego w Olsztynie — oraz jej 7-letni syn. Jak przekazują śledczy, dalsze działania są niemożliwe z powodu braku materiałów przesłanych przez stronę egipską.</description><guid>6a1a1525-6da7-4b13-bdba-5e147920780a</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:58:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ailk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MTYwZmU1M2Q4NTVkODc2YzI2N2U4MGI4ODcwNzJhMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezonans wciągnął wentylator i butlę z tlenem. Oto na co uważać, gdy diagnoza wymaga obrazowania</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/liderzy-ochrony-zdrowia,rezonans-wciagnal-wentylator-i-butle-z-tlenem--na-co-uwazac--gdy-diagnoza-wymaga-obrazowania,artykul,17380302.html</link><description>Czy można zrobić zdjęcie tomograficzne głowy mając aparat na zębach? A co z płytką w kolanie i rezonansem magnetycznym? Czy radiolog naraża się na większe ryzyko niż inni lekarze? Co wspólnego mają The Beatles z obrazowaniem diagnostycznym? Wiele różnorodnych pytań nadsyłają w jego temacie czytelnicy Medonetu, zwłaszcza Ci, którzy boją się takiej diagnostyki. Zestawiliśmy te najciekawsze i poprosiliśmy fizyka medycznego i eksperta radiologii mgr. inż. Ryszarda Kowskiego o wyjaśnienia.</description><guid>6b483b7b-d967-4e43-b88c-cffcb6ff0d8c</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:11:31 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pkek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MzBjOTBkMTIyMTkxNWVhN2RiMmYyZmQ3MDY5NTEzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego mocz pachnie słodko? To może być sygnał alarmowy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,slodki-zapach-moczu--moze-to-choroba-syropu-klonowego,artykul,79218041.html</link><description>Oddawanie moczu o słodkim zapachu może być objawem choroby syropu klonowego (MSUD). To poważne schorzenie, w którym organizm nie rozkłada trzech aminokwasów: leucyny, izoleucyny i waliny. Nieleczona choroba może prowadzić do śmierci.</description><guid>324b5edc-98b6-470b-be13-8085eec4522e</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dbqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMDZkYWNhZjE0ODQ4ZTlkNzI5ZjU1YzFhZmVlYmFkZC5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten rak może wyglądać jak zwykłe przeziębienie. Jak go rozpoznać?</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,nowotwor--ktory-do-zludzenia-przypomina-zwykle-przeziebienie--latwo-o-pomylke,artykul,82391739.html</link><description>Powiększone węzły chłonne, długo utrzymujący się suchy kaszel i nawracająca gorączka — brzmi to, jak uporczywe przeziębienie lub grypa. W rzeczywistości może być chorobą nowotworową, którą można łatwo pomylić z charakterystycznymi dla jesiennej pory infekcjami. Po czym rozpoznać chłoniaka?</description><guid>e6dbdd56-f8d1-491a-97fa-8f5cb06aa89f</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zbdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZDYyZDY3MjA5MGRmOGI0YzZmMTBkNjUzZDFkOGFjYi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zabójcze promienie w sklepie z butami. Dorośli narazili dzieci na choroby</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,smierc-w-sklepie-z-butami--dorosli-zaczeli-wystawiac-dzieci-na-zabojcze-promienie,artykul,71220697.html</link><description>Odkrycie Wilhelma Roentgena zrewolucjonizowało medycynę i pozwoliło lekarzom lepiej ocenić stan pacjentów. Jednak gdy ten niemiecki fizyk pracował nad swoim odkryciem, nie myślał, że kiedyś promienie X posłużą do mierzenia obuwia dla dzieci.</description><guid>86004c50-e4d5-4539-86c0-804caee6b7e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/A_tk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWFhMWQwNGJhYzBlZjIxNDUyNDZkMGZiNTcyODg0NS5qcGeSlQMAA80DCc0BtZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakująca prawda o wyglądzie naszych przodków. Wyjaśnienie jest medyczne</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czemu-ludzie-kiedys-wygladali-zupelnie-inaczej--jest-proste-medyczne-wyjasnienie,artykul,28987793.html</link><description>Spoglądając na zdjęcia naszych przodków sprzed np. stu lat, można odnieść wrażenie, że ludzie wyglądali kiedyś inaczej. I nie chodzi jedynie o inny styl ubioru, fryzurę, czy kwestię czarno-białych fotografii, które nie oddają w pełni wszystkich cech. Nasi przodkowie na starych fotografiach wyglądają często na starszych niż w rzeczywistości. Inne wydają się ich rysy twarzy, czy postura. Skąd te zmiany? Są na to medyczne wyjaśnienia.</description><guid>7e46b7ba-6687-4d4a-aac0-82b6fc0651c8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:57:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_dxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjUwZDRiODMwYmZhYmNmNTQ2MTQ5YjJlZjNiYjZkYy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego śni ci się, że spadasz? Organizm wysyła w ten sposób sygnał alarmowy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,dlaczego-sni-ci-sie--ze-spadasz--organizm-wysyla-w-ten-sposob-sygnal-alarmowy,artykul,33308580.html</link><description>Nagłe przebudzenie z uczuciem spadania to doświadczenie, które zna niemal każdy. Szarpnięcie hipniczne, bo tak nazywają je specjaliści, jest powszechnym zjawiskiem, które najczęściej nie stanowi zagrożenia dla zdrowia. Eksperci podkreślają jednak, że częste występowanie tego objawu może świadczyć o problemach ze snem lub nadmiernym stresie.</description><guid>2f54efc3-6374-4d60-8f6e-0d29ed8320a6</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RR8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDE0ZTk1MDEzZGNmYTQwOWIyZTUwMzc0ZjVkODBiYy5qcGeSlQMAzQImzR-bzRHLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sygnał, że z wątrobą jest bardzo źle. Tak wyglądają wątrobowe dłonie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,sygnal--ze-z-watroba-jest-bardzo-zle--tak-wygladaja-watrobowe-dlonie,artykul,36725308.html</link><description>Wiele chorób wewnętrznych daje objawy na zewnątrz naszego ciała, w miejscach odległych od źródła problemu. Podobnie jest z wątrobą, której choroby może sygnalizować wygląd naszych rąk. Oto jak wyglądają wątrobowe dłonie.</description><guid>677abc4e-7c93-4547-bd47-188be2c947f5</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Aprk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjhlNzZhMTEwNGM5Zjg2NTIxNTE1NTJjZTNhM2Y1NC5qcGeSlQMDzQMBzRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polak jest onkologiem w Szwecji. "Pensja z podstawowego etatu absolutnie mi wystarcza"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,polak-jest-onkologiem-w-szwecji--pensja-z-podstawowego-etatu-mi-wystarcza,artykul,04755151.html</link><description>Chciał wyjechać z Polski, żeby zmienić styl życia, zamieszkać w państwie, w którym pracodawcy zabiegają o pracowników. Wszystko to znalazł po drugiej stronie Bałtyku. Dr Kamil Karpowicz wysoko ceni skandynawski work-life balance, to, że pracy nie zabiera się tam do domu, a czas wolny jest naprawdę wolny. Dla niego to nawet ważniejsze od wysokiego wynagrodzenia, choć na swoją pensję w Breast Cancer Unit nie narzeka. Nam opowiada o różnicach pomiędzy pracą lekarza w Polsce i Szwecji.</description><guid>35da38c6-e2fc-4976-854f-c26a7ee325cf</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xajk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iNmZhNTczZWQ0MWRmNGUwMmExM2MyZDk1NzM2OGE0Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej ratuje serce przed zawałem. Wystarczy dodawać łyżeczkę dziennie do potraw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/polski-skarb-jest-jak-opatrunek-dla-serca-wystarczy-dodawac-po-lyzeczce-do-potraw/sxt7n6c</link><description>Główną przyczyną zgonów Polaków są choroby układu krążenia, a przede wszystkim serca. To wina naszego stylu życia i żywienia, ale na szczęście jest dla nas ratunek, który skutecznie chroni nawet przed zawałem serca. Sprawdź, jaki produkt warto dodać do swojej codziennej diety, aby serce pozostawało w dobrej kondycji na długie lata.</description><guid>ef3443cc-a08b-4829-8ba9-53bf1bc5e985</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWE5ZDBiYzNkMGQ0MWFlOTgyM2FjMTUwNjFiYzk5Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Leczenie uzdrowiskowe na NFZ. Sprawdź, kto decyduje o sanatorium i terminie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-mozna-samemu-wybrac-sanatorium-i-termin-turnusu-,artykul,52124503.html</link><description>Osoby planujące wyjazd do sanatorium często mają na oku konkretne uzdrowiska, w których chciałyby odbyć leczenie. Czy w przypadku uzyskania skierowania NFZ do sanatorium możemy wybrać ośrodek? I co z wyborem terminu pobytu? Podpowiadamy, jakie są ustalenia dotyczące przydzielania uzdrowiska.</description><guid>19631796-bf1b-4ff3-889d-0065a83ff5e5</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G1ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNjFmZjA0YzE0YzFkNTViMGM0MTcxM2VmODM1YTU5NC5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak rozpoznasz, że to może być rak jelita? Te siedem objawów powinno zaniepokoić</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jak-poznac--ze-w-jelitach-zaczyna-rosnac-rak--siedem-mozliwych-sygnalow-ostrzegawczych,artykul,59120329.html</link><description>Rak jelita grubego jest jednym z najbardziej zabójczych nowotworów człowieka i jednym z najczęstszych. Potrafi ukrywać się całymi latami, nie dając wyraźnych (lub wręcz żadnych) sygnałów, zwłaszcza na wczesnych etapach. Niekiedy jednak pojawiają się oznaki, które zdradzają jego obecność. Po czym poznać, że w jelitach zaczyna rozwijać się rak? Poznajcie siedem możliwych sygnałów ostrzegawczych.</description><guid>4ac81a8b-bac0-4877-85f5-4b2441051dc5</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dzfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Njg4OWJjYzdmYmE0Nzc0YmE4ZTc3Y2YwZmQyYzJhOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starożytne zboże bije na głowę komosę ryżową i brązowy ryż. Oto powody, by jeść te "ziarna nieśmiertelności"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-starozytne-zboze-jest-lepsze-niz-ryz-i-komosa-ryzowa-w-polsce-malo-kto-je-zna/x0fdwtc</link><description>Amarantus od tysięcy lat był ceniony przez Azteków i Inków, a dziś eksperci uznają go za jedno z najbardziej wartościowych "zbóż" na świecie. Zawiera więcej białka niż popularna komosa ryżowa czy brązowy ryż i jest naturalnie bezglutenowy. Co jeszcze sprawia, że amarantus powinien znaleźć się w naszej diecie?</description><guid>52f0ddcc-908b-4c6f-a1fc-e46776ae8bc5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI0NmQ5NjUyMDI2ZGE5MjkyYjk5ZTViNjhmMmFmMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stanął przed znanym dyrektorem teatru. "Jesteś bardzo zdolny, ale za gruby, by odnieść sukces"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,bard-kowalski-stanal-przed-znanym-dyrektorem-teatru--jestes-bardzo-zdolny--ale-za-gruby,artykul,68884948.html</link><description>— Realnie nie pracowałem, a byłem związany kontraktem, który właściwie zamykał mi drogę do innej współpracy. Zacząłem imprezować, sięgać po alkohol, używki. Próbowałem się tym wszystkim znieczulić, żeby nie myśleć. (...) Depresja, jak ciemny płaszcz, osiadała mi na ramionach. A potem zmarła moja babcia i już wiedziałem, że sam się nie pozbieram — opowiada Bard Kowalski, wokalista, aktor i twórca. W rozmowie z Medonetem opowiada, dlaczego pierwszy kontakt ze sceną był ciosem poniżej pasa, dlaczego lekarz, widząc go, był przerażony i jak podniósł się po ciężkiej depresji i próbie samobójczej.</description><guid>2ace2ad3-83bb-47c9-9545-0d23bcddd073</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:07:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMGMzOWE2YTFjNzkxMzJkNWZmNDVhODcyM2NmNzcyZS5qcGeSlQMAzQM4zQprzQXckwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do nocnej owsianki, a stanie się "białkową bombą". Nasyci cię do obiadu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/nocna-owsianka-z-ricotta-sprawdz-dlaczego-dietetycy-ja-polecaja/p5y61j2</link><description>Dodanie ricotty do nocnej owsianki to sprawdzony sposób na bardziej sycące i odżywcze śniadanie. Połączenie białka z węglowodanami zapewnia stabilny poziom energii przez dłuższy czas, a kremowa konsystencja ricotty sprawia, że owsianka zyskuje nowy wymiar smaku. To rozwiązanie docenią zwłaszcza osoby, które chcą uniknąć nagłego spadku energii w ciągu dnia.</description><guid>34a0d1bd-18a6-402e-9116-b8faa3ce9b5d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bvpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmRjZDg2ZmVlOTI0ODA4MjY0OWRjMzcxYmVhY2ZkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Już 10 minut ćwiczeń może zahamować rozwój raka jelita grubego. Nowe badania naukowców z Newcastle</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,aktywnosc-fizyczna-kontra-choroby-nowotworowe--10-minut-moze-zmienic-wszystko,artykul,94726890.html</link><description>Najnowsze badania naukowców z Uniwersytetu w Newcastle wskazują, że nawet krótka, 10-minutowa aktywność fizyczna może mieć realny wpływ na zahamowanie rozwoju raka jelita grubego. Jak pokazują wyniki, już pojedyncza sesja ćwiczeń uruchamia w organizmie mechanizmy, które oddziałują na tysiące genów w komórkach nowotworowych.</description><guid>b3f4b936-3e58-4e1e-af00-2fe9dc7ee058</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QsEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYTFiZjNhMmIwNDZhYTExYTgyOWM5M2NlNTNjZGY4ZS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej choroby boją się seniorzy. Lekarka: ból może utrzymywać się miesiącami, a czasem latami</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,powiklania-tej-choroby-moga-ciagnac-sie-latami--lekarka--seniorzy-szczegolnie-narazeni,artykul,04372918.html</link><description>Darmowa szczepionka przeciw półpaścowi miała być realnym wsparciem dla seniorów, ale w praktyce część z nich odchodzi z gabinetów z poczuciem niesprawiedliwości. Coraz częściej lekarze rodzinni słyszą pytania o to, dlaczego jedna osoba otrzymuje refundację, a inna — mimo wieku — już nie. Ta świadomość jest istotna, zwłaszcza że powikłania półpaśca mogą być bardzo poważne. — Najpoważniejszym powikłaniem jest neuralgia popółpaścowa, czyli przewlekły ból nerwowy utrzymujący się miesiącami, a czasem latami po ustąpieniu zmian skórnych, który bywa oporny na leczenie i znacząco obniża jakość życia — przekazuje w rozmowie z Medonetem lek. Katarzyna Bukol-Krawczyk, internista Grupy LUX MED.</description><guid>bcda481e-6b97-4627-b262-28e96317cac6</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WIgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTgyY2EzN2YwM2ZhNzZiMDcxYmFkMGVkZTJlZWJiZC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polska armia: Jeden psycholog na 825 żołnierzy. "Nie da się tak pracować"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,polska-armia-z-niedoborem-psychiatrow--eksperci-alarmuja-o-kryzysie,artykul,33270422.html</link><description>W Siłach Zbrojnych RP pracuje obecnie zaledwie trzynastu psychiatrów, a na jednego psychologa pierwszej linii przypada średnio aż 825 żołnierzy. To znacznie więcej niż przewidują normy NATO, które określają maksymalną liczbę żołnierzy na jednego specjalistę na poziomie 300-500. Takie dane przedstawia najnowszy raport przygotowany przez Wojskowy Instytut Medyczny — Państwowy Instytut Badawczy. Eksperci alarmują, że tak duże braki kadrowe mogą negatywnie wpływać na odporność psychiczną polskiej armii.</description><guid>b0dcf4c1-62d4-4b9b-9c94-60e4212b6f48</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:08:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/05Fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjRkZGU3ZjAyNTdmNzllMzAxYWQ1OWU3NDkyODYzZi5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Śmieciowe" DNA a rozwój alzheimera. Nowe odkrycia australijskich naukowców</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,naukowcy-odkrywaja-nowe-mechanizmy-genetyczne-zwiazane-z-choroba-alzheimera,artykul,38793034.html</link><description>Naukowcy z Australii zidentyfikowali ponad 150 sygnałów kontrolnych w DNA, które mogą mieć istotny wpływ na rozwój choroby Alzheimera. Odkrycia dotyczą tzw. enhancerów, czyli fragmentów DNA regulujących aktywność genów w wyspecjalizowanych komórkach mózgu — astrocytach. Wyniki badań mogą w przyszłości otworzyć nowe możliwości leczenia tej nieuleczalnej dotąd choroby.</description><guid>1aab05ad-7492-43a7-99f2-3c2eb1ebbd0d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:57:17 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PHgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWU4M2FkNzY3MDZlZTIxZDFjMTFhODJkNjNlODJmZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wygląda "ukryta otyłość". Endokrynolog: pacjent nie spodziewa się problemów</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,otylosc-trzewna-nie-daje-objawow-na-zewnatrz--lekarz-wyjasnia-zagrozenia-zdrowotne,artykul,95922222.html</link><description>Można mieć szczupłą sylwetkę, "idealne" BMI i wciąż zmagać się z jedną z najgroźniejszych form otyłości. Syndrom TOFI — niewidoczny gołym okiem, często lekceważony — prowadzi do zmian hormonalnych, przewlekłego stanu zapalnego i poważnych chorób metabolicznych. — W przypadku syndromu TOFI jest to o tyle groźne, że to otyłość "ukryta" — pacjent nią dotknięty ma prawo nie spodziewać się problemów zdrowotnych. A tymczasem wiemy z przeprowadzonych badań naukowych, że pacjenci z syndromem TOFI cechują się nawet większą śmiertelnością i zapadalnością na poważne choroby realnie skracające życie, niż osoby z "klasyczną" nadwagą — tłumaczy w rozmowie z Medonetem dr n. med. i n. o zdr. Szymon Suwała — endokrynolog, diabetolog, specjalista diagnostyki, profilaktyki i leczenia otyłości.</description><guid>8d854a96-0714-498a-b85c-eb791a615364</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:11:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5hFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTY4NTEyZmM1NmJjNjkwNDk5YmFhNDAyZDE5YjRhZC5wbmeSlQMhAM0GmM0DtpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorzka czekolada wydłuży młodość? Nowe badanie wskazuje na jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nowe-wlasciwosci-gorzkiej-czekolady-moze-spowalniac-starzenie/m6c9m42</link><description>Gorzka czekolada ma miłośników i hejterów. Ci pierwsi właśnie dostali kolejny powód do uwielbiania tej postaci czekolady. Najnowsze badania naukowców z King's College London sugerują, że jeden ze składników tego przysmaku może spowalniać procesy starzenia się organizmu. Chodzi o teobrominę — naturalny alkaloid obecny w ziarnach kakaowca.</description><guid>ce744e9a-b960-4b15-bb83-c294513013ab</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LVYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWM0ODQ5MTg1MzA2N2IzYjllYzlhMTM0MDBiM2JiOC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak sprawdzić wiek swoich płuc? Pomoże prosty domowy test</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-sprawdzic-wiek-swoich-pluc--pomoze-prosty-domowy-test,artykul,51908836.html</link><description>Czy wiesz, ile lat mają twoje płuca? Każdy oddech to kontakt z zanieczyszczeniami, drobnoustrojami, kurzem i alergenami. Nic dziwnego, że przyspiesza to ich starzenie — a w konsekwencji wpływa na kondycję całego organizmu. Eksperci podpowiadają, jak zadbać o ich dobrą kondycję przez całe życie. Tłumaczą także, jak wykonać prosty test, który pozwala ocenić pojemność płuc w warunkach domowych.</description><guid>68d74c4b-23b9-42ee-89d3-2a7c41e92751</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o9Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YmE2NjFmOWYxM2Q2N2E2MjgxZjRkMTkwNDliOTkwYi5qcGeSlQMAzQJ3zReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa czy herbata na dobry początek dnia? Dietetycy wyjaśniają, co wybrać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/lepiej-zaczac-dzien-od-kawy-czy-herbaty-to-radza-eksperci/mnl44vq</link><description>Poranny wybór: kawa czy herbata? - to codzienny dylemat wielu osób. Oba napoje są źródłem kofeiny i mają udowodnione właściwości prozdrowotne, ale różnią się wpływem na organizm. Dietetycy analizują, jakie korzyści niesie ze sobą każdy z nich i podpowiadają, jak dopasować wybór do własnych potrzeb.</description><guid>5ba153be-24c5-4746-95d6-f8d0ac10d413</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AWkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYmU5MDdlNWY2NmQyODI4YWM4ZDhhYzA3YjNkMmNkYi5qcGeSlQMAzNXNGqnNDv-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/co-sie-stanie-gdy-codziennie-przez-30-dni-bedziesz-jesc-owsianke/0flbncw</link><description>Owsianka to doskonała śniadaniowa alternatywa dla tradycyjnej kanapki lub jajecznicy, zwłaszcza dla zapracowanych. Dietetycy rekomendują owies nie tylko ze względów praktycznych, ale przede wszystkim zdrowotnych. To, że owsianka pozytywnie wpływa na nasz organizm, wiadomo od dawna, ale co tak naprawdę kryje się w miseczce pełnej płatków? Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</description><guid>4e8d6bc1-e695-4a41-b141-04d690f66d11</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzE4ZTRlYjY0NTlhZjY2MDY1YjQ2YWU0MDYyYTg4Ni5qcGeSlQMAzQI-zRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Lista od dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-szybko-uzupelnic-zelazo-w-organizmie-lista-od-dietetyczki/c7lv33t</link><description>Odpowiedni poziom witamin i składników mineralnych w organizmie jest konieczny dla prawidłowego funkcjonowania. Jeśli pojawiają się zaburzenia, należy dążyć do powrotu do równowagi. Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Jakie są domowe sposoby na uzupełnienie poziomu żelaza? Jakie produkty są bogate w żelazo? Na pytanie odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>e3a825c5-c208-4049-82d7-467bb9c1fb5b</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sqgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmFmNzUyYThmMzlhOWQ3ZTNhNjJmY2VhNjVkM2ZhZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych ryb w puszkach. Koniecznie włącz je do codziennej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-najzdrowszych-ryb-w-puszkach-warto-je-wlaczyc-do-codziennej-diety/w81wsw0</link><description>Ryby w puszkach to przystępny cenowo i łatwo dostępny sposób na dostarczenie organizmowi białka oraz korzystnych dla serca kwasów tłuszczowych omega-3. Włączenie ich do codziennego jadłospisu zapewnia również solidną dawkę witamin i minerałów. Takie ryby, jak łosoś czy sardynki, mogą być wartościową alternatywą dla czerwonego mięsa.</description><guid>00b22db3-ad18-4065-8c5e-cb12abbf248d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:05:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R86k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWExMDgwODI0OWIwNmE4Yzc3YWYwODg2ZDMyZmNkMi5qcGeSlQMAzQHHzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile posiłków jeść dziennie? Taki sposób jedzenia jest najlepszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ile-posilkow-jesc-dziennie-taki-sposob-jedzenia-jest-najlepszy/nl3bjj6</link><description>Codziennie możemy spotkać się z różnego rodzaju poradami dotyczącymi zasad zdrowego odżywania się, w tym częstotliwości spożywania posiłków. Jedni sugerują, że powinno się jeść trzy razy dziennie i nie podjadać w międzyczasie. Inni zaznaczają, że najlepiej jest wprowadzić do swojej diety więcej, ale mniejszych posiłków, co ma poprawić metabolizm i zapewnić stały poziom energii w ciągu dnia. Jaka jest prawda? Co na ten temat mówią badania?</description><guid>bff40cc4-85df-42e6-bf65-2877fc67abe0</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGYyOTA2YTk3MjViMWRmODc2M2M2ZjE4NTk2ZWI5NS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Tak działa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/minusy-picia-zielonej-herbaty-takie-sa-skutki-uboczne-zielonej-herbaty/m885dqh</link><description>Zielona herbata ma wiele zalet i korzystnie wpływa na zdrowie naszego organizmu. Warto jednak wiedzieć również o minusach picia zielonej herbaty, ponieważ nie nadaje się ona dla wszystkich. Co ciekawe, szczególnie powinny uważać osoby, które zmagają się z niedoborami żelaza. Komu jeszcze zielona herbata może zaszkodzić?</description><guid>fe987116-6497-4bd5-9242-c3ede367cc83</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KeMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZkMTc4ZDYxMDA3NWJiNzQzZDMzYjU3ZDZlM2Q3ZS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby schudnąć? Oto minimum</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/sylwetka-na-lato/ile-trzeba-jezdzic-na-rowerze-zeby-schudnac-oto-minimum/6zyjm1e</link><description>Jazda na rowerze, czy to w plenerze, czy na siłowni, to świetny sposób na wzmocnienie ciała i wysmuklenie sylwetki. Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby zauważyć efekty? Warto poświęcić na trening na rowerze przynajmniej kilka dni w tygodniu. Korzyści będą ogromne.</description><guid>28233bec-ceb5-4e54-8348-86bbfe563f51</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmIzN2Y4MzkzZDRkMDllOGY3MmQ4NjQyNTY0YWEzMC5qcGeSlQMAAM0WgM0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konkurencja dla oliwy z oliwek wraca do łask. Kiedyś był u nas numerem 1</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/konkurencja-dla-oliwy-z-oliwek-wraca-do-lask-kiedys-byl-u-nas-numerem-1/ssclql7</link><description>Myśląc o zdrowym oleju, od razu przychodzi nam do głowy oliwa z oliwek. Okazuje się, że do smażenia potraw możemy wykorzystać niedoceniony tłuszcz gęsi, który zawiera dużo tłuszczów nienasyconych, co może dziwić wiele osób. To jednak nie jest jedyny powód, by spojrzeć na niego przychylnym okiem.</description><guid>a38d7fc3-916f-446b-a1f6-728457e34837</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rQTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTdkYWJmOWVjNjcxNGY4ODc4MThiMGM3NTNiZjdmNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto brać magnez z witaminą B6? Oto korzyści z tego połączenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/dlaczego-warto-brac-magnez-z-witamina-b6-oto-korzysci-z-tego-polaczenia/h7mpbqq</link><description>Magnez jest jednym z najważniejszych minerałów w ciele człowieka. Bierze udział w setkach reakcji enzymatycznych, wspiera układ nerwowy, mięśnie, regulację rytmu serca, ciśnienie krwi oraz funkcje metaboliczne. Jego prawidłowy poziom jest więc kluczowy dla zdrowia fizycznego i psychicznego. Tymczasem blisko 60-68 proc. Polaków zmaga się z niedoborem tego pierwiastka. Rozwiązaniem jest suplementacja, jednak aby była skuteczna, musi być przemyślana. Warto wybrać preparat, który dodatkowo zawiera witaminę B6. To prosty sposób na zwiększenie wchłaniania magnezu, a tym samym efektywności terapii.</description><guid>090d9530-103e-4550-bb08-1659e17b8d35</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjhmYTRlNmVjYWNjZDUyNDRjNTJmZGYyZjA3ZDg2OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularne dodatki do żywności pod lupą naukowców. Wyniki niepokoją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-dodatki-do-zywnosci-pod-lupa-naukowcow-wyniki-niepokoja/j03wbx6</link><description>Substancje powszechnie wykorzystywane w żywności przetworzonej, takie jak emulgatory, mogą mieć negatywny wpływ na mikrobiotę jelitową młodych organizmów — wynika z najnowszych badań przeprowadzonych na myszach. Zespół naukowców z Instytutu Pasteura oraz francuskiego Narodowego Instytutu Zdrowia i Badań Medycznych (Inserm) wykazał, że spożywanie tych dodatków przez ciężarne samice zwiększa ryzyko stanów zapalnych i otyłości u ich potomstwa. O wynikach badań poinformowało prestiżowe czasopismo "Nature Communications".</description><guid>f7cf0f43-8430-4a3f-ac44-4de4fdf3a29e</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:28:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sQyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjNkNjQxNGZlNzcyNzQ1Y2YyM2VmZjgyNTIyNWQ0ZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy uwielbiają ten napój. Mało kto zna jego skutki uboczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/polacy-pija-ja-litrami-nie-wiedza-jakie-sa-skutki-uboczne-dla-zdrowia/ghps3s5</link><description>Czarna herbata bez wątpienia znajduje się w czołówce ulubionych napojów Polaków. Wielu z nas towarzyszy ona podczas śniadania, chwili z książką czy pogawędek z bliskimi. O ile jedna filiżanka dziennie nie wyrządzi nam krzywdy, herbata pita bez umiaru może okazać się zgubą dla naszego zdrowia. Zaskakujące, prawda? Zobacz, jakie skutki uboczne może dawać zbyt częste popijanie czarnej herbaty.</description><guid>a0cbd107-f67e-4845-b116-389dfe97060d</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yXLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjdjMWFkZjlhZDA4ZTk0MWEyOTM3MTA4YzNmNGNmNi5qcGeSlQMAzJLNEkvNCkqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te owoce codziennie. Poprawiają zdrowie serca i obniżają cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-te-owoce-codziennie-poprawiaja-zdrowie-serca-i-obnizaja-cholesterol/ptbfcqm</link><description>Jagody to niepozorne owoce, które mogą znacząco wpłynąć na zdrowie. Dodawanie ich do codziennych posiłków, takich jak owsianka czy jogurt, dostarcza wielu cennych składników odżywczych. Regularne spożywanie jagód może nie tylko poprawić ogólną kondycję organizmu, ale także przyczynić się do dłuższego życia.</description><guid>5f939dcc-b192-4640-8419-5459f52b7dc0</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Oxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTk1MWRhMjUyY2Y5YWZlZTM5NGM0NTI2ZjRhMGY1My5qcGeSlQMAzQGczRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa była uwielbiana w PRL-u. Oto jak możesz przygotować ją dziś w jeszcze zdrowszej wersji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zupa-ktora-byla-uwielbiana-w-prl-u-teraz-niewiele-osob-o-niej-pamieta/6sxetyd</link><description>Dania, które gościły niemal codziennie na naszych stołach w czasach PRL-u, dziś są prawdziwymi rarytasami. Niestety, o niektórych niesłusznie zapominamy. Tak również jest w przypadku zupy ogonowej nazywanej po prostu ogonówką. Dlaczego warto się nią zainteresować?</description><guid>0192c3f6-0b8a-4dc3-8005-194159646d10</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGJjM2FjOWE3MzlmNDY1ZTQ0NmFhN2JiOGYwODg4NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ochota na słodkie po obiedzie? Ekspert: to ważny sygnał od organizmu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/co-oznacza-ochota-na-slodkie-po-obiedzie-to-wazny-sygnal-od-organizmu/mdjh1th</link><description>Ochota na słodkie może przychodzić niezależnie od rozmiaru głównego posiłku. To powszechne zjawisko może mieć kilka przyczyn. Jedną z nich są możliwe niedobory składników odżywczych, ale w grę wchodzą także inne problemy zdrowotne. Jakie? Czytaj dalej i dowiedz się, co oznacza ochota na słodkie po obiedzie. Wyjaśnia dietetyk kliniczny i trener dr Michał Wrzosek.</description><guid>29c451f3-dc7b-4f58-bc36-27c6bdba9277</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Td_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNTIyYWFmNDRhMzA4ODBjZGI3MTk3ZWVjNzU2YmQ2MS5qcGeSlQMAUc0KMs0FvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pij rano zamiast kawy i herbaty. Dostarcza kolagenu i "smaruje" jelita</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-rano-zamiast-kawy-i-herbaty-dostarcza-kolagenu-i-smaruje-jelita/2gtgz4y</link><description>Bulion kolagenowy to rodzaj wywaru kostnego, który jest potężnym źródłem kolagenu, a także innych składników odżywczych. Nie zachęca smakiem ani wyglądem, ale jego wpływ na zdrowie sprawia, że wiele osób przygotowuje wywar. Problem pojawia się jednak jeden problem — o jakiej porze dnia najlepiej pić bulion kolagenowy?</description><guid>c12e1f33-6319-4873-9b4e-b8864d4803e7</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M9Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNDI4MjRhN2UwODYzMzViOTVlZjU5MGJlZjc2ZDE3Mi5qcGeSlQMAzQHqzRtUzQ9ikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Anna: mam 40 lat i jestem gotowa na ciążę. Lekarka: coraz częściej słyszę pytanie: "czy jest za późno?"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/po-40-jest-za-pozno-na-ciaze-lekarka-medycyna-nie-stawia-granicy-wieku/4cgsl27</link><description>— W gabinecie coraz częściej słyszę od kobiet po czterdziestce pytanie: "czy to już za późno?". Medycyna nie stawia jednej granicy wieku, ale jasno pokazuje, że wraz z latami spada płodność, bo zmniejsza się zarówno liczba, jak i jakość komórek jajowych. Po 40. roku życia ciąże nadal się zdarzają, także naturalne, jednak statystycznie rzadziej i częściej wymagają wsparcia medycznego, jeśli nie dochodzi do nich po kilku miesiącach starań — mówi Medonetowi lek. Katarzyna Kowalska ginekolog-położnik. Ekspertka wskazuje, że wiele kobiet przychodzi z poczuciem, że decyzja o dziecku dojrzewała przez lata, aż wreszcie pojawiła się w momencie, gdy metryka zaczęła budzić ich niepokój.</description><guid>f989711a-b55b-4804-847b-e234d23781ad</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:43:47 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wz2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMWYxODEwZjc1Y2NmZDMyZjUzZjJlMjhiOTdhOTMzYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>