<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 12:10:25 +0100</lastBuildDate><item><title>Dlaczego "a nie mówiłem" nie pomaga? Lepiej ugryźć się w język</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,a-nie-mowilem-nie-pomoze--gdy-ktos-popelni-blad--lepiej-zareagowac-w-ten-sposob,artykul,16482716.html</link><description>Jestem pewna, że każdy z nas chociaż raz użył frazy "a nie mówiłem" w rozmowie z osobą, która nie zastosowała się do naszych wskazówek. Sami pewnie też padliśmy ofiarą "a nie mówiłem". Chociaż ta fraza wydaje się naturalną odpowiedzią, eksperci podkreślają, że nie przynosi ona korzyści ani osobie, która ją wypowiada, ani odbiorcy. Zamiast pomagać, może pogłębiać negatywne emocje i utrudniać wzajemne relacje.</description><guid>547f739e-0726-46c2-ad3c-60803a457f38</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:30:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vN1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzQ5NDVkYTU1NWEyNDRiYThkOGMyYjk2Yzk0OGM4NS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspertka: 20 lat temu dziecko z masą poniżej 1000 g było wyzwaniem. Dzisiaj ratujemy połowę mniejsze</title><link>https://www.medonet.pl/ciaza-i-dziecko,wspolczesna-neonatologia-polega-na-stymulowaniu-rozwoju-wczesniakow,artykul,66855713.html</link><description>Newton i Einstein to wcześniaki, a Mark Twain tuż po urodzeniu był tak maleńki, że porównywano go do noża kuchennego. Co 10 dziecko, które rodzi się na świecie jest wcześniakiem, w Polsce wcześniaki stanowią 7 – 8 proc. noworodków rocznie. Obecnie lekarze ratują życie dzieci o wadze urodzeniowej 500 g, a ich główną bronią obok nowoczesnego sprzętu są delikatność i uważność. Pomagają maluszkom tylko w takim zakresie, jaki jest niezbędny.</description><guid>e1e399bd-4fa9-413b-8421-26c3207b6baf</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/70Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmRmYzg5MDI0MjA1NzVhYTg4YmJhY2UzODM0Zjg4Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Znany psychiatra usuwany z kolejnych funkcji. W tle poważne oskarżenia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,janusz-heitzman-usuwany-z-kolejnych-funkcji--powazne-oskarzenia-wobec-psychiatry,artykul,04738093.html</link><description>Nie milkną echa afery wokół prof. Janusza Heitzmana, znanego psychiatry, który blisko współpracował z Ministerstwem Zdrowia i resortem sprawiedliwości. Dziennikarze WP.pl ujawnili historię mężczyzny, który twierdzi, że trzy lata temu lekarz zapraszał go do domu, częstował alkoholem i onanizował się przy nim. Sprawą zajmuje się prokuratura, a prof. Heitzman jest usuwany z kolejnych pełnionych funkcji, m.in. z funkcji członka Rady do spraw Zdrowia Psychicznego przy MZ. Lekarz odniósł się do oskarżeń, stanowczo podkreślając, że nie zapraszał nigdy swoich pacjentów do domu. Napisał też, jaka relacja łączyła go z nastoletnim Markiem.</description><guid>2d9ef766-4369-496d-8378-38ba1a664c79</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:58:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/T1Nk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNzBmNDQyZTU4MTdkYjczNTcyZmFlYzc5OGUzMjkwMC5qcGeSlQN-zQJZzRLTzQqWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fisetyna na długowieczność? Naukowcy mówią o "komórkach zombie" i spowolnieniu starzenia</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/inne-leki,fisetyna-na-dlugie-zycie--eliminuje-komorki-zombie-z-organizmu-i-spowalnia-starzenie,artykul,06322527.html</link><description>Fisetyna to naturalny związek, który może pomóc w walce ze starzeniem się organizmu. Badania sugerują, że eliminuje tzw. komórki zombie, spowalnia procesy starzenia i wspiera zdrowie na dłużej. Sprawdź, jak działa i gdzie ją znaleźć.</description><guid>aa3535d1-bcb0-48cd-bf81-5f5861459fe4</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xmyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMjVkYWI4YmIyZjU5M2VkNTYzZDkzY2VjOWZhMWI2MS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zmienia się organizm po 40. roku życia? Sprawdź, co mówią eksperci</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czlowiek-zaczyna-sie-sypac-po-czterdziestce--lekarze-mowia--jak-sie-starzejemy,artykul,28487759.html</link><description>Jak się starzeje organizm po czterdziestce? Choć modne jest dziś przekonanie, że „wiek to tylko liczba”, medycyna ma na ten temat inne zdanie. Lekarze potrafią wskazać konkretne momenty w życiu, kiedy ciało zaczyna się zmieniać – często niezauważalnie, ale systematycznie. Proces starzenia się rozpoczyna się wcześniej, niż wielu z nas przypuszcza, a jego objawy z czasem stają się coraz bardziej dokuczliwe. Na szczęście można działać – specjaliści z różnych dziedzin medycyny podpowiadają, jak łagodzić skutki starzenia i kiedy warto zacząć.Nasze organy starzeją się w różnym tempie. Wzrok zaczyna szwankować ok. 40., 50. roku życia, po czterdziestce widać też zmiany w stawach</description><guid>8c6db2d5-279f-4266-8a7e-4ec982e4091d</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1w-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MGE3ZTJhYmRmMTUxOTFiYmRjZDI5MzAzZDJlNjViZC5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak schudnąć 10 kg w miesiąc? Dietetyczka wyjaśnia, co jest możliwe i bezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-schudnac-10-kilogramow-w-miesiac-to-radzi-ekspertka/kyr0gg6</link><description>Schudnięcie 10 kg w miesiąc brzmi jak kuszący cel, ale czy to w ogóle zdrowe? Ekspertka tłumaczy, jakie ryzyko wiąże się z tak szybkim odchudzaniem i co zrobić, by redukcja masy ciała była bezpieczna i skuteczna. Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>e95f7121-6eb6-469f-ad45-cffc4d9b7eca</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Sk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MjI5MzUwZGNmMjIxOGE5NTdmZjI1YjFiYWRmOTNkNy5qcGeSlQMAzLjNFxPNDPqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten niepokojący objaw może być sygnałem choroby serca. Często pojawia się przed snem</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/najczestsze-objawy-chorobowe,orthopnoe-pojawia-sie-przed-zasnieciem--serce-daje-znac--ze-ma-problem,artykul,85323569.html</link><description>Orthopnoe to niepokojący objaw, który pojawia się przed snem i może świadczyć o problemach z sercem. Jeśli odczuwasz duszność w pozycji leżącej, nie ignoruj tego sygnału – może być oznaką niewydolności serca. Sprawdź, kiedy warto zgłosić się do lekarza.</description><guid>5cbbf0bb-de07-431a-9822-67d8d44a4d10</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:19:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/64Ek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTYwY2I2ZTgxNzg0MDY0MTE5M2ViYjUwMGFkYjEwMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Quiz zdrowotny dla mistrzów. Nawet medycy mogą nie zdobyć kompletu punktów</title><link>https://www.medonet.pl/quizy,wielki-quiz-o-zdrowiu-dla-prawdziwych-bystrzakow--komplet-punktow-zdobyla-tylko-jedna-osoba,artykul,84717010.html</link><description>Czy wiesz, co to jest SOR, gdzie leży tarczyca, którą część organizmu ulega degradacji w chorobie Alzheimera i na jaki numer należy zadzwonić, by wezwać pogotowie ratunkowe? W takim razie z pewnością poradzisz sobie z naszym wielkim quizem, który składa się z 50 pytań o różne aspekty zdrowia. Ale uważaj! Z każdym pytaniem rośnie poziom trudności. Ostatnia dziesiątka to prawdziwy "level master", po który sięgają tylko nieliczni. Gotowy podjąć wyzwanie?</description><guid>420e2e63-be1c-4487-a115-691e59023f7e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:15:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NbAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDUwYTQyYTY5YzIwZDIzYjY2MjE0MzY2NDc3ZjJmMS5qcGeSlQPNAw7NAwbNGl7NDteTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego dopada nas głód po południu? Sprawdź, co dzieje się w twoim organizmie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-robimy-sie-glodni-ok-godziny-16/p06cszl</link><description>Głód po południu to problem, który dotyka wielu z nas – i ma swoje biologiczne przyczyny. Po godzinie 16 spada poziom cukru we krwi, a hormony głodu zaczynają działać intensywniej. Dlaczego tak się dzieje i jak uniknąć sięgania po słodycze? Sprawdź, co radzą eksperci.</description><guid>eaa5a9fa-6dff-41b2-a0f8-d4ee5a737926</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDAyZTYwZTViNTE1ZjE3NzVjMmRkZjg5Y2FmZjNjNy5qcGeSlQMAzPbNGWfNDkmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 proc. Polaków uważa pomoc psychologa za powód do wstydu. Wyniki nowego badania</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,40-proc--polakow-uwaza-pomoc-psychologa-za-powod-do-wstydu--wyniki-nowego-badania,artykul,32343860.html</link><description>Rola psychologów w społeczeństwie stała się przedmiotem niedawnego badania. Jak się okazuje, korzystanie z pomocy psychologa może być odbierane przez innych jako stygmatyzujące — tak uważa 40 proc. Polaków, którzy dali temu wyraz w badaniu Instytutu Psychologii Uniwersytetu Łódzkiego oraz Komitetu Naukowego XXXVII Kongresu Polskiego Towarzystwa Psychologicznego. Przeciwnego zdania jest 36 proc. respondentów. Wyniki badania pokazują, że wizerunek psychologów w Polsce wciąż budzi kontrowersje, choć zmienia się na lepsze.</description><guid>8bd701fe-a6dd-4e7e-b930-eaf09b23149e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:18:41 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDE2Njc5NTk5OGIxNjZlOWQ5Y2IwOWJlMWIxOWZmZS5qcGeSlQPMgwDND0rNCJqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>11 tys. amputacji rocznie. Eksperci: za dużo, wielu można uniknąć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,11-tys--amputacji-rocznie--powod-to-stopa-cukrzycowa--eksperci--wielu-mozna-uniknac,artykul,97541755.html</link><description>W Polsce co roku ok. 11 tys. osób z cukrzycą traci część kończyny z powodu stopy cukrzycowej. Dr Karolina Kruszewska-Bąk z Polskiego Towarzystwa Leczenia Ran podkreśla, że każde, nawet najmniejsze otarcie, wymaga natychmiastowej reakcji. W ramach Światowego Tygodnia Świadomości Stopy Cukrzycowej, który potrwa od 17 do 22 listopada, placówki w całym kraju oferują bezpłatne badania stóp dla pacjentów z cukrzycą.</description><guid>f5ca8707-2ae8-4a5c-9632-0c025a1738af</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:44:22 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bLUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYWQzOTE3YTdlNmI2NTJlOTc1MjY1N2U1NzQ2MzAyMy5qcGeSlQMCzQFBzRGKzQngkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O tym, że mam cTTP dowiedziałam się po 17 latach</title><link>https://www.medonet.pl/video/pozostale,o-tym--ze-mam-cttp-dowiedzialam-sie-po-17-latach,film,52623998.html</link><description>- W całej mojej chorobie najtrudniejsze jest to, że nie miałam możliwości poznać swojej siostry. Miałam 4 miesiące, a ona 9 lat, kiedy zmarła. Małą iskierką jest to, że już teraz wiemy, na co zmarła. Jaka była jej niepostawiona diagnoza… - relacjonuje Adrianna Mleczko, pacjenta chorująca na wrodzoną zakrzepową plamicę małopłytkową (cTTP). W jej przypadku droga do właściwego rozpoznania ultrarzadkiej, dziedzicznej choroby krwi była bardzo trudna. Również tradycyjne leczenie, jakim jest przetaczanie osocza, okazało się utrudnione ze względu na wystąpienie reakcji alergicznej. Na szczęście pojawił się lek, który nie tylko dał jej nadzieję, ale pozwolił na powrót do aktywnego, nieobciążonego rzutami choroby życia. Zachęcamy do obejrzenie jej poruszającej historii i dowiedzenia się, czym jest cTTP.</description><guid>00328724-4df5-49b5-891e-5da99b38c0dc</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:21:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/q7Gk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YTdjYjc4NjQzNzY2ZTAwMDBkNWU5MWZhOTNlMTJiYS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wzmocnić odporność jesienią? Małe zmiany, duże wsparcie dla organizmu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-wzmocnic-odpornosc-jesienia--male-zmiany--duze-wsparcie-dla-organizmu,artykul,33394053.html</link><description>Jesień to czas, gdy dni stają się krótsze, a pogoda bardziej kapryśna. To również moment, w którym nasz organizm potrzebuje dodatkowego wsparcia, aby łatwiej radzić sobie ze zmianami temperatury i zwiększoną ekspozycją na wirusy.</description><guid>55f08a14-21da-43ec-b951-4ec288d41132</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRhYjRhOWYzNWIzNTkwOGU0ZDE5MjMzYmRlYTNmNC5qcGeSlQMABM0CWs0BUpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NEGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQGIzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Depresja zaczyna się wcześniej, niż sądzono? "U młodych ma własny »kod genetyczny«"</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,depresja-zaczyna-sie-wczesniej--niz-sadzono--u-mlodych-ma-wlasny-kod-genetyczny,artykul,61605468.html</link><description>Depresja, która rozwija się w młodości, może mieć silniejsze podłoże genetyczne i wiązać się z wyższym ryzykiem prób samobójczych niż depresja występująca w dorosłości. Takie wnioski płyną z badań przeprowadzonych przez naukowców z Karolinska Institutet w Szwecji, opublikowanych w prestiżowym czasopiśmie "Nature Genetics".</description><guid>f6fe7784-8dd7-43f1-96b5-f0a208c9cb64</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cnsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYmJkNGRkMTFiZjc1ODU2MzEwMzlmYmU0OTQ3N2I1Mi5qcGeSlQMANs0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko rozwija się rak jelita grubego? Gdy pojawią się objawy sprawa jest poważna</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jak-szybko-rozwija-sie-rak-jelita-grubego--gdy-pojawia-sie-objawy-sprawa-jest-powazna,artykul,33083112.html</link><description>Rak jelita grubego to jedna z najczęstszych postaci nowotworów przewodu pokarmowego. Kluczowe znaczenie w walce z nim ma wczesne wykrycie, które daje szansę nawet na całkowite wyleczenie. Ten rodzaj nowotworu rozwija się latami, początkowo nie dając żadnych specyficznych objawów. Jego wczesne wykrycie umożliwia natomiast kolonoskopia, którą osoby powyżej 45. roku życia powinny wykonywać przynajmniej raz na 10 lat.</description><guid>358b652d-b361-4c47-9699-fd9a85ea46b2</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wvxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWQ1YTBlNzkxODQyMWQ1NzQxNTY0MmMxYmQ0ZDgzZC5qcGeSlQMAzMrNGVDNDj2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marek Migalski choruje na złośliwy nowotwór. Wkrótce operacja. "Nic mnie nie bolało"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,marek-migalski-choruje-na-zlosliwy-nowotwor--wkrotce-operacja--nic-mnie-nie-bolalo,artykul,19968757.html</link><description>Marek Migalski, profesor Uniwersytetu Śląskiego oraz były europoseł, poinformował za pośrednictwem Facebooka, że zdiagnozowano u niego złośliwy nowotwór jelita grubego. W ciągu kilku dni przejdzie ważną operację. "Nic mnie nie bolało, ale postanowiłem zbadać się just in case" — pisze Migalski, zaznaczając, że mocno wierzył w to, że to tylko rutynowe badanie. "Zapieprzajcie na badania! Wy i Wasi bliscy. Zróbcie sobie kolonoskopię, gastroskopię, markery, TK. Walczcie o siebie, póki nie jest za późno" — czytamy.</description><guid>c356f799-4734-47b1-bebc-460431ae4ace</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:05:05 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aosk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDVhZWI4ODA0OTU2ZDY3M2FkYTE1NTZkMTJiMGQ3OC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujący ruch NFZ. Koniec tego obowiązku w sanatoriach</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zaskakujacy-ruch-nfz--koniec-tego-obowiazku-w-sanatoriach,artykul,51941591.html</link><description>Prezes Narodowego Funduszu Zdrowia podpisał zarządzenie, które wprowadza istotną zmianę dla świadczeniodawców prowadzących leczenie uzdrowiskowe. Zgodnie z nowymi przepisami obowiązek realizacji wszystkich kierunków leczenia potwierdzonych przez Ministerstwo Zdrowia został odroczony do 31 grudnia 2026 r. Co to oznacza dla pacjentów?</description><guid>bc728cbe-3475-4845-8e1c-e0bea6d84775</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gNjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmIyMzA2OTYxODBjNWM0MjczNzVlY2FjZjg0YWNkYy5qcGeSlQMAzQKizRUZzQvfkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka jest dzienna dawka magnezu? Tyle powinno się dostarczać</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,jaka-jest-dzienna-dawka-magnezu--tyle-powinno-sie-dostarczac,artykul,83643828.html</link><description>Magnez jest niezbędny w każdym wieku, jednak wraz z upływem lat zmienia się na niego zapotrzebowanie. Zarówno niedobór, jak i nadmiar magnezu mogą być szkodliwe, dlatego warto dostarczać go w odpowiednich ilościach. Sprawdź, jakie dzienne dawki obowiązują w poszczególnych przedziałach wiekowych i w jakich sytuacjach zapotrzebowanie na magnez wzrasta.</description><guid>edc0a9f0-b0f2-455f-8e5d-fedf4d513aaa</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/x_Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I2MWY2ZWQwNzczODU4MGY1ZDliZjFjNzRmZGY1Mi5qcGeSlQMAzKvNFcjNDECTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pacjenci płacą krocie za ten lek, ale nie chcą przestać. Lekarz: zaczęli chudnąć, ich życie się zmienia</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/odchudzanie,pacjenci-placa-krocie-za-semaglutyd--ale-nie-chca-przestac--lekarz--zaczeli-chudnac--ich-zycie-sie-zmienia,artykul,68736189.html</link><description>— Gdy rozmawiam po raz pierwszy z pacjentem o zastosowaniu analogów GLP-1 w leczeniu otyłości czy cukrzycy, przedstawiam komplet możliwości, a tym wahającym się, czy się zdecydować, często mówię: "Proszę zainwestować w dwa miesiące i potem zobaczymy". I po tych dwóch miesiącach najczęściej kwestia ceny znika, w ogóle nie ma rozmowy o pieniądzach. Dlaczego? Bo pacjenci zaczęli chudnąć, mają lepsze cukry, lepsze samopoczucie. Zmiana jakości życia jest dla nich warta każdej ceny — mówi prof. dr hab. n. med. Leszek Czupryniak, specjalista chorób wewnętrznych i diabetologii. Od ponad pięciu lat w leczeniu swoich pacjentów stosuje semaglutyd. Jego zdaniem to lek, po który wkrótce będziemy sięgać niemal wszyscy, bo jego spektrum działania obejmuje coraz to kolejne choroby. Jedną z nich jest alzheimer.</description><guid>63d7e630-8944-43cf-8d84-4e26930df9b2</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lLkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84Yzg3NTljMWFjYzA1MjI4OTJkYzg2NDljMGY3ZjMyNy5qcGeSlQMAAM0GQM0DhJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy z Chin stworzyli tani czujnik, który wykryje w wodzie chemikalia z fajerwerków</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,naukowcy-z-chin-stworzyli-tani-czujnik--ktory-wykryje-w-wodzie-chemikalia-z-fajerwerkow,artykul,39897858.html</link><description>Naukowcy z Chin opracowali innowacyjny czujnik, który ma pomóc w ochronie wód przed zanieczyszczeniem nadchloranami, pochodzącymi z fajerwerków i przemysłu. Czujnik, który kosztuje mniej niż dwa dolary, został zaprezentowany w piśmie "Energy &amp;amp; Environment Nexus". Dzięki nowemu urządzeniu możliwe będzie szybkie i dokładne wykrywanie nadchloranów w wodzie, co jest kluczowe dla zdrowia publicznego.</description><guid>4ac2c6dc-0430-40a7-b457-f763f03c7b82</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 14:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6gwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iM2NlMDNmNmUyMjA5NzFhZDNjZjkxYzNlYWQ5Njk2My5qcGeSlQMAzQHxzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówimy: nie jesteśmy gotowi na zmiany. Psycholożka: a co, jeśli to tylko wymówka?</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,mowimy--nie-jestesmy-gotowi-na-zmiany--psycholozka--a-co--jesli-to-tylko-wymowka-,artykul,70580519.html</link><description>"Dewaluujesz siebie samego jedynie dlatego, że czujesz to, czego obawiasz się czuć, po czym na podstawie tego oceniasz siebie i opisujesz jako kogoś niekompletnego, słabego, skazanego na przegraną, samotność i cierpienie. Lekiem na większość tych emocjonalnych doświadczeń jest akceptacja siebie wraz ze wszystkimi swoimi częściami, jak również świata takim, jakim jest, bez maski naszej oceny i fantazji o sprawiedliwości, uczciwości, bez naszych ideałów, oczekiwań i warunków, jakie wydają się nam konieczne do spełnienia, by się po nim poruszać i nim cieszyć" — mówi Urszula Struzikowska-Marynicz, autorka książki "Nie wszystko musisz naprawiać. O akceptacji siebie i mitach wokół psychoterapii". Publikujemy jej fragment dzięki uprzejmości Wydawnictwa Mando.</description><guid>909c36d7-e70c-40a0-adb1-6da51209be8e</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 13:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vL0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjRkYmE1ZWExZWQ0Yjc3YjRkZTIwNGUyODBkMDA5Ny5qcGeSlQMAzQInzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Epidemia cholery w Afryce. Najwięcej przypadków od 25 lat</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,epidemia-cholery-w-afryce--najwiecej-przypadkow-od-25-lat,artykul,51264568.html</link><description>W mijającym roku w Afryce odnotowano ponad 300 tys. przypadków cholery oraz 7 tys. zgonów z nią związanych. To najwyższe dane od 25 lat — poinformowała agencja zdrowia publicznego Unii Afrykańskiej, Africa CDC. Wzrost liczby zachorowań na tę chorobę w porównaniu z rokiem poprzednim wyniósł 30 proc.</description><guid>0fe7de60-41af-46b6-b1dd-aab5445ef688</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1kQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWJhMmM1NTE0Yzk2MzkxMTllMTU3OTdhNWM0OWQzNC5qcGeSlQMAzOzNEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bomba cukrowa czy zbilansowane śniadanie? Ekspert mówi wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/owsianka-czy-jest-naprawde-zdrowa-ekspert-rozwiewa-mity/bmqkkh9</link><description>Owsianka jest promowana jako najzdrowsza opcja na śniadanie. Można powiedzieć, że "wyskakuje z lodówki" — mówią o niej lekarze, dietetycy, a nawet influencerzy. Podzielili się oni na dwa obozy — pierwszy mówi o owsiance w samych superlatywach, drugi odsądza ją od czci i wiary i traktuje jak cukrową bombę. Kogo słuchać? Czy mamy bać się owsianki? Zapytaliśmy o to eksperta dra Jakuba Woźniaka.</description><guid>984ef222-c2c9-4ad1-906b-08595477a2c1</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/siPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MmY0MzQ2Y2JiODA2N2Q4NjVjMzBiNzkyNTA1MjdmNC5qcGeSlQMAzQFGzRaozQy-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8LOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAXM0UFs0LTJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co naprawdę "siedzi" w jabłku? Ekspertka: nie każde jest tak samo zdrowe</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-wszystkie-jablka-sa-tak-samo-zdrowe-ekspertka-jest-jedna-roznica/qbh1kwq</link><description>Są pyszne, łatwo dostępne i niedrogie. Jabłka to jedne z ulubionych owoców Polek i Polaków. Kupując je, skupiamy się zwykle na gatunkach, ale równie istotne jest ich pochodzenie. Jak wyjaśnia ekspertka programu "Jedzenie ma znaczenie", emitowanego w TVP Nauka, prof. dr hab. Ewelina Hellmann z SGGW, jabłka z upraw konwencjonalnych i te z upraw ekologicznych różnią się zawartością cennych związków — polifenoli.</description><guid>e090611f-7844-49cd-b587-47543e78fe36</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H1Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWY4YzU2ZGE5ZWNkZTU1NWM0ZmQzOGU5MjA0YmVhZS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najzdrowsza dieta na świecie. Idealna przy hashimoto i chorobach stawów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-diety/najzdrowsza-dieta-na-swiecie-idealna-przy-hashimoto-i-chorobach-stawow/vqjjxjd</link><description>"(...) nie ma diety specjalnej na Hashimoto, bo to kolejny sposób na zarobek na przykład firm cateringowych. To po prostu zdrowa, zbilansowana dieta przeciwzapalna, oparta na wszystkich grupach produktów spożywczych. To model żywienia, a raczej jej elementy stosowane również przez najdłużej żyjące narody na ziemi" — przekonuje dr Hanna Stolińska, dietetyczka kliniczna. I pokazuje, jak wygląda prawidłowa piramida żywienia m.in. dla osób z chorobą Hashimoto.</description><guid>48ba704a-4000-4dc8-b8ba-8f8b83c0ed52</guid><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CMUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDRiZjg0MWIzNmJlODBlNGI0NTVhNzZjZjZlNmVkMC5qcGeSlQMAzQGZzQ9fzQimkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gotujesz rosół? Te części mięsa lepiej zostawić w sklepie. Wywar będzie zdrowszy i smaczniejszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/gotujesz-rosol-te-czesci-miesa-zostaw-w-sklepie-wywar-bedzie-zdrowszy/zkdkbjx</link><description>Polacy kochają rosół. Nic dziwnego — rozgrzewa, dodaje energii, a także jest polecany przy osłabieniu odporności, co staje się szczególnie ważne w okresie jesienno-zimowym. Najczęściej bazę rosołu stanowi mięso z kurczaka. Warto jednak wiedzieć, których części nie dodawać do wywaru, ponieważ mogą mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie.</description><guid>7f0fbfb3-11d2-4847-b29b-0cec3a19798a</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 13:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Om8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OWM2Zjk2ZTc0ODM5MWQyNmUwYjMwNTc5NGVhYmMwZS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie posiłki dosłownie skracają życie. Wyniki badań nie pozostawiają złudzeń</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wysoko-przetworzona-zywnosc-skraca-zycie-wyniki-badania-moga-zaskoczyc/16x2nmk</link><description>Lubisz tzw. junk food? Uważaj! Wyniki nowego badania Międzynarodowej Agencji Badań nad Rakiem (IARC) nie pozostawiają wątpliwości: wysoko przetworzona żywność nie tylko szkodzi zdrowiu – może też skracać życie. Naukowcy potwierdzili jej związek z wyższym ryzykiem zgonu z powodu chorób serca, układu krążenia, problemów trawiennych, a nawet – co jest prawdziwym zaskoczeniem – rozwoju choroby Parkinsona. Co ważne, efekt ten utrzymuje się niezależnie od spożycia alkoholu.</description><guid>0b079997-ee88-490d-a442-aaf5d7328a0f</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 09:16:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vpXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMTY1NjNjOGY3M2I4NzAyM2JhMzY5Y2Y4YzYyN2FlNi5qcGeSlQPNA-3NAqvNECXNCRWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najtańsze jedzenie – czy organizm to wytrzyma? Sprawdzamy skutki takiego żywienia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/zdrowe-odzywianie/co-sie-stanie-jesli-bedziemy-sie-zywic-tylko-najtanszymi-produktami/7sw2m6q</link><description>Powszechnie znana prawda mówi, że zdrowe odżywianie jest drogie. Wystarczy porównać ceny np. warzyw opatrzonych naklejką "bio" z pochodzącymi z tradycyjnych upraw. Podobnie rachunek za koszyk wypełniony świeżymi nieprzetworzonymi produktami będzie sporo wyższy niż za koszyk z pudełkami pizzy, gotowymi hamburgerami, zapiekankami i ciasteczkami. Ograniczony budżet zazwyczaj skłania nas do rezygnacji ze zdrowego na rzecz taniego jedzenia. Ale czy to się opłaca na dłuższą metę?</description><guid>d1f7a42a-c116-4741-8a8f-9b76193343e8</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZmZhYTg0NTM2NWNiMTI5YWUxYzJkMGE4Zjk1ZTcxNC5qcGeSlQMAzQEDzRHwzQoXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni piłam wodę z cytryną na czczo. Takiego efektu się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sprawdzilam-co-daje-picie-wody-z-cytryna-na-czczo-takiego-efektu-sie-nie-spodziewalam/zybnc6w</link><description>O zaletach picia wody z cytryną na czczo słyszałam od lat: że odkwasza organizm, że wypłukuje toksyny, że przyspiesza odchudzanie. O takich skutkach czytałam najczęściej. Czy rzeczywiście picie tego napoju na pusty żołądek ma takie działanie? Postanowiłam to sprawdzić. Przez dwa tygodnie rano piłam ciepłą wodę z cytryną. Powiem wprost: żadna z tych właściwości się nie potwierdziła. Pojawił się jednak skutek, którego się nie spodziewałam i stało się to już po kilku minutach. Dietetyk dr Jakub Woźniak, którego poprosiłam o wyjaśnienie, opowiedział o tym, jak naprawdę działa picie wody z cytryną i czy lepiej robić to na czczo, czy raczej przed posiłkami.</description><guid>fb876fb2-39c9-489a-8c12-f3fc1253f835</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qOik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTIzOTljZGNmMWI2ZjA2MzU4NmMwYjcyYjU3Ni5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujące właściwości skorupek jajek. Dlaczego lepiej ich nie wyrzucać?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/skorupki-z-jajek-zdrowotne-wlasciwosci-jak-wykorzystac-sposoby/f6f4d41</link><description>O tym, że jajka są jednym z najtańszych i najlepszych źródeł białka, nie trzeba nikogo przekonywać. A co ze skorupkami? Zwykle traktujemy je jak bezużyteczny odpad. Czy na pewno powinny trafić na śmietnik? Niekoniecznie, można je wykorzystać z pożytkiem dla zdrowia. Oto kilka sposobów.</description><guid>c2924742-3037-41a3-90ad-962cc9af236b</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Dank9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTFmZTg0YTI1NGMwNGNhMjVjY2M3ZGEzZjMyOWU2Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smażysz kilka razy na jednym tłuszczu? Eksperci mają złą wiadomość</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/smazysz-kilka-razy-na-jednym-tluszczu-eksperci-maja-zla-wiadomosc/sj8d1h0</link><description>Smażenie jest jedną z najpopularniejszych metod przygotowywania posiłków, jednak w domowej kuchni często zdarza się, że ten sam tłuszcz wykorzystywany jest kilkukrotnie, co może mieć istotny wpływ na zdrowie. Choć oszczędność i wygoda bywają priorytetem, to jednak warto wiedzieć, w jaki sposób powtarzające się podgrzewanie zmienia strukturę i skład tłuszczu. A jest się nad czym zastanowić.</description><guid>c5e833dc-3892-4c2f-8f21-1cd9bb889ef7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/NCbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODQ1MjdhN2NjZTY4ZTQ5MWFmZjk3YTVjMzE5YzRkOS5qcGeSlQPNAnDNA4vNFAnNC0aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie mięso jest totalnie zakazane aż w 160 krajach. Powoduje raka, podwyższa ciśnienie krwi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/to-mieso-jest-totalnie-zakazane-az-w-160-krajach-znajdziesz-je-w-sklepach-w-stanach/3bdmrjd</link><description>Amerykańska wieprzowina, choć cieszy się popularnością na rynku krajowym, napotyka na surowe ograniczenia w wielu państwach na świecie. Powodem jest stosowanie raktopaminy — środka wspomagającego wzrost mięśni u zwierząt, który wzbudza poważne obawy zdrowotne. Substancja ta, zakazana w Unii Europejskiej, Chinach i Rosji, wciąż jest legalna w takich krajach jak USA, Kanada czy Brazylia.</description><guid>e852996d-2d3f-42db-99bd-7d5d0907b5f7</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:24:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gryk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWE1YTNlYjczMTNjZGU2ZTUxZmRlYjI1YTkwZDA5Ni5qcGeSlQMAzKTNFJbNC5STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rezygnujesz z mięsa? Oto jak ta decyzja wpłynie na twój organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/weganizm-i-wegetarianizm/co-dzieje-sie-z-organizmem-gdy-rezygnujemy-z-jedzenia-miesa-pozytywne-i-negatywne/gsdc2xh</link><description>Mięso dostarcza nam pełnowartościowego białka oraz niezbędnych mikroelementów, ale wyeliminowanie go z jadłospisu również ma niepodważalne zalety. Wymienić tu można redukcję poziomu tłuszczów nasyconych, cholesterolu i sodu, które przyczyniają się do powstania chorób sercowo-naczyniowych. Dlatego decyzja o przejściu na wegetarianizm lub weganizm powinna być poprzedzona konsultacją ze specjalistami – dietetykiem i lekarzem.</description><guid>ec1a6572-d4a6-44dd-b59f-7d4dddb1d763</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-tyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNWMyYzYxNTU0N2JiNTUxNTgyMTk5NjU2MWY0OTVhMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sok z selera. Dlaczego stał się tak popularny i czy warto go pić?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/sok-z-selera-naciowego-wlasciwosci-na-odchudzanie/mwf21be</link><description>Moda na picie soku z selera naciowego przyszłą do nas ze Stanów Zjednoczonych. Na Instagramie ten jasnozielony sok ma swój własny hashtag, pojawiło się również wyzwanie, polegające na piciu go codziennie przez tydzień. Czy oprócz szumu w internecie za sokiem z selera stoją udowodnione korzyści zdrowotne? Sprawdzamy.</description><guid>5b256999-7297-41c6-bb0c-342e31f40284</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:42:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/W1xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODIyMDJhOGVkMDE2NThiZjI4MTZkMDgyNTIxNTRhZS5qcGeSlQPMoiHNFU3NC_yTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie owoce można jeść, chorując na cukrzycę? Dietetyczka wskazuje propozycje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jakie-owoce-mozna-jesc-przy-cukrzycy-lista-od-dietetyczki/m4700zl</link><description>Cukrzyca jest chorobą, której leczenie w znacznej mierze opiera się na stosowaniu odpowiedniej diety. Bardzo ważne jest kontrolowanie indeksu glikemicznego produktów spożywczych i włączanie do diety jak najmniejszej ilości węglowodanów — szczególnie cukrów prostych. Bogate w cukry są np. owoce, które jednocześnie zawierają dużo witamin, składników mineralnych i błonnika. Jakie owoce można jeść przy cukrzycy? Jakie owoce wykluczyć z diety cukrzyka? Czy istnieją owoce, które obniżają poziom cukru? Na pytania odpowiada dietetyczka Karolina Topolska.</description><guid>be20e65b-6558-42bb-8dfb-7b5f1d80dd96</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjYwZTQxOGQ0YzdhM2JlMTk2NjQzNTdjNzlkM2ZhZC5qcGeSlQMAzI3NEBjNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy nie doceniają tej ryby. Kuzyn dorsza jest tani i superzdrowy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/polacy-omijaja-te-rybe-kuzyn-dorsza-jest-tani-i-zdrowy/c5kt10r</link><description>Niektóre ryby pojawiają się na naszym stole o wiele częściej niż inne. Zapominamy, że poza dorszem, śledziem, makrelą, karpiem i łososiem istnieją inne smaczne gatunki. Jednym z nich jest mintaj – to bliski niedoceniony kuzyn dorsza, po którego warto sięgać jak najczęściej. Sprawdzamy, co się stanie, jeśli będziemy jeść mintaja 2-3 razy w tygodniu.</description><guid>40b91b74-cd32-4f2a-9d45-4b1923c11c4f</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yVdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzYwMzg0M2E3ZmVlODFjNDhlY2JjZGNkOWQyMGQzMi5qcGeSlQMAzQIHzROAzQr4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te owoce są nazywane chlebem życia. Potężna dawka błonnika i antyoksydantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/te-owoce-sa-nazywane-chlebem-zycia-potezna-dawka-blonnika-i-antyoksydantow/5pc9g76</link><description>W zdrowej diecie nie powinno zabraknąć daktyli, które są pełne ważnych składników odżywczych. Ze względu na ich bogaty profil w krajach arabskich nazywa się je chlebem życia. Niektórzy obawiają się jednak daktyli ze względu na wysoki poziom cukrów prostych. Jest jednak sposób na to, by jeść owoce daktylowca, nie martwiąc się o ten aspekt — wystarczy zadbać o odpowiednią porcję daktyli dziennie.</description><guid>ca4bb64f-fc3c-49cb-81a4-d5a347298894</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BMNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTQzN2E4OGZiYTdhZGFlMTYzMGZlMGNlY2RiMTc1Yi5qcGeSlQMAzQHYzRZ-zQynkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Metal w produktach znanej marki. GIS wycofuje natychmiastowo kilka partii. "Nie spożywać"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/metal-w-produktach-znanej-marki-gis-reaguje-natychmiastowo-nie-spozywac/s6jzztq</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) wydał ostrzeżenie dotyczące wycofania z rynku popularnych produktów marki Knorr. Powodem są zanieczyszczenia, które mogą stanowić realne zagrożenie dla zdrowia konsumentów. Wskazane partie produktów zawierają fragmenty metalu lub gumy, co może prowadzić do poważnych konsekwencji zdrowotnych.</description><guid>5acce371-541c-4f60-b7a7-2b3d212124a6</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:57:19 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sKfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTEzMTM0M2YwZDljNzJkZmQ5MDc0YTY5MjU5ODZhMS5qcGeSlQMAzQEDzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko urodziło się w zamartwicy. Wszystko przez odmowę cesarki. "Dostało 1 punkt"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-nie-chcieli-zrobic-mi-cesarki-czekalam-przez-21-godzin-dziecko-dostalo-1/p5lgmek</link><description>— Poprosiłam o cesarkę po 16 godzinach od odejścia wód, tłumacząc, że jestem zmęczona i boję się, że nie pomogę urodzić się dziecku. Położna przekonywała mnie, że to poważna operacja i poczekajmy, spróbujmy naturalnie — wspomina autorka listu, który przyszedł na adres Medonetu. Czytelniczka doczekała się cesarskiego cięcia dopiero po kolejnych pięciu godzinach. Po tym czasie stan dziecka był już poważny — urodziło się w zamartwicy.</description><guid>2ad8328e-d3ae-470c-b4c1-0c4f2cb11b56</guid><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AHBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMmJkNjRjYmMwYjBkNmVlOTI3MDFkMjY4MDU2YWI3YS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragedia przyszła dzień po Pierwszej Komunii. Daria: lekarze mówili: nie wiadomo, czy przeżyje</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragedia-przyszla-dzien-po-pierwszej-komunii-w-mozgu-mial-ogromnego-krwiaka/3xnj77k</link><description>— "Boże, nie, tylko nie to!" — krzyczałam, biegnąc do syna — wspomina pani Daria. Stan Olka był krytyczny, w jego mózgu utworzył się ogromny krwiak. — To będzie operacja ratująca życie — powiedział nam lekarz. Dwa dni po zabiegu padły słowa, których nigdy nie chciałby usłyszeć żaden rodzic — opowiada Medonetowi. — Ten tragiczny poniedziałek zmienił wszystko. Ironią losu, wydarzyło się to dokładnie dzień po Pierwszej Komunii Świętej mojego syna — dodaje.</description><guid>18382556-258a-48f9-bbdb-d5b2a8a3b511</guid><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YlYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYTE1ZTEwZDE2MWRlYjM1Njg4NjU1MDVhZTRiMDRkMC5qcGeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tych składników szukaj w kosmetykach, jeśli chcesz się pozbyć worków pod oczami</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/tych-skladnikow-szukaj-w-kosmetykach-jesli-chcesz-sie-pozbyc-workow-pod-oczami/f1y5w4j</link><description>Worki pod oczami to zmora wielu kobiet. Nie zawsze jest łatwo je zniwelować, tym bardziej że przyczyny ich pojawienia się mogą być bardzo różne. Czasem w walce z cieniami sprawdzają się tanie kosmetyczne perełki. Wystarczy, by zawierały odpowiednie składniki.</description><guid>33ee7431-5bc6-4c99-9c28-4ab25496068c</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tcdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZmQxZjBjMGQ1NzQ5NDM2M2YwNzM3MDRkOGQwMTk3Mi5qcGeSlQMAzQJvzRdMzQ0akwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mocz stopy w zielonej herbacie przez 15 minut. To będzie twój najlepszy pedicure EVER</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/mocz-stopy-w-zielonej-herbacie-przez-15-minut-to-bedzie-twoj-najlepszy-pedicure-ever/f10wg47</link><description>Zielona herbata może zdziałać cuda dla twoich podpuchniętych oczu oraz jest sprzymierzeńcem odchudzania, jednak czy wiesz, że może okazać się genialnym sposobem na piękne stopy? Efekty są niesamowite!</description><guid>6eec2216-5e66-42c0-97b5-4b8558295ca7</guid><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L4Pk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODBhYzJhZjE2YjEyYTA0ODg0ZDIwNGFiMmQ0N2QwNi5qcGeSlQMAzK_NA-jNAjOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Problemy ze snem u kobiet. Badaczka przeanalizowała związek z cyklem miesiączkowym</title><link>https://uroda.medonet.pl/kobiety-w-cyklu-miesiaczki-moga-sie-skarzyc-na-bezsennosc-winowajca-hormon/4e0s287</link><description>Czy zmiany hormonalne w cyklu menstruacyjnym mogą być kluczem do zrozumienia problemów ze snem i emocjami u kobiet? Dr Jo Bower ze Szkoły Psychologii Uniwersytetu Anglii w swoim najnowszym badaniu analizuje, jak fazy cyklu miesiączkowego oddziałują na jakość snu oraz emocjonalne samopoczucie.</description><guid>3bbdfe2e-ad8d-417c-a52d-7aef0399fb24</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:22:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/a8ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODI4ZTQ2M2MzMzNlZGUwMDhlNTI1MzU4Y2IxOTg0My5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skandal w Kalifornii: "pani od pośladków" skazana na 15 lat więzienia za śmierć aktorki</title><link>https://uroda.medonet.pl/ostrzykiwala-posladki-gwiazd-silikonem-dwie-zmarly-w-wyniku-powiklan-zabiegu/s8ekm1x</link><description>Nielicencjonowana specjalistka od zabiegów kosmetycznych, znana jako "pani od pośladków", została skazana na minimum 15 lat więzienia za morderstwo drugiego stopnia. Libby Adame, 55-letnia mieszkanka Kalifornii, odpowiadała za śmierć aktorki Cindyany Santangelo, która zmarła wskutek powikłań po nielegalnym zabiegu powiększania pośladków za pomocą silikonu.</description><guid>d2d29e6a-727b-4dab-9e8b-66a7546b4114</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:02:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/98Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmM3ZWUxZDFiYTE2MmVlMDYwMDA2MjJiNzQ5MjE5Yi5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto sposób na cienie pod oczami. Dermatolożka: jest najlepszy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/jak-pozbyc-sie-opuchlizny-i-cieni-pod-oczami-ten-domowy-sposob-poleca-dermatolozka/pz6v9fc</link><description>Niezależnie od tego, czy chodzi o cienie pod oczami, czy opuchliznę, stosowanie torebek herbaty na oczy jest naukowo udowodnioną metodą zapewniającą natychmiastową ulgę. Substancje chemiczne obecne w torebkach z herbatą pomagają złagodzić obrzęk i podrażnienie oczu, oferując w zamian efekt uspokajający. Stosując tę metodę, można wybrać zimny lub ciepły kompres. Należy jednak pamiętać o właściwym sposobie stosowania torebek herbaty na oczy. Nadmierna lub niewłaściwa aplikacja może wyrządzić więcej szkody niż pożytku. Dermatolog Priyanka Kuri ujawnia, jak skutecznie wykorzystać tę domową metodę na opuchliznę i cienie pod oczami.</description><guid>2f1761dd-2de9-44d2-8faf-f118e915fae5</guid><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 06:36:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2JiZTBmMzc0YmI0NDFhNzdkMmNmYWJiZGE3ZjBiYS5qcGeSlQPM980C880QAc0JAJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mimo totalnego zakazu nadal zawierają szkodliwe substancje. W swojej diecie unikaj jak ognia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/sztuczne-barwniki-mimo-zakazu-nada-obecne-w-zywnosci-w-usa-badacze-alarmuja/nrm6r47</link><description>Blisko 20 proc. pakowanych produktów spożywczych i napojów w Stanach Zjednoczonych zawiera syntetyczne barwniki spożywcze — wynika z badań opublikowanych właśnie w Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics. Analiza objęła niemal 40 tys. produktów dostępnych w sklepach spożywczych. Takie substancje mogą one wpływać na zdrowie, przyczyniając się do problemów behawioralnych, takich jak nadpobudliwość i trudności z koncentracją.</description><guid>6b54e7de-2ffe-45c7-981e-191dc40904a9</guid><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNTliNmM5NjFlNGMxOTJiMWI2ODY1MzRlMjFhYWEyMC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten minerał to "ochroniarz mózgu" dziecka. Skutki niedoboru są dotkliwe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/ten-mineral-to-ochroniarz-mozgu-dziecka-skutki-niedoboru-sa-dotkliwe/j6nzje6</link><description>Rodzice często skupiają się na zapewnieniu swoim dzieciom odpowiedniej ilości białka, wapnia czy witamin. Jednak w trosce o zrównoważoną dietę łatwo przeoczyć jeden kluczowy składnik odżywczy, który odgrywa ogromną rolę w rozwoju młodego organizmu. Mowa o magnezie — minerale, który działa jak "ochroniarz" mózgu. Jego obecność wspiera emocje, procesy uczenia się i chroni neurony przed przeciążeniem. Dlaczego magnez jest tak ważny dla dzieci? Jakie mogą być skutki jego niedoboru?</description><guid>98c09183-019e-420d-ae26-93e2d40e5b91</guid><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 06:36:02 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rrnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMzgxODY5NzYwYjc3Njg2Y2VjZDEyMDhiNTMyNzM0ZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olivia przestała chodzić z dnia na dzień. W szpitalu rodzice słyszeli: symuluje. W końcu lekarz wpadł na trop</title><link>https://dziecko.medonet.pl/olivia-obudzila-sie-z-potwornym-bolem-w-szpitalu-uslyszelismy-symuluje-prosze-isc-do/m00hh2t</link><description>— Lekarka zasugerowała, że Olivia symuluje, że być może ma problemy psychiczne albo po prostu miga się od chodzenia do szkoły. Później zaczęła wypytywać o to, ilu mam partnerów, czy Olivia nie pochodzi z rozbitej rodziny, jakie mamy warunki do życia i czy w naszym domu nie ma przemocy — mówi Medonetowi Justyna, mama nastolatki. Olivia miała 13 lat, gdy jej ciało nagle odmówiło posłuszeństwa. Do łóżka położyła się w pełni sił, ale rano nie mogła już z niego wstać. Ból kości, który pojawił się znienacka, paraliżował. Przez półtora roku lekarze z Irlandii, w której rodzina mieszka od lat, nie potrafili postawić diagnozy. Dopiero niedawno rodzice nastolatki usłyszeli: to prawdopodobnie CMRO — przewlekłe, nawracające, wieloogniskowe zapalenie kości i szpiku. Choroba rzadka, bolesna i wciąż słabo poznana.</description><guid>168ba8f5-da9d-495f-93fb-2ee492b91238</guid><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J2hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMTg1ZDIwMTFjMGQ2Mjg3OTMzZDM3ODYxZjhiZDMxOC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>