<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 13:07:29 +0200</lastBuildDate><item><title>Nieznana dotąd bakteria odkryta podczas zajęć ze studentami. "Coś odbiegało od normy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nieznana-dotad-bakteria-odkryta-na-uczelni--cos-odbiegalo-od-normy,artykul,80491073.html</link><description>To miały być zajęcia jak każde inne. Skończyło się jednak na tym, że studenci i wykładowcy z University of Hawaiʻi at Mānoa dokonali przełomowego odkrycia. Udało im się zidentyfikować w wodach u południowego wybrzeża wyspy Oʻahu nowy gatunek bakterii, który zaskoczył nie tylko swoją obecnością, ale także nietypowymi właściwościami.</description><guid>2ffe7a53-6834-4f4f-b4bd-b8d81445d9d0</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:47:20 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7rMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZmZmNDk0ZmM5ZjJiNmM1YzlhMGE3MGZlYjJiY2MwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Laura od 27 lat zmaga się z trichotillomanią. "Nie mogę przestać"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,laura-od-27-lat-zmaga-sie-z-trichotillomania--nie-moge-przestac,artykul,12188546.html</link><description>Miała 14 lat, gdy się zaczęło. Poszła do fryzjera, wyszła niezadowolona, więc postanowiła sama sobie włosy poprawić. Raz, drugi, trzeci… Zanim się spostrzegła, włosy stały się jej obsesją. Ciągle je poprawiała, układała, przerzucała z jednej strony na drugą. A potem doszło wyrywanie. Najpierw niewinnie, czasami, później coraz częściej i kompulsywnie. W końcu nie było dnia, by nie czuła charakterystycznego ukłucia na skórze głowy — znaku, że opuścił ją kolejny włos. Zanim jednak Laura dowiedziała się, że to, co robi, jest zaburzeniem kontroli impulsów i ma swoją nazwę, minęło prawie 10 lat.</description><guid>e1dada56-75e1-42f2-9b8f-aa5ff0cd1b49</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 12:00:21 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PKHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYWFiNGVmOWFiN2U3NmY1ZDVlMmY4ZTA3ZmRkMDgyYi5wbmeSlQMAfc0EsM0Co5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaatakowała go choroba. "W końcu sam Bóg zaczął do niego mówić"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-i-zaburzenia-psychiczne,zaatakowala-go-choroba--w-koncu-sam-bog-zaczal-do-niego-mowic,artykul,20929866.html</link><description>"Będąc na samym dnie swojego kryzysu psychotycznego, Schreber doświadczył kilku przedziwnych halucynacji. Miał na przykład wrażenie, że otaczają go setki, jeśli nie tysiące miniaturowych istotek, mierzących po kilka milimetrów wzrostu. Biegały mu po głowie, od czasu do czasu odzywając się do niego albo podjadając jego posiłki. (...) W końcu sam Bóg zaczął do niego mówić; proces ten zachodził za pośrednictwem cudownych promieni, które pozwalały boskim nerwom wniknąć od tyłu jego głowy aż do mózgu. W ten sposób rozpoczęła się cała seria doświadczeń metafizycznych, na które Schreber — zdeklarowany ateista — mógł zareagować tylko najszczerszym zdumieniem".</description><guid>1ccd4c6f-715a-452d-bcfe-22aef7e9f897</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:04:19 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/e8Qk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NTcwMGYwYzI1MjA0MDg3NmEwOGFhNDBkN2NiM2M1OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto jak się kończy tłumienie emocji. Psycholog ostrzega przed groźnym zjawiskiem</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,tak-sie-konczy-tlumienie-emocji--psycholog-ostrzega-przed-groznym-zjawiskiem,artykul,93249515.html</link><description>Tłumiona złość może być cichym sprawcą depresji — ostrzega dr Izabela Kaźmierczak z Akademii Pedagogiki Specjalnej w Warszawie. Jej zespół odkrył, że osoby, które nie dają ujścia emocjom, znacznie częściej zmagają się z objawami depresji. Psycholog zwróciła uwagę na zjawisko określane jako "repress-depress" — czyli negatywne skutki tłumienia emocji, które mogą prowadzić do pogorszenia samopoczucia psychicznego.</description><guid>7b3e4e87-cd81-4317-b61c-3719db3bafb2</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:34:17 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Plrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGQ4MTFiYzliMDE5ZWVjNzVjMzAyMjEzYzRjOWZkOS5qcGeSlQNkTc0LIM0GQZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najbardziej zabójcza substancja świata. "Wystarczyłoby, żeby włożył cygaro do ust"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,to-najbardziej-zabojcza-substancja-swiata--wystarczyloby--zeby-wlozyl-cygaro-do-ust,artykul,82090052.html</link><description>Bardzo prawdopodobne, że Fidel Castro jest przywódcą, którego najczęściej próbowano zabić, zauważa profesor chemii bioorganicznej, Ulf Ellervik. O 638 próbach wyeliminowania kubańskiego przywódcy do dziś krążą legendy. Wiadomo m.in., że Amerykanie spreparowali w laboratorium pudełko cygar z najbardziej zabójczą substancją świata - toksyną botulinową, zwaną jadem kiełbasianym. "Gdyby przeszmuglowano ją na Kubę i faktycznie dotarłaby ona do adresata, bardzo prawdopodobne, że Castro by umarł. Potrzebne są tak niebywale małe ilości tej toksyny, że wystarczyłoby zapewne, żeby włożył cygaro do ust" - Ellervik. O tym, jak działa jad kiełbasiany i co się wtedy dzieje w organizmie opowiedział w swojej książce "Herbata z polonem".</description><guid>6d9d1572-315f-4fe2-93ed-9ddef394969f</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:46:12 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qBhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YWI4OGI3ZWM3NTEzMzBhYzY0NjllYmQyZDU1N2UwMC5qcGeSlQMAKs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Produkty, które poprawiają wchłanianie kwasów omega-3. Najlepsza piątka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/produkty-ktore-poprawiaja-absorpcje-kwasow-omega-3-najlepsza-piatka/em4pd9d</link><description>Nie wszystkie związki odżywcze wchłaniają się tak dobrze jak inne. Zgodnie z badaniami tak jest w przypadku suplementów zawierających kwasów omega-3. Ze względu na to, że rozpuszczają się w tłuszczach, będziemy potrzebowali więcej wysokotłuszczowych produktów, by się lepiej wchłonęły. Oto najlepsza piątka.</description><guid>8d1f5ee8-f149-49cb-b4c7-3c97bef98ad3</guid><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:32:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Mnkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTZiODMxMjMwMTE1MzFkZTJjY2E3NmVkMTEyODAzMS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tragiczny finał porodu domowego. Matka i dziecko nie żyją</title><link>https://dziecko.medonet.pl/tragiczny-final-porodu-domowego-matka-i-dziecko-nie-zyja/7wwlj16</link><description>Wraca sprawa śmierci 34-letniej Jennifer Cahill i jej nowo narodzonej córki — trwające śledztwo ujawnia bowiem nowe szczegóły dotyczące przebiegu porodu oraz związanych z nim okoliczności. Jak się okazuje, mimo przygotowanego wcześniej planu, doszukano się uchybień, które miały tragiczne konsekwencje. Zwolennicy porodów domowych przekonują jednak, że położnice umierają także w szpitalach, a nadmierna medykalizacja procesu narodzin nie służy ani matkom, ani dzieciom.</description><guid>a51f3ef9-5be3-4d59-8d19-edfd61c31b32</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 21:42:29 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H3Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZTQ3OWI5NzY1OWQyNWNmZDQyZmRjMTliMWFhN2I1MC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te ćwiczenia sprawiają, że w twoim mózgu rosną nowe komórki</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu,te-cwiczenia-sprawiaja--ze-w-twoim-mozgu-rosna-nowe-komorki,artykul,21796605.html</link><description>Wiesz, że mózg może tworzyć nowe komórki nawet w dorosłym życiu? Proces ten, znany jako neurogeneza hipokampa, jest kluczowy dla zdrowia mózgu. Badania wskazują, że regularna aktywność fizyczna może go skutecznie wspierać. Co więcej, nie każde ćwiczenie działa jednakowo. Jakie formy aktywności najlepiej wpływają na proces powstawania nowych komórek w mózgu?</description><guid>7c050b0e-150d-4254-859e-8520f7bbaf6a</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y5Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNzAyODRiZDFiZGRhNjcwNjhmNzNmN2VhOWU4M2JkZC5qcGeSlQMAzQJfzRmjzQ5skwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny lek na ból i gorączkę wycofany z obrotu. Sprawdź, czy masz go w apteczce</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lek-na-bol-i-goraczke-wycofany-z-obrotu--sprawdz--czy-masz-go-w-apteczce,artykul,98889977.html</link><description>Główny Inspektor Farmaceutyczny wydał decyzję dotyczącą wycofania z obrotu leku o nazwie Benlek. Preparat stosowany jest u dorosłych pacjentów w łagodzeniu gorączki, bólu o różnym nasileniu oraz pochodzeniu, działa też przeciwzapalnie i rozkurczowo. Zarządzenie obejmuje wszystkie serie specyfiku i zostało wydane z rygorem natychmiastowej wykonalności.</description><guid>d9f7b489-136e-45b4-8ff9-ac0158bc32db</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 19:37:47 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p9mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83M2RhNmFkMDQxOWQyYmJkNjUyYTA2OTgyMDA1OThlZS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zegar biologiczny nie kłamie. Co dzieje się z kobietą po 40., 50. i 60. roku życia?</title><link>https://www.medonet.pl/dojrzalosc-jest-piekna/pro-aging,zrozum-swoj-zegar-biologiczny--jak-zmienia-sie-cialo-kobiety--gdy-ma-40--50-i-60-lat-,artykul,05406370.html</link><description>Organizm kobiety niemal od początku zbroi się do wielkiej walki. Celem jest, aby kiedyś był on w stanie dosłownie stworzyć nowego człowieka. Gdy jednak kończy się wiek rozrodczy, ciało w pewnym sensie odpuszcza. To moment, kiedy niemal z dnia na dzień przechodzimy od młodości do wieku średniego. Oprócz metryki zmienia się wtedy jednak znacznie więcej.</description><guid>af3cb988-7377-4362-aa00-eccc415e3793</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:55:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Em-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NWVmOWNjNjZmNTAxYTA1MWQ0OTU5NWY3YTNmYzg2Ni5qcGeSlQMAzObNEADNCQCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycowe mogą nieźle namieszać. Taką mają rolę w organizmie</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-endokrynologiczne,hormony-tarczycowe-moga-niezle-namieszac--taka-maja-role-w-organizmie,artykul,76501731.html</link><description>Tarczyca, choć niewielka i często niedoceniana, pełni w naszym organizmie niezwykle ważną funkcję. Wydzielane przez nią hormony kontrolują tempo przemiany materii, wpływają na rozwój, nastrój, a nawet na pracę serca. Zaburzenia ich poziomu mogą prowadzić do poważnych problemów zdrowotnych — od chronicznego zmęczenia po groźne choroby autoimmunologiczne.</description><guid>f371c244-c15a-4e3e-9128-1a3f0f4a9e9d</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:43:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w13k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hN2U4MzliNmIxMWFjMzFkMjVlNWJiN2IzZDgwNzI2My5qcGeSlQMAzJ3ND7jNCNeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mama nagle zasłabła. Nikt nie spodziewał się, że to początek dramatu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,mama-zle-sie-poczula--nastepnego-dnia-w-stanie-krytycznym-zabralo-ja-pogotowie,artykul,51146270.html</link><description>"Kiedy zaczęłam samodzielnie zajmować się mamą, obawiałam się, że sobie nie poradzę" – pisze pani Agnieszka w liście do Medonetu. Dwa lata temu jej mama doznała bardzo ciężkiego udaru. "Lekarze rozkładali ręce i kwitowali słowami: »proszę się z tym pogodzić, że pani mama jest kaleką«. Ja natomiast się nie poddawałam i robiłam wszystko, żeby mama wróciła do zdrowia".</description><guid>cd76c216-7593-4b64-a0a6-ad0b8c1692e5</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:41:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qEAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYjE4MWQ3OGNiNjFmMzAyYWE3MTE4ZjcyZDQyNmM3YS5qcGeSlQMAzP3NEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Ojciec-alkoholik szczycił się, że nigdy nie rozbił szklanki. Bo żadnej w życiu nie umył" [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,jestem-dda--puste-butelki-znajdowalam-wszedzie--nawet-w-lazience--list-,artykul,20324994.html</link><description>Dom alkoholowy może mieć różne oblicza, jak przekonuje nasza czytelniczka. Nie wszędzie jest przemoc i wynoszenie sprzętów, żeby je przepić. Rodzina autorki listu patrzącym z boku wydawała się jedną z tzw. porządnych. — Pozornie wszystko było w szeroko pojętej normie — podkreśla. Równocześnie jej ojciec potrafił urządzić awanturę z byle powodu oraz całkowicie podporządkować sobie żonę i córkę. Nigdy w niczym nie pomagał, nigdy ich nigdzie nie zabierał. Z picem specjalnie się nie krył — puste butelki były wszędzie.</description><guid>5a0120b8-30f8-4ee8-8dd2-826124acb0ba</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:28:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kNDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDgwNTgzZDZkOTlmMDg4OTg2OGU0YzVlZjkzZTRhYi5qcGeSlQMAfM0Pns0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Myśleli, że nie żyje. Gdy go rozebrali, wydarzyło się coś, czego nikt się nie spodziewał</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,dlaczego-niektorzy-budza-sie-po-smierci--pacjenta-zawsze-nalezy-rozebrac-dla-potwierdzenia-zgonu,artykul,77956721.html</link><description>Wielu ludzi obawia się, że gdy ich krążenie ustanie, zgon zostanie niesłusznie orzeczony. W konsekwencji obudzą się zamknięci w kostnicy lub, co gorsza, w trumnie. Medycyna zna takie przypadki: na całym świecie zmarłych obudziło się mimo wcześniejszego zatrzymania funkcji życiowych. Zjawisko to, nazywane syndromem Łazarza, wciąż wzbudza duże zainteresowanie. I ma swoje medyczne uzasadnienie. W podcaście "Anatomia Śmierci" mówiła o nich Agnieszka Graczyk-Szuster, kardiolog.</description><guid>fc5caa0c-0315-4551-8876-e30c2cfd5379</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:19:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AP-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMDg5ZDc2ZjFhOTAxMjg3YzEyMzA4Y2Y0YzIzN2E4ZC5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Nie ma rady, piszemy zgon". Wanda: będę walczyła o Sandrę do ostatniego tchu</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,nie-ma-rady--piszemy-zgon--wanda--bede-walczyla-o-sandre-do-ostatniego-tchu,artykul,27805494.html</link><description>— Kiedy dotarłam do domu, zobaczyłam policję i karetkę na sygnale. Już wiedziałam... Dostałam ataku histerii, przez to nie chcieli wpuścić mnie do domu. Potem zobaczyłam, jak niosą na noszach moją Sandrę, moje kochane dziecko — opowiada Medonetowi pani Wanda. Do dziś prześladuje ją widok, który zobaczyła na OIOM-ie. — Wciąż śni mi się po nocach. Na coś takiego po prostu nie można się przygotować — przyznaje. — Choć od tamtego straszliwego dnia minęło już 11 lat, wciąż zdarza się, że pytam siebie i Boga, jak do tego wszystkiego doszło — dodaje.</description><guid>c7e161a1-db0a-4276-9690-bf699af7251a</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:09:42 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CDlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NjYzYWE1NDQ4NjFiYmE5MDA4NTA4MjM1MjBlZjM5MC5qcGeSlQMOAM0EhM0CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaniedbujesz podczas mycia ten mały punkt na ciele? Lekarz ostrzega: to może się źle skończyć</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,lekarz-ostrzega--nie-myjesz-pepka--po-obejrzeniu-tego-wideo-zaczniesz,artykul,36091785.html</link><description>Pępek ma każdy, ale podczas codziennego mycia większość osób traktuje go po macoszemu. A to poważny błąd! Pępek jest bowiem dziurą w ciele, w której, jak w każdej innej, mogą gromadzić się m.in. różne wydzieliny, martwy naskórek czy bakterie. Zaleganie tego wszystkiego to prosta droga do infekcji.</description><guid>5c3c587a-2c0d-4ef4-8947-99c71b0c9645</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 17:53:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fx6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODc1OWI4NTEyNTcwMGIyZjZjN2VhZDFkMjYyMTVlOS5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te suplementy mogą opóźnić menopauzę nawet o lata. Bierz już teraz</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,te-suplementy-moga-opoznic-menopauze-nawet-o-lata--bierz-juz-teraz,artykul,99461707.html</link><description>Regularne spożywanie oleju rybnego może zmniejszyć ryzyko wczesnej menopauzy — wynika z badań przeprowadzonych na Uniwersytecie w Leeds. To nie jest jedyny suplement, który można już teraz zacząć brać, by zmniejszyć poważnych chorób.</description><guid>2076f25c-ffd0-4049-918c-c834736affd9</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 17:51:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TQ0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yY2IxMWI5MjQ2NzRiZjYxZjlhZGFlYThlNzEyYmRkNS5qcGeSlQMAzLzNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Z telefonem do toalety? Lekarz ostrzega: to może skończyć się źle</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dlaczego-nie-powinnismy-brac-ze-soba-telefonu-do-toalety--lekarz-ostrzega,artykul,33136868.html</link><description>Wiele osób, idąc do toalety, odruchowo zabiera ze sobą telefon. Zamiast siedzieć bezczynnie, sprawdzają pocztę, czytają newsy czy przeglądają popularne serwisy społecznościowe. Nie zdają sobie jednak sprawy, że taka niepozorna przyjemność może kosztować ich zdrowie.</description><guid>58b38e71-6534-4b89-8c66-996b965934bb</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 17:42:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-Yjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ODVhNGE1YzQwNzk5YzJiZTYxOTQ3NWNkZjA0ODlmNy5qcGeSlQPNBdswzQwTzQbLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czechy walczą z rekordową falą boreliozy. Liczba przypadków najwyższa od niemal czterech dekad</title><link>https://www.medonet.pl/kleszcze-i-komary---jak-sie-chronic-/kleszcze,czechy-walcza-z-rekordowa-fala-boreliozy--liczba-przypadkow-najwyzsza-od-lat,artykul,97605176.html</link><description>W Czechach odnotowano najwyższą liczbę przypadków boreliozy od czasu rozpoczęcia prowadzenia statystyk w 1986 r. Do końca września Państwowy Instytut Zdrowia (SZU) zarejestrował aż 7994 zachorowania. Eksperci ostrzegają, że liczba ta może wzrosnąć nawet o jedną trzecią, ponieważ kleszcze przenoszące chorobę pozostają aktywne do momentu, gdy temperatura spadnie poniżej pięciu stopni Celsjusza.</description><guid>43c04b18-b910-4ba8-a87a-f80d31255bed</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 17:18:51 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzAzYWEzMDJkY2MyOTNlNjg2MTJiYzA3NDFkMTYxNy5qcGeSlQMAzJbNEzDNCsuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Karmiła syna ekstremalnie ostrym sosem i więziła w szafie. Nie przeżył okrutnych tortur</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,okrutnie-znecala-sie-nad-niepelnosprawnym-synem--karmila-go-ostrym-sosem-i-wiezila-w-szafie,artykul,74003649.html</link><description>Timothy, nastolatek z niepełnosprawnością, został znaleziony martwy w domu swojej matki. Jego ciało było w takim stanie, że funkcjonariusze policji i ratownicy wezwani na miejsce nie mieli wątpliwości, że śmierć nie była nieszczęśliwym wypadkiem. Chłopiec, miesiącami poddawany wyjątkowo okrutnym torturom, zmarł z powodu wygłodzenia i hipotermii, a jego oprawcami okazali się być matka i starszy o kilka lat brat.</description><guid>e25876f9-9de8-4131-95ed-5d9ec21e65fb</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:08:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Z22k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOGFlYmYwMWFhYmRlYjEyODYxY2IxNzc1MzY0NGYxMS5qcGeSlQPNCHnNAcrNBobNA6qTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta pozycja do snu może szkodzić Twoim zębom. Stomatolog mówi, kto jest najbardziej zagrożony</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,spisz-na-brzuchu--stomatolog-apeluje--aby-tego-nie-robic--najbardziej-narazone-sa-dzieci,artykul,44456406.html</link><description>Pozycja, w jakiej śpimy, ma wpływ nie tylko na nasz kręgosłup czy mięśnie, ale również na zgryz. Jak się okazuje, najgorsze dla zębów jest częste spanie na brzuchu, które może prowadzić do poważnych problemów ortodontycznych. W szczególności dotyczy to dzieci, u których kości żuchwy i szczęki dopiero się kształtują.</description><guid>3315f982-d7cc-4f17-95a5-26fd4ce30f92</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:52:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AfGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81Yzk2YTNmYzFiOWFjNmI5YTBlYmE0YzNmMmVkZWYzMi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy rozumiesz, co mówi twój ginekolog? 6/15 to już dobry wynik [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czy-rozumiesz--co-mowi-do-ciebie-ginekolog--sprawdz--ile-wiesz--quiz-,artykul,51273446.html</link><description>Odwiedzasz regularnie ginekologa, ale zawsze czujesz się zestresowana wizytą? Wielu kobietom towarzyszą podobne emocje. Naprawdę nie ma się czego bać i to najgorszy powód, by odwlekać wizytę. Poczujesz się pewniej, gdy będziesz wiedziała, jak przebiega takie badanie. Czy rozumiesz, co mówi do ciebie twój lekarz? A może zastanawiasz się, co oznaczają skróty, terminy i zalecone badania? Sprawdź, ile wiesz naprawdę. Pytamy o podstawowe badania, pojęcia, zalecenia i choroby. Rozwiąż nasz quiz i dowiedz się więcej o swoim zdrowiu.</description><guid>3d5947b8-c202-4b58-a704-db6cc4ff88cd</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:20:00 +0200</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lP9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNWFlNTRjNTJmY2YzNTE4ZDE1ZTBkNDdjYjkzYWM3NS5qcGeSlQPNBHHNAwDNDOTNBz6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Eliminacja owoców z diety to błąd. Dietetyk tłumaczy, dlaczego</title><link>https://zywienie.medonet.pl/eliminacja-owocow-z-diety-to-blad-dietetyk-tlumaczy-dlaczego/bbfhg63</link><description>— To niebezpieczny trend — wskazuje Katarzyna Lisiecka, dietetyk kliniczny, mając na myśli eliminację owoców z diety. Z okazji Światowego Dnia Owoców i Warzyw przypomina, że owoce i warzywa są kluczowym elementem zdrowego odżywiania. Mimo to coraz więcej osób rezygnuje z owoców, obawiając się ich wpływu na sylwetkę, co może być niekorzystnie odbić się na zdrowiu.</description><guid>cb237626-0467-4442-8cbe-c7d0b537d4d0</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 12:54:19 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/w9Ok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmE3MmFkZWUyZTExNTkyNjQ1MzRhMjM4ZDFiYTY1Yy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maltretowanie dzieci wpływa na ich DNA: to trwałe "genetyczne blizny"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maltretowanie-dzieci-wplywa-na-ich-dna-to-trwale-genetyczne-blizny/p0lct29</link><description>Bicie pozostawia ślady nie tylko na ciele i duszy, ale też w DNA. Jak pokazują badania opublikowane w "Molecular Psychiatry", traumatyczne doświadczenia z dzieciństwa mogą dosłownie przeprogramować działanie genów. Zmieniają sposób, w jaki pracują obszary mózgu odpowiedzialne za emocje, pamięć i relacje z innymi. To nie jest metafora — krzywdy doznane w dzieciństwie zostają z nami na całe życie.</description><guid>5b181fa5-412a-4dcf-832c-ca6d3a2999c7</guid><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:42:52 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nJrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTA2NjFlNWQ1M2U4MjhhZTljNzM5MDA1ZDMxNzRmMi5qcGeSlQMAzLHNFinNDHeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czerwone mięso powoduje raka? Dietetyk mówi, kiedy zaczyna się problem. Ostrzega przed dwiema rzeczami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/czerwone-mieso-powoduje-raka-dietetyk-mowi-kiedy-zaczyna-sie-problem/tbmxd9s</link><description>Dlaczego czerwone mięso jest szkodliwe? Czy czerwone mięso jest rakotwórcze? Jak czerwone mięso przyczynia się do rozwoju raka? Artykułów na ten temat można w sieci przeczytać całą masę. Jak to wygląda naprawdę, zapytaliśmy dietetyk dr Iwonę Sajór. — Codzienne spożywanie 10 dag czerwonego mięsa zwiększa ryzyko zachorowania na raka jelita grubego — przyznaje. Chodzi m.in. o wieprzowinę, wołowinę, cielęcinę. — Nie jest jednak tak, że musimy całkowicie zrezygnować z jedzenia czerwonego mięsa — zastrzega specjalistka i wyjaśnia, kiedy naprawdę zaczyna się kłopot. Zwraca uwagę zwłaszcza na dwie rzeczy. — Są najważniejsze.</description><guid>1101db31-bf22-4a9c-811c-5e8837584b56</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:28:16 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/So7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Y2UyNjVlY2NmOTdkYzMwOTM1NGQ3Nzg5MjhiODU1Mi5qcGeSlQMLAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić siemię lniane? Dietetyczka poleca ten sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-siemie-lniane-dietetyczka-poleca-ten-sposob/bf5x222</link><description>Te malutkie brązowe i niepozorne ziarenka to prawdziwe superfoods. Jeśli zależy nam na tym, żeby wprowadzić do diety więcej błonnika, to warto sięgnąć po siemię lniane. Można je dodawać do potraw na różne sposoby, a jednym z popularniejszych jest picie zalanych wodą nasion. Jak przygotować napój z siemienia lnianego. Dietetyczka Karolina Topolska w odpowiedzi na list czytelnika Medonetu podpowiada, jak najlepiej wykorzystać nasiona lnu w codziennej diecie.</description><guid>7c8f6c3a-e02a-4738-bf3e-4be1f1cf3577</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:46:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODllYzdmZmNlZDJjYjBjODhjNzQxZTk2Y2NhY2JhZi5qcGeSlQMAdc0Ouc0ISJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te konserwy możesz jeść bez obaw. Pięć najlepszych propozycji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-w-puszkach-to-niedoceniane-superfoods-eksperci-wskazuja-piec-najzdrowszych/m25d46v</link><description>Produkty w puszkach często kojarzą się z wygodą i niską ceną, a niekoniecznie z wartością odżywczą. Tymczasem, jak przekonują eksperci ds. żywienia, wiele z nich to prawdziwe skarbnice składników odżywczych, które mogą wspierać zdrową dietę, a przy tym są przyjazne dla domowego budżetu. Warto jednak wiedzieć, które z nich wybierać i na co zwracać uwagę podczas zakupów.</description><guid>f0881a30-041f-4940-bc98-0f614c90ce0b</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:26:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Y1fk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MDU1MDMwMGJlMGM4MzAzYzNhODlkNjk2NjFlMDNlNC5qcGeSlQMAzJTNEpDNCnGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kawy można bezpiecznie wypić w ciągu dnia? Uczeni z Polski mówią wprost</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ile-kofeiny-naprawde-jest-w-kawie-ciekawe-wyniki-badan-z-polski/fx7kqqk</link><description>Kawa dodaje energii, poprawia koncentrację, daje przysłowiowego "kopa". Niektóre badania wręcz sugerują jej korzystny wpływ na zdrowie. Ale z kawą nie wolno przesadzić. Ile powinno się jej pić dziennie? Wszystko zależy od tego, ile jest w niej kofeiny. Sprawa wcale nie jest jednak taka prosta. Z tematem zmierzył się Narodowy Instytut Zdrowia Publicznego, który przebadał setki próbek kaw sprzedawanych w Polsce. Wyniki są ciekawe.</description><guid>5f1e7345-483e-40a9-84a9-85d7d21819df</guid><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 06:45:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fG8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xZjJkNGFkMWE1ODE3ODhiZDFiY2I2NjNjODI2MmE5Yy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olej z awokado skuteczny tak jak leki. Obniża ciśnienie, cholesterol i trójglicerydy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/olej-z-awokado-skuteczny-tak-jak-leki-obniza-cisnienie-cholesterol-i-trojglicerydy/lq4z861</link><description>Olej z awokado to bogate źródło kwasów omega i antyoksydantów, a jego właściwości bywają porównywane do tych, za które ceniona jest oliwa z oliwek. W kuchni olej z awokado znajduje zastosowanie zarówno stosowany na surowo, jak i wykorzystywany do smażenia. Na jakie właściwości oleju z awokado warto zwrócić uwagę?</description><guid>b7944fb1-3bf2-4389-b7ba-413933550e46</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:38:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5aWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZmUzZjA0MjMxYTk2Y2IxNGMxOTc4YzFkOGQ1NDJjZi5qcGeSlQMAzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych olejów roślinnych. Aktualne wytyczne dietetyków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/tluszcze/piec-najzdrowszych-olejow-roslinnych-aktualne-wytyczne-dietetykow/jrtdn4z</link><description>Tłuszcze, które wykorzystujemy do przygotowywania posiłków, wcale nie muszą być niezdrowe. Niektóre są wręcz wskazane do spożywania jako te bogate w składniki odżywcze niezbędne dla naszego organizmu. Warto jednak pamiętać, że to wybór odpowiedniego oleju kuchennego może mieć kluczowe znaczenie dla naszego zdrowia. Dietetycy wskazują pięć najlepszych olejów, które warto mieć w swojej kuchni. Dowiedz się, które aktualnie są uznawane za najzdrowsze i dlaczego.</description><guid>328dda44-27ea-45ca-8967-714a89a67249</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:06:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9-rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmY1MjY3ZWFhNWYzMTUyMDVjY2RlYTMxNTFlZWRhMS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to tępiciel zmarszczek. Kupisz w aptece za grosze</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ten-kosmetyk-to-likwidator-zmarszczek-dostaniesz-w-aptece/r8mqdbk</link><description>Nie lubimy zmarszczek. Kiedy się pojawiają, za wszelką cenę próbujemy się ich pozbyć. Najczęściej szukamy kremów w drogeriach, nie zważając na koszty. Zapominamy, że w aptece również możemy znaleźć perełki, które pomogą nam pozbyć się zmarszczek. Najchętniej kupowana jest maść z witaminą A, jednak nie tylko o nią możemy poprosić farmaceutę. Świetnym wyborem okazuje się maść z witaminą F.</description><guid>ed9cdf80-762a-4d5c-9cca-10f7be77d217</guid><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 14:45:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FiAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjg1ZmU5NTlmNmJlOGJlNmQ2MDgxNTBjYWZlN2I1Ny5qcGeSlQMAzQHSzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Głos matki ma zbawienny wpływ na rozwój mózgu wcześniaków. Badania</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/badania-nagrania-glosu-matki-poprawiaja-rozwoj-mozgu-wczesniakow/8wxhmp3</link><description>Badania opublikowane we "Frontiers in Human Neuroscience" wskazują, że wcześniaki, które słuchają nagrań głosu matki, mogą mieć lepiej rozwinięte połączenia w mózgu odpowiedzialne za przetwarzanie mowy. Eksperyment przeprowadzono na oddziale intensywnej terapii noworodków, gdzie dzieci regularnie słuchały nagrań matki czytającej książkę. Wyniki sugerują, że taka metoda może wspierać rozwój językowy u dzieci urodzonych przedwcześnie.</description><guid>b581d1bb-3fdf-46c5-904c-2c662f4631d0</guid><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 10:06:05 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mivk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGQwOGMzMmNjNDg2ZmQ1ZDA1YzZlNmJhZDlmZjI0Zi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Idealna przekąska na wieczór. Nasyci bez skoków cukru</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/mozesz-zjesc-te-przekaske-wieczorem-cukier-nie-podskoczy/3efmsc9</link><description>Czy wiesz, że wybór odpowiedniej przekąski przed snem może znacząco wpłynąć na jakość snu i poziom cukru we krwi? Dietetycy są zgodni — grecki jogurt z owocami jagodowymi to jedna z najlepszych opcji, która nie tylko zaspokaja wieczorny głód, ale także wspiera metabolizm. Dlaczego warto włączyć tę prostą kombinację do swojej diety? Co jeszcze warto przekąsić wieczorem, nie bojąc się, że poziom cukru podskoczy?</description><guid>74841765-d926-4ea1-81df-dfaf5a0cd67c</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4C_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NDUxY2Y1MzA0YTQ0MDFlNDU4YzY2M2EyN2U5MWViNy5qcGeSlQMAe80PYM0IppMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dieta, która spowalnia starzenie mózgu, naprawdę istnieje. Te składniki karmią neurony</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/dieta-ktora-stopuje-starzenie-mozgu-tym-zywia-sie-neurony/7qw766e</link><description>Zdrowie mózgu w późniejszych latach życia może być silnie związane z naszymi nawykami żywieniowymi — to sugerują najnowsze badania naukowe. Okazuje się, że dieta śródziemnomorska, bogata w ryby, oliwę z oliwek, owoce, warzywa i produkty pełnoziarniste, może pomóc utrzymać naszą zdolność poznawczą na dłużej.</description><guid>a9196409-c960-48f2-ab6a-b1ac6e119e68</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:44:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ghhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YzA3MzRiNzdlNjNlNDJlNDg2NGVjOWIwNjlhYzBiNi5qcGeSlQMAAM0M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten produkt prawdopodobnie masz w lodówce. Onkolog mówi wprost: nie jem go nigdy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/jestem-onkologiem-tego-jednego-produktu-nigdy-nie-jem/51vq241</link><description>Onkolodzy zgodnie ostrzegają: tego jednego produktu lepiej unikać. Przetworzone mięso, choć popularne i łatwo dostępne, wiąże się z podwyższonym ryzykiem rozwoju nowotworów – dlatego specjaliści ds. leczenia raka eliminują je ze swojej diety.</description><guid>e0c0b7d5-2e9a-4be6-ab50-fc4b1660172b</guid><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:54:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fBQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTNkNWZmNTE4MjIwNzYxODQxZjE5M2IwZTRkOTk0ZC5qcGeSlQMAAM0UAM0LQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Czarne złoto" ułatwia trawienie i pomaga obniżyć cholesterol. Dodawaj do posiłków</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/ocet-balsamiczny-oto-jakie-ma-cudowne-moce-dla-zdrowia-zyl/nrz8dhg</link><description>Choć dziś kojarzony głównie z nowoczesną kuchnią, od wieków uznawany był za produkt luksusowy o szerokim zastosowaniu. Ten ciemny, aromatyczny dodatek nie tylko wzbogaca smak potraw, ale także kryje w sobie bogatą historię i szereg korzyści zdrowotnych. Włoskie rody przekazywały go z pokolenia na pokolenie, wierząc w jego oczyszczającą moc. Poznaj magiczne właściwości octu balsamicznego.</description><guid>59b5bea7-75d7-49b1-b3b5-f81e1a395da4</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 16:48:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QkTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMmMxNWU5NGIyZWY1NzIyNzU5NDQwYThiNDVkODkyZi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To kocha wątroba! Pięć owoców, które regenerują wątrobę i chronią ją przed toksynami</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-kocha-watroba-5-owocow-ktore-regeneruja-watrobe-i-chronia-ja-przed-toksynami/wjzz3v3</link><description>Wątroba to największy organ w ciele człowieka. Należy o niego szczególnie dbać, ponieważ odpowiada za szereg ważnych funkcji. Okazuje się, że sięgając po wybrane owoce, możemy wzmocnić działanie wątroby. Które z owoców zawierają składniki korzystnie wpływające na jej pracę?</description><guid>6854fe58-46df-4ea1-bca6-2f5b4eaf19ef</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:25:25 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hDAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80MzAwZjAxZWFmYzBjMTU3ZTQyN2M2YTU2YmZkZjg4ZS5qcGeSlQMAAM0D580CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tej herbaty raczej nie znacie, a warto. Wspiera nie tylko jelita i serce</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ta-malo-znana-herbata-jest-super-zdrowa-wspiera-nie-tylko-jelita-i-serce/gv9dq69</link><description>Choć herbata to obok kawy jeden z najpopularniejszych napojów, o żółtej herbacie nazywanej cesarską mogło słyszeć niewiele osób. Dopiero niedawno zyskała popularność poza Chinami, gdzie jest znana od czasów dynastii Tang. Warto ją jednak spróbować, ponieważ żółtą herbatę wyróżnia nie tylko wyjątkowy smak i aromat, ale także unikalne właściwości prozdrowotne.</description><guid>9eaef7b8-7ac1-4c27-af7b-23b9ca3fe606</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:00:41 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sgwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMWQ5ZmI3MGZhYzE4YmVkZTYwMzRmNGNhY2MxOWUyYS5qcGeSlQMAzQHAzRRAzQtkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pogromcy tłuszczu. 10 produktów, które "rozpuszczają" oponkę i boczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/pogromcy-tluszczu-10-produktow-ktore-rozpuszczaja-oponke-i-boczki/dzxc7tw</link><description>Oprócz regularnej aktywności fizycznej, dbania o zdrowe i racjonalne odżywianie, warto znać kilka trików, które mogą znacznie ułatwić spalanie boczków i brzuszka. Odchudzanie może być prawdziwym wyzwaniem, jednak zdrową dietę można nieco podrasować i tym samym podkręcić metabolizm. Sprawdźcie, jakie produkty warto włączyć do swojej diety. To prawdziwi "pogromcy tłuszczu"!</description><guid>b1a6a803-ea72-4371-a3aa-0372fc48c62e</guid><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 11:04:52 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ryKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xY2I3OGZiYzYxMjE3ZDI5YTkyMjg1M2E0MzU5MWJjNy5wbmeSlQMAAM0DFM0BvJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To warzywo działa jak naturalny detoks. Eksperci potwierdzają: wspiera wątrobę lepiej niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/warto-siegnac-po-to-warzywo-jesienia-watroba-i-jelita-beda-ci-wdzieczne/ef8ywz7</link><description>Zmęczenie, ospałość, problemy z trawieniem i szara cera — to może być znak, że twoja wątroba woła o pomoc. Jesienią, gdy organizm zwalnia, warto zadbać o ten kluczowy organ, który odpowiada za oczyszczanie krwi i trawienie tłuszczów. Okazuje się, że jedno niepozorne warzywo może działać jak naturalny detoks. Mowa o porze — prawdziwym jesiennym sprzymierzeńcu wątroby.</description><guid>5e627e3e-e253-48e7-b5f1-b19e7375f9ec</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 20:03:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ry3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjgwMWE0ZTdiZGM5OTU0ZmNjZGRmOTY0MDkyOWYxYy5qcGeSlQMAzLLNFgnNDGWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaka dieta najlepiej wspiera mózg? Ten sposób żywienia może przeciwdziałać chorobom neurodegeneracyjnym</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ta-dieta-genialnie-dziala-na-mozg-ekspert-moze-to-zmniejszyc-ryzyko-rozwoju/8gzrdg0</link><description>Dieta ketogeniczna a zdrowie mózgu — to połączenie, które może mieć znaczenie, zwłaszcza u osób z genem APOE4, zwiększającym ryzyko choroby Alzheimera. Badania na myszach sugerują, że wysokotłuszczowy, niskowęglowodanowy sposób odżywiania może wspierać funkcje mózgu i równowagę mikrobioty jelitowej. Efekty były szczególnie widoczne u samic z genetyczną predyspozycją do choroby.</description><guid>e84db45c-6a31-4d15-b0d1-52dbdcea9406</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:14:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PArk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZmVkY2QzMWRjOTA0MzFjY2U5M2YwNzU0ZTA0YzQzMC5qcGeSlQMCzQI1zRdfzQ0okwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Osoby po 60. roku życia pokochają ten zdrowy sok. Pomaga zbić ciśnienie krwi w dwa tygodnie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-sok-pomoze-obnizyc-cisnienie-w-dwa-tygodnie-dziala-glownie-po-60-roku-zycia/6k36s6y</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to jeden z głównych czynników ryzyka chorób sercowo-naczyniowych, takich jak zawały serca czy udary mózgu. Obniżenie ciśnienia jest kluczowe, zwłaszcza w starszym wieku, gdy ryzyko tych schorzeń znacząco wzrasta. Czy można to osiągnąć w zaledwie dwa tygodnie? Naukowcy z University of Exeter twierdzą, że tak. Ich badanie, opublikowane w 2025 r. prestiżowym czasopiśmie "Free Radical Biology and Medicine", wskazuje na zaskakujący mechanizm działania soku z buraków bogatego w azotany. Co ciekawe, klucz do sukcesu może tkwić w... jamie ustnej.</description><guid>577af26c-5168-4dee-aadc-e5fe78677075</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 18:31:36 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mbuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGFmNmEzNzk4NjY1OWYzMWFmOTVmNGZmNDEzYTc4MC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak zachowasz stabilny poziom cukru we krwi. Te cztery sposoby dietetyczka sprawdziła na sobie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/weglowodany/tak-zachowasz-stabilny-poziom-cukru-we-krwi-te-4-sposoby-dietetyczka-sprawdzila-na/xqq0bm8</link><description>Jakie wprowadzić zmiany, żeby poprawić swoje wyniki badań krwi, samopoczucie i odzyskać kontrolę nad własnym organizmem? Diana Pietraszewska, dietetyczka, mówi wprost: warto zastosować 10 wskazówek opracowanych przez Jessie Inchauspé. Sama omówiła je w swojej książce "Glukoza pod kontrolą" i pokazuje, jak stosowanie się do nich pomogło jej zachować stabilny poziom cukru we krwi. Poniżej pokazujemy cztery z nich.</description><guid>a5068bb2-46c5-4151-a0a1-08e1d78bbb76</guid><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fhak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTM1NTM4ZWI5ODUxMDA2YWM4ZGNhYTRhYzE0MmQ0ZC5qcGeSlQMAAM0VX80MBpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te produkty to prawdziwa bomba dla wątroby. Organizm nie daje sobie rady z przeciążeniem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/te-produkty-niszcza-watrobe-od-srodka-twoje-cialo-nie-ma-z-nimi-lekko/8rsfl3h</link><description>Wątroba to prawdziwa szefowa w naszym organizmie — zarządza setkami procesów, od oczyszczania krwi po trawienie tłuszczów. Ale niektóre produkty, które wrzucamy na talerz, potrafią ją solidnie przeciążyć. Jeśli nie uważamy na to, co jemy, możemy doprowadzić do poważnych problemów, takich jak stłuszczenie wątroby, które może przekształcić się w jeszcze bardziej niebezpieczne kłopoty zdrowotne. Sprawdź, które składniki warto ograniczyć, a które wręcz wspierają ten kluczowy organ.</description><guid>bb972f3d-5703-4232-96a3-ace4405db25c</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 20:59:00 +0200</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8T6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOWNlNWU5NDQ1YzIxOGNjYjJiZTA1Y2QzMzA5MjJmNS5qcGeSlQMAzQK7zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść na zmarszczki kosztuje tylko 10 zł w aptece. Najlepiej nałożyć ją na noc</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/ta-masc-na-zmarszczki-kosztuje-tylko-10-zl-w-aptece-najlepiej-nalozyc-ja-na-noc/y7yzs3y</link><description>Walka z upływającym czasem nie jest równa, o czym świadczą pojawiające się na twarzy zmarszczki oraz bruzdy. Próbujemy się ich pozbyć, jednak wiadomo, że siateczka drobnych linii nie zniknie na dobre. W tej sytuacji najważniejsze jest odpowiednie nawilżenie, a także zmniejszenie widoczności zmarszczek. Okazuje się, że może nam pomóc tani kosmetyk z apteki.</description><guid>5d460237-c239-44a4-8ea8-88d9fb0a02d4</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 19:44:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y-Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGZiZDIzZWEyNjRjZDJmNzFlY2JhZjRkYjI2NjYzNi5qcGeSlQMAzPHNHjDNEPuTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po którym z rodziców dzieci dziedziczą inteligencję?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/rodzice-w-praktyce/rodzice-krok-po-kroku-niemowleta-i-male-dzieci/po-ktorym-z-rodzicow-dzieci-dziedzicza-inteligencje/9nf17x8</link><description>Już w pierwszych dniach życia dziecka można stwierdzić, do którego z rodziców jest ono podobne. Ocena podobieństwa w kontekście cech charakteru, usposobienia czy inteligencji przychodzi jednak znacznie później. Naukowcy wytypowali, który z rodziców z dużym prawdopodobieństwem przekazuje dziecku inteligencję. Warto jednak pamiętać, że w "loterii genowej" nie ma oczywistych rozwiązań.</description><guid>8380890f-26b6-43c1-b1d4-b715d627eef3</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 18:24:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6jXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODYwYzE4ZjA5NjBhOGI4ZmQ2MzBlZmI3YzBjM2I2MS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W Szczecinie urodziły się trojaczki. Rodzice: na początku to był szok</title><link>https://dziecko.medonet.pl/w-szczecinie-urodzily-sie-trojaczki-rodzice-na-poczatku-to-byl-szok/yx7vgwz</link><description>— Informacja o tym, że będziemy mieć nie jedną córeczkę a trzy, była na początku szokiem — mówią rodzice trojaczków z Gryfic, pani Monika i pan Eryk. — Byliśmy przerażeni. Ale ciąża przebiegała bez większych problemów, a lekarze w "Zdrojach" otoczyli nas bardzo troskliwą opieką — dodają. Trzy dziewczynki przyszły na świat w szpitalu "Zdroje" w Szczecinie, ich stan oceniany jest jako dobry.</description><guid>f22a988e-b9d4-4bd3-bf4e-6856e16d60f5</guid><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 16:38:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ORIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjY0ZmE4NzJmZTMzZGE5NmY4MGY0NmY5NGYxMGJmYy5qcGeSlQMAOM0HCM0D9JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dawczyni miała być z Gruzji. "Chcieliśmy dla naszego dziecka jak najpiękniejszą mamę"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/narodowy-test-plodnosci/nieplodnosc/od-lekarza-uslyszala-predzej-zostane-prezydentem-niz-pani-zajdzie-w-ciaze-potem/g7zfpzd</link><description>Pobrano jajeczka, rozpoczęto hodowlę zarodków. Początkowo wszystko szło dobrze, aż... stało się. — Ostatniego dnia wszystkie zarodki umarły. To było aż niemożliwe. Przeżyliśmy to bardzo — opowiada Karolina. W trakcie leczenia słyszała od lekarzy, że ma tylko 2 proc. szans na urodzenie zdrowego dziecka, jeden z medyków zaproponował jej nawet usunięcie macicy. Kilka lat później inny specjalista poprosił, by dać mu szansę. Przeanalizował całą teczkę badań małżonków i powiedział coś, czego w ogóle się nie spodziewali. "Nic tu nie wyklucza posiadania dziecka" — zaopiniował.</description><guid>c935b1b3-98f2-4217-9e3a-7495bb53dd40</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:42:00 +0200</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lgJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMGM2OTkxY2I2MDQ4OWI5ZTcwNTg1M2UyZTMxOWJjMy5qcGeSlQMTzQLLzQaszQPAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skóra skórze nierówna. Sprawdź, co skutecznie pomoże twojej suchej skórze</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/skora-skorze-nierowna-sprawdz-co-skutecznie-pomoze-twojej-suchej-skorze/rv5v8zb</link><description>Odpowiednia pielęgnacja to podstawa. W zależności od tego, jakie problemy ma twoja cera, wymaga innych składników oraz rozwiązań. Odpowiedz na pytania i dowiedz się, jak najlepiej zatroszczyć się o swoją skórę jesienią!</description><guid>23e77b1c-e751-418a-9651-32d53eceab5e</guid><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:54:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YWE3OWUxYjZkYjM2YzdhNjllY2QzOWNkMWNkMmMxZi5qcGeSlQMAJ80E5s0CwZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta maść to prawdziwy hit na zmarszczki! W aptece kupisz już za 10 zł. Tak działa</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ta-masc-to-pogromczyni-zmarszczek-w-aptece-kupisz-ja-za-10-zl/v1ldv3k</link><description>Maść z witaminą F jest bardzo dobrze znana i doceniana w środowisku mam. Kobiety często wybierają ten produkt jako środek do pielęgnacji delikatnej skóry dzieci. Okazuje się jednak, że z powodzeniem można stosować ten kosmetyk również przy cerze dojrzałej. Mało tego! Ta maść jest doskonałym wyborem na zmarszczki. Skóra będzie przyjemnie nawilżona i wygładzona.</description><guid>1a5c8f98-62a6-4646-9f94-150278492fbe</guid><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 18:18:00 +0200</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/syck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmFlMDcxZDRmYjBjNTFiOGM4OTM1MzA0NDhjNzI3OC5qcGeSlQMAzQGgzQ-ezQjKkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>