<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 19:33:48 +0100</lastBuildDate><item><title>Michał Urbaniak nie żyje. Jego żona wspomina ostatnie chwile: świat się znowu zatrzymał</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,michal-urbaniak-nie-zyje--jego-zona-wspomina-ostatnie-chwile--swiat-sie-znowu-zatrzymal,artykul,78284050.html</link><description>Michał Urbaniak nie żyje. Wybitny muzyk jazzowy, kompozytor i aranżer zmarł 20 grudnia br. w wieku 82 lat. Dzień później w mediach społecznościowych pożegnała go jego żona, Dorota. "Gdy w czwartek wyszliśmy na nasz codzienny spacer, gdy straciłeś przytomność i gdy karetka zabrała Cię do szpitala, świat się znowu zatrzymał" — wyznała.</description><guid>17233ff4-2a9f-4a1a-acdf-adc80d93ec70</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:07:33 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eULk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOTY2YjMxY2U1MDZlMjJhMjU2NTRjZmEyZTA2NTcxMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Genetyczna zagadka Beethovena. Chorobę zdemaskowano po 200 latach dzięki DNA</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,genetyczna-zagadka-beethovena--chorobe-zdemaskowano-po-200-latach-dzieki-dna,artykul,41388889.html</link><description>Ludwig van Beethoven zmarł w marcu 1827 r. po długiej chorobie, która przykuła go do łóżka na długie miesiące. Jeden z najwybitniejszych kompozytorów świata, znany z genialnych dzieł muzycznych, już w wieku czterdziestu kilku lat był niemal całkowicie głuchy. Najnowsze badania genetyczne rzucają nowe światło na przyczyny części jego problemów zdrowotnych.</description><guid>7ec649a6-16a3-4b53-ae93-d040411785d1</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gayk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzJlZDEyOGZiYzE2Nzk4MDkzNzRlM2JiM2MzZDBhNi5qcGeSlQMAzQL9zRy8zRAukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy jest sens kupować zamienniki drogich kosmetyków? Eksperci i konsumenci ocenili</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/zamienniki-kosmetykow-zyskuja-na-popularnosci-drogie-nie-znaczy-lepsze/eqsw8lq</link><description>Coraz więcej osób sięga po tańsze zamienniki kosmetyków znanych marek, licząc na oszczędności bez utraty jakości. Popularność takich produktów rośnie, a konsumenci i eksperci podkreślają, że nie zawsze wyższa cena oznacza lepszy efekt. Czy kosmetyki z supermarketu mogą dorównać luksusowym odpowiednikom?</description><guid>f2613114-4411-4dd0-8218-501ddc68ee50</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7c0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTNlNTlhOTRhMGM1Y2NlMTkxODI4MjE4Y2ZjYzZhOC5qcGeSlQMAAM0OQM0IBJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta dieta wydłuża życie. Oto osiem kluczowych produktów dla długowieczności</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/osiem-produktow-ktore-pomoga-wydluzyc-zycie-eksperci-to-warto-jesc-codziennie/t6ey6q7</link><description>Nie od dziś wiadomo, że dieta śródziemnomorska ma mnóstwo zwolenników i od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych sposobów odżywiania. Badania potwierdzają, że jej stosowanie może nie tylko poprawić jakość życia, ale i je wydłużyć. Które produkty są szczególnie warte uwagi? Sprawdź, co powinno znaleźć się na twojej liście zakupów, jeśli chcesz zadbać o serce, mózg i długowieczność. Warto zatroszczyć się m.in. o obecność białka (np. w jogurcie greckim) oraz warzyw, takich jak brokuły.</description><guid>37c32e65-f6a0-4ef6-af7b-ec00481fda52</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OiSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YjFhM2I0NTAzMjUxZDRkN2MyMzU4YzQ0Nzk3MDM3Ny5qcGeSlQMAB80KgM0F6JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jane Fonda kończy 88 lat. Inspiruje swoją walką z nowotworami</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jane-fonda-konczy-88-lat--dwukrotnie-pokonala-nowotwor,artykul,62503005.html</link><description>Jane Fonda kończy dzisiaj 88 lat. To piękny wiek, zważywszy, że dwukrotnie usłyszała smutną diagnozę: nowotwór. Najpierw był to rak piersi, a 12 lat później — chłoniak nieziarniczy. Historia aktorki pokazuje, jak ogromne znaczenie mają badania profilaktyczne, wczesne wykrycie choroby i całościowe podejście do zdrowia, obejmujące nie tylko leczenie, ale też styl życia i kondycję psychiczną.</description><guid>7c43e95b-2af4-44fe-a11c-3a57d7d4e904</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uGEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjMyNWE4MjY0Yzg1ZjI1Y2FlNmQyZjc0MTJmYzZjMS5qcGeSlQMAzQEczRY1zQx-kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedna łyżka działa jak naturalny regulator ciśnienia. Ten tłuszcz wspiera serce w zaskakujący sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/wszystko-o-tluszczach/zdrowe-tluszcze/lyzka-dziennie-robi-roznice-ten-tluszcz-poprawia-cisnienie-i-chroni-serce/tq438zh</link><description>Oliwa z oliwek extra virgin od lat uznawana jest za jeden z najzdrowszych tłuszczów roślinnych. Jej właściwości zdrowotne doceniają zarówno dietetycy, jak i lekarze. Jak się okazuje, regularne spożywanie oliwy może mieć zbawienny wpływ na nasze serce i układ krążenia, w tym na obniżenie ciśnienia krwi. Co sprawia, że ten naturalny produkt jest tak wyjątkowy, i jak go stosować, by czerpać z niego maksimum korzyści? Oto co warto wiedzieć.</description><guid>5d9aa867-0325-47f8-b1f5-f549eec89f81</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/F9Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTc2NmE4NmQ3NWEzYzkwODE2OGIyNTY1NjgxNDlmYy5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy owoc do zjedzenia przed snem. Wystarczy jedna sztuka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,banan-przed-snem-poprawia-jakosc-odpoczynku--sprawdz--jak-dziala,artykul,80286626.html</link><description>Zaledwie jeden banan zjedzony przed snem może mieć korzystny wpływ na sen: wspomaga zasypianie i poprawia jakość snu — tak wynika z najnowszych analiz. Ten popularny owoc dostarcza organizmowi szereg składników odżywczych: tryptofan, magnez i potas, które odgrywają istotną rolę w procesie zasypiania. Eksperci podkreślają, że banan może być prostym sposobem na nocny odpoczynek, zwłaszcza dla osób mających trudności z zaśnięciem.</description><guid>f44fb2f5-b6d8-42a2-92a4-32ed0976d5bd</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/QwNk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNzQ1MjQzMjczYTVlODVmOGQ2YzJmN2IwOWRjYzk0Ny5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspertka obala osiem mitów na temat bólu pleców. "Najczęściej nie wynika z dźwigania"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/urazy-i-stany-nagle,ekspertka-obala-osiem-mitow-na-temat-bolu-plecow--najczesciej-nie-wynika-z-dzwigania,artykul,27011618.html</link><description>Ból pleców to problem, z którym zmaga się znaczna część społeczeństwa. Mimo to wokół tej dolegliwości wciąż narasta wiele mitów dotyczących jej przyczyn i leczenia. Dr Meghan Murphy, neurochirurżka z Mayo Clinic w Mankato (USA), wyjaśnia, co naprawdę stoi za bólem pleców i jak skutecznie sobie z nim radzić.</description><guid>96865be6-995c-4513-b97b-de2679ccaaf8</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aD7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZWQ3ZTVkMTVjMzgxZTMyY2M4NjM0MWVmMGIyOGRiOC5qcGeSlQMAzQOTzSJfzRNWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko zbić wysoki cholesterol? Znany kardiolog: najlepsza rada jest tu jedna</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,jak-szybko-zbic-wysoki-cholesterol--prof--banach--najlepsza-rada-jest-tu-jedna,artykul,98625423.html</link><description>— Nadmiar cholesterolu działa na organizm jak toksyna — ostrzega prof. Maciej Banach. Niestety problem ten ma większość Polaków — statystyki mówią wręcz o 21 mln ludzi ze zbyt wysokim cholesterolem w naszym kraju! Skutki? Rośnie ryzyko stanu przedcukrzycowego, cukrzycy, naczynia krwionośne zaczyna od wewnątrz "obrastać" blaszka miażdżycowa, uruchamia się proces, który lekarze porównują do rozsianego nowotworu — miażdżyca. I tu pojawia się pytanie: jak szybko zbić zbyt wysoki cholesterol? Co wtedy jeść, co najlepiej pić, może pomoże picie wody z cytryną? — Jeżeli ktoś mówi, że jest coś, co zadziała natychmiast, to znaczy, że państwa, czyli naszych pacjentów, oszukuje — ostrzega znany kardiolog. W rozmowie z Medonetem opowiedział, ile tak naprawdę czasu zajmuje unormowanie poziomu cholesterolu we krwi i jaka metoda sprawdzi się najlepiej.</description><guid>3a67b41a-6ed9-467f-a2cb-194afe2fceca</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 15:21:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HaFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNzRjMTQxNjkzMzdjMGJjNDMwNWZhNjJmY2UwODIyMS5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To dzieje się z twoim ciałem, gdy regularnie jesz brązowy ryż. Korzyści nie tylko dla serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-dzieje-sie-z-twoim-cialem-gdy-regularnie-jesz-brazowy-ryz-korzysci-nie-tylko-dla/p52759x</link><description>Brązowy ryż to produkt, który coraz częściej pojawia się na polskich stołach. Zyskuje popularność dzięki swoim właściwościom prozdrowotnym i bogactwu składników odżywczych. Dietetycy podkreślają, że brązowy ryż może wspierać zdrowie serca i pomagać w kontroli poziomu cukru we krwi. — Spożywanie brązowego ryżu może pomóc w utrzymaniu zdrowego serca, obniżając poziom cholesterolu i ciśnienie krwi — informują dietetycy.</description><guid>a1215e0c-f635-451b-9eff-470ac01ae666</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:08:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TCtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82Mjk4MmRmM2MxOWQ2OGYxYjNkYjM0ODZjMTM1OWM2ZS5qcGeSlQMAzQGOzRIAzQogkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jego szczątki zachowały się "jak żywe", a zmarł 5,3 tys. lat temu. "Miał przy sobie niezwykłe lekarstwo"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,historia-lekow-zaczyna-sie-w-naturze--odkrycia-od-otziego-po-neandertalczykow,artykul,03947347.html</link><description>Od mumii sprzed 5300 lat po ślady roślin w zębach neandertalczyków — historia medycyny zaczyna się znacznie wcześniej, niż mogłoby się wydawać. Ötzi, Człowiek Lodu, nosił przy sobie grzyby o właściwościach leczniczych, a badania pokazują, że nasi wymarli krewni także sięgali po naturalne środki. Dlaczego w naturze tak wiele toksycznych substancji działa jak lekarstwo? O tym pisze francuski profesor biologii Jaap de Roode w swojej książce "Lekarze z natury. Jak pszczoły, małpy i inne zwierzęta dbają o swoje zdrowie", wydanej nakładem Copernicus Center Press. Publikujemy jej fragment.</description><guid>693887dd-1e82-4772-8bf6-2cdde14381a7</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 12:13:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VAlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NzIxMWQ5YmUyMWE2ZWY5NTI0NmQ5YWVlZDMzMTY2ZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalna substancja pokazała niespodziewaną siłę. Badacze sugerują przełom w terapii choroby nowotworowej</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne/o-badaniach-klinicznych,przelom-w-leczeniu-nowotworow--wyniki-nowych-badan-przynosza-nadzieje-pacjentom,artykul,34539518.html</link><description>Naukowcy z University of Surrey donoszą o przełomowych wynikach badań nad forskoliną — naturalnym związkiem pochodzenia roślinnego. Według nowych doniesień forskolina może znacząco poprawić skuteczność leczenia jednej z najbardziej agresywnych postaci białaczki. Forskolina jest substancją, która znajduje się w pokrzywie indyjskiej</description><guid>52818eeb-165d-496d-868d-7bb83f806435</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lBGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzBiYWM1NGViNzhiOWYxNmMzZjU2YzZlMDNkYWQ1Yi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Socialowe zombie przy świątecznym stole to my! Czy detoks od telefonu może nam pomóc?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,detoks-od-telefonu-przy-swiatecznym-stole--czy-jest-mozliwy-,artykul,70280588.html</link><description>Świąteczna impreza firmowa. Siadamy przy stole. Zamiast widelców mamy w ręku telefony. Nie rozpoczynamy rozmowy. Najpierw musimy sprawdzić powiadomienia. W końcu na siebie patrzymy, ale ciężko coś powiedzieć. Wlepiamy wzrok w menu. Zamawiamy, a kiedy dania pojawiają się na stole, znowu w ruch idą telefony. I tak za każdym razem, kiedy pojawia się niezręczna cisza. To nie jest scena z filmu. To nowa rzeczywistość, w której żyjemy. Czy zatem detoks, chociażby świąteczny, od telefonów, jest możliwy? Nie jestem pewna, ale warto spróbować.</description><guid>01155e57-2199-43a2-bb5c-bdcd69aca59b</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 11:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/20Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZjhhN2E5ZDI0NWE5YjE3ODcxYzgwNWM4NGZlNDFjOS5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie żyje siostra George'a Clooneya. Chorowała na raka. "Była moją bohaterką"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,nie-zyje-siostra-george-a-clooneya--chorowala-na-raka--byla-moja-bohaterka,artykul,97440078.html</link><description>"Moja siostra, Ada, była moim bohaterem. Stawiła czoła rakowi z odwagą i humorem. Nigdy nie spotkałem nikogo tak odważnego. Amal i ja będziemy jej strasznie brakować" — powiedział George Clooney o zmarłej siostrze. Adelia "Ada" Zeidler zmarła 19 grudnia br. w wieku 65 lat. Wiadomo, że chorowała na raka.</description><guid>405c6ed3-cfd4-4ae4-b00b-9ea1bf97980c</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:39:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cJ7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YTJmNDQ3NWNiMDEwZGE2YzMwZjE0MDYzM2ZhOWVkOS5qcGeSlQMAzQGkzRKQzQpxkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co jeść w święta, żeby stężenie cholesterolu nie wzrosło? Dietetyk radzi</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/diety-w-chorobach,co-jesc-w-swieta--zeby-stezenie-cholesterolu-nie-wzroslo--dietetyk-radzi,artykul,19096296.html</link><description>Świąteczne rozleniwienie sprawia, że rzadziej przestrzegamy zasady zdrowego odżywiania. To może mieć negatywny wpływ na poziom cholesterolu. Co zrobić, żeby uniknąć "świątecznych żywieniowych pułapek"? O tym, zasad trzymać się w święta, by stężenie cholesterolu nie wzrosło, porozmawialiśmy z Janem Golatowskim, dietetykiem, który pracuje w Centrum Respo.</description><guid>6cad70b7-6387-4f1e-86f1-0d5261bc8153</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rxlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M0YmQ5OTg3ZWQzN2E0OWI2ZGI1OTI3YWM2Nzc3NC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codzienna porcja tego produktu może zmniejszać ryzyko demencji. Najnowsze badania dają nadzieję</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,codzienna-porcja-tego-produktu-moze-zmniejszac-ryzyko-demencji--najnowsze-badania-daja-nadzieje,artykul,02206612.html</link><description>Najnowsze wyniki badań sugerują, że sery o wysokiej zawartości tłuszczu oraz śmietana mogą odgrywać istotną rolę w zapobieganiu demencji. Naukowcy zaobserwowali, że osoby regularnie spożywające te produkty rzadziej chorują na demencję. Badanie opublikowano w grudniowym numerze renomowanego czasopiśma "Neurology"</description><guid>36487a5e-4f8f-49e6-a886-7d4c6e7487f7</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:34:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SzIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMDAxOWIzNWFlNmE2ZDdlNTkyM2FlYTYwYjczYzI2Ni5qcGeSlQMAzQGOzRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zupełnie nowe wytyczne dla pacjentów z ALS. Chodzi o zmiany w diagnostyce i leczeniu choroby</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zupelnie-nowe-wytyczne-dla-diagnozowania-als--autorkami-polskie-lekarki,artykul,45363666.html</link><description>Każdy pacjent ze zdiagnozowanym stwardnieniem zanikowym bocznym (ALS) powinien mieć wykonane badania genetyczne — przekonują polskie ekspertki. Najnowsze zalecenia, opublikowane w prestiżowym czasopiśmie naukowym, podkreślają znaczenie precyzyjnej diagnostyki w kontekście nowych możliwości terapeutycznych.</description><guid>fa0116c5-250b-468e-bea6-f268b8ffd9c2</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/00zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NWY0ZTRiNjkwY2U4OTI5NWFmYjk4NTlhNzkwMzNhOS5qcGeSlQMAzLPNFi7NDHmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uwielbiałam ten stan, nie rozumiałam, czemu bliscy wysyłają mnie do szpitala psychiatrycznego". Mika Urbaniak choruje na ChAD</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/zaburzenia-psychiczne,uwielbialam-ten-stan--nie-rozumialam--czemu-bliscy-wysylaja-mnie-do-szpitala-psychiatrycznego--mika-urbaniak-choruje-na-chad,artykul,53643102.html</link><description>— Czułam się ważną osobą, mądrą, utalentowaną, której wszystko w życiu wychodzi. (...) Myślałam, że jestem aniołem i ocalę świat. Chciałam być prezydentem Polski i nauczyć się 11 języków. To było myślenie nierealne, a ja w to wierzyłam. (...) Uwielbiałam ten stan. Wcale nie chciałam, żeby on minął. Nie chciałam się leczyć, ale mój stan był coraz gorszy. Zaczęłam się bać — mówi Mika Urbaniak, która w szczerym wywiadzie z Anną Morawską-Borowiec opowiada o swoich zmaganiach z chorobą afektywną dwubiegunową, depresją i uzależnieniem od alkoholu.</description><guid>a0649527-689a-4dbc-a483-1771011a99a2</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:29:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2yXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZWE2OTgyNmE3MTJiOWMwY2EyMWRmODg4Njk5OTk1Ny5qcGeSlQMAzQE4zRNAzQrUkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Michał Urbaniak: chciałem zabić pasożyta domagającego się wódki. Wytrzeźwieć pomogła osobliwa metoda [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/uzaleznienia,michal-urbaniak--chcialem-zabic-pasozyta-domagajacego-sie-wodki--wytrzezwiec-pomogla-osobliwa-metoda--fragment-ksiazki-,artykul,37230565.html</link><description>— Wszystko przez alkohol, który wziął mnie w swoje władanie. Sugerowano mi, żebym poszedł się leczyć albo wszył sobie coś, co mogłoby zabić tego pasożyta, ciągle domagającego się wódki — tak Michał Urbaniak opowiadał o swoich doświadczeniach w wywiadzie-rzece. Nie przemilczał bowiem najtrudniejszego tematu — choroby alkoholowej, o której mówił, że mogła go zabić jeszcze przed trzydziestką. Muzyk zmarł 20 grudnia br. Publikujemy fragment książki "Michaś", wydanej nakładem Wydawnictwa Marginesy.</description><guid>84166cac-15e7-4db0-9ad2-3f1cf81b474b</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:20:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hA0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzUxMDVjNzU4MzY2YTQzODYwMmU1M2FjMjI0YjBhZi5wbmeSlQMAI80EVM0Cb5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najmodniejszy suplement diety. Lekarz: unikać go powinny cztery grupy pacjentów</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,melatonina-to-najmodniejszy-suplement-diety--lekarz--unikac-jej-powinny-cztery-grupy-pacjentow,artykul,49062113.html</link><description>"Długotrwałe stosowanie melatoniny może zwiększać ryzyko niewydolności serca" — grzmiały niedawno nagłówki artykułów, których autorzy powoływali się na najnowsze badania nowojorskich naukowców. Twierdzenie to nie bez powodu zaniepokoiło pacjentów, bo melatonina jest dziś jednym z najchętniej kupowanych preparatów wspierających sen. O to, czy rzeczywiście jest niebezpieczna, zapytaliśmy kardiologa, lek. Jacka Srokosza, który mówi wprost: — Czujność powinny zachować cztery grupy pacjentów. Wśród nich znajdują się seniorzy.</description><guid>639d8ca7-97f7-4917-84a3-38b4e4d56879</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:06:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4J3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGUyMThjYWJkMTRlOGJhY2FjYzZlYjA2OWY0N2U0Zi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żora Korolyov zmarł nagle. Przyczyna śmierci była zaskoczeniem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zora-korolyov-zmarl-z-powodu-zapalenia-miesnia-sercowego--jakie-objawy-daje-to-schorzenie-,artykul,60523287.html</link><description>Żora Korolyov zmarł nagle 21 grudnia 2021 r. Jego śmierć wstrząsnęła światem mediów i licznymi fanami programu "Taniec z Gwiazdami". Jej bezpośrednią przyczyną było zapalenie mięśnia sercowego. Dlaczego dotknęła ona tak młodego i wysportowanego człowieka?</description><guid>84c4f46b-eecd-4483-a146-c31d2a3f68f3</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZzOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZDdhNzI5MGZmMTUxY2VmZGEwZjE2YmRkZTdlZGZiZC5qcGeSlQMAa80Nic0Hn5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Boże Narodzenie na SOR-ze. Ratownik: w Wigilię pustki, a potem się zaczyna…</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,boze-narodzenie-na-sor-ze--ratownik--w-wigilie-pustki--a-potem-sie-zaczyna-,artykul,40758301.html</link><description>Szpitalny oddział ratunkowy (SOR) to ostatnie miejsce, w którym chcielibyśmy się znaleźć w święta. W praktyce bywa z tym różnie, bo choroby, dolegliwości i urazy "lubią" dać o sobie znać w najmniej oczekiwanym momencie, choć do szpitala trafiamy nie tylko z tego powodu. O tym, z jakimi problemami zgłaszają się na SOR pacjenci w okresie świątecznym, opowiada Janek Świtała, ratownik medyczny.</description><guid>a4be0618-b263-480d-8d51-8c1e68e50758</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XgAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYmYyNGMwNzI4MjI5MzRjZmMwZTM5ZGIxNzY0OGYwNS5qcGeSlQMAAs0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Refundacja leków drożeje, a pacjentów nie przybywa. Koszty wzrosły do 15,5 mld zł</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,refundacja-lekow-drozeje--a-pacjentow-nie-przybywa--koszty-wzrosly-do-15-5-mld-zl,artykul,11323848.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia podało, że w ciągu ostatnich 12 miesięcy koszty refundacji leków w Polsce wzrosły do 15,5 mld zł, podczas gdy rok wcześniej wynosiły 13,5 mld zł. Mimo to liczba pacjentów korzystających z refundacji pozostała na poziomie około 23 mln osób. Resort zdrowia planuje przeanalizować wykazy darmowych leków, które stanowią znaczną część wydatków.</description><guid>a75bf25e-a828-46b5-a5f5-09a42cfaacee</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SUOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTE2YTA5ZGI0NjJlZmM4MWIwYWUxMmE0ZjE4ZDVmMC5qcGeSlQMAzQH-zRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do wody pół łyżeczki tej przyprawy i pij nie tylko w grudniu. Jelita będą pracować książkowo</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-napoj-wycisza-zoladek-po-ciezkim-posilku-daje-lepsze-efekty-niz-ciepla-woda/mt6zzvk</link><description>Woda z dodatkiem korzennej przyprawy może wydawać się nietypowym połączeniem, ale jej działanie potrafi naprawdę zaskoczyć. Ten aromatyczny napój wspiera trawienie, rozgrzewa i łagodzi typowe dolegliwości po cięższych posiłkach. Dzięki obecności rozgrzewających przypraw pomaga też wzmocnić odporność w chłodniejszych miesiącach. A to dopiero początek korzyści, które kryją się w tej prostszej, niż mogłoby się wydawać mieszance.</description><guid>c0e4bc45-83e9-454c-b57d-a6b71c5f0fda</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CH_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOGQwZTQ5MzFiODY4NGZjZDE3MjQ2OGJkMDFlZGE2NS5qcGeSlQMAzLrNF6DNDUqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sprawdź swoją pewność siebie – 12 pytań w szybkim teście [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,szybki-test-z-poczucia-wlasnej-wartosci--12-pytan-zmierzy-twoja-pewnosc-siebie--quiz-,artykul,18284717.html</link><description>Lubisz siebie? Tak szczerze i po ludzku? A może wciąż wytykasz sobie, co trzeba było zrobić lepiej, inaczej, szybciej? Wielu z nas jest swoimi najbardziej surowymi krytykami, niepostrzeżenie obniżając poczucie własnej wartości i samoocenę. A ty? Gonisz za niedoścignioną perfekcją czy pozwalasz sobie na bycie tym, kim jesteś? Odpowiedz na 12 pytań i sprawdź, jak bardzo jesteś pewny siebie.</description><guid>0697bb22-3e14-40b9-9e37-2fae8e0d01c3</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/g6kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZjdmMjJmNjg4NGE1ZDIxZTg5OGVkZmNkZGEzMjdiZC5wbmeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje w ciele, gdy jesz barszcz czerwony? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-jesz-barszcz-czerwony-takie-sa-skutki/jg6k68g</link><description>Barszcz czerwony, tradycyjna polska zupa przygotowywana na bazie buraków ćwikłowych, jest nie tylko smacznym, ale i zdrowym daniem. Dzięki bogactwu składników odżywczych, takich jak błonnik, witamina C, żelazo i potas, regularne spożywanie barszczu czerwonego może przynieść wiele korzyści dla naszego zdrowia.Obniżenie ciśnienia krwi i wzmocnienie odporności organizmu to tylko niektóre z nich.</description><guid>03ade5cd-04b4-4fce-ba1c-e94226bc2979</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:15:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lODIwMDk5MDQxYTQ4N2NjMTU5MjIzZmYyNWE2ZmE5ZC5qcGeSlQPNAY3NAcDNDATNBsOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroba Dominika dawała mylące objawy. Mama: kiedy zadzwonili z laboratorium, wiedziałam, że to coś poważnego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/choroba-dominika-dawala-mylace-objawy-dystrofia-miesniowa-duchennea-to-jedno-z/ysv8h10</link><description>Dystrofia mięśniowa Duchenne’a to jedno z najcięższych schorzeń genetycznych u dzieci. Postępuje nieprzerwanie i nie daje czasu na wahanie. U Dominika Graneckiego z gminy Jedlińsk pierwsze sygnały pojawiły się wcześnie, zanim skończył rok. Rodzice zauważali subtelne różnice w jego rozwoju, ale pełny obraz choroby wyłonił się dopiero po długiej diagnostycznej drodze, wielu pobytach w szpitalach i dramatycznym oczekiwaniu na wyniki badań genetycznych.</description><guid>0b7c6b67-d4e3-4983-a1ac-da005d47552a</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 07:05:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bfkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hMThjY2VjZjgyNjQ2ODA4MDAwODQ2MDdmYmY1YzA4YS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zniwelują skutki świątecznej uczty. Herbaty zwalczające ból brzucha i zgagę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/zniweluja-skutki-swiatecznej-biesiady-herbaty-zwalczajace-bol-brzucha-i-zgage/c98p1zx</link><description>O zdrowotnych właściwościach herbat napisano już wiele. Uwielbiany przez naszych rodaków napój posiada nie tylko walory smakowe, ale i znakomicie działa na układ trawienny czy odpornościowy. Warto sięgać po nie szczególnie wtedy, gdy układ trawienny ma nielekko, np. podczas świątecznego ucztowania. Wyjaśniamy, które napary skutecznie zwalczają dolegliwości żołądkowe i wspomagają pracę organizmu.</description><guid>9836f195-7630-4391-a938-7a509fb35886</guid><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 05:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sd0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YWFlZDlkYTgxZTEwYjMzNTRlZTlmZDFjZmMzNTljYS5qcGeSlQMAzQItzRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Codziennie rano pij wodę z kurkumą – efekty zaskoczą cię szybciej, niż myślisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/pij-wode-z-kurkuma-codziennie-rano-pierwsze-efekty-zobaczysz-po-kilku-dniach/wp0sw7z</link><description>Kurkuma zaliczana jest do grona superfoods. Ta przyprawa ma zbawienny wpływ na nasz organizm. Warto dodawać ją nie tylko do aromatycznych potraw, ale również do wody. Czy wiesz, że taki napój jest w stanie wspomóc twój metabolizm oraz wesprzeć oczyszczanie organizmu? To nie koniec zalet picia wody z kurkumą. Zobacz, jak jeszcze pomaga to twojemu organizmowi.</description><guid>2a715ff3-28f7-4c42-b7ac-7739d889d24d</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X6xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTBlMDc5OWU4YjA3NjI0MWVmOWNkZjJjODI5NTAxNS5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Robisz świąteczne zakupy? Uważaj na ten olej – zapycha żyły i sprzyja otyłości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/robisz-swiateczne-zakupy-uwazaj-na-ten-olej-zapycha-zyly-i-sprzyja-otylosci/byd2mn6</link><description>Olej palmowy znajduje się w wielu popularnych słodyczach i margarynach, jednak jego nadmierne spożycie może niekorzystnie wpływać na zdrowie. Dietetyczka kliniczna Patrycja Mochocka przestrzega przed nieświadomym wyborem produktów podczas świątecznych zakupów. Zaleca, aby dokładnie czytać etykiety i wybierać zdrowsze tłuszcze roślinne.</description><guid>2d5e514f-761f-41ac-9f0d-18a698d9081d</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wgrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lN2FjYThhN2RlNWM3MjkzNGIyMzQwN2FmYTgyZjZhOC5qcGeSlQMAzQIxzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie są najzdrowsze potrawy wigilijne? Dietetyczka: jest jedna rzecz, której nie powinno być na wigilijnym stole</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/jakie-sa-najzdrowsze-wigilijne-potrawy-dietetyczka-wymienila-najlepsze/8e3slbn</link><description>— Wigilia jest dniem, w którym powinniśmy cieszyć się z czasu spędzonego z bliskimi, a próbowanie ulubionych wigilijnych potraw nie powinno wzbudzać poczucia winy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem mgr dietetyki Aleksandra Kureń z Centrum Respo. Jakie są najzdrowsze potrawy wigilijne? Bezapelacyjnym królem jest barszcz czerwony, który nie tylko świetnie smakuje, ale jest też źródłem polifenoli o działaniu przeciwutleniającym. Jest jednak jeden produkt, którego powinniśmy się wystrzegać.</description><guid>3c32a575-f10d-4023-a1a2-6949e6bbfc13</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 10:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eGxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNzM0NTNlYTEwOGFhM2YyZjhlZmU5YmE0YjEwNWQ4My5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przechowywanie ciasta w lodówce – ile czasu jest bezpieczne?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/jak-dlugo-mozna-przechowywac-ciasto-w-lodowce-ile-dni-wytrzyma/pv4mtyt</link><description>Niezależnie od tego, czy sami pieczemy ciasta, czy kupujemy w cukierni, na stole wigilijnym najczęściej pojawia się kilka rodzajów smakołyków. Co roku pojawia się jednak ten sam problem, a mianowicie – co zrobić z ciastem po świętach. Jak długo można je przechowywać w lodówce? Co zrobić, żeby dłużej zachowało świeżość? Odpowiadamy na najważniejsze pytania.</description><guid>6c3a2066-1afd-4f95-9b3f-d5c0b551f7f3</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fM_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzFlZmUzNWRkM2Q1ZWVkNDI4OWEwYTQ0YTM2MThkNS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W wigilię przyjmujemy średnio 6 tys. kcal. Tak "odchudzisz" świąteczne potrawy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/przecietnie-przyjmujemy-6-tys-kcal-w-wigilie-tak-odchudzisz-swiateczne-pysznosci/69j50s4</link><description>Prof. Danuta Figurska-Ciura z Wydziału Biotechnologii i Nauk o Żywności Uniwersytetu Przyrodniczego we Wrocławiu podkreśla, że Polacy na święta kupują za dużo żywności i przygotowują zbyt dużo jedzenia. "Przeciętny Polak zje w ciągu świątecznego dnia sześć, a niektórzy nawet 10 tys. kcal w postaci bigosów, mięs, szynek z tłuszczykiem, czy tortów makowych. Zdrowy, dorosły człowiek o masie ciała 60-70 kg potrzebuje około 2 tys. kcal dziennie" – wylicza ekspertka. Jak "odchudzić" świąteczne potrawy?</description><guid>9e39e6b0-00b4-44f1-8933-47bc6285ee59</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fmDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMTRmNWU5NmUyYTk5ZTY1YjEyZTc2MDM0NDI5YzEzMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak odciążyć jelita po świątecznym obżarstwie? Sprawdź ten prosty sposób</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/najlepszy-napoj-na-przejedzenie-wypij-zeby-odciazyc-jelita-po-dniu-obzarstwa/ve9bzr2</link><description>Przepyszne pierogi z kapustą i grzybami, barszcz czerwony z uszkami, karp w galarecie, piernik z powidłami śliwkowymi — te i inne potrawy to dania, na które wiele osób czeka przez cały rok. Nie ma więc nic dziwnego w tym, że kontrolowanie się przy świątecznym stole bywa trudne i często takie rodzinne posiedzenie kończy się przejedzeniem. Warto w takiej sytuacji mieć pod ręką naturalny lek na takie dolegliwości — w postaci napoju na bazie cytryny, jabłka oraz innych składników. Oczywiście świetnie sprawdzi się on nie tylko w okresie świątecznym, ale też zawsze wtedy, gdy zdarzy nam się zjeść za dużo.</description><guid>4240b3c2-1ad1-4482-a4a3-bfc94f18c653</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:59:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/auxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmZhY2JhNzRiZmMwMTRiYjE4OGNlMTI0NjVjN2MzZC5qcGeSlQMAWc0LJc0GRJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kto powinien unikać maku? Sprawdź, czy dotyczy to ciebie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/te-osoby-nie-moga-jesc-makowca-ani-kutii-komu-szkodzi-mak/ltts0tt</link><description>Mak to nieodłączny składnik świątecznych dań. Jest podstawą makowca, znajdziemy go też w kutii, czy nadzieniu do pierogów. Chociaż mak ma wiele zdrowotnych właściwości i jest uważany za bezpieczny do spożycia, niektóre osoby muszą na niego uważać. Na tej liście znajdują się choćby dzieci i osoby chore na serce.</description><guid>be221ea5-cfa9-46d7-8269-701d5c47211f</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:45:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L6Xk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZDAzMzc3YTIzMjUzYzM0ODdmMGQ1ZjQ2YjExZmJkYS5qcGeSlQMAzMzNEbTNCfWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile kilogramów można przytyć w święta? Fakty i sposoby na kontrolę wagi</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/ile-mozna-przytyc-podczas-swiat-piec-zelaznych-zasad-by-tego-uniknac/whhrneb</link><description>Okres świąteczny to dla wielu osób nie tylko czas spędzany z rodziną i czas na duchowe przeżycia, ale też okazja do kosztowania bożonarodzeniowych specjałów. Aromatycznym wypiekom i sycącym potrawom często nie sposób się oprzeć, co u niektórych rodzi obawy o utrzymanie swojej wagi. Czy w święta rzeczywiście tak łatwo jest przytyć? W jaki sposób można uchronić się przed dodatkowymi kilogramami?</description><guid>cf6b70aa-2000-446a-b8fd-265b3d42c13a</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 07:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rGEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZDQ0MTFjYjJiZjc3MzkyMzg5YWU2MzU3OGU4MTk5ZC5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wybrać najlepszą rybę na Wigilię? Dietetyk wskazuje najzdrowsze typy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/dietetyk-wymienia-ktore-ryby-na-swieta-sa-najzdrowsze/1t6r784</link><description>Na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryby. Najczęściej jest to karp. Nie wszyscy jednak przepadają za jego smakiem i zapachem. Jakie ryby mogą trafić na świąteczny stół? O tym Medonet porozmawiał z dietetykiem klinicznym dr. Jakubem Woźniakiem, który na liście wymienił m.in. dorsza. — Badania wskazują, że spożywanie 1-2 porcji tłustych ryb morskich tygodniowo może obniżać ryzyko zgonu z powodu choroby wieńcowej nawet o 36 proc. — wskazuje.</description><guid>943fe3ef-b409-46de-b5ea-68ae8730ba86</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YPAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MmI1ZmU5M2FkNDdiMjY4YTlhZWJiNDQ4NzkzNjc3Ni5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pediatra: Dziecko może wymiotować, ale na jasełka musi iść. Coraz więcej zakażonych</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/coraz-wiecej-zakazonych-dzieci-pediatra-czesto-przychodza-cale-rodziny/5lyeltz</link><description>Sezon infekcji dopiero się rozkręca. W gabinetach pediatrycznych królują wirusowe zapalenia oskrzeli, biegunki i pierwsze przypadki grypy. Lekarze apelują: cierpliwość, profilaktyka i szczepienia są kluczem. Jak sobie z nimi radzić? — Rodziców kusi, żeby podać dziecku antybiotyk, żeby "szybko przeszło", ale to jest bardzo złudne, bo najczęściej u takiego malucha po podaniu antybiotyku i tak nie widać wyraźnej poprawy — tłumaczy w rozmowie z Medonetem lek. Monika Działowska, dodając, że potrzebny jest po prostu... czas.</description><guid>b803d04c-20bb-497c-b57a-3f44ed925d16</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qmwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzYxYzczMTZmN2NhMTM0ZjFkOTk0NjRiMGExNWYyZC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To jedna z lepszych "ryb wigilijnych". Dietetyk: zdrowszy od karpia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-jedna-z-lepszych-ryb-wigilijnych-dietetyk-zdrowszy-od-karpia/gvyqgv6</link><description>— Kwasy tłuszczowe omega-3, takie jak kwas eikozapentaenowy (EPA) i kwas dokozaheksaenowy (DHA) są to składniki, które nie występują praktycznie w żadnych innych produktach spożywczych, a które to cechują się szerokimi właściwościami zdrowotnymi — powiedział dr Bartosz Kulczyński, podkreślając, że ryby powinny gościć na naszych talerzach nie tylko podczas kolacji wigilijnej. Dietetyk dodał, że wśród "ryb wigilijnych", które ze względu na swoje walory zdrowotne powinny znaleźć się w naszym codziennym jadłospisie, są np. śledzie.</description><guid>f728877e-6619-4ead-9305-82d4b190eb96</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kKFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMDA5NjZkMDlkZDI1ZWI3YzZmNjRmMTI1MzNjYjdlOS5qcGeSlQNezQI-zRtxzQ9ukwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje w ciele, gdy pijesz alkohol po jedzeniu? Neurolog przestrzega</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-sie-dzieje-w-ciele-gdy-pijesz-alkohol-po-jedzeniu-neurolog-przestrzega/9cljgcb</link><description>Alkoholu nie pije się na pusty żołądek — tę zasadę znają wszyscy i chyba większość wie, czym może skończyć się jej złamanie. Pijąc "na głodnego" szybciej się upijesz. Jednak jest też druga strona medalu, z której mało kto zdaje sobie sprawę. O kolejnych skutkach picia "z podkładką" i bez niej opowiedziała Medonetowi neurolog dr hab. n. med. Olga Milczarek. Wiele osób może się bardzo zdziwić. Dla własnego dobra jednak trzeba o tym wiedzieć.</description><guid>3a5e77d6-12bb-4edb-a9b1-b6904c80b088</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/afVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MjAzMjk1ZDg5MDU1NjMwYWQxMDI4Y2IwODg4ZDcyZC5qcGeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zamień jeden składnik w świątecznych pierogach. Wątroba ci podziękuje</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowe-gotowanie/zamien-jeden-skladnik-w-swiatecznych-pierogach-watroba-ci-podziekuje/rmjgwe6</link><description>Trudno sobie wyobrazić Święta Bożego Narodzenia bez pierożków nadziewanych kapustą i grzybami. Niestety, jeśli przygotujemy ciasto na bazie mąki pszennej, nasza wątroba nie będzie zadowolona, wręcz przeciwnie — możemy odczuwać nieprzyjemne dolegliwości. Ciasta na wigilijne pierogi nie musimy jednak robić z mąki pszennej. Świetnym lekkim wyborem będzie mąka orkiszowa.</description><guid>9f0e691c-3726-4849-b23f-67f9a99582c1</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4ZFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZmU4NTg1NjE2ZWI2YjdhY2FmMTVjZTZjZDMzODc4Yy5qcGeSlQMAzQI0zRpAzQ7EkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Maść z arniki znajdziesz w aptece. Działa jak najlepszy krem pod oczy</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/masc-z-arniki-kosztuje-6-zl-w-aptece-a-dziala-jak-najlepszy-krem-pod-oczy/zbd6my9</link><description>Cienie pod oczami to coś, z czym zmagają się nie tylko przemęczone osoby. U niektórych to po prostu cecha charakterystyczna, jednak ciężko się z nią zaprzyjaźnić. Cienie pod oczami sprawiają bowiem, że wyglądamy na niewyspanych, a nasza cera traci blask. Jak z nimi walczyć? Z pomocą przychodzi maść z arniki, którą kupicie w aptece za ok. 6 zł! Zobacz też inne jej właściwości.</description><guid>0e9aed10-5fe1-4740-a210-91f858d45396</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dMKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMTc3MWVmYThmMzkwMDc1NTgzNjcyYzljNWQ2YzIyNi5qcGeSlQMBzPvNDKbNBx6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Piernik — przepis na najzdrowsze świąteczne ciasto</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/piernik-przepis-na-najzdrowsze-swiateczne-ciasto/3e1dj2v</link><description>Trudno sobie wyobrazić święta Bożego Narodzenia bez piernika. To jedno z najsmaczniejszych, a zarazem najzdrowszych ciast, które niegdyś było symbolem luksusu i dobrobytu. Jakie składniki zawiera tradycyjny piernik? Co zrobić, żeby się nie przypalił? Sprawdzamy, które przepisy na piernik są najlepsze, a także, co zrobić, żeby "odchudzić" ciasto.</description><guid>17b9f9e8-38d6-4e8b-887a-1a0ba207b5b1</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:15:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AYtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmI0ZmJlZjYzYWI0NzhhYzY3YmM0MzFlYjVlZjA3Yy5qcGeSlQMAzQHAzRmOzQ5jkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Praktyczne porady na zdrowe święta bez nadmiaru kilogramów. Dietetycy zwracają uwagę na jeden błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/jak-nie-przytyc-w-swieta-proste-triki-aby-czuc-sie-dobrze-i-lekko/8hm0rg3</link><description>Utrzymanie wagi w czasie świąt może być wyzwaniem, ponieważ ten okres tradycyjnie oznacza suto zastawiony stół. Wiemy, czego się spodziewać w związku z obżarstwem świątecznym, dlatego warto przygotować się zawczasu i sporządzić plan działania. Przestrzeganie kilku zasad pomoże nam zmniejszyć ryzyko przytycia przez święta. Na co przede wszystkim powinniśmy uważać w czasie świąt, żeby uniknąć nadprogramowych kilogramów? Sprawdzamy.</description><guid>b956c008-a8e0-4cb6-b475-3bfd20e4d458</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/y6Kk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOWRmMmNkNzE1OGYzODQ5M2JlN2Q3YWU2MTYyMzlhZC5qcGeSlQMAAM0VAM0L0JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mówią o nich: leniwi rodzice. Niemcy i Francuzi tak wychowują dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/leniwe-rodzicielstwo-podbija-serca-rodzicow-tak-wychowuja-niemcy-i-francuzi/txye542</link><description>W obliczu rosnącej debaty na platformach społecznościowych, zwłaszcza na TikToku, na temat tzw. leniwego rodzicielstwa, pojawia się pytanie: czy współcześni rodzice robią za dużo dla swoich dzieci? Czy postawa, która na pierwszy rzut oka może wydawać się brakiem zaangażowania, w rzeczywistości kryje w sobie klucz do wychowania samodzielnych i odpowiedzialnych młodych ludzi?</description><guid>570ff387-d589-4384-a5ec-c93b7730839f</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cFxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDMyZDJjZjllYTViYWYwOTE3ZmI1ZDFjNWViNTMxYS5qcGeSlQMAf80QBM0JApMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie czyścisz regularnie szczotki do włosów? Ekspert: prosisz się o problemy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/zapominasz-czyscic-szczotke-do-wlosow-eksperci-mowia-czym-to-grozi/mwsct8j</link><description>Kiedy myślimy o pielęgnacji włosów, zwykle skupiamy się na dobieraniu odpowiednich kosmetyków i regularnym strzyżeniu. Jednak istnieje jeden, często pomijany aspekt, który ma ogromne znaczenie dla zdrowia naszych włosów – czystość szczotki do włosów. Brudna szczotka może być przyczyną wielu problemów, od łupieżu po wypadanie włosów. Dowiedz się, jak dbać o swoją szczotkę, aby uniknąć niepożądanych skutków ubocznych.</description><guid>d3c22705-adfd-495e-bb92-bf221df92c6a</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:46:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fnfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YmYwNGIxOGQzNWE2MjEzODdjODhjOTQxMTZlNWNjMi5qcGeSlQMAAM0nEM0V-ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>