<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 19:39:33 +0100</lastBuildDate><item><title>Naukowcy opracowali model AI przewidujący choroby na podstawie snu</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,nowy-rozdzial-ai-w-medycynie--jeden-sen-wystarczy--by-wykryc-ryzyko-chorob,artykul,29257687.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Stanforda opracowali innowacyjny model sztucznej inteligencji, który potrafi przewidzieć ryzyko ponad stu różnych chorób, analizując dane z jednej nocy snu. SleepFM, bo tak nazwano system, został wytrenowany na niemal 600 tys. godzin zapisów fizjologicznych pochodzących od 65 tys. osób. Wyniki badania zostały opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Nature Medicine".</description><guid>f076132f-4b01-4881-8c6a-fb913ecb6729</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:26:37 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KFRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zM2ZiMzkwODY5Zjk4NGI5N2M5MWI1NzBlMmU3NDVlNS5qcGeSlQPM8ADNHCDND9KTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zaskakujące sygnały demencji u młodych pacjentów. Choroba bywa trudna do zauważenia</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,demencja-u-mlodszych-bywa-dlugo-nierozpoznana--objawy-myla-ze-stresem-i-zmeczeniem,artykul,69577779.html</link><description>Wciąż pokutuje przekonanie, że demencja dotyczy wyłącznie osób w podeszłym wieku, a nawet że jest naturalnym elementem starzenia się. Tymczasem coraz częściej chorują osoby młodsze, a pierwsze objawy otępienia nie zawsze wiążą się z pogorszeniem pamięci — podkreśla w rozmowie z Polską Agencją Prasową dr n. med. Urszula Skrobas z Kliniki Neurologii Dorosłych Gdańskiego Uniwersytetu Medycznego. — Żona jednego z moich pacjentów zaniepokoiła się, kiedy zmienił się z osoby bardzo oszczędnej na rozrzutną, zaczął kupować jej różne rzeczy. W pierwszym momencie wydało jej się to miłe, dopóki nie okazało się, że zaczął podejmować nieprawidłowe decyzje finansowe, brać kredyty — opowiada.</description><guid>26c02f99-8120-412e-80fd-4b67a0012d28</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LM7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YWI5ZmY0OGQ4NThhZjlmM2U3MTNlZDUzYTJlMTlhOS5qcGeSlQMAzNfNGunNDyOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Uelastycznienie L4" staje się faktem. Za co możesz stracić zasiłek?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/stan-zdrowia-w-pracy,zmiany-w-zwolnieniu-lekarskim--za-co-stracisz-zasilek-,artykul,82140696.html</link><description>Praca na L4? Dlaczego nie, pod warunkiem że nie jest to sprzeczne z powodem zwolnienia lekarskiego. Zmiana w przepisach nadaje też uprawnienia orzecznicze w ramach orzecznictwa ZUS pielęgniarkom i fizjoterapeutom. Michał Modro, radca prawny, wykładowca akademicki Akademii Leona Koźmińskiego oraz przedstawiciel pracodawców w Trójstronnym Zespole do Spraw Ochrony Zdrowia uważa, że reforma ta, określana często mianem "uelastycznienia L4", ma na celu dostosowanie przepisów do współczesnego rynku pracy przy jednoczesnym zaostrzeniu kontroli nad nadużyciami. Nowe zasady związane z lekarskimi zwolnieniami czekają nas już w 2026 r.: przyjętą przez Parlament nowelizację ustawy prezydent podpisał w środę 7 stycznia.</description><guid>b63538e4-b076-4427-87fa-89a01d1d672f</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SGek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNGQ5OWNkOTFmMzhjZWE2YjE0NjE1ZmQzOTU5MzVhNC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zbyt niska temperatura w domu może podnieść ciśnienie i zwiększyć ryzyko chorób. Sprawdź, ile stopni ustawić</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,idealna-temperatura-w-mieszkaniu-zima--eksperci-tlumacza--jak-dbac-o-zdrowie,artykul,06742950.html</link><description>Zima rozgościła się w Polsce na dobre — synoptycy ostrzegają, że w najbliższych dniach temperatura może spaść nawet do -15 st. C., a w niektórych regionach kraju zbliżyć się do -20 st. C. W takich warunkach szczególnie ważne jest nie tylko odpowiednie ubranie i unikanie wychłodzenia na zewnątrz, ale także zadbanie o komfort i zdrowie w domu. Choć zalecenia dotyczące ubioru są powszechnie znane, wiele osób wciąż zastanawia się, jaka temperatura w mieszkaniu jest optymalna zimą. Co powinniśmy zrobić, by było bezpiecznie dla zdrowia i jednocześnie komfortowo? Analizujemy rekomendacje ekspertów.</description><guid>8fb27314-e912-4a13-b9c8-f44f73c41d4e</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DK6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDJjNjdhMGRhYTAxOTc5ZGM0MTBkMzQzNzNjNjNkMy5qcGeSlQMAzIHNFi3NDHmTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>OncoMap ruszy w Polsce. Nowość w terapii onkologicznej za 30 mln zł z pieniędzy publicznych</title><link>https://www.medonet.pl/badania-kliniczne,oncomap-rusza-w-polsce--nowe-badanie-zmieni-leczenie-onkologiczne-,artykul,08506494.html</link><description>W Polsce wkrótce rozpocznie się badanie OncoMap — wieloośrodkowe otwarte badanie kliniczne fazy 2, którego celem jest ocena skuteczności i bezpieczeństwa terapii celowanych molekularnie u pacjentów z nieoperacyjnymi lub przerzutowymi nowotworami złośliwymi. Projekt obejmie także nowotwory rzadkie oraz populację AYA.</description><guid>d1ec6d46-c1e2-40f3-a2bb-383fe0a48892</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K18k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTQzMzdjOTg2NmIzODNiY2RhZjVmZDMyZGVmNzdlNS5qcGeSlQMAAM0dp80QrZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śmierć 32-latki na SOR w Dębicy. Śledztwo zawieszone</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,tragedia-na-sor-w-debicy--sledztwo-zostalo-zawieszone,artykul,38206938.html</link><description>Śledztwo w sprawie śmierci 32-letniej Justyny K. z Dębicy zostało zawieszone. Prokuratura Regionalna w Rzeszowie poinformowała, że decyzja wynika z konieczności oczekiwania na uzupełniającą opinię zespołu biegłych z Lublina. Ekspertyza ma być gotowa w ciągu siedmiu miesięcy.</description><guid>69456246-3f7f-4a08-a094-e590eed2b2ab</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/53Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YmIxZDM3M2NjMTNmZDYwYzUxMzI2ODU3ZjEyNTM2ZS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zwłoki na dachu szpitala w Poznaniu. Policja bada okoliczności</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,zwloki-na-dachu-szpitala-przy-ulicy-polnej-w-poznaniu--trwa-sledztwo,artykul,63715112.html</link><description>Na dachu Ginekologiczno-Położniczego Szpitala Klinicznego Uniwersytetu Medycznego w Poznaniu odnaleziono ciało 51-letniego mężczyzny. Koroner ustalił, że przyczyną śmierci była choroba, jednak policja nadal bada, jak zmarły znalazł się w tym nietypowym miejscu.</description><guid>1cfbce8a-e369-490d-9118-7a78569ceb50</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:35:34 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kAnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYzZkMWVkOTQ5NWY2YjFjZTQzNDMzYzkyMjQwODAzZi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zmiany w waloryzacji wynagrodzeń medyków. Oto co proponuje Ministerstwo Zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,zmiany-w-waloryzacji-wynagrodzen-medykow--oto-co-proponuje-mz,artykul,67063282.html</link><description>Ministerstwo Zdrowia szykuje rewolucję w wynagrodzeniach minimalnych w ochronie zdrowia. Waloryzacja płac ma zostać przesunięta z lipca na styczeń — i to już od 2027 r. Projekt trafił do związków zawodowych i pracodawców podczas posiedzenia Prezydium Trójstronnego Zespołu ds. Ochrony Zdrowia. Dyskusję nad propozycją zaplanowano na 18 lutego br.</description><guid>0e8d5e3b-a3ef-4ead-a1b1-dfde156ed80b</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:25:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2yok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNjRmMzY4NGQwZjg2YThmOTA2MmJhNGRjNzljMDMxYS5qcGeSlQMAzQEQzSIuzRM5kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy boją się tych wizyt. Lekarka: to może uratować życie</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,raport-o-jakosci-skory-polakow-zaskakuje--tylko-11-procent-dba-prawidlowo,artykul,26772105.html</link><description>Narodowy raport dotyczący jakości skóry przyniósł zaskakujące wyniki — zaledwie 11 proc. Polaków i Polek prawidłowo o nią dba. Widać wyraźną korelację z poziomem wykształcenia: im wyższe, tym większa troska o pielęgnację. Nie dziwi też fakt, że mężczyźni wypadają gorzej. Wynik ogólny jest jednak zdecydowanie niski i pokazuje, jak wiele mamy do zrobienia w zakresie edukacji i świadomości pielęgnacji. Mimo to wielu z nas myśli, że dobrze, a przynajmniej wystarczająco dobrze dba o skórę. — Skóra jest zwierciadłem tego, co dzieje się w organizmie — wskazuje dr Edyta Adamczyk-Kutera, lekarz medycyny estetycznej.</description><guid>4560a1d9-b161-4efb-89fe-5a4f01f5b93e</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/1Nlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NzliNDlmYjBmNTY4M2ZhZjQ5NGNhNjllMDgwNWQ2Mi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziwne objawy niedoboru witaminy B12. Znaki, że "wypłukała się" z organizmu</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,dziwne-objawy-niedoboru-witaminy-b12--znaki--ze-wyplukala-sie-z-organizmu,artykul,60981996.html</link><description>Witamina B12 to składnik, który odpowiada za szereg ważnych funkcji zachodzących w ludzkim ciele. Stosowanie zdrowej, zróżnicowanej diety uwzględniającej produkty pochodzenia odzwierzęcego powinno okazać się wystarczające do pokrycia zapotrzebowania organizmu na kobalaminę. Niestety i od tej reguły występują pewne wyjątki. Jakie nietypowe objawy może dawać niedobór witaminy B12 i kto znajduje się w grupie ryzyka?</description><guid>fd00e277-e40c-4402-aa7e-0c2eb4d90834</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:54:13 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ikwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOTE4NjY5ZGYxYmM0MTUzOTc3NTBhMThjMmUyZGVjNC5qcGeSlQMAzQLczRMvzQrLkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co mróz robi z twoim ciałem? Już po 20 minutach mogą pojawić się uszkodzenia</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,co-sie-dzieje-z-twoim-cialem-podczas-mrozow--wystarczy-20-minut--zeby-doszlo-do-uszkodzen,artykul,21388542.html</link><description>Wraz ze spadkiem temperatury wzrasta ryzyko wystąpienia pewnych problemów zdrowotnych – ale przygotowanie się do niskich temperatur może pomóc ci bezpiecznie przetrwać zimową pogodę.</description><guid>3de860d8-aded-424a-ae96-d029ed3b11be</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jUxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2YyZTE4YjgzMTA4M2FkZmMxMGVlOGIyYzA5ZDAwNy5qcGeSlQPNBW7NAX_NDSzNB2qTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Łatwo cię okłamać? Test 11 pytań pokaże, czy możesz mieć problem [QUIZ]</title><link>https://www.medonet.pl/psyche,latwo-cie-oklamac--test-11-pytan-pokaze--czy-mozesz-miec-problem---quiz-,artykul,85010857.html</link><description>Nikt nie chce być okłamywany. Prawda jest jednak brutalna — kłamstwa słyszymy codziennie i to prawdopodobnie nie raz. Badania pokazały, że niektórzy ludzie kłamią nawet 200 razy dziennie. To może oznaczać, że żyjemy z ukrytym problemem, nie zdając sobie sprawy, że padamy ofiarą łgarstw. Jak to wygląda u ciebie? Łatwo wyczuwasz, że ktoś cię okłamuje, czy raczej żyjesz w nieświadomości tego, co się dzieje? Nasz quiz pomoże ci zorientować się w sytuacji — wystarczy, że szczerze odpowiesz na 11 pytań. Pamiętaj, że to nie jest profesjonalny test, ale dzięki niemu możesz się o sobie wiele dowiedzieć.</description><guid>ab99e71b-260a-4ee6-ab7e-771d4338d548</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:39:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/VmMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yN2EwZDIwNDE5NGE0YjQwOTcwYzM5ZDllY2FmOWZmNy5qcGeSlQMAVc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To, w jakiej pozycji sypiasz, ma ogromne znaczenie. Sprawdź, co to oznacza</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowy-dom/zdrowy-sen,to--w-jakiej-pozycji-sypiasz--ma-ogromne-znaczenie--sprawdz--co-to-oznacza,artykul,29681628.html</link><description>Śpisz na plecach, czy na brzuchu? A może najwygodniej jest ci, gdy leżysz na boku? Prawidłowa postawa ciała ma ogromne znaczenie nie tylko w ciągu dnia. Czy wiedziałeś, że w łóżku spędzamy jedną trzecią swojego życia, ale większość z nas nigdy nie nauczyła się, jak przybrać optymalną pozycję do nocnego odpoczynku? Zdziwisz się, jak ważnym elementem dobrego snu, jest odpowiednia pozycja ciała. Ma ogromny wpływ na to, czy się wysypiasz.</description><guid>a9b304bd-376e-4c23-ae79-2d42b02c5bd4</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:31:48 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t6ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZWE3ZDI4Y2IyOTcxMzJlYzdjNDNmNTcyOTM2Mjg4MS5qcGeSlQMAzLXNEFDNCS2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chcesz żyć zdrowo w nowym roku? Lekarz: pięć nawyków, które działają</title><link>https://www.medonet.pl/niech-zyje-zdrowie/postaw-na-lepszy-start,noworoczne-postanowienia--ktore-zadzialaja--lekarz-o-pieciu-kluczowych,artykul,16629501.html</link><description>Nowy Rok, nowy ty? Zamiast radykalnych zmian w stylu życia lepiej zacznij ostrożnie — nauka wskazuje, że to właśnie codzienne, proste wybory mają największy wpływ na nasze zdrowie. Oto pięć kluczowych nawyków, które według dr Leany Wen, ekspertki CNN ds. zdrowia, mogą realnie poprawić nasze życie w 2026 r. i później.</description><guid>0159bd1e-80c6-4d92-ad06-eb773ff38a24</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:30:01 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fUrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NzgzYmVmYjQ4MGU3NTgxYjhlOTRlMTFmZWU3ZmFlNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co zrobić, by nie zmarznąć zimą? Oto sprytne sztuczki do zrobienia w domu i poza nim</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,cialo-cierpi--gdy-jest-bardzo-zimno--garsc-wskazowek--aby-przetrwac-mrozy-w-zdrowiu,artykul,58281023.html</link><description>Temperatury w Polsce w końcu spadły poniżej 0, w wielu miejscach intensywnie pada śnieg. Chciałby się powiedzieć: w końcu jest zima! Podpowiadamy, jak przetrwać mrozy: czego absolutnie nie robić, jak właściwie się ubrać oraz w jaki sposób wietrzyć mieszkanie.</description><guid>d82f5c50-4a70-46da-a6d0-f8d6f3f1bf49</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OHMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZTQ3NzEwNDkwNzgyZDU0OGZmYWUzYTAyZWQ1M2E5Mi5qcGeSlQMAzJTNEo3NCm-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć tanich produktów, które warto jeść, gdy musisz oszczędzać!</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,dieta--piec-tanich-produktow--ktore-warto-jesc--gdy-musisz-oszczedzac,film,62365442.html</link><description>Gorszy finansowo okres w życiu nie oznacza, że musi na tym ucierpieć twoja dieta. Warto jednak wiedzieć, które produkty są tanie, ale przy tym odżywcze i zdrowe. Co najlepiej wybrać? Zobaczcie rekomendację dietetyków z Nowego Jorku.</description><guid>0027ffab-961b-4f6c-82ac-4702cb23b6db</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:09:53 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/p1yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDBmMmZiMjQ3YjBjZTlmNTBkMDIxZDUyZTZlOTIxNi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nadchodzą spore zmiany w szczepieniach dzieci. Eksperci alarmują: to krok wstecz dla zdrowia publicznego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,szczepienia-dzieci-pod-lupa--cdc-rezygnuja-z-czesci-obowiazkowych-dawek,artykul,27692324.html</link><description>Centra ds. Kontroli i Prewencji Chorób (CDC) ogłosiły istotne zmiany w kalendarzu szczepień dzieci. Z oficjalnych zaleceń zniknęły m.in. szczepionki przeciwko rotawirusom, grypie, wirusowemu zapaleniu wątroby typu A i B oraz meningokokom. Obecnie preparaty te są rekomendowane wyłącznie dzieciom szczególnie narażonym na ciężki przebieg tych schorzeń.</description><guid>aed4a34f-2990-4494-8fa0-227bf271552d</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:58:54 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lsvk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzAyMGExNWUwZTA0Y2YzMzY4NjNjZGM1ZjU0ZmNhZC5qcGeSlQMAzNXNGo7NDu-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak skutecznie się rozgrzać podczas siarczystego mrozu? Sprawdzone sposoby</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,jak-rozgrzac-organizm-podczas-mrozow---wyjasniamy-,artykul,60662638.html</link><description>Nad Polskę nadciągnęła fala siarczystych mrozów. Choć żyjemy w klimacie umiarkowanym, kolejne zimy odzwyczajały nas od śniegu i minusowych temperatur. Przypominamy, że wyziębienie organizmu może być niebezpieczne. Na szczęście, nawet przemarznięci do kości mamy spory wybór metod na skuteczną i zdrową rozgrzewkę.</description><guid>4871065b-98e4-4968-bb7a-4679ecde6141</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-qzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTMyNjQyMDNmMDZkYjVjYjllMzkwZDBiMjAyYzgxZC5qcGeSlQMAzKbNFMXNC66TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspert ostrzega: w mrozy odśnieżanie może skończyć się zawałem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,dla-nich-ekstremalne-mrozy-to-ogromne-ryzyko--odsniezanie-to-bardzo-zly-pomysl,artykul,89875927.html</link><description>Choć mróz w styczniu w naszej strefie klimatycznej nie powinien nikogo dziwić, gdy temperatura powietrza sięga -20 st. C, organizm człowieka po prostu się buntuje. O ile jednak większość z nas "jedynie" lekko zmarznie podczas przechadzki w najbliższe dni, o tyle są osoby, które mogą za obecną pogodę zapłacić wyższą cenę. To tzw. sercowcy.</description><guid>8bac46d2-ffdc-463d-b354-34c365047a6c</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fQsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTc0Y2QyMmZlZTNjMzY3ZGY2NzQ3MWU2ZjFlMDgzOC5qcGeSlQMAzMPNGDjNDZ-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez czapki w zimie? Neurolog ostrzega: objawy jak przy udarze</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,tak-moze-sie-skonczyc-chodzenie-zima-bez-czapki--neurolog--objawy-jak-przy-udarze,artykul,50070737.html</link><description>Podczas niedawnej fali siarczystych mrozów widziałam ludzi, których zachowanie wzbudzało we mnie wręcz przerażenie. I było ich całkiem sporo. Na termometrach -17 st. C, a oni jak gdyby nigdy nic chodzili sobie z "gołą" głową, czasem dosłownie, bo były to również osoby łyse. Taki widok aż bolał. Czym może skończyć się chodzenie bez czapki zimą, nawet gdy temperatura sięga 0 st. C? — Konsekwencje są poważne — mówi wprost neurolog dr Olga Milczarek. Mogą pojawić się objawy jak przy udarze i ból tak silny, jak rażenie prądem. Specjalista wyjaśnia, co się z nami wtedy dzieje i komu takie konsekwencje grożą najbardziej.</description><guid>c2baa5e1-3805-4cb7-b4f7-127806aef073</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:23:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hnqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWU2MDY4MjgyY2NjMWFmOGI2MTkzODAyNGQ3NjRjNC5qcGeSlQMtAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pilne ostrzeżenie przed żywnością dla niemowląt. Kluczowy jest jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/nestle-wycofuje-wybrane-produkty-dla-niemowlat-kluczowy-jest-jeden-skladnik/er23lwe</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny (GIS) opublikował ostrzeżenie dotyczące wybranych partii produktów do żywienia niemowląt dystrybuowanych przez Nestlé Polska S.A. Decyzja o wycofaniu została podjęta przez firmę po wykryciu potencjalnej obecności cereulidyny — substancji wytwarzanej przez bakterię Bacillus cereus.</description><guid>c33422ce-dacb-4871-bdfb-7115dc7a7427</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4Jjk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYzA1MDNjMTgzMWE2ZjZhYzYzOWQ5ZGIxOWE5NjhlMC5qcGeSlQMAzQMvzR54zREjkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje, gdy regularnie jesz zupy? Takie są skutki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/naukowcy-potwierdzaja-zupy-wzmacniaja-odpornosc-oto-jesienna-zupa-joumou/lyr82xe</link><description>Rozgrzewa i leczy z przeziębień? Współczesna nauka coraz częściej potwierdza, że te domowe tradycje mają solidne podstawy. Lekarze i dietetycy wskazują, że odpowiednio przygotowana zupa może realnie wspierać odporność i zdrowie. Sprawdzamy, co kryje się za tym fenomenem i prezentujemy przepis na wyjątkową rozgrzewającą zupę Joumou.</description><guid>3b4986ee-fb26-47e2-8fd2-ce2099bf2aa9</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:21:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rjhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYjg4ZmUzOWQ1YWM1MmE1MjM0MmNmOWEwNmRiYzVkZi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak rozpoznać, że przesadzasz z wodą? Sprawdź, zanim sobie zaszkodzisz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/napoje/tak-sprawdzisz-czy-nie-pijesz-zbyt-duzo-wody-to-moze-byc-niebezpieczne/qf135j8</link><description>Picie odpowiedniej ilości wody jest niezbędne do prawidłowego funkcjonowania organizmu. Zarówno niedobór, jak i przyjmowanie zbyt dużej ilości płynów, może być niebezpieczne dla zdrowia i doprowadzić m.in. do napadu toniczno-klonicznego. Aby sprawdzić, czy nie pijemy zbyt dużo wody, należy obserwować swoje ciało.</description><guid>058be003-d7b6-4d13-b3ac-f4ec3e82b0e8</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kYkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMTA0ZTJlMWQzMTNhZWI1ZmFhNGJlODczMmQzN2M5Zi5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten olej ratuje serce przed zawałem. Wystarczy dodawać łyżeczkę dziennie do potraw</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/polski-skarb-jest-jak-opatrunek-dla-serca-wystarczy-dodawac-po-lyzeczce-do-potraw/sxt7n6c</link><description>Główną przyczyną zgonów Polaków są choroby układu krążenia, a przede wszystkim serca. To wina naszego stylu życia i żywienia, ale na szczęście jest dla nas ratunek, który skutecznie chroni nawet przed zawałem serca. Sprawdź, jaki produkt warto dodać do swojej codziennej diety, aby serce pozostawało w dobrej kondycji na długie lata.</description><guid>ef3443cc-a08b-4829-8ba9-53bf1bc5e985</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Ik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84MWE5ZDBiYzNkMGQ0MWFlOTgyM2FjMTUwNjFiYzk5Mi5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Starożytne zboże bije na głowę komosę ryżową i brązowy ryż. Oto powody, by jeść te "ziarna nieśmiertelności"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/to-starozytne-zboze-jest-lepsze-niz-ryz-i-komosa-ryzowa-w-polsce-malo-kto-je-zna/x0fdwtc</link><description>Amarantus od tysięcy lat był ceniony przez Azteków i Inków, a dziś eksperci uznają go za jedno z najbardziej wartościowych "zbóż" na świecie. Zawiera więcej białka niż popularna komosa ryżowa czy brązowy ryż i jest naturalnie bezglutenowy. Co jeszcze sprawia, że amarantus powinien znaleźć się w naszej diecie?</description><guid>52f0ddcc-908b-4c6f-a1fc-e46776ae8bc5</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TWUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTI0NmQ5NjUyMDI2ZGE5MjkyYjk5ZTViNjhmMmFmMi5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj do nocnej owsianki, a stanie się "białkową bombą". Nasyci cię do obiadu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/nocna-owsianka-z-ricotta-sprawdz-dlaczego-dietetycy-ja-polecaja/p5y61j2</link><description>Dodanie ricotty do nocnej owsianki to sprawdzony sposób na bardziej sycące i odżywcze śniadanie. Połączenie białka z węglowodanami zapewnia stabilny poziom energii przez dłuższy czas, a kremowa konsystencja ricotty sprawia, że owsianka zyskuje nowy wymiar smaku. To rozwiązanie docenią zwłaszcza osoby, które chcą uniknąć nagłego spadku energii w ciągu dnia.</description><guid>34a0d1bd-18a6-402e-9116-b8faa3ce9b5d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Bvpk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNmRjZDg2ZmVlOTI0ODA4MjY0OWRjMzcxYmVhY2ZkZC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Gorzka czekolada wydłuży młodość? Nowe badanie wskazuje na jeden składnik</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nowe-wlasciwosci-gorzkiej-czekolady-moze-spowalniac-starzenie/m6c9m42</link><description>Gorzka czekolada ma miłośników i hejterów. Ci pierwsi właśnie dostali kolejny powód do uwielbiania tej postaci czekolady. Najnowsze badania naukowców z King's College London sugerują, że jeden ze składników tego przysmaku może spowalniać procesy starzenia się organizmu. Chodzi o teobrominę — naturalny alkaloid obecny w ziarnach kakaowca.</description><guid>ce744e9a-b960-4b15-bb83-c294513013ab</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LVYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZWM0ODQ5MTg1MzA2N2IzYjllYzlhMTM0MDBiM2JiOC5qcGeSlQMAzJzNE4jNCvyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kawa czy herbata na dobry początek dnia? Dietetycy wyjaśniają, co wybrać</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/lepiej-zaczac-dzien-od-kawy-czy-herbaty-to-radza-eksperci/mnl44vq</link><description>Poranny wybór: kawa czy herbata? - to codzienny dylemat wielu osób. Oba napoje są źródłem kofeiny i mają udowodnione właściwości prozdrowotne, ale różnią się wpływem na organizm. Dietetycy analizują, jakie korzyści niesie ze sobą każdy z nich i podpowiadają, jak dopasować wybór do własnych potrzeb.</description><guid>5ba153be-24c5-4746-95d6-f8d0ac10d413</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/AWkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYmU5MDdlNWY2NmQyODI4YWM4ZDhhYzA3YjNkMmNkYi5qcGeSlQMAzNXNGqnNDv-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Witamina E: jej niedobory widać na skórze. Sprawdź, na co warto zwrócić uwagę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/znaki-ze-brakuje-ci-witaminy-e-zobaczysz-je-na-skorze/eyszyc1</link><description>Witamina E to jeden z najważniejszych składników odżywczych, który wpływa na kondycję skóry i komórek. Jako silny przeciwutleniacz, chroni przed szkodliwym działaniem wolnych rodników i czynników zewnętrznych. Choć jej niedobór zdarza się rzadko, może prowadzić do problemów skórnych i zaburzeń pracy komórek.</description><guid>37761879-7bd7-463c-8676-0f2ca04347db</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uEgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNGVjYWNkZTdkMTQyZDI1MjkzMDdhOGYyZDNkM2UwNC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wcierki do włosów — jak ich używać, by naprawdę działały? Trycholog wyjaśnia najczęstsze błędy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/problemy-z-wlosami/trycholog-zdradza-dlaczego-wcierki-do-wlosow-u-ciebie-nie-dzialaja/r85gbgq</link><description>Wcierki do włosów zyskały ogromną popularność wśród osób zmagających się z problemami takimi jak nadmierne wypadanie włosów. Problem ten dotyka zarówno kobiety, jak i mężczyzn, niezależnie od wieku, a szczególnie często pojawia się po przechorowaniu COVID-19. Mimo szerokiej dostępności preparatów nie zawsze przynoszą one oczekiwane rezultaty. Trycholożka Paulina Hanusz-Prętczyńska wyjaśniła, dlaczego tak się dzieje i na co zwrócić uwagę, by kuracja była skuteczna.</description><guid>88f2e7c2-cf0e-4e88-a13e-a9046f6310b8</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YS0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYWZlODI5NjU1MGYyMDBlYjYwNmQxYzk5YmQ5YjRkZi5qcGeSlQMAzKzNFXzNDBWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/co-sie-stanie-gdy-codziennie-przez-30-dni-bedziesz-jesc-owsianke/0flbncw</link><description>Owsianka to doskonała śniadaniowa alternatywa dla tradycyjnej kanapki lub jajecznicy, zwłaszcza dla zapracowanych. Dietetycy rekomendują owies nie tylko ze względów praktycznych, ale przede wszystkim zdrowotnych. To, że owsianka pozytywnie wpływa na nasz organizm, wiadomo od dawna, ale co tak naprawdę kryje się w miseczce pełnej płatków? Co się stanie, gdy codziennie przez 30 dni będziesz jeść owsiankę?</description><guid>4e8d6bc1-e695-4a41-b141-04d690f66d11</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/o2uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzE4ZTRlYjY0NTlhZjY2MDY1YjQ2YWU0MDYyYTg4Ni5qcGeSlQMAzQI-zRegzQ1KkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Lista od dietetyczki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/pytania-do-ekspertow/jak-szybko-uzupelnic-zelazo-w-organizmie-lista-od-dietetyczki/c7lv33t</link><description>Odpowiedni poziom witamin i składników mineralnych w organizmie jest konieczny dla prawidłowego funkcjonowania. Jeśli pojawiają się zaburzenia, należy dążyć do powrotu do równowagi. Jak szybko uzupełnić żelazo w organizmie? Jakie są domowe sposoby na uzupełnienie poziomu żelaza? Jakie produkty są bogate w żelazo? Na pytanie odpowiada dietetyk Karolina Topolska.</description><guid>e3a825c5-c208-4049-82d7-467bb9c1fb5b</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Sqgk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNmFmNzUyYThmMzlhOWQ3ZTNhNjJmY2VhNjVkM2ZhZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć najzdrowszych ryb w puszkach. Koniecznie włącz je do codziennej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/piec-najzdrowszych-ryb-w-puszkach-warto-je-wlaczyc-do-codziennej-diety/w81wsw0</link><description>Ryby w puszkach to przystępny cenowo i łatwo dostępny sposób na dostarczenie organizmowi białka oraz korzystnych dla serca kwasów tłuszczowych omega-3. Włączenie ich do codziennego jadłospisu zapewnia również solidną dawkę witamin i minerałów. Takie ryby, jak łosoś czy sardynki, mogą być wartościową alternatywą dla czerwonego mięsa.</description><guid>00b22db3-ad18-4065-8c5e-cb12abbf248d</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:05:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R86k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWExMDgwODI0OWIwNmE4Yzc3YWYwODg2ZDMyZmNkMi5qcGeSlQMAzQHHzRhfzQ22kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile posiłków jeść dziennie? Taki sposób jedzenia jest najlepszy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/ile-posilkow-jesc-dziennie-taki-sposob-jedzenia-jest-najlepszy/nl3bjj6</link><description>Codziennie możemy spotkać się z różnego rodzaju poradami dotyczącymi zasad zdrowego odżywania się, w tym częstotliwości spożywania posiłków. Jedni sugerują, że powinno się jeść trzy razy dziennie i nie podjadać w międzyczasie. Inni zaznaczają, że najlepiej jest wprowadzić do swojej diety więcej, ale mniejszych posiłków, co ma poprawić metabolizm i zapewnić stały poziom energii w ciągu dnia. Jaka jest prawda? Co na ten temat mówią badania?</description><guid>bff40cc4-85df-42e6-bf65-2877fc67abe0</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/j2Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGYyOTA2YTk3MjViMWRmODc2M2M2ZjE4NTk2ZWI5NS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodaj kilka kropli do zwykłego taniego szamponu. Efekt jak po fryzjerze!</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-wlosow/dodaj-kilka-kropli-do-zwyklego-taniego-szamponu-efekt-jak-po-fryzjerze/wwrzd5g</link><description>Co łączy miód, cytrynę i aloes? To tylko niektóre ze składników, które warto dodać do swojego szamponu do włosów. Jak się okazuje, wystarczy odrobina pospolitych produktów, aby dosłownie "zaczarować" szampon. Włosy będą miękkie, odżywione i bajeczne. Niektóre z tych składników przyspieszą również wzrost i pomogą ci osiągnąć efekt jak po wizycie u fryzjera.</description><guid>23d68e30-1361-4f25-aac2-5949fd0e4289</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eTIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lYjUxMGMyNTZmNWNjYTI0NTUxMzEyNTRkMDkwMDdjMC5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowy trend wśród celebrytów. "To nie jest zwykła sauna"</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/sauna-na-podczerwien-hitem-wsrod-gwiazd-cindy-crawford-zdradza-dlaczego-nie-jest/4sjzpmk</link><description>Sauna, zarówno w wersji tradycyjnej, jak i na podczerwień, zyskuje coraz większą popularność wśród światowych gwiazd. Cindy Crawford, Halle Berry i Julianne Hough należą do grona celebrytów, którzy otwarcie dzielą się swoimi doświadczeniami związanymi z regularnym korzystaniem z sauny i terapii kontrastowej. Jak podkreśla Cindy Crawford, "to nie jest zwykła sauna".</description><guid>950285e8-bba0-42dd-8b7b-e6d348e90d3f</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:25:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nx2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xODljZDc4OGUyMjRhZGQ2NDFhZDM2YzIwNWU4ZjcwMi5qcGeSlQMAzKHNDBzNBs-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skutki uboczne picia zielonej herbaty. Tak działa na organizm</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/minusy-picia-zielonej-herbaty-takie-sa-skutki-uboczne-zielonej-herbaty/m885dqh</link><description>Zielona herbata ma wiele zalet i korzystnie wpływa na zdrowie naszego organizmu. Warto jednak wiedzieć również o minusach picia zielonej herbaty, ponieważ nie nadaje się ona dla wszystkich. Co ciekawe, szczególnie powinny uważać osoby, które zmagają się z niedoborami żelaza. Komu jeszcze zielona herbata może zaszkodzić?</description><guid>fe987116-6497-4bd5-9242-c3ede367cc83</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KeMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzZkMTc4ZDYxMDA3NWJiNzQzZDMzYjU3ZDZlM2Q3ZS5qcGeSlQMAfc0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby schudnąć? Oto minimum</title><link>https://zywienie.medonet.pl/lato-pelne-zdrowia/sylwetka-na-lato/ile-trzeba-jezdzic-na-rowerze-zeby-schudnac-oto-minimum/6zyjm1e</link><description>Jazda na rowerze, czy to w plenerze, czy na siłowni, to świetny sposób na wzmocnienie ciała i wysmuklenie sylwetki. Ile trzeba jeździć na rowerze, żeby zauważyć efekty? Warto poświęcić na trening na rowerze przynajmniej kilka dni w tygodniu. Korzyści będą ogromne.</description><guid>28233bec-ceb5-4e54-8348-86bbfe563f51</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HM0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYmIzN2Y4MzkzZDRkMDllOGY3MmQ4NjQyNTY0YWEzMC5qcGeSlQMAAM0WgM0MqJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto koktajl przeciwzmarszczkowy. Pij codziennie szklankę</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/napoj-ktory-prasuje-zmarszczki-jak-zelazko-pij-codziennie-szklanke/yf2d6nv</link><description>Kiedy zauważamy pierwsze zmarszczki na czole, zaczynamy szukać sposobu, by jak najszybciej je zminimalizować. Na TikToku hitem jest obecnie film dietetyczki z przepisem na koktajl przeciwzmarszczkowy. Czy naprawdę może nam pomóc?</description><guid>5608b697-657f-4d0c-9cbd-56a4b6a5a2c5</guid><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5YVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZjRkM2JhZWFjMDhkN2ZmMmNlMmRiOGRhMTkzZjQwYi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Konkurencja dla oliwy z oliwek wraca do łask. Kiedyś był u nas numerem 1</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oleje-i-tluszcze/konkurencja-dla-oliwy-z-oliwek-wraca-do-lask-kiedys-byl-u-nas-numerem-1/ssclql7</link><description>Myśląc o zdrowym oleju, od razu przychodzi nam do głowy oliwa z oliwek. Okazuje się, że do smażenia potraw możemy wykorzystać niedoceniony tłuszcz gęsi, który zawiera dużo tłuszczów nienasyconych, co może dziwić wiele osób. To jednak nie jest jedyny powód, by spojrzeć na niego przychylnym okiem.</description><guid>a38d7fc3-916f-446b-a1f6-728457e34837</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rQTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NTdkYWJmOWVjNjcxNGY4ODc4MThiMGM3NTNiZjdmNC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto brać magnez z witaminą B6? Oto korzyści z tego połączenia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/dlaczego-warto-brac-magnez-z-witamina-b6-oto-korzysci-z-tego-polaczenia/h7mpbqq</link><description>Magnez jest jednym z najważniejszych minerałów w ciele człowieka. Bierze udział w setkach reakcji enzymatycznych, wspiera układ nerwowy, mięśnie, regulację rytmu serca, ciśnienie krwi oraz funkcje metaboliczne. Jego prawidłowy poziom jest więc kluczowy dla zdrowia fizycznego i psychicznego. Tymczasem blisko 60-68 proc. Polaków zmaga się z niedoborem tego pierwiastka. Rozwiązaniem jest suplementacja, jednak aby była skuteczna, musi być przemyślana. Warto wybrać preparat, który dodatkowo zawiera witaminę B6. To prosty sposób na zwiększenie wchłaniania magnezu, a tym samym efektywności terapii.</description><guid>090d9530-103e-4550-bb08-1659e17b8d35</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 16:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/n9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZjhmYTRlNmVjYWNjZDUyNDRjNTJmZGYyZjA3ZDg2OS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy paznokcie muszą odpocząć od hybrydy? Oto, kiedy musisz zrobić przerwę</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/czy-paznokcie-musza-odpoczac-od-hybrydy-oto-kiedy-musisz-zrobic-przerwe/4rx2qd5</link><description>Zadbane paznokcie, o których wygląd nie trzeba się martwić nawet przez 3-4 tygodnie, to efekt manicure hybrydowego. Nic więc dziwnego, że cieszy się on tak dużą popularnością. Często możemy jednak napotkać informacje na temat jego potencjalnej szkodliwości. Czy są prawdziwe? Czy warto od czasu do czasu zrobić sobie przerwę od hybryd?</description><guid>a1567d34-f700-4ab5-801a-7b6f2dfb4be5</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/scAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ODI4ODA4MGMxYzAzMjczNTcyNmIzZDE1ODliYTgyNy5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularne dodatki do żywności pod lupą naukowców. Wyniki niepokoją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dodatki-do-zywnosci/popularne-dodatki-do-zywnosci-pod-lupa-naukowcow-wyniki-niepokoja/j03wbx6</link><description>Substancje powszechnie wykorzystywane w żywności przetworzonej, takie jak emulgatory, mogą mieć negatywny wpływ na mikrobiotę jelitową młodych organizmów — wynika z najnowszych badań przeprowadzonych na myszach. Zespół naukowców z Instytutu Pasteura oraz francuskiego Narodowego Instytutu Zdrowia i Badań Medycznych (Inserm) wykazał, że spożywanie tych dodatków przez ciężarne samice zwiększa ryzyko stanów zapalnych i otyłości u ich potomstwa. O wynikach badań poinformowało prestiżowe czasopismo "Nature Communications".</description><guid>f7cf0f43-8430-4a3f-ac44-4de4fdf3a29e</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:28:44 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sQyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjNkNjQxNGZlNzcyNzQ1Y2YyM2VmZjgyNTIyNWQ0ZC5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy uwielbiają ten napój. Mało kto zna jego skutki uboczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/polacy-pija-ja-litrami-nie-wiedza-jakie-sa-skutki-uboczne-dla-zdrowia/ghps3s5</link><description>Czarna herbata bez wątpienia znajduje się w czołówce ulubionych napojów Polaków. Wielu z nas towarzyszy ona podczas śniadania, chwili z książką czy pogawędek z bliskimi. O ile jedna filiżanka dziennie nie wyrządzi nam krzywdy, herbata pita bez umiaru może okazać się zgubą dla naszego zdrowia. Zaskakujące, prawda? Zobacz, jakie skutki uboczne może dawać zbyt częste popijanie czarnej herbaty.</description><guid>a0cbd107-f67e-4845-b116-389dfe97060d</guid><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 05:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yXLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZjdjMWFkZjlhZDA4ZTk0MWEyOTM3MTA4YzNmNGNmNi5qcGeSlQMAzJLNEkvNCkqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz te owoce codziennie. Poprawiają zdrowie serca i obniżają cholesterol</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/jedz-te-owoce-codziennie-poprawiaja-zdrowie-serca-i-obnizaja-cholesterol/ptbfcqm</link><description>Jagody to niepozorne owoce, które mogą znacząco wpłynąć na zdrowie. Dodawanie ich do codziennych posiłków, takich jak owsianka czy jogurt, dostarcza wielu cennych składników odżywczych. Regularne spożywanie jagód może nie tylko poprawić ogólną kondycję organizmu, ale także przyczynić się do dłuższego życia.</description><guid>5f939dcc-b192-4640-8419-5459f52b7dc0</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9Oxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xOTk1MWRhMjUyY2Y5YWZlZTM5NGM0NTI2ZjRhMGY1My5qcGeSlQMAzQGczRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa była uwielbiana w PRL-u. Oto jak możesz przygotować ją dziś w jeszcze zdrowszej wersji</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zupa-ktora-byla-uwielbiana-w-prl-u-teraz-niewiele-osob-o-niej-pamieta/6sxetyd</link><description>Dania, które gościły niemal codziennie na naszych stołach w czasach PRL-u, dziś są prawdziwymi rarytasami. Niestety, o niektórych niesłusznie zapominamy. Tak również jest w przypadku zupy ogonowej nazywanej po prostu ogonówką. Dlaczego warto się nią zainteresować?</description><guid>0192c3f6-0b8a-4dc3-8005-194159646d10</guid><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/oCMk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MGJjM2FjOWE3MzlmNDY1ZTQ0NmFhN2JiOGYwODg4NC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wykryć, że człowiek ma FAS? "Czasem wystarczy napić się tylko raz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/kalendarz-ciazy/jak-wykryc-ze-czlowiek-ma-fas-pod-uwage-brane-sa-cztery-symptomy/lgby4ch</link><description>"Wśród nas byłoby znacznie mniej popaprańców, byłoby znacznie mniej różnych sukinsynów, ale i znacznie mniej tych, którzy całe życie zmagają się z depresją, którzy mają ogromne kłopoty sami ze sobą, gdyby nie alkohol w okresie prenatalnym" — mówi wprost psycholog dr Aleksandra Piotrowska. "Ludzie wyobrażają sobie, że aby doszło do nieodwracalnych skutków i zaburzenia rozwoju płodu, kobieta musi od rana do nocy chodzić uchlana, a jeszcze najlepiej metanolem albo denaturatem. Nieprawda. Można zafundować swojemu dziecku FAS lub FAE, delikatnie popijając winko. A czasami wystarczy napić się w ciąży tylko raz" — podkreśla w książce "Alkoiluzja". Co się wtedy dzieje z dzieckiem? W rozmowie Ireną Stanisławską psycholog wymienia objawy i dodaje: "Wiem, ilu nieszczęść doświadczają osoby dotknięte tym zaburzeniem — nie tylko wtedy, kiedy są dziećmi".</description><guid>4d6f90ad-5296-4419-8a24-d2639291ea2f</guid><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qpVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MjRlZDgxZGQxODYyMzMyZmQyNDBiNDc3NzEwNGUwOC5qcGeSlQMGd80Xy80NZJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Efekt „wow” na skórze. Jak stosować maseczki, by cera wyglądała jak u Koreanek?</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/sekret-pieknej-skory-koreanek-efekt-wow-za-kilkanascie-zlotych/0e2e2zn</link><description>Odpowiednio dobrana pielęgnacja potrafi odmienić wygląd skóry — sprawia, że staje się ona gładsza, bardziej promienna, a zmarszczki są mniej widoczne. Coraz większą popularnością cieszą się maseczki, zarówno te w płachcie, jak i całonocne. Jak je stosować, by uzyskać najlepsze rezultaty?</description><guid>bc9b609f-dae1-4dff-be13-73c8b652eb4c</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:56:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0Ihk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNTljZDZjMGQ0YjBmOTgwMWQ4YWQ1NzlhM2IyNmNiZC5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10-letnia Emilka przeszła dwa nowotwory. Teraz ma jedno noworoczne postanowienie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/10-letnia-emilka-przeszla-dwa-nowotwory-teraz-ma-jedno-noworoczne-postanowienie/b9x3km6</link><description>Czy milion dobrych uczynków to dużo? Dziesięcioletnia Emilka, która dwukrotnie zachorowała na raka, chce się o tym przekonać. W internecie ogłosiła właśnie akcję "Postanawiam Pomagać" i namawia wszystkich, żeby podjęli wyjątkowe, noworoczne postanowienie. Namówić już się dali Mateusz Damięcki, Jarosław Boberek, prof. Jan Miodek, Karol Wójcicki, Kamil Przystał i Tomasz Zubilewicz. Ty też możesz dołączyć.</description><guid>0bb45521-db36-4e51-8a94-2816c1273d05</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:43:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/sh7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ODQyOGE1MDEzY2FhYjQ5ZTdiMGRkOTdjNmE0MWQ0OS5qcGeSlQMAzQLNzSHAzRL9kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ania pracuje w tureckiej szkole. "Batoniki, muffinki i ciastka to standard"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dieta-malucha/anna-pracuje-w-tureckiej-szkole-batoniki-muffinki-i-ciastka-to-standard/c87qhlx</link><description>Anna Szczerba od ośmiu lat mieszka w Adanie na południu Turcji. Na co dzień pracuje jako nauczycielka języka angielskiego w szkole międzynarodowej. W rozmowie z Medonetem opowiada, jak odżywiają się tureckie dzieci i z jakimi nawykami żywieniowymi wśród swoich uczniów stara się walczyć. — Zauważyłam, że nawet moi tureccy koledzy i koleżanki z pracy — nauczyciele, którzy teoretycznie powinni mieć jakąś większą świadomość na temat wagi zdrowego odżywiania, pakują podobne, niezdrowe przekąski swoim dzieciom do szkoły — mówi.</description><guid>7ab37cc3-c52a-4926-bb7b-8da54a438895</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:16:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jfmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDkwMTA3NzlkM2UzZmY2NzdjODhlNzA5OTg3ZmQyZi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polka urodziła dziecko w Egipcie. "Szpital wygląda jak pięciogwiazdkowy hotel. Na wstępie dostaje się cennik"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/polka-urodzila-dziecko-w-egipcie-szpital-wyglada-jak-pieciogwiazdkowy-hotel-na/26f4x3r</link><description>— Dziewczyna, która była ze mną na sali porodowej, zadzwoniła do swojego lekarza, a on jej odpowiedział, że teraz jest na wyjeździe i że ma mu nie zawracać głowy — mówi Magda Fou, która od ośmiu lat mieszka w Egipcie. Sama rodziła syna w Kairze i w rozmowie z Medonetem przyznaje, że miała szczęście, ponieważ trafiła na fantastyczną położną. — W szpitalu czekali na baczność, żeby się mną zająć, a nie zawsze to tak wygląda — przyznaje.</description><guid>250d3f0a-e4ed-4356-8ec2-04f89abe4d52</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:29:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Paqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTFkNDdjMmJlMmIyNjExYjI2MjdlMTQyMDM4MWU5My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy: większość ludzkich zarodków nie ma biologicznego potencjału rozwojowego</title><link>https://dziecko.medonet.pl/cud-narodzin-oczami-embriologow-kazdy-etap-jest-pelen-zagrozen/l6db87m</link><description>Rozmnażanie człowieka często postrzegane jest jako oczywisty, naturalny element życia. Naukowcy ostrzegają jednak przed takim uproszczeniem. W rzeczywistości to proces, w którym niepewność i ryzyko porażki są obecne na każdym etapie. Embriolodzy podkreślają: ludzka płodność nie daje gwarancji sukcesu, a raczej balansuje na granicy prawdopodobieństwa. Z tej perspektywy każde narodziny to wydarzenie na pograniczu cudu i statystyki.</description><guid>8429576d-9ea2-467a-b498-be9448a54d22</guid><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:57:03 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXmk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNThmMWI3NGU4YTBhMTkxOWI4NGU2Nzc0YjliNTY1OC5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mam pofalowane paznokcie. Czy to objaw choroby?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/mam-pofalowane-paznokcie-czy-to-objaw-choroby/8mmhmln</link><description>Pofalowana powierzchnia paznokci może budzić niepokój, zwłaszcza gdy dotychczas nie występowały żadne problemy z ich wyglądem. Zmiany tego typu mogą mieć różne podłoże, a ich przyczyny nie zawsze są oczywiste. Warto wiedzieć, co może prowadzić do powstawania fal na paznokciach i kiedy należy skonsultować się z lekarzem.</description><guid>3508f57e-a9a7-412d-ac35-15f831668e3e</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:47:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6JWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGEzNTIyMTM3YmQ0YWY0Yjg2MzIwYjRhNTg5NTczZC5qcGeSlQMAzQFqzRMFzQqzkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ginekolożka: Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/ginekolozka-pamietam-kazda-ciaze-ktora-terminowalam-zawsze-czuje-zal-zalobe/z6313zw</link><description>- Pamiętam każdą ciążę, którą terminowałam. Zawsze czuję żal, żałobę. Nie jestem zwolenniczką aborcji na życzenie. Jako matka nie byłabym w stanie przerwać zdrowej ciąży. Ale pacjentka powinna mieć prawo do podjęcia decyzji zgodnie ze swoim sumieniem, nie moim - w rozmowie z Medonetem mówi ginekolożka, która prosi o anonimowość. Jak z perspektywy lekarza wygląda obecnie sytuacja kobiet w Polsce?</description><guid>0a1bae2c-2ff8-4df4-b54d-f6eb5a3b878b</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 11:35:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b4Vk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ODdmYjM4ZjdkZTUyNWYxOGRlNzAxOTVmZDlhNDEwZS5qcGeSlQMAS80D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowuje się dzieci w Norwegii. Pedagog: podejście może wydawać się zaskakujące</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuje-sie-dzieci-w-norwegii-pedagog-podejscie-moze-wydawac-sie-zaskakujace/zd46h01</link><description>"Norwegowie mają do wychowania podejście, które dla wielu osób z bardziej tradycyjnych kultur może wydawać się... zaskakujące. W kraju, gdzie dzieci biegają boso po śniegu, a trzylatki używają noży w przedszkolu, priorytetem nie jest pełna kontrola, lecz nauka samodzielności, odpowiedzialności i bycia częścią społeczeństwa" — zauważa Agnieszka Zdziebłowska, pedagog, terapeutka, interwentka kryzysowa, mama trójki dzieci. Czy to działa? "O dziwo, tak (…) im dłużej tu mieszkam, tym bardziej widzę, jak dzieci zyskują pewność siebie, samodzielność i odwagę" — mówi, choć zaznacza, że nie ze wszystkim się zgadza. W książce "Jak wychować i nie zwariować" opowiedziała m.in., co uwielbia w norweskim wychowaniu i co najbardziej zaskoczyło ją w norweskim przedszkolu. Przedstawiamy jej fragment.</description><guid>d5166ded-8a00-48a6-a2e2-9989fef0b4f9</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wnCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kYTc0NDE5ODZhZDZmZmI2ZGJmMjU4ZGY1ZTM0NWM1My5qcGeSlQPNAYTNA3nNEvLNCqiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Olek miał tiki i był nadpobudliwy. "Kobieta zaczęła krzyczeć na ulicy, że jestem fatalną matką"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/olek-mial-tiki-i-byl-nadpobudliwy-obca-kobieta-zaczela-krzyczec-na-ulicy/5h272qp</link><description>— Warszawa, ulica Chmielna. Szliśmy na zakupy, Olek miał wtedy silne tiki, i nagle jakaś kobieta zaczęła go wyzywać od idiotów, krzyczała na mnie, że źle go wychowałam, że jestem fatalną matką. To było najgorsze przeżycie w moim życiu, bo on to wszystko słyszał — wspomina Kinga. Doskonale pamięta moment, w którym położna po raz pierwszy zobaczyła jej syna. — Mówiła: "to dziecko ma charakterek". Ucieszyłam się, pomyślałam: super, nie będzie apatyczne, tylko żywe, energiczne. Może po mamusi? — wspomina z uśmiechem. Jednak życie szybko zweryfikowało te wyobrażenia. Dziś Olek ma 12 lat, a jego wyjątkowość stała się wyzwaniem nie tylko dla niego samego, ale i dla całej rodziny.</description><guid>b1120a43-f4d2-42f9-9e8a-75fc98333cc0</guid><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 07:35:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vu0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDUzNDVhNjMyMTk2Yjg4ODRmOWQ2YmVlMjBjMjc3YS5qcGeSlQMCzQGVzRHCzQn_kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bycie mamą jest cudowne, ale zaczyna się od 40 wykańczających tygodni [FELIETON]</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/przebieg-ciazy/bycie-mama-jest-wspaniale-ale-zaczyna-sie-od-40-ciezkich-tygodni-felieton/2zt06rc</link><description>Jestem mamą - byłam w ciąży, urodziłam dziecko. I za każdym razem, kiedy któraś z bliskich mi kobiet zająknie się o planowaniu macierzyństwa, zaczynam misję edukacyjną. "Dzieci są super, ale ciąża... Musisz się przygotować". Bo chociaż o ciąży pisze się mnóstwo, to potem i tak przychodzi szok. Bo to nie tak miało wyglądać.</description><guid>01000ff5-97b3-47ab-8bb6-4d3b10a75e3d</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Py6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Njk2NGYwOWZjODA1YmNlYzAzYWVlOWM3ZTU2MmFiMy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego Magda zamroziła jajeczka? "Mam coraz mniej czasu na dziecko"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/najpierw-runelo-zdrowie-potem-zniknal-narzeczony-magda-postanowila-zamrozic-komorki/47yx059</link><description>— Gdybym wiedziała, jak się potoczy moje życie, w wieku 26 lat zamroziłabym sobie komórki. Nie pojechałabym na wakacje, zaoszczędziła pieniądze — przyznaje Magda, która zdecydowała się na taki zabieg, gdy zdiagnozowano u niej szereg schorzeń oraz niski poziom rezerwy jajnikowej. Choć w tej chwili nie ma partnera, zyskała nietypową polisę na przyszłość. Bo nie ma wątpliwości, że "lepiej już nie będzie".</description><guid>63dd8202-9aa1-4a8c-b1d8-25026d62ab97</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:21:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YCSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk3Y2VlNGNkMjVkNjU4ZjE3MzE5MzZhODlkODkwNi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Fuga na zmarszczki wygładzi głębokie bruzdy. Ten kosmetyk to "must have"</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-twarzy/fuga-na-zmarszczki-wypelni-glebokie-zmarszczki-ten-kosmetyk-to-must-have/kmbjk7d</link><description>Oznaki upływającego czasu najszybciej widoczne są na naszej twarzy oraz włosach, co dla wielu kobiet staje się prawdziwym kompleksem. Obecnie na rynku znajduje się wiele specyfików, których zadaniem jest zatrzymanie młodości na dłużej. Pośród nich można wyróżnić tak zwaną fugę na zmarszczki — to właśnie tymi kosmetykami szczególnie warto się zainteresować.</description><guid>ceb30ef6-6921-4e19-8f96-6b447d2a7eb8</guid><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Yzkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mN2ZiN2M4OGExYjA0YTMxYzIxNjgwM2EwZWM3MzRlMy5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>