<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 19:37:42 +0100</lastBuildDate><item><title>Największa epidemia cholery od 25 lat. UNICEF alarmuje: tysiące ofiar w Kongo</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,najwieksza-epidemia-cholery-od-25-lat--unicef-alarmuje--tysiace-ofiar-w-drk,artykul,86280154.html</link><description>Demokratyczna Republika Konga zmaga się z najpoważniejszą epidemią cholery od ćwierć wieku. Jak poinformował UNICEF, od początku roku odnotowano już niemal 65 tys. zachorowań, z czego 1888 zakończyło się śmiercią. Szczególnie dramatyczna sytuacja dotyka dzieci, które stanowią blisko jedną czwartą przypadków oraz 18 proc. ofiar śmiertelnych.</description><guid>5bc64f27-eaa8-4fac-89c6-066869eb9b0b</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:26:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CgGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84ZTU4MGFhNWYxN2Q0ZDY3ZDlmOTk2NTI0ODYwYTdhZC5qcGeSlQMAac0Tys0LIZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cztery kluczowe momenty zmian w mózgu człowieka. To przełomy, które zmieniają wszystko</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zmiany-w-strukturze-mozgu--naukowcy--cztery-przelomowe-etapy,artykul,55976357.html</link><description>Naukowcy z Uniwersytetu Cambridge zidentyfikowali cztery kluczowe momenty w życiu człowieka, które wyznaczają zmiany w strukturze mózgu: przypadają one na dzieciństwo, dojrzewanie, dorosłość oraz już na starzenie się. Badanie objęło prawie 4000 osób i wskazuje, że punkty te przypadają na wiek 9, 32, 66 i 83 lat. Odkrycia te mogą pomóc w lepszym zrozumieniu zdrowia psychicznego i zdolności poznawczych na różnych etapach życia.</description><guid>3e118ac1-1556-4956-8e72-18349acb5353</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:18:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CkUk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85N2I3Mjg3NWE5N2NlYjY4YzNjZTZiZjAzZDBmNjgxNi5qcGeSlQMAZ80M5M0HQJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy zrobili to pierwsi na świecie. "WHO postrzega tę technologię jako pierwszą w swojej klasie"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,polacy-zrobili-to-pierwsi-na-swiecie--szykuje-sie-przelom-w-walce-z-najgrozniejsza-z-chorob,artykul,15728804.html</link><description>Gruźlica, jedna z najbardziej zakaźnych chorób, jakie zna człowiek, znów podnosi głowę. Obecna jest również w Polsce. Każdego roku na świecie przybywa ok. 10 mln chorych, umiera ok. 2 mln. Jakby tego było mało, prątkami gruźlicy zakażonych jest nawet 30 proc. wszystkich ludzi i choć nie każdy zachoruje, to bakteria jest w nich jak bomba z opóźnionym zapłonem. "Fakt, że gruźlica wciąż zabija i zaraża tak wiele osób, jest skandalem" — mówił w 2024 r. szef Światowej Organizacji Zdrowia. Przełom może przynieść polski wynalazek — nowatorski test wykrywający gruźlicę. — Na chwilę obecną na świecie nie ma drugiego takiego — mówi Medonetowi pomysłodawca technologii, dr n. med. Karol Majewski i dodaje: — WHO postrzega tę technologię jako pierwszą w swojej klasie.</description><guid>e275f98f-b22c-41ca-9f6c-6d639f0428ce</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:49:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/fU7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lOTZhZmM0YzFmNmY5MTA0MzgwMWZlZDg5ODQzN2E4NS5qcGeSlQMJAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryby, których nie kupuję na święta. Mało smaczne i toksyczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/tych-ryb-nie-kupuj-na-swieta-chlona-toksyny-jak-gabka/tvr6pdk</link><description>Wśród dwunastu świątecznych potraw na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryb. Czasem mam wrażenie, że chcemy tym "nadrobić" mniejsze spożycie ryb w ciągu roku. Na świątecznym stole w mojej rodzinie niepodzielnie od lat rządzi wtedy karp, ale pojawiają się również śledzie pod pierzynką z ziemniaków i majonezu, a także ryba po grecku (najczęściej mintaj). Mamy też listę "zakazanych gatunków", tj. ryb, których nie kupujemy na świąteczny stół. Oto lista, którą warto zapisać i mieć przy sobie na czas świątecznych (i nie tylko) zakupów.</description><guid>0e216c69-ce3d-4ba8-8cda-8c05f59f49aa</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hl4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDJkNThkMGQzOGMyMTJhMmMwYjBjYzJjOWZhNjMyNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za mało albo za dużo snu? Badacze alarmują: twoje serce może tego nie wytrzymać</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,za-malo-albo-za-duzo-snu--uwazaj--twoje-serce-moze-tego-nie-wytrzymac,artykul,70416815.html</link><description>Eksperci alarmują: brak snu lub jego nadmiar może być równie groźny jak zła dieta czy brak ruchu. Prof. Piotr Jankowski z Centrum Medycznego Kształcenia Podyplomowego podkreśla, że zaburzenia snu zwiększają ryzyko chorób sercowo-naczyniowych. Kampania "Przepis na dobre życie" przypomina: traktuj sen jak fundament profilaktyki, nie luksus.</description><guid>7fa1f9b1-3dc6-446d-8140-4e6ac7881734</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:43:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hTBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZGY4ZmY3YjdjZDUyMTgzY2ZhZGQ1MzA5MDBjZmQwNS5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te warzywa rujnują wątrobę. Odstaw je, żeby mogła się zregenerować</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,warzywa--ktore-szkodza-watrobie--kluczem-jest-ich-obrobka,artykul,01200631.html</link><description>Wątroba to jeden z najważniejszych organów w naszym ciele, który pracuje bez przerwy, aby utrzymać nasz organizm w równowadze. Odpowiada za detoksykację, metabolizm składników odżywczych, a także magazynowanie energii. Niestety, niewłaściwa dieta może poważnie obciążyć ten organ, prowadząc do licznych problemów zdrowotnych. Jakie produkty mogą szkodzić wątrobie? Czy niektóre warzywa są dla niej szczególnie niebezpieczne? Przeczytaj, na co warto zwrócić uwagę, aby zadbać o zdrowie tego niezwykle ważnego organu.</description><guid>be9ab181-4cfb-4f93-a2b9-2df3d2ea5638</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:09:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jwPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zOTI3Y2Q0OTAzMDRjZWEzZGIxNDI5OTIzMzFjYzA0Yi5qcGeSlQMAzIzNEZTNCeOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ciągle sprawdzasz powiadomienia w telefonie? Twój mózg nie nadąża się "przełączać"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,smartfon-i-koncentracja--jak-czeste-sprawdzanie-telefonu-wplywa-na-mozg,artykul,89651997.html</link><description>Badania pokazują, że sięgamy po smartfon dziesiątki, a nawet ponad sto razy dziennie — często nie zdając sobie z tego sprawy — co odbija się na takich aspektach codziennego funkcjonowania jak koncentracja, pamięć i stres. Jak pokazują badania, po jednym niewinnym spojrzeniu na powiadomienie z telefonu mózg potrzebuje nawet ok. 24-25 minut, by wrócić do pełnego skupienia.</description><guid>1099c065-ccee-49dd-b891-c9f602942b90</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xiPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDIxM2I0ZTkyMzE3Y2RhYmY4OWEzZjllMTNjNTFmMy5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Gęste piersi" – czy są powodem do niepokoju? Wyjaśniamy, co to oznacza</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,czesc-kobiet-ma-geste-piersi--co-to-znaczy---wyjasniamy-,artykul,33943076.html</link><description>Kobiece piersi mogą różnić się od siebie między innymi kształtem, rozmiarem, a także budową. Właśnie z tego względu wyróżniamy pojęcie "gęstych piersi". Co dokładnie kryje się po tą nazwą i z jakimi zagrożeniami wiążę się posiadanie "gęstych piersi"?</description><guid>2d2ef223-953a-4534-940a-a2639d21e84e</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:51:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/t1Mk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYTdlN2ZiMGI1ZDJiNzVhNTkzZjgxYzAxMGI2ZmEwZS5qcGeSlQMDzQI7zRbGzQzPkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co kryje się w tych puszkach? Napoje z kofeiną a ryzyko śmiertelnej choroby</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,twoje-dziecko-pije-napoje-z-kofeina--te-badania-powaznie-cie-zmartwia,artykul,48834280.html</link><description>Dzieci spożywające napoje gazowane z kofeiną w późniejszym wieku częściej sięgają po alkohol — ustalili badacze z Narodowy Uniwersytet Seulski. W efekcie, są bardziej narażone na potencjalnie śmiertelną chorobę, jaką jest alkoholizm. Koreańscy naukowcy przyjrzeli się ponad 2000 dzieci, w przedziale wiekowym 9-10 lat, które każdego dnia piły napoje zawierające kofeinę. Te w znaczący sposób wpłynęły także na ich mózgi.</description><guid>5d17be2f-711a-4f93-8cad-adf191176d89</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ohnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM4OGNmN2ViYjM0MWRhNDAxYjcwMDE0NTU5ZGU2ZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>GIS ostrzega przed preparatami z aloesem. Farmaceuta tłumaczy, które związki są niebezpieczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/gis-ostrzega-przed-preparatami-z-aloesem-farmaceuta-tlumaczy-ktore-sa-niebezpieczne/hblpq1w</link><description>Główny Inspektor Sanitarny ostrzega przed przyjmowaniem doustnych ekstraktów z liści aloesu i zleca wycofanie z rynku części suplementów diety zawierających te składniki. Jak wyjaśnia w rozmowie z Medonetem farmaceuta Mariusz Politowicz, problemem są konkretne związki chemiczne obecne w liściu aloesu, dla których nie da się ustalić bezpiecznej dawki — zostały one jednoznacznie uznane za szkodliwe i nie powinny znajdować się w preparatach doustnych. Decyzja GIS nie dotyczy samej rośliny w doniczce ani żeli czy kosmetyków, lecz wyłącznie określonych preparatów do połykania. Na tym tle szczególnie wyraźnie widać zderzenie wiary w "ludowe" lecznicze właściwości aloesu z medycyną opartą na faktach oraz dylematami, z jakimi mierzą się dziś polscy farmaceuci.</description><guid>637cc7de-e0b5-45cc-bad9-aa9186a10174</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eYXk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yM2YxZTNiOWQyMGJkYzQxOGI4OGQ1M2ZkZjI2ZWU0Yi5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To teraz największy lęk zdrowotny Brytyjczyków. Wyprzedza nawet raka</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,new-ageing-index-ujawnia-leki-brytyjczykow--demencja-na-pierwszym-miejscu,artykul,29146702.html</link><description>Nowe badania pokazują, że demencja stała się najczęściej wskazywaną obawą, jeśli chodzi o te z zakresu zdrowia, w Wielkiej Brytanii. Wyprzedziła nawet raka. Zmiana ta odzwierciedla rosnący niepokój społeczny związany z opieką nad osobami starszymi oraz pogłębiający się kryzys wśród osób, które niezawodowo opiekują się członkami swoich rodzin.</description><guid>1e037bba-bc91-426a-b65c-8d032ef8e472</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:58:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BI6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jODQwYmVkM2NlZDQxNzVlOWFiNWM0NmRiMjliZWFhZC5qcGeSlQMAzPPNHl3NERSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka: ten unikalny symptom zdradza COVID-19. Tak poznasz, że to nie przeziębienie ani grypa</title><link>https://www.medonet.pl/koronawirus,to-nie-przeziebienie-ani-grypa--ten-unikalny-symptom-zdradza-covid-19,artykul,86819105.html</link><description>Specjaliści alarmują: utrata smaku lub węchu to jeden z najbardziej rozpoznawalnych sygnałów COVID-19. Dr Rupa Parmar, lekarz pierwszego kontaktu i dyrektor medyczny Midland Health, podkreśla, że ten objaw jest wręcz unikatowy dla koronawirusa. W sezonie jesienno-zimowym, gdy przeziębienia, grypa i COVID-19 krążą jednocześnie, odróżnienie choroby na podstawie symptomów staje się prawdziwym wyzwaniem. Tym bardziej że w Polsce notuje się obecnie coraz więcej nowych przypadków COVID-19, co jest efektem jesiennej fali zakażeń wywołanej nowymi wariantami Omikronu.</description><guid>9a63526f-b844-4431-9b2b-2b21ee78b989</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:59 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X9Ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMzIxYWE3ZDc0YjYzMTRlZDkwNmRlY2Q3YjIxZTljNi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pięć oznak toksycznego związku matki z córką. Takie zachowania dominują</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,toksyczna-relacja-na-linii-matka-corka--oto-piec-oznak--ze-zle-sie-dzieje,artykul,60428755.html</link><description>Relacja matki i córki może być jedną z najpiękniejszych i najbardziej wspierających więzi w życiu kobiety. Bywa jednak również źródłem bólu, presji i emocjonalnego chaosu. Toksyczność nie zawsze pojawia się w formie otwartej przemocy — częściej jest subtelna, ukryta pod pozorami troski, obowiązku czy "matczynej miłości". Oto pięć najczęstszych sygnałów, że więź matki z córką wymaga uważności, granic lub uzdrowienia.</description><guid>21962e1b-c6fc-41b6-9277-0c1deef13bc1</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:34:23 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/6qnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hOGYzOGY2ZmQzMGVlYmYyNDJlOTdjZmUwM2U1ZDRiYS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziennikarki Medonetu nagrodzone za artykuły o cholesterolu. "To temat, którego nie można zbyć milczeniem"</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/kongresy-i-konferencje,dziennikarki-medonetu-nagrodzone-za-artykuly-o-cholesterolu--to-temat--ktorego-nie-mozna-zbyc-milczeniem,artykul,32224043.html</link><description>W dniach 5-7 grudnia br. w Warszawie miał miejsce Kongres Polskiego Towarzystwa Lipidologicznego, który był niezwykłym wydarzeniem przede wszystkim dlatego, że była to okazja do świętowania 15-lecia działalności PTL. Dodatkowo jednym z punktów programu było przyznanie nagród najwybitniejszym przedstawicielom mediów, tj. rozstrzygnięcie konkursu dla dziennikarzy "Cholesterol — temat, którego nie można zbyć milczeniem". Był to pierwszy konkurs tego typu, a PTL przyjęło kilkadziesiąt zgłoszeń. Dziennikarki Medonetu — Karolina Brańska i Monika Mikołajska — również zostały docenione w tym konkursie.</description><guid>5d81af17-ab74-4b92-99db-c3d3a8aeded3</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:46:29 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HFJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZjI2YWQyMTY1ZGYyNjI0NWFjNGU0ZGI4MmM5NTMwOC5wbmeSlQMAAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy dodatek do owsianki. Wsyp łyżeczkę i zamieszaj</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/niedoceniony-skladnik-owsianki-dietetycy-mowia-ze-to-zdrowotny-skarb/4t9rwvj</link><description>Płatki owsiane to jedno z najpopularniejszych i najbardziej wartościowych śniadań. Są pełne błonnika, który zapewnia energię na cały poranek, ale co, jeśli można je wzbogacić jeszcze bardziej? Dodatek siemienia lnianego to prosty sposób na podniesienie wartości odżywczej owsianki. Jakie korzyści zdrowotne niesie za sobą ten niepozorny składnik? Eksperci wyjaśniają, dlaczego siemię lniane powinno znaleźć się w twojej kuchni.</description><guid>ea683f87-23ef-4d69-a8d3-09f94133095a</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:41:22 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uusk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZTYyMTQ4ODVlZjgxMTEzZTA1YzlmODdmZDM2ZjNhZC5qcGeSlQMAbM0NiM0HnJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Coraz więcej osób czuje lęk w kontakcie z naturą. Nowe badania dają smutne wnioski</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,coraz-wiecej-osob-czuje-lek-w-kontakcie-z-natura--nowe-badania-smuca,artykul,42514526.html</link><description>Biofobia staje się coraz bardziej powszechna. Jak pokazują nowe badania, w których naukowcy z Uniwersytetu w Lund w Szwecji zestawili wyniki zgromadzone m.in. w Szwecji czy Japonii, negatywnych emocji w kontakcie z naturą doświadcza coraz większa liczba ludzi — od strachu, przez dyskomfort, aż po obrzydzenie. Eksperci wskazują, że to zjawisko napędza postępująca urbanizacja, ale związane jest także ze zmianami stylu życia.</description><guid>ea0fb8f0-5e12-4d21-a95b-39d4ecece917</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:16:50 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/M__k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OGJhYmUxYzljNmM2NTQ1YzQzZDE2ODlkY2NjYTFhMy5qcGeSlQMAzNzNG5HND4GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przez 14 dni jadłam po pół łyżeczki kurkumy. Takiej zmiany się nie spodziewałam</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/przez-14-dni-jadlam-po-pol-lyzeczki-kurkumy-takiej-zmiany-sie-nie-spodziewalam/nymsw5t</link><description>Kurkumę stosuję od dawna — czasem dodaję ją do zup, ryżu, czasem przygotowuję kurkumową wodę. Nie używałam jej jednak regularnie, a jeśli już po nią sięgałam, to w symbolicznych ilościach. Ostatnio natknęłam się na kilka artykułów o efektach regularnego spożywania kurkumy. Zaintrygowało mnie to i postanowiłam przeprowadzić własny test. Eksperyment rozpoczęłam dwa tygodnie temu i powiem wam — było warto. Poprawiło mi się samopoczucie, ale tego się spodziewałam, druga zmiana była jednak sporym zaskoczeniem.</description><guid>3c0e7aa6-54f7-4ed1-b55e-88f166a1f2c2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/DOIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82OWUwZmZkZmJlZWM5NmQ0OTc1MDljNTA1OWI2ZWEwZi5qcGeSlQMAB80HlM0EQ5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"»Gdzie się tym gołym tyłkiem kładzie?! Chce coś złapać czy co?!« – ryczy na mnie lekarka" [FRAGMENT KSIĄŻKI]</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-narzadow-wewnetrznych,gdzie-sie-tym-golym-tylkiem-kladzie---chce-cos-zlapac-czy-co-----ryczy-na-mnie-lekarka--fragment-ksiazki-,artykul,09196615.html</link><description>"W swojej ogromnej naiwności zakła­dam, że kozetka jest zdezynfekowana i przygoto­wana do badania. »Gdzie się tym gołym tyłkiem kładzie?!« — ryczy na mnie lekarka. «Chce coś złapać czy co?! A pani wie, kto tu z czym przed panią leżał? No, ludzie…«. Wznosi oczy do sufitu i kręci głową, a mnie oblewa zimny pot z przerażenia — wspomina Zuzia Wojciechowska. "Jeszcze nie wiem, że za chwilę czeka mnie jedna z najbardziej nieprzyjemnych roz­mów w życiu" — przyznaje w "Proszę krwawić gdzieś indziej. Opowieści szpitalne". Jej książka pokazuje, co naprawdę dzieje się w polskich szpitalach. Ale to nie tylko reportaż o naszej służbie zdrowia, ale też jej osobista historia walki z chorobą. Prezentujemy jej fragment.</description><guid>4d259120-2f6f-405c-8aa6-792610407e02</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:41:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYjRkOGZkZjFjZGFhZjQwZDBkNTM0ZDk3YjI4OGNjNC5qcGeSlQMCzQFMzRHhzQoRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wczesny sygnał, że alzheimer zaatakował mózg. Zwróć uwagę, jak gotujesz</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,wczesny-sygnal--ze-alzheimer-zaatakowal-mozg--zwroc-uwage--jak-gotujesz,artykul,81367910.html</link><description>W alzheimerze mózg się kurczy i zanika (zdrowych komórek jest w nim coraz mniej) — wiele razy to podkreślaliśmy. Nie raz zwracaliśmy też uwagę, że szybkie wykrycie problemu to warunek, by chory jak najdłużej był w stanie żyć normalnie. Najbardziej znanym wczesnym objawem alzheimera są problemy z pamięcią — ale nie jest to jedyny sygnał ostrzegawczy. O tym, że mózg zaczyna mieć kłopoty, świadczyć może również specyficzne zachowanie podczas gotowania. Uwagę powinny przykuć zwłaszcza dwie rzeczy.</description><guid>6bb00b71-5cc7-4815-bf80-848248e82106</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 07:32:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RPQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jZGUyNDM1NTZjYzY4NGQ5MzJkZGU4NzU4NGJjMzIzZC5qcGeSlQMAAc0D6M0CM5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak się czujesz, gdy masz nadciśnienie? "Cichy zabójca" rzadko daje objawy</title><link>https://www.medonet.pl/lepsze-zdrowie-dluzsze-zycie/profilaktyka-zdrowotna,jak-sie-czujesz--gdy-masz-nadcisnienie--cichy-zabojca-rzadko-daje-objawy,artykul,41347025.html</link><description>Wysokie ciśnienie krwi to "cichy zabójca". Rozwija się w ukryciu, systematycznie niszcząc twój organizm. Rzadko powoduje jakiekolwiek objawy, a gdy się ujawnia, często sprawia, że tracimy zdrowie lub w cięższych przypadkach życie. Nadciśnienie zwiększa ryzyko zawału serca i udaru. Dlaczego jest niebezpieczne? Jak się czuje osoba z nadciśnieniem?</description><guid>d5f006e8-83b0-4bfc-9b43-2c8fa419e553</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ygwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82N2QwMTNlYTJlNjAxM2Q0MzIyMmU4NDI4OWI0ZDdkOC5qcGeSlQMAzQJVzRd1zQ0ykwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zdrowe greckie śniadanie, które przygotujesz w dwie minuty</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/zdrowe-greckie-sniadanie-ktore-przygotujesz-w-dwie-minuty/xwbq8d8</link><description>Greckie śniadanie to propozycja lekka i bogata w składniki odżywcze, a przy tym wyróżniająca się walorami smakowymi. Główne składniki greckiego śniadania to jogurt grecki, miód i orzechy. Te produkty przynoszą wiele korzyści zdrowotnych nawet wtedy, gdy są spożywane niezależnie. Właśnie dlatego warto też połączyć je, uzyskując w ten sposób zdrowe śniadanie.</description><guid>411f2494-6536-4809-9121-c0ed601a024b</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/L06k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YTI2MWUyY2MxMDEzYWMzMTFhMzQ3MjQzODAxODFmMi5qcGeSlQMCzO7NEBTNCQ2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Smakuje jak jajecznica, ale jest jeszcze zdrowsza. Ma więcej białka i mniej tłuszczu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/fit-przepisy/fit-przepisy-na-sniadania/smakuje-jak-jajecznica-ale-jest-jeszcze-zdrowsza-ma-wiecej-bialka-i-mniej-tluszczu/5lxrqj9</link><description>Gdy po raz pierwszy miałem możliwość zasmakowania tofucznicy, byłem bardzo pozytywnie zaskoczony. Okazało się, że bazując wyłącznie na produktach roślinnych, da się przygotować potrawę, która w smaku i konsystencji naprawdę przypomina jajecznicę. Sekret tkwi w kilku przyprawach nadających daniu odpowiedniego smaku i aromatu. Tofucznica jest nie tylko smaczna, ale również bardzo zdrowa. To lekkostrawny posiłek o niższej zawartości tłuszczu i wysokiej zawartości białka — naprawdę warto spróbować!</description><guid>7cc73231-6a0a-48c3-9805-7ad1ca6ee2d5</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:26:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/l9-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NDU4Yzc5Yzc0OTllYmJhYzUwMDY1ZDY3NTYyY2QxNS5qcGeSlQMAzQLvzSHwzRMYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepszy sport dla serca. Kardiolog: to ćwiczenie polecam pacjentom</title><link>https://www.medonet.pl/cwicze-w-domu,najlepszy-sport-dla-serca--kardiolog--to-cwiczenie-polecam-pacjentom,artykul,62324661.html</link><description>Zdrowe serce to podstawa dobrego samopoczucia i długiego życia. Aktywność fizyczna jest kluczowa dla utrzymania zdrowia układu krążenia, ale czy wiesz, że większość z nas nie spełnia minimalnych zaleceń dotyczących ruchu? Jak wskazują dane American Heart Association (AHA), zaledwie 20 proc. dorosłych i nastolatków wykonuje wystarczającą ilość ćwiczeń, aby zachować optymalny stan zdrowia. Istnieje jednak sposób, by sobie (i sercu) pomóc.</description><guid>89ac6bbf-8f9a-45aa-87a5-0b3bd9a99cf5</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PCRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMWUzODgwOWQzMDMxYzE3YTdmOWUwZDEyNTMyNmMyZi5qcGeSlQMAzQFszS2AzRmYkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Magda poczuła się źle po powrocie z Włoch. Objawy zwaliły ją z nóg. "Myślałam, że to starość"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,magda-poczula-sie-zle-po-powrocie-z-wloch--objawy-zwalily-ja-z-nog--myslalam--ze-to-starosc-,artykul,05109617.html</link><description>— Mija dziesiąty dzień od pierwszych objawów, a ja nadal czuję się, jakby mnie ktoś skopał — pisze Czytelniczka Medonetu, Magda. Po powrocie z krótkiego wypadu do Włoch zaczęła czuć się kiepsko. Był czwartek wieczorem. — Miałam wrażenie, że to starość, bo mam już prawie 50 lat. We Włoszech wypoczywałam dosyć aktywnie: narty, trekking, basen, dlatego przez głowę przebiegały mi myśli, że po prostu, jak na swój wiek i fakt, że jesień nie była dla mnie zbyt aktywna, przeholowałam z wysiłkiem. Od początku bolały mnie dół pleców i kark, a głowa była jakby zasnuta mgłą. W apogeum choroby myślałam, że umrę.</description><guid>e8f77247-ceb8-4124-a272-c8bd073a9c63</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 18:30:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_4Lk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMGU0YzAwNzE3ZWJkOGZmZDVhZmFkZjYwMzNmMWZkOS5qcGeSlQMAzQLZzRtgzQ9mkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten suplement to ratunek dla wątroby. Wspiera regenerację i pozwala schudnąć</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-metaboliczne,co-ratuje-chora-watrobe--naukowcy-z-polski-wskazali-dwie-rzeczy,artykul,44557261.html</link><description>Wątroba to jeden z najważniejszych organów w organizmie człowieka, który pełni kluczową funkcję w metabolizmie. Niestety, jest ona również wyjątkowo narażona na negatywne skutki niezdrowego stylu życia, w tym diety bogatej w tłuszcze. Jak się okazuje, istnieje sposób, aby poprawić jej funkcjonowanie. Naukowcy z Instytutu Rozrodu Zwierząt i Badań Żywności PAN w Olsztynie już w 2023 r. odkryli, że kluczem do zdrowej wątroby może być lekkostrawna dieta oraz suplementacja chromu.</description><guid>5a7d345f-e65b-4e27-b266-3fb23f2d27ee</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 16:04:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xmtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84N2VhM2IwNDU2NmE1NWI0ZjExNDUxNmM4MTY2MDk0OS5qcGeSlQMAzJnNEyDNCsKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czas mycia zębów chroni przed próchnicą. Podano ile powinno trwać szczotkowanie</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,czas-mycia-zebow-chroni-przed-prochnica--podano-ile-powinno-trwac-szczotkowanie,artykul,34126838.html</link><description>Dla zdrowia zębów ważniejsze od drogich gadżetów jest prawidłowe szczotkowanie — wykazała obszerna analiza. Naukowcy podkreślają, że kluczowe znaczenie ma odpowiednio długi czas czyszczenia.</description><guid>737d50c9-b429-4428-845a-3fcd789ec093</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:02:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nbak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjBmMjE0NmE2YzdjMGI2OTczY2Y1N2UzNDQ4YzA2NS5qcGeSlQMAzKfNFPTNC8mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedz sześć suszonych śliwek dziennie. Efekt cię zaskoczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/zacznij-jesc-6-suszonych-sliwek-dziennie-zdziwisz-sie-co-sie-stanie/z2cww22</link><description>Suszone śliwki to zdrowsza alternatywa dla słodkich przekąsek. Jednak oprócz walorów smakowych owoce te zawierają także wiele składników odżywczych, które mogą wspomagać pracę naszego organizmu na naprawdę wielu płaszczyznach. Wystarczy zjeść sześć suszonych śliwek dziennie, aby poczuć korzyści z ich spożywania. Kiedy warto sięgnąć po te owoce?</description><guid>09e0ebf8-0345-4a8d-9c03-ccef11ac5ec0</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 10:19:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/XK4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjIxYjIyYjI3NWEzYjA5OTIzYWRkMTdiM2Y4ZmJlMS5qcGeSlQMAzQFEzRH0zQoZkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak pić zieloną herbatę, by naprawdę działała? Najczęstsze błędy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/jak-pic-zielona-herbate-wiekszosc-popelnia-te-bledy/42xdex3</link><description>Miłośnicy zielonej herbaty doceniają zarówno jej smak, jak i bogate właściwości zdrowotne. Zielona herbata jest bowiem jednym z najzdrowszych napojów. Jednak aby zachować wszystkie jej właściwości, warto pamiętać o kilku prostych zasadach. Czy wiesz, jak pić zieloną herbatę?</description><guid>d36aff35-b547-4d9b-bc86-14dad8428f9a</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Zc_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNzNiZDI2MTFlM2I5NWU4ZDhjMTFkNDI1N2FlZDMxZC5qcGeSlQMAzPvNH1vNEaOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kultowe potrawy z PRL-u. Ile z nich rozpoznasz? Sprawdź się!</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/w-prl-u-to-byly-rarytasy-pamietasz-te-potrawy-wynik-2020-to-wyczyn/7kcyqx2</link><description>PRL to taki okres w dziejach Polski, do którego nikt nie chce wracać, ale który wspominany jest z ogromnym sentymentem. Są tacy, którzy z rozrzewnieniem wspominają kuchnię PRL-u - desery, "zimną płytę", obiady na bogato. Niektóre z tych przysmaków są obecne na naszych stołach do dziś, inne z czasem bardzo straciły na popularności i stały się wręcz zapomniane. Sprawdź w naszym quizie, ile pamiętasz z kuchni PRL-u. Wspomnienia ożyją na nowo!</description><guid>feb834b5-b332-41d2-9aec-b502b3366d2e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 08:47:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/wkLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjQ0MWE3YWZmZmNiZDk3ZWRlNWExNDQ2NjM2ODU3Mi5qcGeSlQMAAM0PoM0IypMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dlaczego warto jeść jajka na twardo? Najważniejszy powód cię zaskoczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/oto-dlaczego-musisz-jesc-jajka-na-twardo-najwazniejszy-powod/d095c98</link><description>O ile białko jajka zawiera głównie białko, tak jego żółtko stanowi prawdziwą skarbnicę cennych witamin i minerałów. Znajdziemy w nich między innymi witaminy A, D, E, K oraz witaminy z grupy B. To właśnie dzięki jednej z nich jajka na twardo zawdzięczają swoje wyjątkowe właściwości. Która z witamin jest najcenniejsza?</description><guid>92fb0fb9-f1eb-421e-bfdf-68d1a48f782d</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:49:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nNtk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NzZmYjIwNWRmYWQxNWE5MzBmMjE1ODBjNzA0OWIzMi5qcGeSlQPNAszNA4LNDSPNB2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wrzuć do słoika z suszonymi grzybami. Dzięki temu nie spleśnieją</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/grzyby/wrzuc-do-sloika-z-suszonymi-grzybami-dzieki-temu-nie-splesnieja/cmndv2p</link><description>Suszenie grzybów to jedna z najlepszych metod na ich przechowywanie. Niektórzy do suszenia używają specjalnych suszarek, inni suszą je rozwieszone nad kuchenką, a jeszcze inni wykorzystują w tym celu piekarnik ustawiony na niską temperaturę. Niezależnie jednak od sposobu suszenia, warto zwrócić uwagę na prawidłowe przechowywanie grzybów. Źle trzymane mogą pleśnieć – a spożycie spleśniałych suszonych grzybów nie jest dobre dla zdrowia. Co zrobić, żeby suszone grzyby nie spleśniały?</description><guid>19717664-6d10-4ff2-ae5e-cc82494bc284</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 06:44:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cDVk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTFlMGEwZDhmMDdlMWM3NjFiN2EwOWMyOTI4ZWU1Ny5qcGeSlQMAzMPNGGXNDbiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsze mięso na święta. Chudsze i zdrowsze niż schab</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/najlepsze-mieso-na-swieta-chudsze-i-zdrowsze-niz-schab/d9g36vj</link><description>Na wigilię przygotowujemy dania postne, ale już na kolejne świąteczne dni przyrządzamy mięsa w przeróżnych postaciach. Często kupujemy wieprzowinę, która nadal należy do najchętniej wybieranych przez konsumentów rodzajów mięs. Nie da się ukryć, że odznacza się wysoką zawartością tłuszczu. Jest jednak jedna jej część, którą warto się zainteresować. Mowa o polędwicy.</description><guid>5688b0cd-5f34-4ea2-a0a5-05abb6eefbf8</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 05:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/OD-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MDg3NjZkYzM4YWZiMGE0YTMzY2ZjYzUzM2Q0OTZiNy5qcGeSlQMAzKvNFfHNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze pokarmy dla twoich jelit. Stan zapalny gwarantowany</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/lista-produktow-ktore-rujnuja-mikroflore-jelit-eksperci-wskazuja-winowajcow/c8n5d2p</link><description>Coraz więcej badań pokazuje, że to, co jemy, ma ogromny wpływ na zdrowie naszych jelit — a tym samym na odporność, samopoczucie i nawet ryzyko chorób przewlekłych. Dieta bogata w warzywa, owoce i produkty fermentowane działa jak balsam dla mikrobiomu, ale nie wszystkie składniki są tak łaskawe dla naszego układu pokarmowego. Eksperci cytowani przez BBC ostrzegają: są produkty, które mogą siać spustoszenie w jelitach, wywoływać stany zapalne i zaburzać równowagę mikroflory.</description><guid>a95a785f-8bf4-4a04-ae07-a01d7f0288b5</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hf5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDVkMDVjNTkzNGRmYzBjOWU1NjFlMmRkOGNiMDAxMy5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Działa jak "naturalny Ozempic"? W ostatnich miesiącach ogromny wzrost zainteresowania</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/berberyna-jak-naturalny-ozempik-obniza-poziomy-zlych-substancji-we-krwi/h0byx3w</link><description>Leki GLP-1, takie jak Ozempic, od lat cieszą się popularnością wśród osób poszukujących skutecznych metod utraty wagi. Jednak w ostatnim czasie coraz większe zainteresowanie wzbudza berberyna, naturalny suplement często nazywany „naturalnym Ozempikiem”. Czy faktycznie może stanowić alternatywę dla farmakologicznych rozwiązań?</description><guid>dfc7ac4d-51f1-479f-b0f8-b245ca2a35ce</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:28:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/UxLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jOWRiZTJmMjI0Yjk3OWZlOTY4MGYyNmVjYzAxODYzZS5qcGeSlQMAcc0OK80H-JMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To królowe nadbodźców spożywczych. Oto dlaczego nie potrafimy oprzeć się słonym i słodkim przekąskom</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-krolowe-nadbodzcow-spozywczych-oto-dlaczego-nie-potrafimy-oprzec-sie-slonym-i/8jv4c9m</link><description>Do przetrwania potrzebujemy ok. 0,5 g soli dziennie. Nasi przodkowie zjadali około 1,7 g dziennie, my ok. 9 g, a są tacy, którzy zjadają dwa razy tyle. Podobnie jest z cukrem, przed którym nie potrafimy się powstrzymać. Dlaczego? Jak tłumaczy biotechnolog Nicklas Brendborg, chodzi o zjawisko desensytyzacji, które "polega na utracie wrażliwości na dany bodziec wskutek wielokrotnego poddania się jego działaniu". Oto co robi z nami ten mechanizm.</description><guid>3d91bb6c-da8e-4f0a-ae04-2bbdf7c6e33d</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iX0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZWYyYjZiOGE4YTcxN2YwYjA5YjIzYThhZTBlNjA0My5qcGeSlQMAzQM5zSBAzRIlkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka codziennie przez tydzień jadła grejpfruta. Zauważyła trzy rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/czy-warto-jesc-grejpfruty-codziennie-lekarka-zrobila-eksperyment/fdrfyv3</link><description>Grejpfrut był kiedyś królem diet, a jego popularność sięgała zenitu w latach 30. XX w., kiedy to powstała słynna "dieta grejpfrutowa". Uważano wówczas, że ten owoc cytrusowy zawiera enzymy wspomagające spalanie tłuszczu. Choć nauka nie potwierdziła tych rewelacji, dieta zyskała mnóstwo zwolenników, głównie ze względu na drastyczne ograniczenie kalorii, które przynosiło szybkie efekty. Dziś grejpfrut nie jest już tak popularny, a jego spożycie znacznie spadło. Dlaczego? I czy warto włączyć go do codziennej diety? Postanowiła to sprawdzić lekarka, która przez tydzień codziennie jadła grejpfruta. Oto co odkryła.</description><guid>50ec897a-1dca-4311-9ec3-84de2cf8b43c</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zdxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83YzU4ZDM4YzgyNDBlMjlkNjNjYmIyYzRjMzE1ZmJjNC5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co bardziej szkodzi wątrobie – piwo czy whisky? Lekarz rozwiewa wątpliwości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-jest-gorsze-dla-watroby-piwo-czy-whisky-lekarz-wyjasnia/j48edb2</link><description>O tym, że alkohol ma negatywny wpływ na pracę wątroby, powstało wiele opracowań naukowych. Nie oznacza to jednak, że nie zdarza nam się sięgnąć po drinka. Jaki najlepiej wybrać? Czy wypicie jednego piwa jest aż tak szkodliwe? A może lepiej zdecydować się na whisky? Sprawdzamy, jaka jest opinia lekarza.</description><guid>618c019d-8e39-45ef-81c0-ed2494255677</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:05:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0xDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZWQxODczMGQ3YjMwYzIyN2VkZjE5NTA5MjVmOGEzMC5qcGeSlQMAzNvNG2DND2aTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dodawaj do kawy po jednej łyżeczce i chudnij. Tak robią Greczynki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/odchudzanie/produkty-wspomagajace-odchudzanie/dodawaj-do-kawy-po-jednej-lyzeczce-i-chudnij-tak-robia-greczynki/nxmkpv7</link><description>Ze względu na to, że kawa jest najpopularniejszym napojem na świecie, powstaje coraz więcej jej wersji. Nie musimy zatem pić czarnego napoju z mlekiem i cukrem. Dodatki po prostu się mnożą. Niektóre nie będą zbyt zdrowe, inne wręcz przeciwnie. Tak jest w przypadku kawy z tahini, która cieszy się niezwykłą popularnością w Grecji. Jeśli szukamy zdrowych napojów odchudzających, możemy na nią spojrzeć łaskawym okiem.</description><guid>18bea170-584b-469b-8aa2-9f117310c4ca</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8KBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YjJmNmYzOTIxNTU3OTM4NjI2Y2U0YzNhMmU5NzU1Yi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jedzenie tej ryby może się skończyć bólem brzucha. Włosi zakazali, w Polsce możesz kupić</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/ryba-zakazana-we-wloszech-i-japonii-polacy-ciagle-kupuja-i-jedza/w32090x</link><description>Jedzmy ryby dwa razy w tygodniu — mówią dietetycy i specjaliści ds. żywienia. Warto jednak podkreślić, że ryba rybie nierówna, o czym niejednokrotnie mogliśmy się przekonać. Są takie gatunki, po które lepiej nie sięgać. Należy do nich m.in. ryba maślana, która została zakazana we Włoszech i Japonii. W Polsce wciąż można ją kupić i Polacy chętnie to robią. Co jest nie tak z rybą maślaną? Jej spożycie może skończyć się problemami zdrowotnymi.</description><guid>69253dd3-1b37-47dd-a632-630d39d57287</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:12:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/R-yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNGE2YWMxNGMxODUxNjkzYjY0ZTBlOTk4MDk1ODQyNi5qcGeSlQMAzKLNFEnNC2mTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Herbata wypłukuje ważny minerał w 85 proc. Uważaj, ile jej pijesz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbata-wyplukuje-wazny-mineral-uwazaj-ile-jej-pijesz/vpjwc7y</link><description>Herbata to jeden z najpopularniejszych napojów na świecie, ale czy wiesz, że jej spożycie może wpływać na wchłanianie żelaza w organizmie? Związki zawarte w czarnej, zielonej i ziołowej herbacie mogą znacząco ograniczyć przyswajanie tego ważnego pierwiastka. Sprawdź, jak pić herbatę, by nie zaszkodzić swojemu zdrowiu, zwłaszcza jeśli zmagasz się z niedoborem żelaza.</description><guid>a0f56b84-b1dc-4264-87d0-a6b9c63dedec</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 18:34:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Ag0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGJmOTJhNWE1NGI4NWZhMDE2YTkxNjQ0NTZiNGE2Ni5qcGeSlQMBAM0Vw80MPpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarstwo na stres bez tabletki — w Święta postaw na relaks</title><link>https://uroda.medonet.pl/masaz-w-spa-recepta-na-stres-i-zmeczenie-odkryj-moc-relaksu-w-swieta/h016vnn</link><description>Grudzień potrafi być równie stresujący, co magiczny. Coraz więcej osób szuka sposobów na odzyskanie równowagi i zdrowia w przedświątecznym chaosie. Masaż orientalny to sprawdzony sposób na redukcję napięcia, poprawę snu i wzmocnienie odporności.</description><guid>e72a996c-6480-4370-b058-21120f324e8a</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gUYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZDQzMDM4YzNmODAzMTk4ZmJiMzlhYzcxOTBhMDg3Ny5qcGeSlQMAFc0Cp80BfZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby przechodzą z pokolenia na pokolenia. Te dziecko może odziedziczyć po dziadkach</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jakie-choroby-dziecko-moze-dziedziczyc-po-dziadkach-i-pradziadkach/l9c93dl</link><description>Choroby genetyczne często przechodzą z pokolenia na pokolenie, wpływając na zdrowie kolejnych członków rodziny. Mutacje genetyczne mogą być przekazywane dzieciom i wnukom, co sprawia, że świadomość tych schorzeń jest kluczowa. Warto zatem przyjrzeć się różnym rodzajom chorób genetycznych.</description><guid>3ceb5f9d-f4c0-4959-9b66-a951307b8797</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 12:23:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Q-Yk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTRlODBhYWNmMDA4ZTZmZTk1NzFjZTRhNDMxMzc0MC5qcGeSlQMAzQIjzReAzQ04kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Mała bakteria, wielkie zagrożenie. Ekspertka: największe ryzyko dotyczy dzieci</title><link>https://dziecko.medonet.pl/mala-bakteria-wielkie-zagrozenie-ekspertka-najwieksze-ryzyko-dotyczy-dzieci/3nvt47r</link><description>Neisseria meningitidis — czyli meningokoki. Czym właściwie są i dlaczego stanowią dla nas takie zagrożenie? — W rzeczywistości każdy narząd naszego organizmu jest zagrożony tą bakterią — zauważa w rozmowie z Medonetem dr n. med. Joanna Stryczyńska-Kazubska. Ekspertka przyznaje, że początkowe objawy zakażenia i pierwsze godziny są bardzo podstępne, ponieważ objawy są mało specyficzne.</description><guid>c11101ea-d74f-4a96-bac7-0ea28763ca25</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 10:02:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IhHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YzJiMGEwMzZhMmQwYTdmYWZiNDQxMGMyNjZiZTU3ZS5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie golenie to gwarancja podrażnień. Lepiej w ogóle odpuścić</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-ciala/dermatolog-to-najgorszy-sposob-golenia-nigdy-tak-nie-rob/p1fcnvw</link><description>Golenie włosków na ciele to dla wielu osób rutyna dnia codziennego. Nieważne, czy mówimy o pachach, nogach czy okolicach bikini, każdy ma swoje sposoby na pozbycie się włosków z tych części ciała. Jednak jest jedna metoda, którą dermatolodzy odradzają. Chodzi o golenie "na sucho". Dlaczego ten sposób jest zły?</description><guid>d3eb941a-e4f9-471d-95f7-f04a5b4b68e7</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 05:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9bCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NjI0NTI0Yzg2OWFmM2JiYTlkZWIxNmUwNTlkNjEyZS5qcGeSlQPMgADNDwDNCHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na siwienie. Hamulcem jest pyszne jedzenie</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/tak-naturalnie-zahamujesz-siwienie-naukowcy-znalezli-genialny-sposob/tw2etlm</link><description>Siwienie to całkowicie naturalny proces. Jego zahamowanie dla wielu kobiet i mężczyzn stanowi ogromne wyzwanie. Zmierzyli się z nimi naukowcy z Japonii, którzy zauważyli, że określone antyoksydanty obecne w żywności pozwalają spowolnić siwienie włosów.</description><guid>1e1225dd-2a4a-4e0a-b1d9-db0da29f3654</guid><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/K46k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZTg4YTAwYjkxNzQ5MjMwMDRkZmRlNDM4NGM2ZDhmZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwa kosmetyki wycofane z obrotu. GIS monitoruje rynek</title><link>https://uroda.medonet.pl/kosmetyki/kosmetyki-do-ciala/dwa-kosmetyki-wycofane-z-obrotu-gis-monitoruje-rynek/zz1g9qj</link><description>Główny Inspektorat Sanitarny poinformował o działania władz australijskich w związku z niewłaściwą jakością dwóch produktów kosmetycznych. Polskę wskazano jako jeden z krajów, gdzie australijskie produkty były importowano. Państwowa Inspekcja Sanitarna monitoruje rynek.</description><guid>dce95541-f4b3-4ef3-8807-e4838df58da5</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:49:56 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CpFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MTcwZmYwNDgyNTdjOTQ0ZjZhNGQwODhiMTgyOTQ0MS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Retinol, retinal, adapinoid® – jak wybrać idealny retinoid dla swojej skóry?</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/retinol-retinal-adapinoidr-jak-wybrac-idealny-retinoid-dla-swojej-skory/njtmhkr</link><description>Retinoidy są uznawane za złoty standard w pielęgnacji przeciwstarzeniowej i przeciwtrądzikowej. Ich skuteczność w stymulowaniu odnowy komórkowej jest bezdyskusyjna. Jednak rynek oferuje różne formy: klasyczny retinol, silniejszy retinal czy innowacyjny adapinoid. Czym się różnią? Wybór odpowiedniej pochodnej jest kluczowy dla osiągnięcia efektów bez nadmiernego podrażnienia. Ten przewodnik pomoże Ci podjąć świadomą decyzję.</description><guid>4abc66d7-87ef-4c3a-a9c1-d7178194c6fd</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:45:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cRFk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZDc2MGMzMC1lZjEyLTQ3MzgtYWYyZC0zZmIyZTBiZmNhMDMuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pierwsze święta z dzieckiem – jak przeżyć je bez stresu?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/pierwsze-swieta-z-dzieckiem-jak-przezyc-je-bez-stresu/2y48w0l</link><description>Pierwsze święta z niemowlakiem to nie tylko zapach pierników, błogi odpoczynek, rodzinne spotkania i prezenty pod choinką. To także emocje, nowe wyzwania i masa pytań: co spakować, jak chronić dziecko przed nadmiernym kontaktem z gośćmi, jak uniknąć przebodźcowania i przede wszystkim… jak nie zwariować? W ciepłej, domowej atmosferze młoda mama Paulina razem z ekspertką - położną i doradczynią laktacyjną Marią Lepucką - testują produkty Bella Baby Happy. Jak przygotować się na pierwsze święta z niemowlakiem tak, by były spokojne i niezapomniane? Odpowiedź znajdziecie w naszym materiale.</description><guid>f77965b1-13f9-443a-b2ca-e11e32e0151c</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:32:11 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_i-k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYjk4NDVlMTllNmYwNDYxYWNkMzU4MWZmZDY5MzZiNS5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Diagnozę mężowi przekazała żona. Przeoczyli drugą kartkę z wynikami</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/diagnoze-mezowi-przekazala-zona-ani-jednego-plemnika-brzmialo-jak-wyrok/txk194p</link><description>Dla pary marzącej o dziecku diagnoza azoospermii brzmi jak wyrok i konieczność opracowywania planu "B", "C", aż w końcu może zabraknąć liter alfabetu. Gdy bowiem słyszy się o braku plemników w nasieniu, nasuwa się myśl, że w takiej sytuacji w ogóle nie ma z czym pracować. Danuta i Adam, dowiadując się od medyków o "małych szansach", skupili się na tym, że w ogóle są jakiekolwiek. — Jeśli lekarz mówi, że jest mała szansa, ale jest, to trzeba w to wierzyć — mówi dziś mama małego Tadzia.</description><guid>1332ff0e-32ad-4110-a3c9-a9cfab4cfe70</guid><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:43:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/H5Rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDQyYTdkZTI1ODFjYjBmNGJhZjY1MjY2ODM3MDUzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kosmetyki z dostawą w 30 minut. Rewolucja drogerii Super-Pharm</title><link>https://uroda.medonet.pl/super-pharm-wprowadza-ekspresowa-dostawe-kosmetykow-z-glovo-i-bolt-food/fw08mpt</link><description>Super-Pharm łączy siły z Glovo i Bolt Food. Od września można zamawiać tysiące produktów z drogeryjnego asortymentu z dostawą pod drzwi i to w mniej niż 30 minut. Z usługi już mogą korzystać mieszkańcy 30 polskich miast.</description><guid>790e13a4-d38d-435b-85d3-bd28d36c4769</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 22:46:27 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SzIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kOGQzY2ZlMzcwZjQ3NjgxM2Y3ODhlMGRlZDBlYWY3NC5qcGeSlQMAQs0En80CmZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>