<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 12:09:57 +0100</lastBuildDate><item><title>Ognisko odry na Podkarpaciu. Kolejne przypadki potwierdzone</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,ognisko-odry-na-podkarpaciu--kolejne-przypadki-potwierdzone,artykul,86857728.html</link><description>Podkarpacki Państwowy Wojewódzki Inspektor Sanitarny poinformował we wtorek 25 listopada 2025 r. o kolejnych potwierdzonych przypadkach odry w województwie podkarpackim. Odnotowano tam ogółem sześć zachorowań.</description><guid>f8ae3cc2-96ea-4ecb-a09c-e3cc791b8ee4</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:35:09 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TpHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNmFmOTAxMTQ2MDNlNDE1YjViOTc0MzRlNjgyMGU2Ny5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>122 pijanych kierowców dziennie. Rząd chce ograniczyć sprzedaż alkoholu, branża paliwowa protestuje</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,sejm-rozwaza-nowe-ograniczenia-sprzedazy-alkoholu--branza-paliwowa-protestuje,artykul,59180171.html</link><description>Alkohol w Polsce może stać się trudniej dostępny. Do Sejmu trafiły projekty ustaw zakładające m.in. zakaz sprzedaży alkoholu na stacjach paliw, w uzdrowiskach oraz w godzinach nocnych. Zwolennicy zmian podkreślają, że chodzi o bezpieczeństwo i ograniczenie liczby pijanych kierowców, których wciąż jest zatrważająco dużo. Branża paliwowa protestuje, twierdząc, że to nie rozwiąże problemu, a jedynie uderzy w przedsiębiorców.</description><guid>ddc64729-2009-468e-b2bf-336cc4f1c899</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:10:03 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/MC7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85Mjc0NTdlYTgzNTdmM2RkMDE4NWZlNWI1OWIzNWQzNi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tym województwie jest najmniej pielęgniarek. Sytuacja dawno nie była tak niepokojąca</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,brakuje-150-tys--pielegniarek-w-polsce--eksperci-bija-na-alarm,artykul,71830497.html</link><description>Podczas środowych obrad Wojewódzkiej Rady Dialogu Społecznego w Opolu omówiono palący problem niedoboru pielęgniarek w Polsce. Ekspert Krzysztof Zdobylak przedstawił wyniki raportu przygotowanego dla Ogólnopolskiego Związku Zawodowego Pielęgniarek i Położnych, które wskazują na brak aż 150 tys. pielęgniarek. Obecnie w Polsce pracuje około 216 tys. pielęgniarek, choć dla zapewnienia odpowiedniego standardu opieki potrzeba ich 370 tys.</description><guid>84eac31f-1cd6-424f-9b45-3d0b19088147</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:51:08 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EoPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTQ2ZTE2ZWJkNGU5NWE5OThjNzFlNWMyY2M2MDE2YS5qcGeSlQMAzLTNFpfNDLSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nowe terapie dodają „życia do lat” pacjentom ze szpiczakiem mnogim</title><link>https://www.medonet.pl/video/zdrowie-rano,nowe-terapie-dodaja--zycia-do-lat--pacjentom-ze-szpiczakiem-mnogim,film,93297598.html</link><description>Każdego roku ok. 3 tys. Polaków słyszy diagnozę szpiczaka mnogiego, nowotworu złośliwego układu krwiotwórczego, wywodzącego się z dojrzałych komórek układu odpornościowego. To trzeci najczęstszy nowotwór hematologiczny w naszym kraju. W kolejnym odcinku Zdrowie Rano dr Anna Zimny-Zając porozmawia z dr Agnieszką Druzd-Sitek, onkologiem klinicznym, o objawach choroby, diagnostyce i nowoczesnych metodach leczenia, znacząco poprawiających jakość i długość życia pacjentów.</description><guid>cea616e9-f9fa-4a5f-ba8f-f976e2a57975</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:37:24 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WBOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xNjc5N2M2OTI5ZGRhYjk3MTQwNGRjNWZlNjUzYTk5MC5qcGeRkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Stan zdrowia Polek i Polaków w 2025 roku. Medonet publikuje raport z 6. edycji Narodowego Testu Zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/narodowy-test-zdrowia-polakow,stan-zdrowia-polek-i-polakow-w-2025-roku--medonet-publikuje-raport-z-6--edycji-narodowego-testu-zdrowia,artykul,61532514.html</link><description>Polki i Polacy coraz lepiej dbają o swoje zdrowie, jednak wciąż daleko nam do poziomu, który eksperci uznaliby za bardzo dobry. Medonet prezentuje raport z 6. edycji Narodowego Testu Zdrowia — największego w Polsce badania samooceny zdrowia i stylu życia. Premiera raportu odbyła się 26 listopada 2025 r. podczas II Kongresu Zdrowia Medonet.</description><guid>b7759464-c79a-4b9c-a870-5387d1f43728</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:34:52 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mUHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY4NzIxNjI3MmZlNDEyNDg2OWRhOTNhYWNlNzZiMS5qcGeSlQMuAM0EU80Cb5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Marzysz o utracie 20 kg? Dieta i ruch to dopiero początek zmian</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/diety,jak-pozbyc-sie-20-kg-nadwagi--tyle-czasu-potrzebujesz--zeby-schudnac,artykul,81992400.html</link><description>Nadwaga jest stanem, który może negatywnie odbijać się na zdrowiu. Chociaż pozbycie się dużej ilości tkanki tłuszczowej może wydawać się nieosiągalnym celem, jest to możliwe i da się to zrobić bezpiecznie. Oto kilka wskazówek, które pozwolą pozbyć się nawet 20 kg nadwagi.</description><guid>128bf4d1-5d55-4643-9268-09352c0871e0</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:58:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kXok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ODM2ZDA4OTdlMGFjYmIxNWZmN2EwYmMyZTQ0MzI5MC5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Darmowy odrdzewiacz do stawów. Ból może zniknąć szybciej niż myślisz</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,najlepszy-odrdzewiacz-do-stawow--wybawienie-dla-zesztywnialych-i-zasiedzianych,artykul,92352561.html</link><description>Przestajesz się ruszać, bo bolą stawy, a może jest na odwrót — gdy ograniczyłeś swoją aktywność, zaczęło cię łupać cię tu i ówdzie? Nie popełniaj największego błędu świata – aparat ruchu do zdrowia potrzebuje najbardziej… ruchu! Potwierdza to ekspert fizjoterapeuta i trener Marek Purczyński. Najlepszy odrdzewiacz do stawów jest dostępny dla każdego całkiem za darmo!</description><guid>fef4ec5e-bd5a-40ff-86f3-d823f222430a</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:54:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/EnRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wMjBhMDhkYzliODUzYzRkNWYwMDJhNDQ1MjEzZmRjNC5qcGeSlQMAzKLNFEzNC2qTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy można pójść na L4 na wypalenie zawodowe? Prawniczka wyjaśnia, kiedy to możliwe</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie,czy-bedzie-l4-na-wypalenie-zawodowe--prawniczka-tlumaczy--jak-to-dziala,artykul,71043269.html</link><description>Wypalenie zawodowe to problem, który jest wręcz znakiem naszych czasów. Czasów, które są intensywne, często wypełnione stresem, nadmiarem obowiązków i wzajemnymi oczekiwaniami. Co się dzieje, jeśli ktoś traci serce do pracy? Czy można liczyć na zwolnienie lekarskie w takim przypadku? Wszystko zależy od tego, jak dokładnie przebiega wypalenie zawodowe. Wątpliwości wyjaśnia prawniczka Patrycja Pieszczek-Bober w rozmowie z Medonetem.</description><guid>677fc368-e2f6-4d76-bb81-8369cb19b1d7</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:46:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/plbk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNDIyMzlmOTM0MGY4M2VlYjA5YjFiMDg1ZGM0MjM2Ny5qcGeSlQMAdM0YTc0Nq5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachowanie, które wyśmiał nawet dr House. "Mówi o niskim poczuciu własnej wartości"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,takie-zachowanie-wysmial-nawet-dr-house--mowi-o-niskim-poczuciu-wlasnej-wartosci-fragment-ksiazki-,artykul,47053862.html</link><description>— Nie tylko przeciążenie fizyczne, zmęczenie i brak snu sprawiają, że odcinamy się od naszych ciał. Odcinanie się widzimy też w zaprzeczaniu naturalnym zmianom biologicznym, nieuniknionemu starzeniu, maskowanemu jak się da, nawet za cenę bólu — zauważa Urszula Sołtys-Para, psycholog i psychoterapeutka ericksonowska, autorka książki "Przebodźcowani. Szukając siebie w świecie nadmiaru".</description><guid>1923aff9-e10e-4237-a056-6c5be3f664e9</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WKHk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85YTFhNTdjMWYxNjk4ZDhhNDA1YTY3NjkzNjY0ZDk1Yi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwuminutowy test prawdy: czy grozi ci wypalenie zawodowe?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/emocje-i-samopoczucie-pracownikow,czy-jestes-wypalony--dwuminutowy-test-pomoze-ci-to-sprawdzic,artykul,84955677.html</link><description>Neha Sangwan od ponad dwóch dekad bada przyczyny wypalenia zawodowego. Inspiracją była jej własna historia. Gdy Sangwan znalazła się w punkcie krytycznym, z zaskoczeniem stwierdziła, że nikt nie pomaga osobom z takim problemem, jak jej. To skłoniło ją do przyjrzenia się pojęciu wypalenia. Czym jest właściwie wypalenie? Na jakie objawy zwrócić uwagę? Na końcu artykuł znajdziesz quiz, który pomoże ci sprawdzić, czy wypalenie zawodowe dotyczy też ciebie.</description><guid>774c5a3d-99cd-4e2d-8703-a5b014aabd4a</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:42:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2iRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZmUwZTBmYjE3Mjk2NGFmNjc2ZTk4MzIxYTNjYmE4YS5qcGeSlQMAzQGXzRq4zQ8HkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Brudne" łokcie i kolana to sygnał alarmowy. Ważny gruczoł niedomaga</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-endokrynologiczne,brudne-lokcie-i-kolana-to-objaw--ze-tarczyca-niedomaga,artykul,60477928.html</link><description>Niektóre choroby widać gołym okiem. To dlatego, że ich objawy pojawiają się również na naszej skórze. Czy zauważyłeś u siebie charakterystyczne zmiany, które można opisać jako "brudne łokcie i kolana"? Jeśli tak, to pod żadnym pozorem nie powinieneś ich lekceważyć. Jest to bowiem objaw poważnych problemów z tarczycą. Poznaj szczegóły i dowiedz się, jak walczyć z tą przypadłością.</description><guid>4026a757-61ff-4a20-a21f-11de631a5088</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:27:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/E7zk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjJlZDQwY2ZkMDIzNTUwNGI5MzY3NzFkMDkxNDNiNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie możesz zrobić tych pięciu rzeczy? Uważaj, to może być alzheimer</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-neurologiczne,jesli-nie-mozesz-zrobic-tych-5-rzeczy--przebadaj-sie-na-alzheimera,artykul,09133350.html</link><description>Choroba Alzheimera jest najczęstszą postacią demencji. Czasami zdiagnozowanie jej może być wyzwaniem dla lekarzy. Jednak jest to bardzo ważne, aby wykryć ją w dość wczesnym stadium. Dzięki temu można zacząć terapię, która opóźni postęp choroby. My sami również powinniśmy zwracać uwagę na wszelkie zmiany w naszym zachowaniu. Jeśli coś cię zaniepokoi, nie lekceważ tego! Oto pięć znaków, że warto się zbadać.</description><guid>b5571776-e5ed-47e3-a0ea-4d8dc4feaf4f</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cCkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MzQ4MWVmZTkyZWQ4YzdkY2JkMmJkNWFhYmQ1YmRkNi5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oznaki anemii, które widać w ciele. Przyjrzyj się twarzy i dłoniom</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/inne-choroby,3-sekretne-znaki--ze-masz-anemie--najpierw-sprawdz-usta-i-powieki,artykul,25869783.html</link><description>Objawy anemii mogą być bardzo podstępne i przypominać wiele innych schorzeń. Wszelkie wątpliwości rozwieje badanie krwi. Jednak my sami również możemy obserwować nasze ciało i zwracać uwagę na sygnały, które być może nam wysyła. Niektóre z nich świadczą o rozwijającej się anemii. Zobacz, czy nie występują również u ciebie.</description><guid>6184eb46-b0e8-4704-90d3-ab3bae417822</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:55:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rKck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hM2U4MDZjNGNiNjMxMTkxNjI4NjIxZWRiOGJhZjFkOS5qcGeSlQMAzPTNHnjNESOTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani sposób na zmarszczki. Szukaj w aptece kosmetyków z tą substancją w składzie</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/tani-sposob-na-zmarszczki-szukaj-w-aptece/j6z5yr0</link><description>Kwas glikolowy to gwiazda wśród substancji czynnych obecnych w kosmetykach, które mają zmniejszać widoczność zmarszczek i rozjaśniać przebarwienia. Znajdziemy go nie tylko w drogich produktach, ale także w niższych cenach w drogeriach i aptekach. Jak stosować kwas glikolowy na twarz, by zredukować zmarszczki?</description><guid>14f91443-5333-43c5-a5a5-375ae6f5048e</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:47:39 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Pa8k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iN2U0ZDY0NDZhODJkMTFjMTcwMzk0YTdkMGE2MjY0Yi5qcGeSlQMAzQEOzSHUzRMHkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Choroby, które "budzą się" zimą. Zimno aktywuje i nasila ich objawy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,choroby--ktore-nasilaja-sie-zima--sprawdz--czy-jestes-w-grupie-ryzyka,artykul,94960743.html</link><description>Sezon zimowy to moment, kiedy obserwujemy wokół siebie wysyp najróżniejszych infekcji. W ostatnim czasie sporo mówi się o infekcjach sezonowych. Jednak zima to także moment, kiedy aktywują się również przewlekłe schorzenia, na czele z astmą czy też egzemą. Lista jest naprawdę długa.</description><guid>2ad0e943-6115-405f-9d6c-59b3c5491c6c</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/gMAk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZGViZWM0ZjRiYTBhOTg4ZTJiYWYwY2ZkNmJiMTBlMC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Chemikalia w jedzeniu niszczą nasz mikrobiom. Naukowcy alarmują</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,pestycydy-i-chemikalia-niszcza-nasz-mikrobiom--naukowcy-alarmuja,artykul,38639900.html</link><description>Wyniki badania opublikowane w prestiżowym czasopiśmie "Nature Microbiology" rzucają nowe światło na wpływ powszechnie stosowanych chemikaliów na zdrowie człowieka. Naukowcy z Uniwersytetu Cambridge odkryli, że aż 168 substancji chemicznych, które dostają się do organizmu z pożywieniem, wodą czy poprzez kontakt ze środowiskiem, może mieć szkodliwy wpływ na pożyteczne bakterie jelitowe. Co więcej, niektóre z tych związków mogą sprzyjać rozwojowi oporności na antybiotyki.</description><guid>e5d583f5-2d5e-4487-a586-af8b244a7eb5</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:19:20 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/11Dk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80YmJmYTVlNDE3OTQ4YmZhZTMwNjg1OThiNzE4Y2QxNy5qcGeSlQMAcM0OEM0H6ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Certyfikaty, które naprawdę mają znaczenie - jak nauka potwierdza skuteczność materacy medycznych?</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie,certyfikaty--ktore-naprawde-maja-znaczenie---jak-nauka-potwierdza-skutecznosc-materacy-medycznych-,artykul,76686827.html</link><description>Współczesny rynek akcesoriów sypialnianych oferuje nam niezliczoną ilość produktów, jednak świadomy konsument coraz częściej poszukuje rozwiązań popartych twardymi dowodami naukowymi oraz rzetelnymi badaniami klinicznymi. Jakość naszego codziennego wypoczynku bezpośrednio przekłada się na długofalowe zdrowie, dlatego tak istotne jest, aby decyzje zakupowe opierać na wiedzy eksperckiej, a nie wyłącznie na powierzchownych obietnicach reklamowych.</description><guid>4e638b1e-d569-4e6e-bd05-f3dd6c782200</guid><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 00:00:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HiLk9lGaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lNjQzYmE2NS1mNzhkLTQ4MjAtYjU0OC00Njg0NTg4OTM3MDQuanBlZ5GTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ekspertka: koszty leczenia otyłości to jedna czwarta całego budżetu na ochronę zdrowia</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,otylosc-kosztuje-system-miliardy--to-az-25-proc--wydatkow-na-zdrowie,artykul,32211623.html</link><description>— Skuteczne zaopiekowanie się tą chorobą znacząco poprawiłoby wskaźniki epidemiologiczne w Polsce. To realna szansa — w ciągu dwóch lat moglibyśmy pochwalić się tysiącami przypadków ustąpienia cukrzycy, chorób nerek, astmy czy bezdechu sennego — mówiła podczas panelu eksperckiego na II Kongresie Zdrowia Medonet dr Małgorzata Gałązka-Sobotka, dyrektor Instytutu Zarządzania w Ochronie Zdrowia Uczelni Łazarskiego. Ekspertka podkreśliła, że popiera postulat stworzenia jasno zdefiniowanej ścieżki pacjenta chorego na otyłość — od lekarza rodzinnego po specjalistyczne leczenie, jeśli wymaga tego zaawansowanie choroby.</description><guid>a3d31b28-94b9-4f35-a12a-4a586df89725</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:12:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/WYFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yY2ZhZDgzNWRmM2JhZDA1OWZjZGIzNWRiMWJhZTFkMC5wbmeSlQPMu3TNAjrNAUGTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Za nami druga edycja Medonet Awards 2025. Znamy laureatów!</title><link>https://www.medonet.pl/kongres-zdrowia-medonet/kongres-zdrowia-2025,za-nami-druga-edycja-medonet-awards-2025--znamy-laureatow-,artykul,96020713.html</link><description>Kto zmienia polską ochronę zdrowia na lepsze? Oto ludzie, organizacje i innowacje, które w tym roku zdobyły najważniejsze wyróżnienia w branży zdrowotnej. Podczas gali Medonet Awards 2025, która zwieńczyła II Kongres Zdrowia Medonet nagrodzono tych, którzy nie tylko mówią o zmianach, ale realnie je wprowadzają — od przełomowych technologii, przez działania na rzecz pacjentów, po inicjatywy poprawiające jakość życia. Przy okazji 15-lecia Medonetu przyznano także specjalne wyróżnienia dla specjalistów ze świata medycyny. Sprawdź, kto znalazł się w gronie laureatów!</description><guid>64e8140b-6299-4beb-bdb8-9b0861c0eedf</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:43:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2ypk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZmQxZTA4MzA3NmMyZjNhZjMzNzgwOTBlMDM3ODQ4Yi5qcGeSlQMAzK3NFabNDC2TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wirus chikungunya w Polsce. "Groźna dla zdrowia niespodzianka"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,wirus-chikungunya-w-polsce--grozna-dla-zdrowia-niespodzianka,artykul,24719989.html</link><description>Kuba zmaga się z epidemią wirusa chikungunya, ale fakt, że to daleko od nas, nie oznacza, że nie mamy się czego obawiać. Jak podaje wirusolożka, prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska, tropikalne choroby coraz częściej trafiają do Polski wraz z podróżnymi. W ostatnich tygodniach do szpitala w Polsce trafiła m.in. kobieta, która wirusa "przywiozła" z wakacji w Ameryce Północnej. — Jesień i zima to ulubiona pora Polaków na tropikalne wyjazdy. Mogą się one jednak zakończyć powrotem z niechcianą, groźną dla zdrowia niespodzianką — przestrzega ekspertka na łamach Medonetu.</description><guid>979b8833-bf0e-4079-bd01-97bc1b601d21</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 18:14:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/aQak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZjRiZjQwODRhMTE1NjljZTFkODBkN2UxY2Y2MDY3Yy5qcGeSlQMAzQEAzR_6zRH8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co się dzieje z ciałem, jeśli regularnie jesz kapustę?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/co-sie-dzieje-z-cialem-jesli-regularnie-jesz-kapuste/8p08v7l</link><description>Kapusta, choć często niedoceniana, to prawdziwy skarb w naszej kuchni. Niskokaloryczna, bogata w witaminy, przeciwutleniacze i błonnik, wspiera zdrowie jelit, serca, a także układu odpornościowego. Dodatkowo pomaga w kontroli wagi i zmniejsza stany zapalne. Zarówno czerwona, jak i zielona kapusta oferują różnorodne korzyści zdrowotne, będąc przy tym przystępnym cenowo elementem diety. Oto dlaczego warto sięgać po to warzywo częściej.</description><guid>7c9034ad-6b37-43e6-836e-1b762091be97</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:46:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Xjxk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMmNiOWZiNDAxYWMyZTVlYjZkMGQ2MmJkOTY3NDg4ZC5qcGeSlQMAzIzNEePNCg-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Żona Bruce'a Willisa dzieli się szczegółami jego choroby. "To były pierwsze objawy"</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,zona-bruce-a-willisa-dzieli-sie-szczegolami-jego-choroby--to-byly-pierwsze-objawy,artykul,40879647.html</link><description>Bruce Willis choruje na otępienie czołowo-skroniowe (FTD) — rzadką, nieuleczalną chorobę neurodegeneracyjną, która niszczy płaty czołowe i skroniowe mózgu. Choroba wpływa na mowę, zachowanie, emocje i zdolności poznawcze. Opiekę nad nim sprawuje rodzina, w szczególności żona Emma Heming, która w swojej książce "Nieoczekiwana podróż" opowiada o pierwszych objawach demencji u aktora. " [...] zaczęłam zauważać, że podczas kolacji lub innych posiłków z całą rodziną Bruce jakby się wyłącza" — opisuje Heming. I dodaje: "rozważałam wszystkie możliwe scenariusze. Czy problem tkwił w naszym małżeństwie?"</description><guid>a8ac610b-a539-4959-ae6e-8822f0ed95aa</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tw7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NGY0NWU5MzlkMjc5ZTI5MWM2ZDRhOTM4OTQ0M2ZhMy5qcGeSlQMAzKTNC7jNBpeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przedszkola i żłobki nie mogą tego żądać. "Wymóg nie ma mocy prawnej"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/zaswiadczenia-lekarskie-czego-moga-wymagac-zlobki-i-przedszkola/qgwcdjk</link><description>Rodzic ma prawo powiedzieć "nie" — a żłobki i przedszkola nie mają prawa wymagać od rodziców zaświadczeń o stanie zdrowia dziecka — to niezgodne z przepisami, a z kolei lekarze rodzinni nie mają obowiązku ich wystawiania. Mimo to wiele placówek próbuje je wymusić zapisem we własnym regulaminie, wprowadzając rodziców w błąd. Co wtedy? — Jeżeli mimo wszystko placówki będą próbowały narzucać swoje zasady, rodzice mogą, a wręcz powinni, zgłosić ten fakt do Rzecznika Praw Dziecka — podkreśla dr Bożena Janicka, prezes Porozumienia Pracodawców Ochrony Zdrowia.</description><guid>157f0890-7c56-4d9c-82f5-30d7b9712754</guid><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:26:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PVOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zYzg0ZjYyZTFkN2Q0MDNiODA3MjBhZGMzYjk4NDJjNy5qcGeSlQMAzQOYzRJFzQpIkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hormony tarczycy matki a rozwój mózgu dziecka – nowe dowody na ryzyko autyzmu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/hormony-tarczycy-matki-a-rozwoj-mozgu-dziecka-nowe-dowody-na-ryzyko-autyzmu/clz313y</link><description>Zaburzenia hormonalne związane z tarczycą u kobiet w ciąży mogą znacząco zwiększać ryzyko urodzenia dziecka z autyzmem — alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma "The Journal of Clinical Endocrinology &amp;amp; Metabolism". Wyniki przełomowego badania wskazują na konieczność baczniejszego monitorowania zdrowia przyszłych matek.</description><guid>0f99061c-383d-4710-aa1d-d7fb3a615422</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:28:39 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yAuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNDViNWI2Njg1MTM1NTcyZmE1YzY2OTZjN2Q3Njc0MS5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co działają suszone morele? Sięgaj po nie z umiarem</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/dlaczego-warto-jesc-suszone-morele-uwazaj-na-jedno/nmvcx08</link><description>Wszyscy doskonale wiemy, jak ważne jest włączenie owoców i warzyw do codziennego menu. W ciągłym biegu trudno osiągnąć zalecane dawki tym bardziej na przednówku zimy, kiedy w sklepach brakuje produktów o wyrazistym smaku. To dobry moment, by sięgnąć po suszone morele, które dostarczają dużo związków odżywczych, a zarazem są bardzo smaczne.</description><guid>26f835a1-e8f1-4b01-a6b4-23fa6682c8df</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Gx_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mOWJkZWQ1NTA3MDY2NTQ1MWMxMzdlZWJiNDg1MjMwZi5qcGeSlQMAfM0PIM0IgpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Syropkowi rodzice" wysyłają z kaszlem do przedszkola. Pediatra: za długo trzymamy dzieci w domu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/syropkowi-rodzice-wysylaja-z-kaszlem-do-przedszkola-pediatra-za-dlugo-trzymamy-dzieci/p338dpz</link><description>Twoje dziecko kolejny tydzień spędziło w domu, ponieważ przyniosło infekcję z przedszkola? Leczenie przyniosło skutek, a ty zastanawiasz się, czy puścić dziecko do placówki, czy może jeszcze przetrzymać je w domu? Nie pomaga fakt, że gdy tylko wejdziecie do szatni, maluch zaczyna kaszleć i czujesz na sobie ciężkie spojrzenia innych rodziców? Razem z pediatrą Anetą Górską-Kot, ekspertką Grupy LUX MED wyjaśniamy, kiedy dziecko z kaszlem i katarem może pójść do przedszkola, a kiedy jest to nie najlepszy pomysł.</description><guid>2ac56bc5-5aa0-4380-a800-1b96ce9c057c</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:28:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IV7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zN2Q4OTJiZDgyNTk1N2VkYmUwNjZkNjY0NDRkYTVjZS5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten mit na temat mikrofalówki jest wciąż żywy. Uważaj na jedną rzecz</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/mozna-jesc-posilki-odgrzewane-w-mikrofali-ale-o-jednym-trzeba-pamietac/gzc3exp</link><description>Kuchenki mikrofalowe od lat budzą kontrowersje. Dla jednych to niezastąpione urządzenie w kuchni, dla innych symbol upadku tradycyjnego gotowania. Poza kulinarnymi dyskusjami pojawia się jednak jeszcze jedno pytanie: czy korzystanie z mikrofalówki może być szkodliwe dla naszego zdrowia?</description><guid>4908ce66-afad-4029-9099-9d1af3bba8fe</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:27:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/d6Bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZTYwNGQyODRiZmZhM2E0NTEzMTRhMDM3NDY1MWQ0OS5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru. Jedz ten produkt codziennie dla zdrowia serca</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/naturalny-pogromca-wysokiego-cholesterolu-i-cukru-jedz-codziennie/tzle01c</link><description>Naturalny sposób na obniżenie cholesterolu i cukru może być prostszy, niż myślisz. Ten produkt wspiera serce, reguluje poziom glukozy i chroni przed miażdżycą. Sprawdź, dlaczego warto włączyć go do codziennej diety.</description><guid>a31a7362-09bb-4704-93df-7fdb0a9f4747</guid><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 07:37:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tDKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mMTI1ZTBjNzdjNmQ2YTc4MTE0NjIwOTdmNDgyNzZjNS5qcGeSlQMDzQHJzRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Masz problem z zaparciami? Te produkty pomogą natychmiast</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/produkty-ktore-pomoga-ci-sie-szybko-wyproznic-dzialaja-blyskawicznie/j9eghnf</link><description>Na myśl o wizycie w toalecie masz niewyraźną minę, a czasy, kiedy nie stanowiło to żadnego problemu, pamiętasz jak przez mgłę? Najczęściej przyczyna kryje się w tym, co jesz, a zaparciom można łatwo zaradzić. Jest aż 16 produktów, które pomogą ci się szybko wypróżnić.</description><guid>56d2b763-d366-4e89-84d6-d6d11f413ef8</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 11:07:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/IuSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wOWFkODViMmIwY2I3ZjU5OTlkNGIxMDM1MjdmMzQwOC5qcGeSlQMAzMPNGGDNDbaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>40 lat abstynencji z wyboru. Nie wie nawet, jak smakuje piwo [LIST]</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ma-40-lat-i-od-urodzenia-nie-pil-alkoholu-nie-wie-jak-smakuje-piwo-list/ydv0meh</link><description>"W którymś momencie podjąłem decyzję, że nie chcę na razie w ogóle próbować alkoholu. Stwierdziłem, że jeśli kiedykolwiek będę miał żonę, to nie chcę, żeby przeze mnie cierpiała i płakała" — pisze w liście do redakcji nasz czytelnik. Mężczyzna w tym roku skończył 40 lat i od urodzenia nie miał w ustach ani kropli alkoholu żadnego rodzaju. Jak sam przyznaje, czuje się świetnie ze swoją abstynencją.</description><guid>26a34b62-9ea0-4138-b0ac-228c32fa5229</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:52:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ucak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWI0YzZiYjg5MzliMGNlZjgyMTM2NDVmZmE4YmZkOS5qcGeSlQPNAzbNBCTNC17NBmWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tani napój, który wspiera zdrowie. Możesz pić go codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zbawienne-wlasciwosci-taniego-napoju-mozna-pic-go-codziennie/x1yb0ly</link><description>Jest niedroga, do tego banalnie prosta w przygotowaniu, idealnie zaspokaja pragnienie i, jak się okazuje, pozytywnie wpływa na ludzki organizm. Amerykańscy naukowcy nie mają wątpliwości — jeśli chcesz być zdrowszy, regularnie pij herbatę. Jakie korzyści to daje? Ile filiżanek herbaty dziennie należy pić, aby zobaczyć efekty? Naukowcy to sprawdzili.</description><guid>a375333d-129c-4804-badf-be991e338776</guid><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 09:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/b0Uk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MzlmYTg4MjY3MDk3OWRkM2YyOTJmOTg1MDMxNjA2NS5qcGeSlQMAzLzNF5bNDUSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najzdrowszy owoc świata. W Polsce zajadamy się nim przez cały rok</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/to-najzdrowszy-owoc-swiata-w-polsce-zajadamy-sie-nim-przez-caly-rok/s7vwesx</link><description>Amerykańskie Centra Kontroli i Zapobiegania Chorobom (CDC) sklasyfikowało tzw. powerhouse fruits and vegetables, czyli owoce i warzywa odgrywające największą rolę w redukcji ryzyka chorób przewlekłych. Łącznie oceniono 47 produktów, a na czele listy najzdrowszych owoców znalazł się... pomidor, który wyprzedził cytrusy i truskawki.</description><guid>6198f0e6-1cbc-46b2-9da6-ebac4a78038b</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:13:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/PqLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMGQ0ZTJhOWUxYWM3ZmU3YjlkZWJjMDdjNDEwZjYxMy5qcGeSlQMAzQI6zRXAzQw8kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dziecko używa tych emotek? Uważaj, to mogą być sygnały alarmowe</title><link>https://dziecko.medonet.pl/dziecko-uzywa-tych-emotek-uwazaj-to-moga-byc-sygnaly-alarmowe/jdyjc2r</link><description>Kotki, żyrafy, paski zebry — niewinne obrazki w sieci? Niekoniecznie. KidsAlert ostrzega: za tymi ikonami kryją się dramaty dzieci i nastolatków. Drapanie się do krwi, poczucie samotności, myśli o samookaleczeniu — wszystko zakodowane w emoji, które rodzice często ignorują. Czy wiesz, co naprawdę oznaczają symbole w mediach społecznościowych? Musisz wiedzieć, że algorytm "wie", że nie jesteś już dzieckiem i przeglądając TikToka natrafisz na inne treści niż twój syn czy córka.</description><guid>cb63a89f-47e4-44e4-b66c-002c5ab15a3e</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:44:49 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/G0rk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NmZjODA1ZjNhN2RjNGFlMTZhYjcyYzYxMTVjY2EzNy5qcGeSlQMAzK_NFfDNDFeTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Na co pomaga mak? Warto jeść nie tylko od święta</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/dlaczego-warto-jesc-mak-wartosci-odzywcze-i-wlasciwosci-maku/jr6b4r1</link><description>Do Świąt Bożego Narodzenia pozostał miesiąc. Powoli kupujemy poszczególne produkty spożywcze potrzebne do przygotowywania potraw wigilijnych, by dostać je w niższych cenach. Jednym z najważniejszych składników jest mak, po który warto sięgać nie tylko od święta.</description><guid>b5cdecc5-2858-4d05-adaf-5403b578714a</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:04:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/eD5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kODM2MGM5MDQwZjBmYjAwNGRmZmU2ZmQzYjBlMTBmMC5qcGeSlQMAzLXNFqjNDL6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Codziennie przez tydzień piłam rosół kolagenowy". Co się wydarzyło? Tak zadziałał</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/codziennie-przez-tydzien-pilam-rosol-kolagenowy-oto-co-sie-wydarzylo/6ezdl15</link><description>Bulion kostny zwany też rosołem kolagenowym to nowe i modne remedium na wiele dolegliwości. Przygotowanie bulionu kostnego wymaga nieco wprawy, ale podobno gra jest warta świeczki. Jak bulion kostny wpływa na nasze zdrowie? Postanowiła się o tym przekonać dziennikarka portalu parade.com, która przez tydzień piła codziennie bulion kostny. Pierwszą rzeczą, jaką zauważyła, była poprawa trawienia. Ale to był zaledwie początek. Jakie jeszcze zmiany zaobserwowała u siebie po tym, jak zaczęła pić rosół kolagenowy?</description><guid>5f2dfbc6-d7cd-421b-a904-79d62b529668</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cikk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTI3NTBjMTQwZDYxOWRjNDk5YjRjNjc4NTljYWMyOS5qcGeSlQMAzQFVzQ8ozQiJkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ten napój zmniejsza ryzyko cukrzycy typu 2. Dietetycy wyjaśniają, dlaczego warto go pić codziennie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/ten-popularny-napoj-zmniejsza-ryzyko-cukrzycy-typu-2/cmdvx43</link><description>Kawa zmniejsza ryzyko rozwoju cukrzycy typu 2 i zapobiega otyłości. Do takich wniosków doszli wspólnie naukowcy ze Szwecji, Danii i Wielkiej Brytanii. Raport z ich badań został opublikowany w marcu 2023 r. w "BMJ Medicine". Mimo pozytywnego wpływu kofeiny na zdrowie, badacze nie zalecają picia kawy w zbyt dużych ilościach.</description><guid>ed1766fa-01fd-432b-9587-753c2cdcd95c</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/zqnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OTMyNDNhNGM3MDdlNWIyMGU2NTk3YmJjYmRlM2NlZS5qcGeSlQPNBJAAzRJAzQpEkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najgorszy wybór na śniadanie. Niweczy efekty twojej diety</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/najgorsze-sniadanie-jakie-mozesz-zjesc-powoduje-oponke-na-brzuchu/e5vwcpj</link><description>Źle dobrane śniadanie może skutecznie zniweczyć efekty nawet najlepiej zaplanowanej diety. Dietetycy podkreślają, że poranny posiłek powinien dostarczać energii i stabilizować poziom cukru we krwi, a nie powodować gwałtowne skoki glukozy. Tymczasem sięgnięcie po pączka czy inne słodkie wypieki to prosta droga do szybkiego głodu, nadmiernego apetytu w ciągu dnia i odkładania tkanki tłuszczowej. Taki wybór nie tylko utrudnia kontrolę masy ciała, ale też może prowadzić do spadku koncentracji i wahań nastroju. Dlatego warto stawiać na śniadania bogate w białko, zdrowe tłuszcze i produkty o niskim indeksie glikemicznym.</description><guid>9d1d659b-5375-4efa-bbe4-8b0277479499</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:57:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Vc0k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODgzZjVlNDIxZDBlM2RiZjQzZTZmMmNkZWFiOGI0Yy5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Takie jedzenie to ogromne ryzyko chorób przewlekłych. Unikaj jak ognia</title><link>https://zywienie.medonet.pl/jedzenie-ultraprzetworzone-to-ogromne-ryzyko-przedwczesnej-smierci-chorob/jdjjz0m</link><description>Intensywna promocja i produkcja żywności ultraprzetworzonej (UPF) przyczynia się do rosnącej liczby przypadków otyłości i przedwczesnych zgonów – alarmują naukowcy na łamach prestiżowego czasopisma medycznego „Lancet”. 43 ekspertów z całego świata apeluje o ograniczenie agresywnego marketingu i lobbingu w tej branży, szczególnie w kontekście ochrony dzieci.</description><guid>d9f293b6-95d1-442c-b7a4-f547938d5325</guid><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 06:33:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4MRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82MTM1NGQ5NjMwYmMwODljNGVlYTA3ZDYyNTk5YTAyZi5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>O której godzinie najlepiej jeść kolację zimą? Ekspert podaje konkretne pory. "Są trzy powody"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/kiedy-najlepiej-jesc-kolacje-zwlaszcza-zima-ekspert-podaje-pory-sa-trzy-powody/lm7tnw4</link><description>Pora jedzenia posiłków wpływa na nasz organizm bardziej niż nam się wydaje. Z nią związane jest choćby tempo spalania tłuszczu i to, jak będziemy spali w nocy. Czas, w którym jemy posiłków może być niemal tak samo ważny, jak to, co kładziemy na talerzu — sugeruje to coraz więcej badań. Ma to znaczenie szczególnie zimą, kiedy wraz ze skracającym się dniem, nasz metabolizm zaczyna zwalniać. Ekspertka ds. żywienia Catherine Norton zaleca, by zimową porą jadać kolację choć trochę wcześniej, a najlepiej między godz. 17.30 a 19. Na łamach "The Conversation" opowiedziała dlaczego. "Są trzy główne powody" — podkreśla, przestrzegając jednocześnie: "Ale jest pewien haczyk".</description><guid>956f44d8-a7a6-4c7e-84cd-fae1ac838e35</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 19:54:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/vEQk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYTdkODUyMDZjZjYxNDBlMGUyMmExYTM2Zjg0ZDI1YS5qcGeSlQMAzQE_zQwDzQbCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Kiedy najlepiej jeść daktyle? O tej porze odniesiesz największe korzyści</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/kiedy-najlepiej-jesc-daktyle-pora-ma-znaczenie/d5bznf7</link><description>Daktyle to pyszne i pożywne owoce rosnące na palmie daktylowej. W starożytności były symbolem słodyczy i wytrwałości, dziś natomiast chętnie zastępujemy nimi ciastka i batoniki. Są doskonałą alternatywą dla produktów bogatych w cukry proste i innych niezdrowych przekąsek, ponieważ mają nie tylko intensywny, słodki smak, ale również dostarczają witamin i minerałów. Dowiedz się, o jakiej porze najlepiej jeść daktyle.</description><guid>7a7d09d0-0180-4215-9d32-c062facaeda5</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:36:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J03k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83NWYxY2EzYjJhZjZiY2I3NGUyZjg5YTIxZDNkMWIxZC5qcGeSlQMAzKnNFBPNC02TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Oto co "wypłukuje" żelazo z organizmu. Tak możesz zwiększyć jego wchłanianie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/skladniki-odzywcze/witaminy-i-mineraly/co-wyplukuje-zelazo-z-organizmu-na-to-trzeba-uwazac/qf04nxh</link><description>Niedobór żelaza jest dość częstą przypadłością, zwłaszcza u kobiet okresie ciąży i porodu, czy u osób na diecie roślinnej. Niestety, nie wystarczy łyknąć pigułkę, by problemowi zaradzić – najlepszą metodą walki z niedoborami jest naturalne dostarczenie związku do organizmu. Jednak bez względu na to, czy żelazo dostarczasz naturalnie, czy w formie suplementacji, na pewne produkty musisz uważać. Sprawdź, co wypłukuje żelazo z organizmu.</description><guid>78e2d48c-99ca-450e-bf74-8ce9fd8c38db</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:22:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/S3ck9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTFkNjRiMmQ1NWMzMjlmODgzY2ZhNDE4NDU1M2FhOS5qcGeSlQMAzI7NGdDNDoiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przeszczep Włosów Turcja: Naturalne i Trwałe Rozwiązania z Estepera</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/przeszczep-wlosow-turcja-naturalne-i-trwale-rozwiazania-z-estepera/ee1mch7</link><description>Turcja stała się w ostatnich latach jednym z wiodących na świecie krajów w dziedzinie chirurgii estetycznej i Przeszczep Włosów Turcja. Nowoczesne kliniki w największych miastach, takich jak Stambuł, przyciągają zarówno pacjentów krajowych, jak i zagranicznych dzięki przystępnym cenom oraz wysokiej jakości usługom. Wśród tych klinik Estepera wyróżnia się jako godny zaufania wybór, oferujący innowacyjne techniki i wysoce wykwalifikowany zespół.</description><guid>d4772f23-92e6-4bab-9319-27142c1c61ce</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 15:00:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9zyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NDYyNmQzODY4MmUxZTM0NDM5YjMwMzE1ZDQ2ZDVhMS5qcGeSlQMAPs0H0M0EZZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jeden błąd sprawi, że wychowasz słabe psychicznie dziecko. Większość rodziców to robi</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jeden-blad-sprawi-ze-wychowasz-slabe-psychicznie-dziecko-wiekszosc-rodzicow-to-robi/xlmxm4w</link><description>Każdemu rodzicowi zależy, żeby wychować silne psychiczne i świadome swojej wartości dziecko. Z drugiej strony wciąż mamy wiele przekonań i przyzwyczajeń, które wynieśliśmy z własnego dzieciństwa. Do tego dochodzi szybkie tempo życia i chęć rozwiązania problemów od ręki. Warto jednak stanąć z boku i zastanowić się, czy nie przesadzamy w wyręczaniu i ułatwianiu życia swoim dzieciom. Według psychiatry Daniela Amena drobne gesty rodziców mogą podburzyć pewność siebie u dzieci.</description><guid>31e6153f-248e-4914-965c-03a0f4967d25</guid><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hT4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zMzgwNmQ3OWIzZjNiY2YxNzA5MWVkMWFiMGMwOTFhYi5qcGeSlQMAzQFhzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta zupa królowała w PRL-u. Teraz zapomniana, a przecież taka dobra i zdrowa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zapomniana-zupa-z-niczego-z-prl-u-zdrowa-i-lagodna-dla-jelit/7y9tchh</link><description>Chociaż wiele osób z rozrzewnieniem wspomina PRL, lata 70. i 80. XX w. wcale nie były łatwe, by przeżyć. W sklepach brakowało produktów pierwszej potrzeby, w tym żywności. Nic dziwnego, że zwiększyła się potrzeba "kombinowania". Na bazie eksperymentów kulinarnych powstała zupa nylonowa, o której niewiele osób dziś pamięta. Szkoda, ponieważ do jej przygotowania są potrzebne wyłącznie podstawowe warzywa i … kasza manna, co w praktyce oznacza samo zdrowie.</description><guid>73d03396-0853-4f36-8a81-dbc7af376611</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:41:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/J6Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYTI3OTE4ZjYwODZmMjFlYjY1NjJlYTc1ZTA2ZmY3MC5qcGeSlQMAU80KXM0F05MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dania chce zakazać mediów społecznościowych. Dostęp od 15. roku życia</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/dania-zakazuje-mediow-spolecznosciowych-dzieciom-prog-wejscia-15-lat/fqgqynv</link><description>Rządy na całym świecie coraz częściej podejmują działania mające na celu ograniczenie dostępu dzieci do mediów społecznościowych. Najnowsza propozycja Danii, która zakłada wprowadzenie jednego z najbardziej restrykcyjnych zakazów w Europie, wpisuje się w globalny trend zaostrzania regulacji cyfrowych. Podobne przepisy obowiązują już w Australii i Wielkiej Brytanii, a ich celem jest ochrona zdrowia psychicznego młodzieży oraz przeciwdziałanie szkodliwym treściom w internecie.</description><guid>53f28743-786c-40fd-a779-804661b7eb19</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:08:50 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/cKuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xYTY2ZWY3ODlmOTA5MTJiMGFjM2FkYjRkYTE0MGY0Zi5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jaki chleb jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetycy wskazują pięć rodzajów. "Najlepsze"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/produkty-zbozowe/jaki-chleb-na-nadcisnienie-dietetycy-wskazuja-piec-rodzajow-najlepsze/tw548zd</link><description>Nasz kraj od lat zalewa potężna fala przypadków nadciśnienia. Choruje już 11 mln dorosłych Polaków, a wśród seniorów 65+ nawet połowa. Jak to opanować? Jednym w najważniejszych elementów terapii nadciśnienia jest właściwa dieta. Choć w żadnym razie nie zastąpi ona leczenia farmakologicznego, to może pomóc opóźnić rozwój choroby i zwiększyć skuteczność farmakoterapii — podkreśla Narodowe Centrum Edukacji Żywieniowej. Co zatem najlepiej jeść przy wysokim ciśnieniu? Dietetyczki przyjrzały się produktowi, który jadamy najczęściej: pieczywu i wskazały pięć najzdrowszych rodzajów chleba na nadciśnienie. Są bogate w błonnik, magnez, potas i nie tylko.</description><guid>e3fead63-1558-4a19-b6cd-79209c8c5b3c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:57:40 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/pOYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYmJiNjFlNTlhN2NmMmI2OWRjYjY2ZWM1MWVmODYxZS5qcGeSlQMAzL_NFe3NDFiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Zachorowała na parkinsona w wieku 26 lat. Objaw pojawił się przy piwie</title><link>https://zywienie.medonet.pl/diety/diety-w-chorobach/zachorowala-na-parkinsona-w-wieku-26-lat-jeden-z-objawow-dotyczyl-piwa/8j0tw7z</link><description>Donna Marshall z Tunbridge Wells w Wielkiej Brytanii choruje na parkinsona od co najmniej 28 lat. Pierwsze objawy choroby pojawiły się u niej, kiedy miała zaledwie 26 lat. Nie przypuszczała jednak, że utrata węchu i smaku oraz niechęć do piwa i kofeiny mogą być spowodowane chorobą Parkinsona.</description><guid>9189e9fc-fa8b-4e97-8cf5-c4a5f5732059</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/-0bk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZGM0ZmZiYWE5OWIyZDFiMDdkMWI4NWM5NDAyOGJiZC5qcGeSlQMAAM0HgM0EOJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To idealne śniadanie dla osób na diecie. Jest superzdrowe, a przygotowanie zajmuje dosłownie chwilę</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/nocna-owsianka-to-idealne-sniadanie-dla-osob-na-diecie-rano-tylko-wyjmij-z-lodowki/cp93rd8</link><description>Owsianka to zdrowe śniadanie bogate w błonnik, witaminy i minerały. Znana jest z pozytywnego wpływu na organizm, w tym układ pokarmowy. Nie bez powodu zdobyła też popularność wśród osób na diecie. Okazuje się, że takie śniadanie sprawdzi się również wtedy, gdy o poranku nie mamy czasu na przygotowywanie posiłku. Właśnie wtedy z pomocą może nam przyjść nocna owsianka. Czym jest nocna owsianka i jak ją przygotować?</description><guid>e5975f12-8389-4f7a-9131-1321d6f6e82c</guid><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 07:48:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7BZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85ZjAwZTUzNTI5NGMwMjI2YjA5NGQxMTgzN2VlYTRhZS5qcGeSlQMAzLTNFn3NDKaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Urodziła córkę i ruszyła "czarna seria". "Na sali porodowej słychać było tylko mój płacz"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/urodzila-corke-i-ruszyla-czarna-seria-na-sali-porodowej-slychac-bylo-tylko-moj-placz/c3fkf3l</link><description>— Milenka urodziła się w piątek o godz. 11.30. To był pierwszy z całej serii krytycznych piątków, jakie miały nadejść. Pamiętam, że kiedy lekarz robił "cesarkę", obok niego jeden przy drugim stali inni medycy i kiedy tylko wyjął ze mnie córkę, podał im ją tak szybko, że nawet nie zdążyłam zauważyć. Potem na sali porodowej słychać było tylko mój płacz. Świat nam się zawalił — wspomina pani Ewelina. Jej córka miała jednokomorowe serduszko. — Gdy potem pozwolili nam ją zobaczyć, nie wierzyliśmy własnym oczom — w pierwszej sekundzie zastanawiałam się, czy to na pewno jest moje dziecko — pisze w liście do Medonetu.</description><guid>e50414e3-1806-4633-8d92-297b49d3e740</guid><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:19:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SKRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mM2M2ZDQ3YmI0MTU4NjQzNDM1ZTM4YWI1YTE3N2YzZi5qcGeSlQMAAM0SG80KMZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zrobili ze mnie sensację w szpitalu: młoda dziewczyna takie dziecko urodziła"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/w-szpitalu-slyszalam-mloda-dziewczyna-a-takie-dziecko-urodzila-mialam-19-lat/pt6bz82</link><description>— Mała dostała 10 punktów, położono mi ją na brzuchu, dopiero potem zaczęło się ważenie i mierzenie – 3100 g, 49 cm, a więc dobrze. A potem, ni z tego, ni z owego, wokół nas zrobił się tłum — wspomina autorka listu, jaki przyszedł na adres Medonetu, opisując swój poród w jednym z państwowych szpitali. Urodziła córkę z zespołem Downa — jak twierdzi, personel placówki nie pomógł jej oswoić nowej sytuacji, a przeciwnie. — Z reakcji, z jakimi się spotykaliśmy na początku, wyczytywaliśmy samo najgorsze — pisze.</description><guid>347cdfd7-9d47-43b1-b274-8ab85add9894</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:41:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bxCk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hNDg5NDdiZTlmY2FkNzUxMDRmYTQ2NjUzOWZlYTg4Ni5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>20 tys. dzieci rodzi się w Polsce przed czasem. Przyczyn jest kilka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/niemowle/wczesniak/swiatowy-dzien-wczesniaka-20-tys-dzieci-rodzi-sie-w-polsce-przed-czasem/dvjjlhl</link><description>17 listopada obchodzony jest Światowy Dzień Wcześniaka, który zwraca uwagę na problem przedwczesnych narodzin. W Polsce ok. 8 proc. noworodków rodzi się przedwcześnie, co stanowi rocznie ok. 20 tys. dzieci. Przedwczesne porody wiążą się m.in. z późniejszym macierzyństwem i chorobami współistniejącymi u ciężarnych, takimi jak cukrzyca czy nadciśnienie. Wcześniactwo częściej dotyczy również ciąż mnogich, których liczba rośnie m.in. z powodu stosowania technik wspomaganego rozrodu — tłumaczy prof. Bożena Kociszewska-Najman z Dziecięcego Szpitala Klinicznego UCK WUM.</description><guid>2e7409e2-dacf-4763-91e6-59bef8b16d2e</guid><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 06:47:48 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/nrYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81N2E1MTMzMTIwOWE0MGRjMGU4Y2Y1MTFiNTRlYzkxNS5qcGeSlQMAzQL8zR5VzREQkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rzadka choroba zabrała Wiktorii uśmiech. Od 10 lat walczy o każdy ruch</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/zdrowie-malucha/choroba-mobiusa-zabrala-wiktorii-usmiech-od-10-lat-walczy-o-kazdy-ruch/px0r64k</link><description>"Była taka maleńka, taka spokojna. Wydawała się zdrowa, tylko nieco osłabiona. Lekarze mówili, że wszystko jest w porządku". Dziś Wiktoria ma dziesięć lat i nigdy się nie uśmiechnęła. Nie dlatego, że nie chce. Mimikę zabrała jej choroba. Wiktoria urodziła się z zespołem Möbiusa, niezwykle rzadką chorobą neurologiczną, przez którą nie może poruszać mięśniami twarzy. Nie zmarszczy brwi, nie zmruży oczu, nie pokaże, że jest zła czy szczęśliwa. Od urodzenia codziennie walczy o każdy ruch, każdy dźwięk i każdy oddech. A jej rodzice Alicja i Marcin, od dziesięciu lat walczą o jedno: żeby ich córka mogła się kiedyś uśmiechnąć.</description><guid>5c625f32-ea5d-4d24-a47f-d0817c5f67c3</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:38:45 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_A6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMTdjZWEzM2FlMmIwZGI2ODhjNjdiY2Q1NzM0ZjAyMy5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bez szpitala, bez lekarza. Kto i dlaczego decyduje się na porody domowe?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/porod/przebieg-porodu/porody-domowe-kto-wybiera-i-dlaczego-jakie-jest-ryzyko/xeq75dn</link><description>Wiemy, że istnieją, ale większość Polek nawet nie bierze ich pod uwagę. Porody domowe – legalne, mniej traumatyczne, zdemedykalizowane, w naszym kraju nadal traktowane są jako "sport tylko dla odważnych". Jak wygląda poród w domu? Jest się czego bać?</description><guid>edfcc9d0-8f06-44f1-8adf-40624fd6d12c</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/X4Jk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wYWE0YmE2ODZjNjQ0YTA2ODJmYzNmNjg1NTZkYjIxYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Cicha choroba, która zabija. Dlaczego Polacy nic o niej nie wiedzą?</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/na-poczatku-wyglada-jak-grypa-moze-prowadzic-do-smierci-polacy-nie-maja-pojecia-o/vgvfb9g</link><description>Większość Polaków zapewne nigdy w życiu nie słyszała o cytomegalii. Świadomość tej choroby jest niska na całym świecie i nie jesteśmy tu wyjątkiem, a szkoda, bo infekcja cytomegalowirusem jest szczególnie groźna dla dzieci, których mamy przechodzą ją w pierwszym trymestrze ciąży. Dr hab. n. med. prof. Instytutu Matki i Dziecka Tadeusz Issat w rozmowie z Medonetem przybliża specyfikę tej choroby oraz przedstawia jedyne w Polsce niekomercyjne badanie kliniczne, którego powodzenie może stanowić rekomendację do wprowadzenia walacyklowiru na listę leków refundowanych ze wskazaniem cytomegalii w ciąży.</description><guid>31395f07-6a01-4972-86f3-1808bf286233</guid><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:33:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/r9Ak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83MDUxOTU4NDQ2MjU5M2M1MTI0MjE2NjA4ZDgzYzlkMC5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>USG nie wykryło poważnej wady płodu. "Przy amniopunkcji lekarz kazał mi zamknąć oczy"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/mam-dziecko-z-niepelnosprawnoscia-w-drugiej-ciazy-wykonalam-amniopunkcje-list/654j2l8</link><description>Nasza czytelniczka, mając już córkę z zespołem Downa, w kolejnej ciąży zdecydowała się na amniopunkcję. Jak mówi, "po prostu chciała wiedzieć" i móc się przygotować na każdy scenariusz. — Skończyłam 35 lat i miałam obciążony wywiad położniczy (jedno poronienie w przeszłości w siódmym tygodniu i starsze dziecko z zespołem Downa). Wcześniej jeszcze zrobiłam test PAPP-A i potrójny, wszystko OK poza jednym parametrem — przekazała. Bała się ewentualnych komplikacji i wad, których badanie nie wykryje, ale, jak stwierdziła, "przynajmniej coś już było wiadomo".</description><guid>ed5b30a9-1f98-4464-8786-4b08ad67d24a</guid><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:04:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yV5k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81MGZhOTZjNzMyNDg0ODUzM2UwZjc0Njk2MzI1OTY4NS5qcGeSlQMAzKvNFV_NDAWTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>