<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>medonetRSS – agregat (ogólny, dziecko, uroda, żywienie)</title><link>https://www.medonet.pl/</link><description>Zbiorczy RSS z wybranych sekcji Medonetu. Retencja: 14 dni.</description><language>pl-PL</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 12:11:11 +0100</lastBuildDate><item><title>"Wirus zimowych wymiotów" uderza w USA. Jest też w Polsce</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-zakazne,nowy-szczep-norowirusa-rozprzestrzenia-sie-w-stanach--europa-zagrozona,artykul,06401449.html</link><description>Norowirus, znany jako wirus zimowych wymiotów, wywołujący objawy grypy żołądkowej, ponownie przybiera na sile. Sytuacja jest szczególnie alarmująca w USA, gdzie eksperci ostrzegają, że pojawienie się nowego podwariantu wirusa może prowadzić do zwiększenia liczby zachorowań w sezonie zimowym. Amerykańskie trendy zachorowań szybko przenoszą się na Europę.</description><guid>c3b88772-e271-42e5-8cd2-affc546f206c</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:42:45 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/trkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYTYzZGY1ODlmYWViYjU3ZTI0MzVjNTQwNzY3OWQyOS5qcGeSlQMAzQJwzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>16 miliardów złotych do odzyskania? Kluczem jest edukacja zdrowotna</title><link>https://www.medonet.pl/magazyny/zdrowe-zeby,koalicja-na-rzecz-zdrowia-jamy-ustnej-rusza-w-polsce--nowa-nadzieja-na-poprawe,artykul,41700555.html</link><description>80 proc. Polaków zmaga się z chorobami jamy ustnej, a próchnica zębów generuje koszty sięgające prawie 4 miliardów złotych rocznie. To ogromne obciążenie dla systemu opieki zdrowotnej, które można znacząco ograniczyć poprzez skuteczną profilaktykę i edukację. Dlatego 4 grudnia powstała Koalicja na Rzecz Zdrowia Jamy Ustnej — jej celem jest podniesienie świadomości zdrowotnej społeczeństwa oraz wdrożenie systemowych rozwiązań w obszarze profilaktyki stomatologicznej. Już w marcu 2026 roku na Śląsku wystartuje pilotażowy program edukacyjny dla uczniów klas 1-3, prowadzony przez wolontariuszy — studentów stomatologii.</description><guid>4d4903ca-ec20-44a1-b19f-3bd240f036e7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:34:36 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iVqk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZjkxYjcyOTllYmUyNzE1NTliNzY1OGVlMjIwOGQ1YS5qcGeSlQMAH80D6M0CMpMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak sobie radzić z trudnymi relacjami w czasie świąt? Tak odzyskasz spokój</title><link>https://www.medonet.pl/psyche/psychologia,rodzinne-konflikty-w-swieta--poznaj-praktyczne-sposoby-na-stres-przy-stole,artykul,09420656.html</link><description>Święta kojarzą się z radością, bliskością i ciepłem rodzinnego domu, ale dla wielu osób są także czasem wzmożonych napięć i niewypowiedzianych konfliktów. Spotkania z rodziną, presja "idealnej atmosfery" oraz różnice światopoglądowe potrafią zamienić ten okres w emocjonalne wyzwanie. Jak więc zadbać o siebie i swoje granice, by nie zgubić istoty świąt? Oto praktyczne wskazówki, które pomogą przetrwać, a może nawet polubić, ten pełen emocji czas.</description><guid>8d8978f6-b95c-47e5-ba33-18848c8eba19</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:48:41 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LUzk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iMjgyN2JlMzBmYmIxMTg0M2JiOWEwMjJiOGVmMTJmMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najlepsza maść na korzonki. Znajdziesz w aptece bez recepty</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/bol,najlepsza-masc-na-korzonki--kupisz-w-aptece-bez-recepty,artykul,45490150.html</link><description>Korzonki to potoczna nazwa korzeni nerwów, których ucisk prowadzi do pojawienia się silnego bólu i ograniczenia sprawności. Bólowi może towarzyszyć drętwienie, mrowienie i osłabienie mięśni. Co prowadzi do bólu korzonków? Czy w przypadku bólu korzonków może pomóc nam maść? Jak wybrać najlepszą maść na korzonki?</description><guid>a8bd5b09-4c31-4a67-98ad-cb090a059b82</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:24:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GXEk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83ZWE0Mzg0ZDdiYjFkMDZjZjI2MzA0NzkwNmEwNzkyYi5qcGeSlQMAac0NMs0HbJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorszy gotowiec na święta. Mało błonnika, dużo konserwantów</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zdrowa-dieta/tego-gotowca-unikaj-na-swieta-glownie-cukier-wypelniacze-i-barwniki/pmtw5yp</link><description>Chociaż tradycyjny barszcz czerwony z uszkami kojarzy nam się przede wszystkim z wigilią, lubimy go jeść nie tylko w święta. Nic dziwnego — to smaczna, a zarazem zdrowa zupa. Problem pojawia się, kiedy nie przygotowujemy jej samodzielnie, tylko kupujemy gotowca w sklepie. Niestety, przeanalizowanie składu barszczu czerwonego w proszku nie wypada zbyt korzystnie. Na ten temat wypowiedziała się dietetyczka mgr Magdalena Drzewiecka z Centrum Respo.</description><guid>693b491a-3769-4f9a-8e0c-13dcc5f06cc6</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/xoJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy83OTliNzFkN2Q0MzJjNGM3MzQ0OGY4ZjJjYjU1Y2MzMi5qcGeSlQMAzOfNHMDNECyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Płukanka, dzięki której usuniesz siwiznę. To sekret gejsz</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/ta-plukanka-w-mig-usuwa-siwizne-to-sekretny-sposob-japonek/kqdwmcm</link><description>Od wieków stosowano przeróżne sposoby na pozbycie się siwych włosów. W Azji bardzo często wykorzystywano czarny sezam, z którego można przygotować wyjątkową płukankę, szczególnie popularną wśród gejsz. Polki także mogą skorzystać z tego świetnego patentu.</description><guid>033cb436-64fc-4d44-aabd-762ffc653f5e</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7wok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85OTI4Y2QyNzc0N2ExNDRmMjcxNzBhODAwNzIxNTVjYi5qcGeSlQMAzJPNEmDNClaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak wychowują dzieci bogacze? To robią inaczej niż reszta</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/jak-wychowuja-dzieci-bogacze-oto-co-robia-inaczej-niz-reszta/4pcxb0p</link><description>Wychowanie dzieci to niełatwa sztuka, która wymaga wiele na poziomie emocjonalnym, fizycznym i finansowym. Rodzice niezależnie od statusu materialnego mogą wychować dzieci na zdrowych dorosłych, ale bogacze mają jedną przewagę – mogą lepiej radzić sobie z kosztami wychowania dziecka i mogą pozwolić sobie na więcej udogodnień.</description><guid>7e0dce57-a369-48a3-8fda-b071231bacd7</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:59:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kv7k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wNjM4NWViOTRkNmM0ZjI3NjFmYTdjZmRhNzVlYjFmYS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>10 znaków, że kiepsko się starzejesz. Przez to możesz żyć krócej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,10-znakow--ze-kiepsko-sie-starzejesz-i-mozesz-zyc-krocej,artykul,32552887.html</link><description>Starzenie jest naturalnym procesem i choć u niektórych przebiega harmonijnie, inni starzeją się nie po swojej myśli. Mowa nie tylko o aspekcie fizycznym, ale i dolegliwościach, które potrafią uprzykrzyć życie. Choć każdy z nas chciałby znaleźć się w pierwszej grupie, na to, jak się starzejemy, wpływa wiele czynników. Oto 10 oznak, które mogą być powodem do niepokoju.</description><guid>017da7e2-87f2-4723-9826-aa3e5b21951a</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/GyYk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80OGZkZmYzMjFjMzUxNGEzMmM4ZTBhZTk3ZDZhYzA1NS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>NFZ "wydał" na pacjenta średnio 5 tys. rocznie. Łącznie prawie 170 mld zł</title><link>https://www.medonet.pl/biznes-system-i-zdrowie/trendy-w-ochronie-zdrowia,koszty-leczenia-w-polsce-rosna--srednio-5250-zl-na-pacjenta-w-2024-r,artykul,53418155.html</link><description>Ile kosztuje leczenie jednego pacjenta przez Narodowy Fundusz Zdrowia? W 2024 r. przeciętnie na każdego z nas NFZ "wydał" 5250 zł — o 750 zł więcej niż rok wcześniej. Na najdroższe terapie dla 100 pacjentów przeznaczono łącznie 357 mln zł. Z roku na rok wydatki na zdrowie rosną, co odzwierciedla zwiększone nakłady na refundację świadczeń i leków.</description><guid>35f9a1be-bce6-4e31-9c81-0340bdd55841</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:42:26 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/KpKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80Yzg2NTQyNDhjNDM2YTA3NDlhZDY0ZmEwYThjYTQ1YS5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak ciało "krzyczy", że od dawna brakuje ci witamin i minerałów. Najczęstsze sygnały niedoborów</title><link>https://www.medonet.pl/leki-od-a-do-z/witaminy-i-mineraly,tak-cialo-krzyczy--ze-od-dawna-brakuje-ci-witamin-i-mineralow--sygnaly-niedoborow,artykul,82230492.html</link><description>Nie masz pewności, czy każdego dnia dostarczasz sobie odpowiednią dawkę witamin i minerałów? Nawet jeśli tak nie jest, twój organizm z pewnością cię o tym poinformuje. Musisz tylko nauczyć się odczytywać sygnały, jakie wysyła, gdy występują niedobory. Niektóre z nich są oczywiste, inne budzą większy niepokój, dlatego zawsze warto skonsultować swoje obawy ze specjalistą.</description><guid>6bfb3a5d-b4da-4361-85b8-405c349b6926</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ZwKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81YzdiMTFhZjcyYWUzMzNhMjM4ZWE2YjY2ODE2MjA1Ny5qcGeSlQMAzQFbzRMgzQrCkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Śniadanie na długowieczność. Japońska dietetyczka robi je codziennie. Zdradza przepis</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/sniadanie-na-dlugowiecznosc-japonska-dietetyczka-robi-je-codziennie/b62xp0e</link><description>Michiko Tomioka to japońska dietetyczka i ekspertka od długowieczności, która od lat mieszka w Stanach Zjednoczonych. Od lat też codziennie przygotowuje sobie to samo śniadanie, które jest pełne składników odżywczych i według Tomioki przyczynia się do zdrowego i długiego życia. Jak przygotować japońskie śniadanie na długowieczność?</description><guid>e002e3c3-13d6-4414-a5b9-74fd6bebf85d</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:20:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/rTGk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jMGIyNzgyN2MzYmVmYmI5ZDUwNWNiZGNiYmNkNDQwOS5qcGeSlQMAzQECzSBAzRIkkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Lekarka winna znęcania się nad sąsiadką. Robiła to latami</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,emerytowana-lekarka-z-wyrokiem--nekala-sasiadke-latami,artykul,27387674.html</link><description>Sąd Rejonowy w Tarnowie wydał kolejny wyrok w sprawie wieloletniego nękania sąsiadów przez Małgorzatę K. i jej dzieci. Emerytowana lekarka została skazana na rok więzienia, a jej dzieci skierowano na leczenie psychiatryczne.</description><guid>0082c38d-d773-46a6-bd94-5885cc1db1c1</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:11:32 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SZOk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81M2UzNGQzZjg3ZDFhNTA1MTE0YjVkNTE2OTI1OTRlYy5qcGeSlQMDzQH2zRd8zQ06kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wygląda kolonoskopia bez znieczulenia w Anglii. Czesław: jakbym miał w sobie obcego</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-wyglada-kolonoskopia-bez-znieczulenia--jakbym-mial-w-sobie-obcego--list-,artykul,39269054.html</link><description>Kolonoskopia ratuje życie, ale wiele osób wciąż bardzo się jej boi i kojarzy z niemiłosiernym bólem. Horror, masakra, trauma — tak wspominają swoje badanie bez znieczulenia. Odpowiedzią na te przeżycia jest list, który redakcja Medonetu otrzymała od pana Czesława mieszkającego w Anglii. Mężczyzna zdecydował się przejść kolonoskopię bez użycia jakichkolwiek środków przeciwbólowych. "Na pewno zrobię to jeszcze raz" — deklaruje. W liście opisał dokładnie, jak wyglądało u niego badanie i co działo się potem. Przez całą kolonoskopię towarzyszyło mu jedno dziwne uczucie.</description><guid>28342c48-ae67-4567-9ffa-e06137888753</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:05:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bOak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lY2ZhMzI5YzJmM2E5NTlmZDIxYmFmMDNkY2U1NmYzZS5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak boli rak? Prof. Hać o dwóch sygnałach. "Bezwzględnie objaw alarmowy"</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-nowotworowe,jak-boli-rak--prof--hac-o-dwoch-sygnalach--bezwzglednie-objaw-alarmowy,artykul,30790391.html</link><description>— Ból w nowotworze jest specyficzny. Pojawienie się go to zwykle sygnał, że nie jest to wczesny rak, że nowotwór "wszedł" w tzw. drugie stadium — mówi chirurg onkologiczny dr hab. Stanisław Hać. Co się dzieje, gdy nowotwór osiąga drugi stopień, skąd bierze się wtedy ten ból i jak go rozpoznać? — Są dwa elementy, które charakteryzują niebezpieczny ból nowotworowy. To bezwzględnie objaw alarmowy — przestrzega specjalista w rozmowie z Medonetem.</description><guid>05d00934-ee7b-4fea-9323-3423330ad206</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:53:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/0h2k9lCaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NTUwYjczMTYzOTkwYzRjOGJmMzc4OTYyNzg5NTBlNC5qcGVnkpUDAM0DLc0Kus0GB5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Najgorsze ryby dla seniorów. Po sześćdziesiątce lepiej ich nie jeść. Dietetyk mówi dlaczego</title><link>https://www.medonet.pl/strefa-seniora/zdrowie-seniora,najgorsze-ryby-dla-seniorow--po-szescdziesiatce-lepiej-ich-nie-jesc,artykul,60854203.html</link><description>Ryby to ważny element zdrowej diety, zwłaszcza że zawierają pełnowartościowe białko, kwasy omega-3, witaminę D czy witaminy z grupy B. Okazuje się jednak, że niektóre rodzaje ryb, spożywane w nadmiarze mogą szkodzić, szczególnie wrażliwym grupom, np. seniorom. O jakie ryby chodzi? Na to pytanie odpowiada dietetyczka mgr Aleksandra Kureń z Centrum Respo.</description><guid>f68ceaf8-ab81-4a0a-b4a0-ea4a20b10cf1</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:44:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/hMSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NGIwMGYxNmRlZTZmMTk2ZWU2ODM1OWQ4MTVmZTE4OC5qcGeSlQMAzQEIzRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wbiła mi nóż w plecy". Ginekolożka o kulisach odejścia ze szpitala</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,gizela-jagielska-odchodzi-z-olesnickiego-szpitala--wbila-mi-noz-w-plecy,artykul,10974053.html</link><description>Gizela Jagielska, znana ginekolożka, i jej mąż Łukasz Jagielski, również lekarz, nie będą już pracować w Powiatowym Zespole Szpitali w Oleśnicy. Placówka nie przedłużyła z nimi kontraktów, decydując się na współpracę z ich dotychczasowymi zastępcami. Jagielska nie zgadza się z decyzją szpitala i zapowiada odwołanie.</description><guid>82ca896b-178e-4706-80c9-bfaaaddc974d</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:08:28 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yvrk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81ZDM5NjBhZTQ5YWI1MTdhODYxN2Q0ZWYwYTg4Y2Q2My5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Pracownik uczelni o zachowaniu studentek medycyny: szacunek się kończy [LIST]</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,pracownik-uczelni-o-zachowaniu-studentek-medycyny--to-nie-jest-jednorazowy-wybryk--list-,artykul,62712097.html</link><description>"Jeśli młode pokolenie widzi, że można lekceważyć osoby starsze, schorowane, że przez odpowiednie środki finansowe i znajomości »da się załatwić« wszystko — od zaliczenia po dyplom — to taki wzorzec staje się dla części normą" — czytamy w liście nadesłanym na adres Medonetu. Opisany na początku grudnia incydent ze studentkami medycyny w nieuczciwy sposób zdobywających dobre stopnie, wywołał falę komentarzy. Odpowiedziały m.in. władze Uniwersytetu Medycznego w Lublinie oraz osoby związane z innymi uczelniami kształcącymi przyszłych lekarzy.</description><guid>93b84513-e87f-4360-99ae-56c0593fb24f</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:03:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/ibnk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wN2E0MjJjOWIxYTRhYWVlN2EyOThmMzhmMTU4OWYxYi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skraca nam życie bardziej, niż dotąd sądzono. Naukowiec: nie spodziewałem się</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,co-sie-dzieje--jak-za-malo-spisz--naukowcy-punktuja-zagrozenia-zdrowotne,artykul,11825574.html</link><description>Nowe światło na jeden z najważniejszych aspektów naszego zdrowia rzuca badanie naukowców z Oregon Health &amp;amp; Science University. Chodzi o sen. Okazuje się, że ma on większy wpływ na długość naszego życia niż dieta czy aktywność fizyczna. Co więcej, brak snu może skrócić nasze życie bardziej, niż dotąd sądzono. "Nie spodziewałem się, że niewystarczająca ilość snu będzie tak silnie skorelowana z oczekiwaną długością życia" — przyznaje dr Andrew McHill, fizjolog snu z OHSU.</description><guid>28c00239-8c4d-46dd-857f-fc5578881bbf</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 18:59:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/JgIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yMDhjZWNiNWY5ZDBjYjI5MWE4ODg5YTk0NjhlODFhZC5qcGeSlQMAzQKBzRgVzQ2MkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jakie są objawy zapalenia żył w nodze? Nie ignoruj tych znaków</title><link>https://www.medonet.pl/choroby-od-a-do-z/choroby-ukladu-krazenia,zapalenie-zyl-w-nodze--jak-rozpoznac-objawy-i-kiedy-isc-do-lekarza-,artykul,69122721.html</link><description>Ból, obrzęk i zaczerwienienie nogi to objawy, które często bagatelizujemy, zrzucając winę na zmęczenie lub upał. Tymczasem mogą one świadczyć o zapaleniu żył — chorobie, która nieleczona prowadzi do groźnych powikłań, w tym zatorowości płucnej. Jak rozpoznać pierwsze objawy i kiedy warto udać się do lekarza?</description><guid>eb9d16e0-56fa-4445-be86-789d9d3595b2</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:25:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mPik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85MDJlODZkYTI0MDlkZDA1MjgzMDljMzllZDQyN2NjYy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wysyp zawałów serca przed świętami. Kardiolożka: w zabieganiu ignorujemy ważne objawy</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,wysyp-zawalow-przed-swietami--kardiolozka--te-objawy-to-znak--ze-z-sercem-nie-jest-dobrze,artykul,69486266.html</link><description>— Najważniejszymi czynnikami wyzwalającymi zawał są stres emocjonalny, napięcia rodzinne i pośpiech związany z przygotowaniami — powiedziała kardiolożka dr n. med. Agnieszka Graczyk-Szuster w rozmowie z Medonetem. W grudniu żyjemy w biegu. Próbujemy upchnąć cztery tygodnie w trzech, by na święta mieć spokój. Problem w tym, że ignorujemy objawy wskazujące na problemy z sercem, a jak ostrzegła również lek. Agnieszka Graczyk-Szuster, ryzyko przedświątecznych zawałów jest bardzo wysokie. Czy da się przewidzieć zawał przed świętami? Na jakie zachowania zwracać uwagę u bliskich, siedząc przy wigilijnym stole?</description><guid>22c8c402-3b29-438f-9e28-b12e74921953</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:01:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/BFlk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYWJhYWI5NmFkNWVmN2QzNGYwNDRhZmEwNjJiOWM4ZS5qcGeSlQMAzMjNGRPNDhqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy badali zdrowie kości kobiet 65+ przez 10 lat. Jeden napój okazał się sprzymierzeńcem</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,niepozorny-napoj--wielka-korzysc-dla-kobiet-65---wyniki-badan-mowia-jasno,artykul,94996456.html</link><description>Czy popularne napoje, takie jak kawa i herbata, mogą wpływać na zdrowie naszych kości? Najnowsze badanie naukowców z Flinders University dostarcza nowych informacji na ten temat. Wyniki, opublikowane w czasopiśmie "Nutrients" w grudniu 2025 r., wskazują, że te dwa napoje mogą mieć różny wpływ na gęstość mineralną kości (BMD) u kobiet w starszym wieku. Co to oznacza dla osób, które codziennie sięgają po filiżankę kawy lub herbaty?</description><guid>96ba2723-9f4a-4fee-b253-9d0b4b4a34f2</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:02:47 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mjkk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hYjk1NzgyYjg3ZTMyMGYwMGU2YzE4ZGMyMDE0NzkwNC5qcGeSlQMAAM0PAM0IcJMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co daje orzeczenie o niepełnosprawności? Takie ulgi możesz otrzymać</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie-i-wellbeing-pracownikow/stan-zdrowia-pracownikow,co-daje-orzeczenie-o-niepelnosprawnosci--takie-ulgi-mozesz-otrzymac,artykul,59540706.html</link><description>Orzeczenie o niepełnosprawności to oficjalny dokument, który formalnie poświadcza, że dana osoba zmaga się z istotnymi ograniczeniami zdrowotnymi. Taki status wiąże się z szeregiem przywilejów finansowych, społecznych i administracyjnych. Niestety, osoby niepełnosprawne nie zawsze zdają sobie sprawę z ich istnienia, przez co sporo tracą. Dowiedz się, co daje orzeczenie o niepełnosprawności i jak dochodzić swoich praw w poszczególnych sytuacjach.</description><guid>abb1f0fb-af47-404d-a144-80040175d405</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:47:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/5DRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kNmMyMDY5Y2Q5MWNlZDM1NGI1ZTYzNWVhNzI1ZmRhZi5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wymiata złogi z jelit i "karmi" dobre bakterie. Jedz zamiast jogurtu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/kefir-czy-jogurt-poznaj-roznice-i-wybierz-najlepszy-dla-zdrowia/0llmnqf</link><description>Kefir i jogurt to popularne produkty mleczne, które dostarczają organizmowi cennych probiotyków i składników odżywczych. Oba napoje mogą korzystnie wpływać na mikrobiom jelitowy, jednak różnią się zawartością szczepów bakterii oraz właściwościami zdrowotnymi. Sprawdzamy, czym się różnią i który z nich warto wybrać.</description><guid>98c9424e-cfd2-47ca-993b-45da2d53ede6</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:09:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/jr6k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84NTY4ODBhMTZiYWIyNGJjN2RhMmJlNGU0YWZmNWNiMy5qcGeSlQMAzJPNE0DNCtSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak się dzieje, gdy zalewasz wątrobę cukrem. Zmiany są widoczne od razu</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/zdrowie-dla-kazdego,tak-sie-dzieje--gdy-zalewasz-watrobe-cukrem--zmiany-pojawiaja-sie-szybko,artykul,39593732.html</link><description>Wątroba nie ma w ludzkim ciele łatwego życia — filtruje toksyny, magazynuje energię, bierze udział w przemianie substancji odżywczych. Wszystko, co jemy i pijemy, ma wpływ na jej pracę. Spożywanie nadmiernych ilości cukru, czy to w pożywieniu, czy napojach, obciąża wątrobę i prowadzi do jej uszkodzenia. Dobra wiadomość jest taka, że zmiana diety może pomóc w odwróceniu tych uszkodzeń.</description><guid>70b04c9c-a115-44ea-b908-b63ea1a88271</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:31:00 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/yBLk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy84YzQ1MWI4MDJkNDQ1OWRkZWI0MTI0NDBiZDJlOWQ1YS5qcGeSlQMAXs0Ltc0GlZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W tym województwie oddaje się najwięcej krwi. Pacjenci uzyskają dodatkowy przywilej</title><link>https://www.medonet.pl/zdrowie/wiadomosci,dodatkowy-przywilej-dla-dawcow-krwi--oto-jak-zostana-wynagrodzeni-pacjenci,artykul,31056026.html</link><description>Zasłużeni honorowi dawcy krwi w województwie podlaskim mogą teraz korzystać z 30 proc. zniżki na bilety jednorazowe w pociągach regionalnych Polregio. Nowa taryfa, która weszła w życie wraz z nowym rozkładem jazdy, jest formą podziękowania dla tych, którzy oddali minimum 18 litrów krwi (mężczyźni) i 15 litrów (kobiety).</description><guid>5956c633-a4d1-4be6-af5a-17e1f2219b04</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:53:14 +0100</pubDate><category>ogólny</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/8JDk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMjdjNGVhN2JjNDAzZjQwODY1YTg4NmZkYjM2NjliNi5qcGeSlQMAzQHjzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Polacy jedzą ten składnik regularnie, a on zapycha żyły jak korek. Eksperci ostrzegają</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/dlaczego-olej-palmowy-jest-tak-grozny-w-tej-formie-jest-najbardziej-niebezpieczny/mfbdch2</link><description>Olej palmowy to jeden z najbardziej kontrowersyjnych składników, który mimo licznych ostrzeżeń wciąż jest obecny w wielu produktach spożywczych. Eksperci alarmują: jego regularne spożycie może mieć negatywny wpływ na nasze zdrowie, a także przyczynia się do degradacji środowiska naturalnego. Co warto wiedzieć o oleju palmowym i dlaczego najlepiej całkowicie wykluczyć go z diety? W jednej formie jest on szczególnie niebezpieczny.</description><guid>4e7150d4-6848-40e3-8260-3aeda93eee4b</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:14:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/U82k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWY1YWVhZjgxOWUwYTRhNTRhNTQ4MWQwNWRiZjBmMy5qcGeSlQMAzQEZzRZgzQyWkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Przezroczyste paznokcie budzą niepokój. Skąd się biorą i jak je leczyć?</title><link>https://uroda.medonet.pl/o-wlosach-i-paznokciach-wiemy-wszystko/wlosy-i-paznokcie/przezroczyste-paznokcie-przyczyny-to-nie-tylko-wynik-hybrydy/fb54scg</link><description>Już na pierwszy rzut oka przezroczyste paznokcie mogą budzić niepokój. Często upatrujemy w nich braku witamin i składników odżywczych, tymczasem w pewnym stopniu transparentność paznokcia jest czymś całkowicie naturalnym. Winna jest anatomia, która sprawia, że górna warstwa paznokcia jest bezbarwna. Jeśli jednak pojawiają się dodatkowe problemy, takie jak zmiany w grubości, kolorze lub kruchości paznokci, warto poznać ich przyczyny.</description><guid>de3dac3e-c0dc-4937-9c91-5e78c4f30683</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:17:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Cfak9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80ZDgxOTlmZmEzNTk3NzRmODkzMGE1N2M0MzNiYzMxNi5qcGeSlQMAzK7NFeDNDE6TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te niepozorne ziarenka wspierają zdrowie na wielu poziomach. "Mogą chronić przed nowotworami"</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/wlasciwosci-siemienia-lnianego-zaskakuja-eksperci-o-przeciwnowotworowym-dzialaniu/n9k4198</link><description>Niepozorne ziarenka, które potrafią zdziałać więcej, niż myślisz. Naukowcy od lat badają wpływ siemienia lnianego na zdrowie — od wspierania odporności po możliwe działanie przeciwnowotworowe. W ich składzie kryją się substancje, które mogą hamować rozwój groźnych chorób i wspierać organizm w walce ze stanami zapalnymi. Sprawdź, dlaczego warto włączyć siemię lniane do codziennego menu.</description><guid>84ab9b4b-9b44-4bd3-ae5c-4ff590acacf5</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:26:34 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/4-Wk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mNGNjMGZiMjc4ZDU4NWQ4M2Q3OTUwMWU1OGUxNDQ4Mi5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ryby, których nie kupuję na święta. Mało smaczne i toksyczne</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/tych-ryb-nie-kupuj-na-swieta-chlona-toksyny-jak-gabka/tvr6pdk</link><description>Wśród dwunastu świątecznych potraw na wigilijnym stole nie może zabraknąć ryb. Czasem mam wrażenie, że chcemy tym "nadrobić" mniejsze spożycie ryb w ciągu roku. Na świątecznym stole w mojej rodzinie niepodzielnie od lat rządzi wtedy karp, ale pojawiają się również śledzie pod pierzynką z ziemniaków i majonezu, a także ryba po grecku (najczęściej mintaj). Mamy też listę "zakazanych gatunków", czyli ryb, których nie kupujemy na świąteczny stół. Oto lista, którą warto zapisać i mieć przy sobie na czas świątecznych (i nie tylko) zakupów.</description><guid>0e216c69-ce3d-4ba8-8cda-8c05f59f49aa</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:01:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hl4k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kZDJkNThkMGQzOGMyMTJhMmMwYjBjYzJjOWZhNjMyNS5qcGeSlQMAzNLNGkDNDsSTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Sześć cech, które dziedziczymy po ojcu. Sprawdź, co masz po tacie</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/szesc-cech-ktore-dzieci-dziedzicza-po-ojcu-co-naprawde-dostajemy-od-taty/ve9m8l6</link><description>Wielu rodziców zadaje sobie pytanie, w jakim stopniu ich dzieci przypominają ich samych. Często słyszymy komentarze o podobieństwie do ojca, zwłaszcza w kontekście wzrostu czy koloru oczu. Jednak genetyka pokazuje, że dziedziczenie cech to znacznie bardziej złożony proces. Chociaż każde dziecko otrzymuje połowę materiału genetycznego od matki i połowę od ojca, to wpływ poszczególnych genów może być różny. Naukowcy zauważyli, że niektóre geny przekazywane przez ojca są bardziej aktywne niż te pochodzące od matki. Co więcej, czynniki środowiskowe, takie jak styl życia ojca czy jego wiek, również mogą wpływać na zdrowie i cechy potomstwa. Jakie cechy dzieci najczęściej otrzymują właśnie po tacie?</description><guid>6baec6fb-9259-4a21-a708-bbe61daf1e2b</guid><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:52:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Et_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iZWE2MTE1Y2I4OTNjNzkzNDQ1NGFkNDFjMmYyMDNkMi5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To najczęściej piją dzieciaki. Na pierwszym miejscu wcale nie są energetyki</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/co-najczesciej-pija-dzieciaki-na-pierwszym-miejscu-nie-sa-energetyki/53yhhek</link><description>Herbata okazała się najczęściej wybieranym napojem przez młodzież w Polsce — tak wynika z raportu Ogólnopolskiego Panelu Badawczego Ariadna opublikowanego w listopadzie 2025 r. Co ciekawe, mimo że aż 80 proc. nastolatków przyznało, że najczęściej sięga właśnie po herbatę, to w rankingu ulubionych napojów króluje... woda.</description><guid>179d64b1-d072-4415-871e-288928351383</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:43:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kV_k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wODk5NDkzNzdjODJhOTc2Nzk3MDg0N2UxZDBjZGQ0MC5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Era wysokich stężeń retinolu się kończy. "To dobra zmiana"</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/ograniczenia-w-stosowaniu-popularnego-kosmetyku-juz-obowiazuja-badania-potwierdzily/b052kzc</link><description>— Przebudowa skóry jest procesem co najmniej dwunastotygodniowym. Wyższe stężenia potrafią przyspieszyć widoczność efektów, ale równie często zwiększają ryzyko rumienia i złuszczania, które finalnie niwelują postępy — tłumaczy Medonetowi Dagmara Nowak-Barańska, kosmetolog. Retinol od lat uchodzi za jeden z najskuteczniejszych składników w pielęgnacji przeciwstarzeniowej, ale jego stosowanie nie jest całkowicie obojętne dla zdrowia. Najnowsze badania potwierdzają, że nadmierne wchłanianie witaminy A może prowadzić do konsekwencji zdrowotnych, w tym zaburzeń pracy wątroby. Dlatego od 1 listopada br. w całej Unii Europejskiej obowiązują nowe przepisy ograniczające stężenie retinolu i jego pochodnych w produktach kosmetycznych. Czy to oznacza koniec ery wysokostężeniowych serów, które przez lata były hitem w pielęgnacji skóry?</description><guid>3c3abf86-01af-4483-9dc4-55405948b23f</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:12:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/_Zdk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zZWU2MWNiM2Y5YzEzNzAzNTVjMmZlMDRjNGMyMGEwMS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Bije na głowę nawet serek wiejski i skyr. Ten przysmak ma mnóstwo białka i zero tłuszczu</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/nabial/jeszcze-lepszy-od-skyru-i-serka-wiejskiego-ma-mnostwo-bialka-i-zero-tluszczu/hjnvqlm</link><description>Kvarg, chociaż coraz częściej jest dostępny w sklepowych lodówkach, nie jest jeszcze tak popularny jak serek wiejski czy skyr. Warto jednak po niego sięgnąć, ponieważ może stanowić świetne urozmaicenie dla naszego jadłospisu. Nie dość, że zawiera mnóstwo białka, to dodatkowo jest niskokaloryczny. Jakie jeszcze zalety ma kvarg?</description><guid>5e371f22-f82c-45be-aeb9-fa9c669709fb</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Hgek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82YThkOWZmMTFhNTM3Nzc5M2NhOTcwNDgwNWIxOTNlNC5qcGeSlQMAzOvNHUzNEHqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak zadbać o wątrobę przed świętami? Eksperci podkreślają jeden błąd</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/jak-przygotowac-watrobe-na-swieta-wazne-rady/svs6rzj</link><description>Boże Narodzenie to czas suto zastawionych stołów i kulinarnych pokus, które dla wątroby oznaczają prawdziwe wyzwanie. Czy można przygotować ją na intensywną pracę i uniknąć przeciążenia? Sprawdź, co radzą specjaliści.</description><guid>fac9f6da-8ed3-4ace-bae4-e48ed769bb7b</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:53:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/qFuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZTZmN2M1MGVkYTQ2NDg3M2Y5MzhhZGU2NDBlNjBmNC5wbmeSlQMAAM0DFM0Bu5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>To mięso jest najlepsze na świąteczny stół. Wpływa na zdrowie jeszcze korzystniej niż kurczak i wieprzowina</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/mieso/top-mieso-na-swieta-zdrowsze-od-kurczaka-i-wieprzowiny-jest-w-kazdym-sklepie/9f0e404</link><description>Szukasz pomysłu na świąteczny obiad? Zamiast oklepanego kurczaka czy czasochłonnej w przygotowaniu gęsi wybierz… indyka. Mięso indyka jest dostępne od ręki zarówno w sklepach mięsnych, jak i dyskontach spożywczych. Delikatne i soczyste, jest zdrowsze niż mięso kurczaka i wieprzowina. Podpowiadamy, jakie korzyści zdrowotne daje spożywanie mięsa indyka.</description><guid>cc2e2246-e1e5-415e-8a80-4d9a604e6da2</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:31:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/CtBk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZTk1MDU3OTNlMzM1YmMxOGFiMWUwMzQ1Y2ZhNTA5My5qcGeSlQMAzKLNFEDNC2STBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rybi król świąt w promocji w Lidlu. Jak się pozbyć zapachu mułu z karpia?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/ryby-i-owoce-morza/karp-w-promocji-w-lidlu-jak-sie-pozbyc-zapachu-mulu/85n5h35</link><description>Na wigilijny stole nie może zabraknąć ryby. Zgodnie z tradycją powinien to być karp, jednak wiele osób rezygnuje z niego ze względu na charakterystyczny zapach. Da się go jednak pozbyć. Co więcej, karp to zdrowa ryba, dlatego nie należy jej omijać szerokim łukiem.</description><guid>7df77067-07c0-4476-874f-4c011bf45c84</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:17:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bPok9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9mZDExYjRjMTQxMTZiNDcwMjRjNjk0ODlhNDkyZjU1Yi5qcGeSlQMAzK7NFcDNDDyTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Wieczna chemia" w całej Europie. W Polsce najbardziej zanieczyszczony jest jeden rodzaj chleba</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/zasady-zdrowego-odzywiania/wieczna-chemia-w-calej-europie-w-polsce-najbardziej-zanieczyszczony-jest-ten-chleb/m9wb6gc</link><description>Nowe badania przeprowadzone przez organizację Pesticide Action Network Europe (PAN Europe) ujawniły obecność toksycznych substancji chemicznych w produktach zbożowych sprzedawanych w całej Europie. Najbardziej zanieczyszczone okazały się płatki śniadaniowe, w których stężenie niebezpiecznych związków jest aż 100 razy wyższe niż w wodzie z kranu. Wyniki te budzą poważne obawy o zdrowie konsumentów.</description><guid>3971ea1f-65eb-4de1-94c7-e2777cbf74d3</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:44:25 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kDuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82ZDY5YTE0YzliM2FlYzZhODNkMGU1OGVhNTMzZjFmOS5qcGeSlQMAzQEAzSAAzRIAkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nie lubisz karpia? Zastąp go jedną z tych ryb. Nie smakują mułem i nie mają tyle ości</title><link>https://zywienie.medonet.pl/narodowy-test-zywienia-polakow/produkty-spozywcze/nie-lubisz-karpia-zastap-go-jedna-z-tych-ryb-nie-smakuja-mulem-i-nie-maja-tyle-osci/s5hqxpl</link><description>W Polsce utarło się, że w czasie Wigilii spożywamy karpia — najczęściej smażonego, czasem pieczonego czy duszonego. W ciągu roku ryba ta nie cieszy się zbytnim powodzeniem, dopiero na kilka dni przed świętami Bożego Narodzenia zyskuje na popularności. Jeśli ktoś nie przepada za karpiem, bez trudu może go zastąpić inną rybą. Jaką wybrać?</description><guid>d0ffbe64-3638-428b-8b05-ece69a3df84d</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:38:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/61Hk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZmI2NTkxNzA1MzJhYjExMDRkOTlhZmE3ZWM2ZmMzYS5qcGeSlQMAzLHNFh7NDHCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Koniecznie dodaj do świątecznego kompotu z suszu. Wyczyści jelita jak miotełka</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/koniecznie-dodaj-do-swiatecznego-kompotu-wyczysci-jelita-jak-miotelka/5pe1xrm</link><description>Poza wyjątkowymi potrawami wytrawnymi i słodkościami na świątecznym stole nie powinno zabraknąć kompotu z suszu. Nie chodzi tylko jednak o jego wyjątkowy smak, tylko właściwości prozdrowotne obecnych w nich składników, w tym śliwek. Dostarczają bowiem błonnik, który zadziała jak miotełka na nasze jelita po świątecznym obiedzie. To jednak nie koniec. Dlaczego jeszcze kompot z suszu jest zdrowy? To najważniejsze powody.</description><guid>cd262cf0-27ab-42c3-97bf-bc86b11afe53</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:18:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Fy1k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yODRiYWQ5ZTI4MGM0MDUyOWFkNjNmOWY0ZWQ2MTIxYy5qcGeSlQMAzQKuzRSKzQuOkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czy dzieci mogą jeść makowiec? Jeśli jesteś rodzicem, musisz to wiedzieć</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/przyprawy/czy-dzieci-moga-jesc-makowiec-jesli-jestes-rodzicem-musisz-to-wiedziec/6fmyyzq</link><description>Mak to roślina znana od wieków. Dodawany jest nie tylko do świątecznych dań, takich jak makowiec czy łazanki, używa się go również przy wypieku bułek, dosypuje do jogurtów i owsianki. Ten smaczny składnik to cenne źródło wapnia, witamin z grupy B, a także skarbnica żelaza. Warto jednak wiedzieć, że potrawy z dodatkiem maku są ciężkostrawne. Czy wobec tego można podawać makowiec dzieciom? Jakie w ogóle są wady i zalety spożywania maku?</description><guid>d9c7ec75-8344-4b50-bfa0-433a8e67e25c</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/7zuk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9kMDk0YjMwMWRhNTJiM2Y2ODY4MjNjMWU4Yzg2M2ZiYy5qcGeSlQMAzQI3zRXwzQxXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Warzywa idealne na zimę – te mają najwięcej cennych składników</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/warzywa/te-warzywa-warto-jesc-zima-maja-najwiecej-witamin-i-mineralow/nd3rbxv</link><description>Zimą o wiele częściej musimy się bronić przed sezonowymi infekcjami. Nie chodzi jednak tylko o przyjmowanie suplementów diety, ale przede wszystkim zbilansowaną dietę. W codziennym menu nie powinno zabraknąć pięciu wyjątkowych warzyw, które warto jeść szczególnie zimą.</description><guid>3fe3aa95-9922-4b40-9714-ea30bea4c346</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:32:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/FNik9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9hZjk2ZGI1ZTI3YjZhOWJmYzM0ZWZhMjdhMTY5OTRkOS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>SPA w domu: kąpiele dla stóp, które pokochasz zimą</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-dloni-i-stop/najlepsze-zimowe-kapiele-dla-twoich-stop-rozpiesc-sie/90d4f5q</link><description>Jesienne i zimowe miesiące są bardzo wymagające dla naszych stóp. Skrywają się one w ciepłym obuwiu, w ciepłych skarpetkach. Warto więc podarować im porządną dawkę odprężenia, a najlepiej jest to zrobić poprzez relaksujące kąpiele. Proponujemy kilka zabiegów, które można wykonać w zaciszu domowym szybko, wygodnie i efektownie.</description><guid>f5132261-4cb4-4500-8831-567894029484</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:21:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/bnyk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iYjY0MmE0YWY1NTA5OGZmZDdlMWY0OThhMzYyYjlkOS5qcGeSlQMAzLvNF3DNDS-TBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Rozgrzewające herbaty na zimę – co warto dodać, by wzmocnić ich działanie?</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/napoje/herbatki-zimowe-co-dodac-jak-dzialaja-kiedy-warto-pic/3qetksg</link><description>Po intensywnym, zimowym dniu organizm może być wyziębiony i narażony na rozwój infekcji. Istnieje wiele sposobów na szybkie rozgrzanie się, ale najbardziej popularnym i najszybszym są właśnie aromatyczne herbatki. Aby napój był nie tylko rozgrzewający, ale również miał działanie prozdrowotne, warto dodać do kubka kilka przypraw i owoców, które pomogą w ochronie organizmu przed drobnoustrojami. Dobrze jest również wybrać odpowiednią bazę do naparu. Jakie dodatki najlepiej sprawdzą się do zimowej herbatki? Kiedy szczególnie warto je pić?</description><guid>af2cc8ae-282b-4693-b38d-e69ad9de1954</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 10:03:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/YRsk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NmI2YjM0ZWFiZWYwYjFkMzA1YmU5MTJhYmU0YzE4Yy5qcGeSlQMAzI3NEazNCfCTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Jak przechowywać świąteczne potrawy w zamrażarce? Dietetyczka wyjaśnia zasady</title><link>https://zywienie.medonet.pl/zdrowe-odzywianie/czy-zamrozone-uszka-ze-swiat-sa-jeszcze-jadalne-mrozonki-tez-sie-psuja/4ts41rg</link><description>Mrożenie uszek, pierogów czy innych świątecznych przysmaków jest świetnym sposobem na przedłużenie ich trwałości. Jeśli na święta przygotujemy zbyt dużo pysznego jedzenia, możemy je później bezpiecznie spożyć, jeśli włożymy je do zamrażarki. Należy jednak pamiętać, że mrożonki nie są wieczne. Zapoznaj się z radami dietetyczki, aby uniknąć problemów zdrowotnych.</description><guid>29e827d2-c62d-4963-a922-7c18d36e4764</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:58:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/RdJk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8wZTM0NTIxZDQ5NGUwYzc0N2Q3ZDI0N2NmZjhhMmMwNS5qcGeSlQMAAM0XcM0NL5MFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ta przekąska to "doładowanie" dla mózgu. Jedz, a umysł będzie ostry jak brzytwa</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/to-game-changer-dla-naszego-mozgu-naukowcy-potwierdzili-jedz-a-umysl-bedzie-ostry-jak/pq0m2c7</link><description>Spożywanie orzeszków ziemnych może mieć korzystny wpływ na zdrowie mózgu u osób starszych — tak wynika z najnowszego badania przeprowadzonego przez Maastricht University Medical Center w Holandii. Naukowcy odkryli, że regularne włączanie do diety dwóch porcji orzeszków dziennie poprawia przepływ krwi w mózgu i funkcje poznawcze, w tym pamięć werbalną. Wyniki badania opublikowano w lipcu br. w prestiżowym czasopiśmie "Clinical Nutrition".</description><guid>150beb38-0e5d-4b1e-bd66-f402b61bd778</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 06:11:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/dtKk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy82NWViZThlYTRiZGQ2ZWQ4Y2I5YzA5ZTJjNzdiYzE3NS5qcGeSlQMAzQIDzRswzQ9LkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Co kolor banana mówi o jego właściwościach? Spójrz na cztery rzeczy</title><link>https://zywienie.medonet.pl/produkty-spozywcze/owoce/co-kolor-banana-mowi-o-jego-wlasciwosciach-dietetyk-radzi-spojrzec-na-cztery-rzeczy/wm2jw90</link><description>Polacy uwielbiają banany. Statystycznie każdy z nas zjada ich ok. 7 kg rocznie. Mało kto wie jednak, że ich kolor może wiele powiedzieć o tym, jakie mają wartości odżywcze. W miarę dojrzewania, od zielonego przez żółty do brązowego, zmienia się zawartość cukru, błonnika, przeciwutleniaczy. Kiedy banan ma najwyższy poziom potasu? Który będzie najlepszy dla naszych jelit? Jak kolor banana wpływa na jego właściwości, opowiada dietetyk Morgan Pearson.</description><guid>1e440cc2-822b-41a7-878d-313c0060efd5</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate><category>żywienie</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/2vPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNGI5NjFiZjc2ODZlYjZhODVlZmZiNmRiMjZmNjFhYS5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Po kim dziecko dziedziczy zęby? Winna mama czy winny tata? Oto, co mówi nauka</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/po-kim-dziecko-dziedziczy-zeby-po-mamie-czy-po-tacie/ke6xxr2</link><description>Genetyka a zdrowie jamy ustnej — to połączenie może wydawać się nieoczywiste, ale nauka mówi jasno: wygląd, kondycja, a nawet wrażliwość naszych zębów w dużej mierze zależą od genów, które dziedziczymy po rodzicach. Jednak to nie wszystko. Jakie konkretnie cechy zębów są zapisane w naszym DNA? Który z rodziców ma większy wpływ na nasze uzębienie? I czy higiena jamy ustnej może zrównoważyć genetyczne skłonności do próchnicy? Odpowiedzi zaskakują.</description><guid>15470970-e654-416b-b850-b613c9ddcf0b</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:46:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tk3k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9iOGFlMmJlYjAyNTAzZTllMDQyZjhjOTMwYTkzNWU2Yi5qcGeSlQMCzQElzRNDzQrXkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Instagram i TikTok szkodzą dzieciom bardziej niż gry wideo. Niepokojące wnioski z badań</title><link>https://dziecko.medonet.pl/instagram-i-tiktok-szkodza-dzieciom-bardziej-niz-gry-niepokojace-obserwacje/cktnpde</link><description>Dzieci spędzające więcej czasu w mediach społecznościowych mogą mieć trudności z koncentracją uwagi — takie wnioski płyną z badania opublikowanego w czasopiśmie "Pediatrics Open Science". Naukowcy z Karolinska Institutet w Szwecji oraz Oregon Health &amp;amp; Science University w USA przeanalizowali dane dotyczące 8324 dzieci w wieku 9-10 lat, monitorowanych przez cztery lata.</description><guid>74d66fcb-7c04-451f-89a5-b531260fea33</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:58:10 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/HKTk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yOTkzOWIyYjFlN2RmYzk1ZGM2ZjkzNzljYzg0YjBkYS5qcGeSlQMAzLTNFoDNDKiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Wstydzą się niepełnosprawnej wnuczki. Mówią o niej "kara boska"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/dziadkowie-mowia-o-wnuczce-kara-boska-pochowali-gdzies-wszystkie-jej-zdjecia/rkftkyz</link><description>"Teściowie mają powystawiane zdjęcia wnuczków. Na tych wystawkach nie ma akurat zdjęć Ali (»wyszły brzydko« — słowa teścia), laurek od niej, ani żadnych jej prac" — pisze w liście do Medonetu mama czteroletniej dziewczynki z dziecięcym porażeniem mózgowym. Uważa, że dziadkowie nie zaakceptowali wnuczki ze względu na jej zaburzenie, ale, jak podkreśla "nie da się nikogo zmusić do miłości". Chciałaby jednak, żeby mała była traktowana jak pozostałe dzieci z rodziny, jednak tak się nie dzieje. " Dzień Dziadków przedszkolu, występy i poczęstunek. Pani wychowawczyni zapytała mnie, ile osób przyjdzie... Teściowie nie dopisali".</description><guid>ad97050e-8d58-46e2-8ee9-68ed03290fc2</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/usZk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jYjE1MDJiZjhiNTZhZDJiYzdmMjI4NjdmNDdlNTRjNS5qcGeSlQMAzQEpzSUgzRTikwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Skąd się biorą pofalowane paznokcie?</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/skad-sie-biora-pofalowane-paznokcie/3g970c8</link><description>Dlaczego na paznokciach pojawiają się fale? Czy jest to efekt stosowanej diety? O czym może świadczyć pofalowana powierzchnia paznokci? Na pytanie odpowiada lek. Anna Mitschke.</description><guid>64ae8136-ab58-4c11-962d-fc594d1f0fdb</guid><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 06:20:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/mOSk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yYzg5OThiMTExZmFkMTE1YThhZjkyOWQxY2NlYzY1Mi5qcGeSlQMAcs0XGM0M_ZMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>W szpitalu dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa. Pytanie lekarki było bezczelne</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/w-szpitalu-dowiedziala-sie-ze-jej-coreczka-ma-zespol-downa-pytanie-lekarki-bylo/lnn1dgc</link><description>"Do mojej sali weszła pani ordynator w asyście lekarzy, by mnie poinformować, że Cecylka ma prawdopodobnie zespół Downa. Pani ordynator rzuciła pytanie: »Dlaczego pani nie zrobiła badań?«. (...) Kolejny lekarz wyrecytował mi formułkę z encyklopedii zdrowia na temat licznych wad rozwojowych dzieci z zespołem Downa. Wyliczył długą listę chorób, na które moje dziecko z pewnością zapadnie, przedstawiając zespół Downa jako »głębokie upośledzenie«. Dowiedziałam się też, że osoby z zespołem Downa częściej zapadają na chorobę Alzheimera. W ten sposób narodzinom dziecka z niepełnosprawnością towarzyszy od początku aura śmierci" — wspomina Anna Sobolewska, historyk literatury, o tym, jak dowiedziała się, że jej córeczka ma zespół Downa.</description><guid>593b33d6-e4cd-4210-bbf0-1723f42c987e</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:22:43 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/TRRk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8zNTMzNTY5MjNkMjE2OGJjYzU2Mjg1OTk5ZTI3NmZmMi5qcGeSlQPMtszjzRAlzQkVkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Czym myć siwe włosy? Oto najlepsze szampony na siwe włosy</title><link>https://uroda.medonet.pl/wlosy/pielegnacja-wlosow/czym-myc-siwe-wlosy-oto-najlepsze-szampony-na-siwe-wlosy/7tyz7m6</link><description>Siwe włosy pojawiają się naturalnie wraz z wiekiem. Niektórzy siwieją wcześniej, inny dłużej cieszą się fryzurą bez siwych pasm. Jeśli zauważysz u siebie pierwsze siwe włosy, nie ma powodów do paniki. Sprawdź, jakich szamponów używać na siwe włosy.</description><guid>2a2cb4dc-4221-4c8e-a3f1-6091efd74fa9</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/uy9k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy85NmQ5MmQ2ZGQyMzI0NTYwZTFiYTE4NWNhNzlkNzBmMy5qcGeSlQMAzOHND6DNCMqTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Hybrydy odchodzą do lamusa. To teraz najmodniejszy manicure. Jest dobry dla paznokci</title><link>https://uroda.medonet.pl/cialo/pielegnacja-paznokci/hybrydy-odchodza-do-lamusa-to-teraz-najmodniejszy-manicure-jest-dobry-dla-paznokci/vyfwq6k</link><description>Słyszałeś już o quiet luxury? To trend, który z determinacją wkroczył do świata beauty. Skomplikowane i misterne zdobienia odchodzą do lamusa. Najmodniejsze paznokcie to teraz maksimum prostoty i naturalny look. Okazuje się, że ta wersja manicure jest też o wiele lepsza dla naszych paznokci, niż hołubione przez ostatnie lata hybrydy.</description><guid>1c02971e-288b-42e7-87f6-297b1f7f3b45</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/Qqhk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9jNjI5N2FlOTU0NTgwZDJjZGJkODFmMWNlOWE3MDQ2ZS5qcGeSlQMAzLbNFsvNDNKTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Naukowcy ostrzegają przed PFAS. Ryzyko dla ciąży i zdrowia płodu</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/pfas-grozne-w-ciazy-naukowcy-ostrzegaja-przed-wplywem-na-lozysko/2l1yd6m</link><description>Badania opublikowane w czasopiśmie "Environmental Research" wskazują, że substancje per— i polifluoroalkilowe (PFAS), czyli tzw. wieczne chemikalia, mogą zakłócać rozwój łożyska, co stwarza ryzyko nieprawidłowego przebiegu ciąży.</description><guid>04e0f9da-51b3-4e79-8b1f-1950d8619782</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:45:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/lm2k9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGQ1OWU5ODA2YzkwMTgxNTI4M2Q3MDc0ZDUyOThmYy5qcGeSlQMEzQNUzR_7zRIDkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Te cechy osobowości przekazali nam "w spadku" rodzice. Nic na to nie poradzimy</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/piec-cech-osobowosci-ktore-dziedziczymy-po-rodzicach-nic-na-to-nie-poradzimy/n8lr5th</link><description>Podobieństwo fizyczne dzieci do rodziców nie jest rzeczą, która nas dziwi. Niedługo po narodzinach członkowie rodziny zaczynają doszukiwać się, do którego z opiekunów w większej mierze podobny jest noworodek. Znacznie rzadziej mówi się natomiast o tym, że poza wyglądem potomek, w spadku genetycznym dostaje od rodziców pewne cechy, które stają się częścią charakteru pociechy. Poniżej zdradzamy pięć cech osobowości, które dziedziczymy po rodzicach. Ostrzegamy — niektóre informacje mogą cię zaskoczyć!</description><guid>2d39af02-3ea3-4f09-9a6f-fb6a05ae200f</guid><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iEPk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8xMDQwOGJlYWQ2M2ExYzMyMWU2N2ZmZjFkNmMwMzc0Yi5qcGeSlQMAzQIKzRTUzQu4kwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Nigdy czegoś takiego nie widziałam – nauczycielka o "covidowych dzieciach"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/covidowe-dzieci-nauczycielka-swietlicy-wyznaje-ze-nigdy-czegos-takiego-nie-widziala/jz46wxv</link><description>Sesje gameplayów i budowanie z klocków — koniecznie na ekranie. Wszystko inne jest na "nie", nawet kreskówki Disney Pixar. Do tego "odpływanie" podczas zajęć, bunt wobec poleceń i gigantyczne problemy z koncentracją — Zofia* twierdzi, że nigdy wcześniej nie spotkała się z czymś podobnym. — To "covidowe dzieci". Mają dziś po 6-9 lat. Pierwsze świadome lata ich życia przypadły na lockdown i pandemię. Mam porównanie, pracuję w szkole ponad trzy dekady — mówi.</description><guid>c38fb6a7-c88e-493b-a650-d699f90b4080</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:17:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/kgfk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lMmFiYWVlM2Y4ODA3MjI0NzQ2ZmFiNWQ4MjE3YTg4ZC5qcGeSlQPNAwoAzQ9wzQivkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Dwie dziecięce choroby w natarciu. Pierwsza nie daje jeść i chodzić</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/choroby-wieku-dzieciecego/zaatakowaly-dwie-wysoce-zakazne-choroby-pierwsza-nie-daje-jesc-i-chodzic/dyy9lr6</link><description>To nie jest "banalna dziecięca choroba" — bo może przebiegać agresywnie i atakować także dorosłych. Choć na ogół mało groźna, pozostaje wyjątkowo dokuczliwa (zdarza się, że pacjent cierpi przez dwa, trzy tygodnie), zwłaszcza że nie ma na nią skutecznego lekarstwa. Bostonka, a właściwie choroba dłoni, stóp i jamy ustnej (HFMD), w tym sezonie atakuje coraz częściej. Obok niej — szkarlatyna, często mylona przez rodziców z przeziębieniem. Oto co trzeba wiedzieć o obu chorobach.</description><guid>8e3eaa76-4271-4220-a74f-09285a96b7a6</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:12:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/SAIk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yZWY4MTQwZGI1MjZkZmY4NjY4ZGRhNThmYWZhYjJjZS5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Tak wychowują dzieci Szwedzi. Dziewięć rzeczy robią inaczej niż inni</title><link>https://dziecko.medonet.pl/maluch/rozwoj-malucha/tak-wychowuja-dzieci-szwedzi-dziewiec-rzeczy-robia-inaczej-niz-inni/6ptsylp</link><description>Szwedzkie państwo zapewnia rodzicom wiele udogodnień, związanych między innymi z urlopem rodzicielskim czy dostępnością do placówek dla najmłodszych. Szwedzi plasują się w czołówkach rankingów dotyczących jakości życia i wychowywania dzieci. Czego możemy uczyć się od Szwedów? Relacja rodzic-dziecko jest dla nich bardzo ważna. Oto dziewięć wskazówek ułatwiających wychowanie po szwedzku.</description><guid>326817f0-456b-446c-9273-1ff7fd384218</guid><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:37:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/tJwk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy80NjNmMjg3NjAzZDNlNWYwOGI3OWYzMzk1ZjdkODM3MS5qcGeSlQMAzQHdzRdwzQ0vkwXNCWDNBkDeAAKhMAehMQQ" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>"Zaszłam w ciążę, mając 43 lata. Usłyszałam, że »urodzę potworka«"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/ciaza/zaszlam-w-ciaze-majac-43-lata-uslyszalam-ze-urodze-potworka/p0dl2kh</link><description>"Dość długo nie wiedziałam, że spodziewamy się dziecka — w tamtym czasie zdarzały mi się już przerwy między okresami, więc uznałam, że to kolejna taka przerwa. W końcu coś mnie tknęło, żeby zrobić test" — pisze w liście do Medonetu jedna z naszych czytelniczek. Wyniki podstawowych badań — USG i testów z krwi — kwalifikowały ją do wykonania badań inwazyjnych, na które się zdecydowała. "Nie wyobrażam sobie oczekiwania w takim napięciu aż do porodu, a tak by to pewnie wyglądało bez badań" — wyznaje.</description><guid>28744694-5cb5-4b1f-b791-f39fd77f5f2d</guid><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/9uFk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy9lZWRiZDA4NWNjNmQ3OGNjNjE4MjAwNTIyNjIxMDIzNi5wbmeSlQMWAM0Eg80CipMFzQlgzQZA3gACoTAHoTEE" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Ośmiolatka na SOR jęczała z bólu. "Anestezjolog musiał na chwilę wyjść, żeby zwymiotować"</title><link>https://dziecko.medonet.pl/osmiolatka-na-sor-jeczala-z-bolu-anestezjolog-musial-na-chwile-wyjsc-zeby-zwymiotowac/9y2mgnl</link><description>"Dziewczynka była zarumieniona, pojękiwała i kurczowo ściskała dłoń matki. Tętno jej szalało, była rozpalona, a ból w jamie brzusznej doprowadzał ją do płaczu. Jednym słowem, wyglądała »toksycznie« – jak gdyby zmagała się z poważną infekcją". Lekarze byli zmuszeni wykonać operację diagnostyczną, czyli "otworzyć" 8-letnią pacjentkę, by zobaczyć, co działo się w jej jamie brzusznej. To, co odkryli, przeraziło ich.</description><guid>61d3f0a0-3836-4eda-b53c-4825a640bc0c</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 21:49:22 +0100</pubDate><category>dziecko</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/LwWk9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy81NGVkMTc2ZjZlYzUzYjFjYmNiZGFkMmIyMmM2NTBiNy5qcGeSlQMAzKvNFWDNDAaTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item><item><title>Popularny krem znika z aptek. Oto co stoi za jego popularnością</title><link>https://uroda.medonet.pl/twarz/pielegnacja-cery/retinobaza-znika-z-aptek-skad-nagly-wzrost-popularnosci-kremu/fz5bmxf</link><description>Retinobaza 17 000 to krem o zaawansowanej formule, który dzięki wysokiemu stężeniu stabilnej pochodnej witaminy A skutecznie wspiera pielęgnację skóry. Produkt dedykowany jest zarówno dorosłym, jak i młodzieży powyżej 12. roku życia. Zapewnia intensywne nawilżenie, regenerację i redukcję niedoskonałości... i od jakiegoś czasu szybko znika z aptecznych półek. Skąd fenomen tego kremu?</description><guid>32062829-507a-436a-98de-ace64efb86b9</guid><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 19:39:00 +0100</pubDate><category>uroda</category><enclosure url="https://cdn.medonet.pl/1/iPek9lBaHR0cHM6Ly9vY2RuLmV1L3B1bHNjbXMvTURBXy8yNDk0MzNlMDg3MDIzYTg1ZmZkNzgzZDk0MGU2MjFlMi5qcGeSlQMAzL3NF4DNDTiTBc0JYM0GQN4AAqEwB6ExBA" length="0" type="image/jpeg" /></item></channel></rss>